<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sabio Alcutén, Alberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Giménez Gutiérrez, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Durante el siglo XX acontecieron dos de los conflictos más grandes e importantes de la historia de la humanidad, hablamos de la Primera Guerra Mundial (1914-1918) y de la Segunda Guerra Mundial (1939-1945). Estos episodios, en los cuales participaron numerosas potencias, dejaron tras de sí tal huella económica, política y social que pocos olvidarían. La Guerra de Vietnam (1955-1975), a pesar de no tener las dimensiones de los otros dos conflictos, se incluye en este trabajo, en tanto, que resulta un caso ejemplar de los trastornos que sufrieron los soldados una vez terminada. &lt;br /&gt;Los efectos psicológicos de estos conflictos bélicos, tanto en civiles como en militares, provocaron unas secuelas difíciles de superar en muchos casos. El Trastorno de Estrés Postraumático (TEPT) afectó especialmente a la población militar. Aquellos que pudieron se sobrepusieron a la situación de la mejor manera posible. Los que no pudieron superarlo, terminaron sumiéndose en un estado de desequilibrio mental.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94700</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94700/files/TAZ-TFG-2020-2127.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Estrés postraumático y enfermedades mentales en los veteranos de guerra (1914-1975).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Post-traumatic stress and mental illness in war veterans (1914-1975).</dc:title>
</oai_dc:dc>
