<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Polo Redondo, Yolanda</dc:contributor>
    <dc:creator>Lancis Ramos, Nerea</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>El estudio pretende mostrar la importancia que tiene el marketing hoy en día. Por lo que cabe resaltar la evolución que se ha producido en este concepto desde el marketing transaccional al marketing relacional como consecuencia de factores como son los avances tecnológicos, los gustos de los consumidores, las modas o la crisis.  El objetivo al que aspiran las empresas es conseguir la diferenciación entre sus competidores, por lo que hay que resaltar al cliente como la clave de sus estrategias, buscando establecer una relación de compromiso y confianza a través de su satisfacción. Con el fin de implicar al consumidor y conseguir su fidelización, el marketing experiencial cobra una gran importancia. Este tipo de marketing intenta crear experiencias únicas mostrando el espíritu de cada marca y llegando así a las emociones de los clientes. Con este trabajo se persigue estudiar los comportamientos de los consumidores en el punto de venta, concretamente en los centros comerciales, ya que se han convertido en una de las principales formas de ocio y son los que presentan una mayor variedad. Para ello se va analizar cómo el proceso de compra de los consumidores se ve influido a través de factores como el ambiente y el diseño de los puntos de venta, la gestión de los productos, el entorno social o las propias condiciones del individuo. Por último se mostrará cuáles son las consecuencias de unas compras satisfechas, apoyándose en una investigación de mercados para conocer los gustos de los consumidores y ver cómo se comportan.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17114</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados; Área de Comercialización e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/17114/files/TAZ-TFG-2014-2296.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/17114/files/TAZ-TFG-2014-2296_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>marketing experiencial</dc:subject>
    <dc:subject>emociones</dc:subject>
    <dc:subject>satisfacción</dc:subject>
    <dc:subject>fidelización</dc:subject>
    <dc:subject>comportamiento del consumidor</dc:subject>
    <dc:subject>proceso de compra</dc:subject>
    <dc:subject>centros comerciales</dc:subject>
    <dc:subject>ambiente del punto de venta</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Marketing de experiencias en el centro comercial. Mejor vivirlo a que te lo cuenten</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
