<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Garatachea Vallejo, Nuria</dc:contributor>
    <dc:contributor>Bailón Luesma, Raquel</dc:contributor>
    <dc:creator>Pardo Adell, Eduardo</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este trabajo es el estudio de la variabilidad de la frecuencia cardiaca (HRV) como parámetro de seguimiento de la carga de entrenamiento y el estado de predisposición física de un deportista, así como indicador de posibles estados de fatiga y sobreentrenamiento, y su relación con otros métodos de control de la carga más habituales como son el método TRIMP (Training Impulse), SRPE (Ratio de Esfuerzo Percibido de la Sesión) y los metros recorridos. El estudio se realizó a 12 jugadores profesionales de baloncesto que juegan en la primera división española durante 5 semanas de entrenamiento. Se les realizó un examen antropométrico y una prueba de esfuerzo, así como un seguimiento durante las 5 semanas de los parámetros de TRIMP, sRPE y metros recorridos y de los tiempos trabajados en cada zona de la FC (Frecuencia Cardiaca). Por último, se les tomo muestras al inicio y final de cada semana de los parámetros de HRV durante 10 minutos en basal, antes de los entrenamientos. A partir de aquí se correlacionaron los diferentes valores de medias de los métodos de cuantificación de la carga y diferencias semanales de los valores de HRV. Los resultados reflejaron una correlación, sobretodo en la tercera semana, de HRV con el sRPE, así como una fuerte correlación entre sRPE, TRIMPS y metros recorridos. Diversos parámetros como HRM (Frecuencia cardiaca media), ratio PLF/PHF (Potencia de frecuencias bajas y Potencia de frecuencias altas) o ratio PLFn (PLF/PLF+PHF), obtuvieron buenas líneas de relación en varias ocasiones. Las conclusiones son positivas en cuanto a la utilidad de HRV y su complementación con el sRPE en la cuantificación de la carga de un equipo de baloncesto, así como método de seguimiento del estado de fatiga y recuperación del jugador.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77535</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77535/files/TAZ-TFG-2018-4840.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la Variabilidad de la Frecuencia Cardiaca como método de cuantificación de la carga y comparación con otros métodos actuales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of de Heart Rate Variability as a method of quantifying the load and comparison with other current methods</dc:title>
</oai_dc:dc>
