<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Álvarez Alcolea, Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Urbistondo Roji, Gonzalo</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente dictamen tiene por objeto otorgar un asesoramiento acorde a las necesidades de un cliente, falso autónomo en una empresa del sector cárnico, que ha visto modificadas sus condiciones de trabajo y su derecho a la indemnidad vulnerado. Para ello se realiza un estudio pormenorizado de las implicaciones de la modificación de las condiciones de trabajo de acuerdo a lo regulado en los artículos 39 a 41 del Real Decreto Legislativo 2/2015, de 23 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley del Estatuto de los Trabajadores, así como un análisis de las especialidades del procedimiento de tutela de derechos fundamentales regulado en los artículos 177 y ss de la Ley 36/2011, de 10 de octubre, reguladora de la jurisdicción social.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77292</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77292/files/TAZ-TFM-2018-1397.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Abogacía</dc:subject>
    <dc:title>Dictamen con objeto de Modificación sustancial de condiciones de trabajo y vulneración de la Garantía de Indemnidad.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Legal opinion on substantial modification of working conditions and breach of the Indemnity Guarantee.</dc:title>
</oai_dc:dc>
