<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Sanz, José Raúl</dc:contributor>
    <dc:creator>Bayod García, Ada</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la ventilación mecánica no invasiva se ha ido desarrollando durante años hasta la actualidad, empleándose en el tratamiento de múltiples patologías o procedimientos y pudiendo ser usada tanto en servicios hospitalarios como en el domicilio. En muchos casos sustituye a la ventilación mecánica invasiva, consiguiendo así reducir las complicaciones asociadas a esta. Es crucial la formación de los profesionales de enfermería en el correcto manejo de esta técnica, en los cuidados que deben prestarse a estos pacientes y en la prevención de complicaciones asociadas a la VMNI. Este plan de cuidados sirve al personal de enfermería para ofrecer los cuidados necesarios y de calidad al paciente, llevándolo a cabo a través de las actividades de enfermería. Objetivos: diseñar un plan de cuidados estandarizado dirigido a pacientes adultos en tratamiento con VMNI. El plan de cuidados utiliza como base el modelo de Virginia Henderson y las taxonomías NANDA, NOC, y NIC. Metodología: se ha llevado a cabo una revisión bibliográfica en bases de datos científicas, páginas web, revistas y libros. Conclusiones: con la formación del personal de enfermería en la técnica ventilatoria y la ayuda de los planes de cuidados, se ponen en marcha unas actividades de enfermería que tienen como fin dar unos cuidados de calidad.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90423</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90423/files/TAZ-TFG-2017-568.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de cuidados estandarizado al paciente con ventilación mecánica no invasiva en unidad de cuidados intensivos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Standardized Care Plan for Patients on Treatment with Non-Invasive Ventilation in an Intensive Care Unit</dc:title>
</oai_dc:dc>
