<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Nadal García, Icíar</dc:contributor>
    <dc:creator>Morata Marín, Natalia</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo Fin de Grado persigue el objetivo de identificar las relaciones entre la música y la literatura, de forma que pueda conducir a una propuesta de intervención educativa que potencie el desarrollo de las competencias lingüísticas del alumnado de Educación Primaria. La propuesta se ha organizado en dos partes. La primera parte abarca las relaciones y coincidencias históricas, funcionales y artísticas, así como los elementos compartidos, equiparables o similares entre la disciplina musical y la lingüística. La segunda parte describe una propuesta de intervención educativa que está basada en un proyecto innovador, que atiende a los principios de los pedagogos del siglo XX y que pone en práctica los recursos musicales adecuados sobre un conjunto de textos literarios seleccionados y clasificados para los seis cursos de educación primaria. Tras el análisis de los ensayos, queda acreditado que los recursos musicales contenidos en la propuesta aplicados a cualquier género literario mejoran significativamente la eficacia comunicativa y la capacidad de expresión del alumnado en las clases de Lengua Castellana y Literatura de Educación Primaria.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95177</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Musical</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95177/files/TAZ-TFG-2020-3074.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Desde el arte de las musas hasta la clase de Lengua Castellana y Literatura en Educación Primaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Since the art of the muses until the spanish language and literature class in primary education</dc:title>
</oai_dc:dc>
