<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bordonaba Juste, María Victoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Balmaceda Paico, Abel Fernando</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En los últimos años, y gracias al avance de las tecnologías, nuestra manera de comunicarnos ha cambiado. Las redes sociales juegan un papel importante en nuestra actual forma de vida y comunicación, por este motivo las empresas han tenido que adaptar y mejorar sus modelos de marketing a la vez que el modo de difundir los mensajes cambiaba. Hoy en día es muy importante que cualquier empresa esté presente en el mundo digital a través de las redes sociales, pues son grandes herramientas de comunicación y difusión de mensajes a bajo coste.  En este trabajo se presenta la manera en que las empresas pueden mejorar el contenido que comparten en redes sociales para llamar la atención de los usuarios, estamos hablando del Social Media Marketing. Además, me centraré en Facebook Ads, que permite la creación de anuncios para las plataformas de Facebook. Todo será aplicado en la propuesta de un anuncio para una empresa del sector del entretenimiento.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77931</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77931/files/TAZ-TFG-2018-1898.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Campañas publicitarias a través de redes sociales: una propuesta con Facebook Ads para El Sótano Mágico.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Advertising campaing through social media: a proposal with Facebook Ads for El Sótano Mágico.</dc:title>
</oai_dc:dc>
