<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Peribáñez López, Miguel Ángel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Ruiz Zarzuela, Imanol</dc:contributor>
    <dc:creator>Morales Morales, Verónica</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La tricomoniasis es una enfermedad protozoaria causada por el flagelado Trichomonas gallinae. Es una enfermedad que afecta a una amplia variedad de aves especialmente a columbiformes, rapaces y psitaciformes. Está documentada en casi todas las partes del mundo, y muy relacionada con la paloma bravía (Columba livia), principal hospedador. No obstante, durante los últimos años se ha observado un aumento de casos de la enfermedad en rapaces relacionado con el aumento del consumo de palomas urbanas puesto que muchas de estas aves deben anidar cerca de estas zonas debido a la pérdida de su hábitat natural. Algunas cepas de T. gallinae causan infecciones asintomáticas, mientras que otras pueden ser altamente patógenas. Se puede producir necrosis caseosas en la boca, esófago, y buche e incluso invasión de los senos paranasales, cráneo y piel del cuello. Por otro lado, algunas cepas con elevada virulencia pueden llegar a invadir órganos internos, por lo que se observan cuadros muy diferentes, pudiéndose confundir con otras patologías. Además, su diagnóstico es posible realizarlo de múltiples formas, sin embargo, el diagnóstico definitivo se realiza por detección del microorganismo mediante un examen microscópico de las muestras y posterior identificación por PCR. Dentro de los fármacos para tratar rapaces están los nitroimidazoles, útiles principalmente en aves en cautividad. Por todo ello, se intenta reducir las fuentes de infección para controlar la enfermedad, teniendo en cuenta que en aves de vida libre esto es muy complicado.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76675</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76675/files/TAZ-TFG-2018-3362.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Trichomoniasis en rapaces</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Trichomoniasis in raptors</dc:title>
</oai_dc:dc>
