<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lucha López, María Orosia</dc:contributor>
    <dc:creator>Arbeloa Eslava, Idoya</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el atletismo es uno de los deportes más practicados a nivel mundial. Su participación supone un aumento en el riesgo de sufrir lesiones. Para poder aplicar un programa de prevención sobre ellas hay que conocer su incidencia, factores de riesgo, mecanismos lesionales, y medios disponibles. La aplicación de programas de estiramientos y estabilización lumbopélvica como métodos de prevención presentan una evidencia limitada y contradictoria. Objetivos: prevenir la aparición de lesiones en un grupo de atletas jóvenes. Metodología: estudio longitudinal prospectivo en 9 atletas. Se realizaron mediciones de las lesiones sufridas durante el estudio; longitud muscular de los músculos de la cadera (isquiotibiales, psoas-iliaco, recto anterior, tensor de la fascia lata, aductores), y tríceps sural; y resistencia de la musculatura estabilizadora de la columna. El plan de intervención se dividió en dos fases con dificultad progresiva, realizando estiramientos estáticos y activos de los músculos de la articulación coxofemoral, y flexores plantares de tobillo; y ejercicios de estabilidad y fortalecimiento lumbopélvico. Se realizaron tres mediciones a lo largo del estudio (inicio, final de la primera fase, final de la segunda fase).  Resultados: durante el estudio no se manifestó ninguna lesión deportiva, pero si aumentaron las molestias musculares. Hubo un aumento de la longitud muscular de todos los músculos estirados, y de la resistencia de la musculatura estabilizadora de columna. Se mejoraron las marcas en nueve ocasiones, logrando que dos de ellas fueran mejores marcas personales. Conclusiones: el plan de prevención propuesto ha sido efectivo ya que los atletas no han sufrido lesiones musculares.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89142</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89142/files/TAZ-TFG-2018-801.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención en fisioterapia para la prevención de lesiones musculares en un grupo de atletas jóvenes y sanos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy intervention plan for the prevention of muscle injuries in a group of young and healthy athletes</dc:title>
</oai_dc:dc>
