<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Calavia Lombardo, Sergio</dc:contributor>
    <dc:creator>Fernández Loras, Andrés</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En el presente Trabajo Fin de Máster (TFM) se expone el diseño y la implementación de una propuesta didáctica basada en la gamificación y el aprendizaje basado en juegos (GBL por sus siglas en inglés), que se desarrollaron durante ocho sesiones didácticas consecutivas en dos grupos bilingües en inglés de 1º de E.S.O.  Se hace una valoración desde el punto de vista didáctico y una justificación construyendo un marco teórico sobre la propuesta didáctica implementada durante dos unidades didácticas. Al mismo tiempo se reflexiona sobre los métodos utilizados para obtener tanto una evaluación inicial como una evaluación final de los alumnos. Se hace también una evaluación general de la propuesta didáctica, exponiendo tanto los aspectos positivos como aquellos no tan positivos que hayan podido surgir durante la implementación de la propuesta y, se plantean aquellas propuestas de mejora que se considere que podrían aportar a la misma.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77359</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77359/files/TAZ-TFM-2018-827_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77359/files/TAZ-TFM-2018-827.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>La aplicación de la gamificación y el aprendizaje basado en juegos en la enseñanza de la biología</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Gamification and game-based learning in biology teaching</dc:title>
</oai_dc:dc>
