<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Serrat Moré, Dolores</dc:contributor>
    <dc:contributor>Suñol Sala,  Rosa </dc:contributor>
    <dc:creator>Divar Conde, José María</dc:creator>
    <dc:date>2009</dc:date>
    <dc:description>Los recursos asistenciales a drogodependientes en España no han evolucionado como el resto de los servicios del Sistema Nacional de Salud y existen importantes diferencias en la ordenación y planificación de los servicios entre las Comunidades Autónomas. En los últimos años se han realizado experiencias muy variadas de mejora de la calidad en algunos de estos servicios. Entre los diferentes procesos de obtención de criterios fiables de calidad, el benchmarking de indicadores es un método valido para la planificación estratégica la calidad asistencial en el sector de las drogodependencias. El uso de indicadores de calidad puede proporcionar información basada en la evidencia para la toma de decisiones y la planificación sanitaria, aunque puede ser necesario, un proceso de priorización y un estudio de aplicabilidad previos a su uso. La evaluación de los indicadores y el establecimiento de 'los niveles basales de calidad proporcionan la evidencia objetiva para el desarrollo de actividades de mejora y planificación de la calidad por parte de los profesionales sanitarios y responsables políticos. También se facilita la normalización de las carteras de servicios, la cohesión de la red asistencial y la comparabilidad entre recursos asistenciales.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4496</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía Patológica, Medicina Legal y Forense y Toxicología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/4496/files/TESIS-2010-001.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>calidad asistencial</dc:subject>
    <dc:subject>indicadores de calidad</dc:subject>
    <dc:subject>mejora de la calidad</dc:subject>
    <dc:subject>evaluación externa</dc:subject>
    <dc:subject>drogodependencias</dc:subject>
    <dc:subject>quality of care</dc:subject>
    <dc:subject>quality indicators</dc:subject>
    <dc:subject>quality improvement</dc:subject>
    <dc:subject>external evaluation</dc:subject>
    <dc:subject>drug addiction.</dc:subject>
    <dc:title>Planificación sectorial de calidad asistencial basada en indicadores</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
