<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pinilla Lozano, Isabel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Sánchez Cano, Ana Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Stanica, Elena Bianca</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La Tomografía de Coherencia Óptica (OCT) constituye uno de los mayores avances tecnológicos  de los últimos años en el mundo de la oftalmología, convirtiéndose en la prueba diagnóstica de referencia para el diagnóstico y seguimiento de múltiples enfermedades de la retina y nervio óptico. El ejercicio físico induce modificaciones a nivel de la circulación sistémica que pueden repercutir en la vascularización de los tejidos. La Angiografía por Tomografía de Coherencia Óptica (OCTA) nos permite valorar la vascularización a nivel de los distintos plexos capilares retinianos. El estudio incluye muestras de 30 ojos de pacientes sanos, con edades comprendidas entre 21 y 34 años. Las medidas fueron tomadas mediante el OCT Triton (TritonTM, Topcon, Japón) antes de que los sujetos realizaran ejercicio aeróbico, y tras su realización (a los 3 y a los 10 minutos).  Se midió el espesor retiniano y coroideo basal, el flujo retiniano en el plexo superior, mediante OCTA, (basal, a los 3 y a los 10 minutos de realizar ejercicio) y el área avascular foveal en el plexo superior y profundo de la retina (en los tres tiempos mencionados anteriormente). Los resultados obtenidos no presentan ninguna diferencia estadísticamente significativa a la hora de comparar los datos basales con los obtenidos tras la realización de ejercicio aeróbico.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77870</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Física Aplicada; Área de Optica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77870/files/TAZ-TFG-2018-2111.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Óptica y Optometría</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de los cambios vasculares mediante angio OCT tras la realización de ejercicio físico de bajo impacto</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of vascular changes through OCT angiography after carrying out low-impact physical exercise</dc:title>
</oai_dc:dc>
