<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lacarra Ducay, María Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Pereiro Trejo, Melanie Gisell</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo estudia una de las obras que conforman el género caballeresco breve: La historia de Clámades y Clarmonda. Para empezar estudia, de forma general, todas las obras que forman parte del género caballeresco breve del siglo XVI. Explica el origen de estas obras y las continuas reimpresiones que se llevaron a cabo a lo largo de los siglos XVI, XVII, XVIII y XIX.  A continuación, antes de pasar al análisis de la obra, se explican los conceptos de magia y maravilla y cómo se entendían estos en la Edad Media.  Tras estudiar esto, el trabajo se centra en el análisis de la historia del caballero Clámades. En primer lugar, estudia el origen francés de la obra y analiza los cambios que tuvieron lugar cuando esta obra, escrita primero en verso por Adenet le Roi, fue prosificada primero por Camus y luego por otros impresores, como puede ser, por ejemplo, Guillaume Leroy. También estudia los cambios que tuvieron lugar cuando se tradujo, en 1521, al castellano. Una vez estudiado su origen y su difusión impresa, estudia los objetos mágicos que aparecen en la obra. El más importante es el caballo de madera capaz de volar, que les permite al caballero Clámades y a su dama Clarmonda conocerse y vivir grandes aventuras. Estudia, además, las influencias orientales que recibió Adenet le Roi a la hora de crear este caballo de madera y las influencias de este caballo en algunas obras posteriores, como El Quijote de Cervantes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76415</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Española; Área de Literatura Española</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76415/files/TAZ-TFG-2018-4301.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filología Hispánica</dc:subject>
    <dc:title>La historia de Clámades y Clarmonda (Burgos, Alonso de Melgar, 1521): origen, difusión y elementos sobrenaturales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The story of Clámades and Clarmonda(Burgos, Alonso de Melgar, 1521): origin, difussion and supernatural elements</dc:title>
</oai_dc:dc>
