<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marques Lopes, Iva</dc:contributor>
    <dc:creator>Barea Fernández, Raúl</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La hidratación en el deporte es un factor clave tanto en el rendimiento del mismo como en la prevención de lesiones. Una inadecuada hidratación produce cefaleas, irritabilidad, escaso rendimiento deportivo y una reducida función cognitiva, tanto en los niños como en los adultos Según diferentes estudios realizados en población juvenil, el consumo de agua y el nivel de hidratación no es el adecuado. Por ello, el objetivo de este trabajo fue el diseño y la implantación de una serie de actividades para aumentar y consolidar una hidratación adecuada en jóvenes futbolistas, ya que esta edad puede ser un momento proclive para consolidar este hábito. Para ello, se ha llevado a cabo una serie de actividades formativas durante 4 meses destinadas a aumentar el consumo de agua en una muestra de jóvenes futbolistas de la categoría Cadete. Se estudiaran diferentes variables antes y después de la intervención: ingesta de agua y otros líquidos mediante encuestas dietéticas (recuerdos y registros pesados de 24 horas), frecuencia de consumo de ciertos alimentos (cuestionario de frecuencia de consumo cualitativo), medidas de composición corporal mediante antropometría e impedancia bioeléctrica, medidas de la densidad de orina y escalas de sed. Tras la intervención se ha obtenido una disminución significativa de la densidad de la orina, una menor sensación de sed previa al entrenamiento. Del mismo modo, se apreció en los sujetos intervención una mejoría en los hábitos dietéticos (mayor consumo de fruta y frutos secos y un menor consumo de productos ultra procesados). El estudio ha resultado satisfactorio en determinados aspectos sobre hidratación e ingesta, pero sigue siendo necesaria un mayor hincapié en ello y ligeros matices en la intervención.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77970</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Nutrición y Bromatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77970/files/TAZ-TFG-2018-1583.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Nutrición Humana y Dietética</dc:subject>
    <dc:title>Estudio del estado de hidratación en jóvenes futbolistas antes y después de intervención</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of hydration level in young soccer players before and after intervention</dc:title>
</oai_dc:dc>
