<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bergera, Iñaki</dc:contributor>
    <dc:creator>Lezcano Maestre, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>La constante individualización de la sociedad, está dando lugar a la necesidad de una arquitectura que se complemente con otros condicionantes más subjetivos y personales, provenientes de la propia personalidad, carácter e historia del cliente. La investigación plantea la búsqueda de esos parámetros, a partir del estudio detallado de significativas obras de la historia de la arquitectura, donde cliente y arquitecto colaboraron en el proyecto, mejorándolo de manera evidente con su interacción. El fin último es desenterrar todos aquellos parámetros personales e inverosímiles hasta ahora obviados o utilizados de manera puntual, para crear con ellos una nueva herramienta proyectual que se complemente con cualquiera de las establecidas. Como resultado, la investigación finalizará con la resolución de las necesidades de un proyecto real, intentando cotejar y mostrar la potencialidad de lo estudiado con un caso práctico. El encargo será un proyecto cargado de historia, una vivienda que albergó a una familia numerosa de 15 miembros para servir hoy en día a una única persona, la menor de dicha familia.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12388</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Proyectos Arquitectónicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/12388/files/TAZ-TFG-2013-864.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>arquitectura</dc:subject>
    <dc:subject>cliente</dc:subject>
    <dc:subject>encargo</dc:subject>
    <dc:subject>metodología</dc:subject>
    <dc:subject>proyectos</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>De mi abuela a mi tía, la interacción personal como forma de proyecto</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
