<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mallén Martín, Elena María</dc:contributor>
    <dc:creator>Regaño Marco, Belén</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>A lo largo de este Trabajo de Fin de Grado se desarrolla un estudio de caso, la Atención Temprana que se recibe en un aula de Educación Infantil del Centro de Educación Especial Alborada.   Para ello se explicarán los tres ámbitos de intervención que definen la AT, el sanitario, los servicios sociales y la educación, como interviene cada uno de ellos con el niño y su familia, así como la coordinación entre ellos. Todo ello relacionado con dos momentos clave: el nacimiento y la escolarización. Una vez finalizado el marco teórico, comenzará el desarrollo del trabajo con la descripción del C.E.E. Alborada y del aula de Educación Infantil elegida para realizar este TFG (características físicas e información específica acerca de los alumnos). Para finalizar este apartado se mostrarán las características de la AT en este centro, desarrollando una a una las áreas y servicios específicos que ofrece.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88053</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Didáctica y Organización Escolar</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88053/files/TAZ-TFG-2019-2476.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>La atención temprana en un centro de educación especial: estudio de caso del C.E.E. Alborada</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The early assistance in a special education school: study of a case: S.E.S Alborada</dc:title>
</oai_dc:dc>
