<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Salinas, Eva</dc:contributor>
    <dc:creator>Domingo Torrecilla, Paola</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En los últimos años debido a las transformaciones económicas y sociales que se han dado, se han visto modificados los hábitos de compra de los consumidores. Los cuáles buscan cada vez más la forma de abaratar su cesta de la compra pero sin renunciar a la calidad en sus productos. En este entorno, ha aumentado mucho el consumo de marcas del distribuidor, que suponen una alternativa a las marcas del fabricante. En este contexto, el trabajo se centra en el caso de los establecimientos de Mercadona ya que poseen la mayor cuota de mercado en cuanto a marcas del distribuidor se refiere.  Por ello, el objetivo principal de este trabajo es analizar el comportamiento del consumidor respecto a los establecimientos con marca del distribuidor y además estudiar el caso de Mercadona en España como se ha mencionado anteriormente. Para responder a este objetivo, se ha comparado Mercadona con sus principales competidores, y se ha podido observar que Mercadona ofrece amplia gama de productos con marca del distribuidor y además sus establecimientos hacen que sea una compra agradable para los consumidores. Posteriormente se ha querido conocer la opinión de los consumidores sobre los establecimientos y marcas de Mercadona, la mayoría de los cuales recomendarían estos establecimientos y destacan su afluencia a los mismos por la buena relación calidad-precio existente en los productos que ofrece.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77945</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77945/files/TAZ-TFG-2018-1773.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Comportamiento del consumidor hacia los establecimientos con marcas del distribuidor: el caso "Mercadona".</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Consumer's behaviour towards establishments with distributor brands: the "Mercadona" case.</dc:title>
</oai_dc:dc>
