<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Peleato, Mariano</dc:contributor>
    <dc:creator>Marco Sarmiento, Eva Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo Fin de Máster parte del Proyecto de Innovación “Modificación del espacio en base a rincones”. La propuesta que se plantea es la modificación del espacio del aula según rincones de aprendizaje, para el alumnado de primer curso del ciclo de Formación Profesional del Grado&lt;br /&gt;de Técnico Superior en Educación Infantil. Esta metodología se fundamenta en la personalización del aprendizaje y la atención centrada en el estudiante, bajo la premisa de una educación inclusiva, en la que se prioriza el respeto a los ritmos y procesos individuales de aprendizaje. Cobra especial importancia el espacio como factor favorecedor del proceso enseñanza-aprendizaje, organizado en función de rincones, que representan las competencias, capacidades, habilidades y destrezas requeridas en un profesional de la Educación Infantil. Es un proyecto basado en el fomento de la autonomía, la creatividad, la iniciativa y la libre decisión y en el que se trabaja el descubrimiento por uno mismo, la atención a la diversidad y el trabajo en equipo. El estudiante es el gestor de su propio aprendizaje y el profesorado se convierte en un guía para el alumnado. Este Proyecto de Innovación se lleva a cabo en el I.E.S. Luis Buñuel de Zaragoza, desde marzo a mayo de 2019. Dada la buena aceptación del proyecto y los resultados satisfactorios en cuanto a participación y motivación del alumnado, se abre la posibilidad de implantar esta metodología el próximo curso en el ciclo formativo de Educación Infantil de dicho centro.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86802</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86802/files/TAZ-TFM-2019-407.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Modificación del espacio en base a rincones en el ciclo formativo de Técnico Superior en Educación Infantil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Space modification based on corners in Higher Vocational Training Cycle in Pre-primary Education</dc:title>
</oai_dc:dc>
