<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tobajas Asensio, Enrique</dc:contributor>
    <dc:creator>Tricas Ranchal, Carmen</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La depresión es una enfermedad cada vez más prevalente y que se asocia a baja adherencia al tratamiento. Los fármacos antidepresivos carecen de respuesta terapéutica en las primeras semanas y, además, debe prolongarse su consumo más allá de la remisión del cuadro para evitar recidivas. Esto hace que el cumplimiento sea complicado y a la vez fundamental. Las características del paciente anciano, como son la polifarmacia, la automedicación, etcétera, dificultan más aún la adherencia. Es necesario ofrecer seguimiento a estos pacientes, así como recursos e información sobre la recuperación para favorecer el cumplimiento. Objetivos: Elaborar un programa para pacientes mayores de 65 años que inician tratamiento farmacológico antidepresivo en atención primaria con el fin de crear un sistema de apoyo a la adherencia y realizar el seguimiento, por parte de enfermería, del tratamiento tras las sesiones. Metodología: Se ha realizado una búsqueda bibliográfica en distintas bases de datos, revistas, páginas web, etcétera, para realizar un programa de educación para la salud para pacientes mayores de 65 años en el inicio del tratamiento antidepresivo, como parte de un estudio de tipo descriptivo.  Conclusión: Atención primaria ofrece un ámbito idóneo para abordar la adherencia. Este programa permite al paciente conocer toda la información que necesita respecto a su tratamiento farmacológico, y ofrece recursos de gran ayuda para gestionar su nueva situación de salud mas allá de la medicación. Además, busca ser un primer paso para ofrecer un recurso que facilite el cumplimiento a una población con mayores dificultades en la adherencia.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88981</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88981/files/TAZ-TFG-2019-657.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud dirigido a pacientes mayores de 65 años en el inicio del tratamiento antidepresivo.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health education program for elderly patients upon starting antidepressant treatment.</dc:title>
</oai_dc:dc>
