<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gómez Quintero, Juan David</dc:contributor>
    <dc:creator>Castilla Alagón, Margarita</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El matrimonio es una práctica definida social y culturalmente en cada territorio. Sin embargo, cuando las poblaciones se mueven de un lugar a otro, traen consigo buena parte de sus pautas relacionales. Este estudio tiene como fin conocer las percepciones sobre el matrimonio concertado de jóvenes españolas hijas de inmigrantes de Gambia y de Senegal residentes en Zaragoza.  El diseño de la investigación según los objetivos de este estudio es de tipo exploratorio, ya que nos aproximamos a un fenómeno poco conocido, utilizando para ello una metodología cualitativa. Las técnicas principalmente utilizadas han sido las entrevistas grupales semiestructuradas, cuestionarios individuales tras la finalización de las mismas, la observación participante y el diario de campo. Se ha contado con una muestra de ocho mujeres, cuya media de edad es de 20 años, y que están en proceso de crear una asociación enfocada a tratar temas relacionados con la “doble identidad” que éstas sienten. Los resultados obtenidos nos indican cambios en lo que respecta a la libertad de elección de la pareja, así como la concepción que estas jóvenes tienen a cerca de la maternidad y de la felicidad en el matrimonio, abarcando su disposición o rechazo al mismo. También nos centraremos en aspectos que les preocupan al respecto, así como el divorcio y las consecuencias sociales que éste conlleva. Por otro lado, incidiremos en el concepto del matrimonio concertado y analizaremos la facilidad de transformarse en un matrimonio forzado.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63757</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63757/files/TAZ-TFM-2017-124.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Relaciones de Género</dc:subject>
    <dc:title>“Las mujeres caducamos a los 21 años”: percepciones sobre el matrimonio concertado en hijas de inmigrantes de Gambia y de Senegal.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">"Women expired at age 21": perceptions about the marriage arranged in the daughters of immigrants from Gambia and Senegal.</dc:title>
</oai_dc:dc>
