<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Giménez Esteban, Gregorio</dc:contributor>
    <dc:creator>Vinuesa Navalpotro, Andrés</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El Tratado de Libre Comercio de América del Norte se encuentra en el momento más crítico de su historia  debido a la incertidumbre de si finalmente Estados Unidos renovará dicho tratado.  La economía mexicana es una economía basada en el libre mercado orientada a las exportaciones. Por otra parte, en 2016 cerca del 84% del total de las exportaciones mexicanas tuvieron como destino alguno de los otros dos países del TLCAN y en particular EEUU, lo cual evidencia que dicho tratado es uno de los pilares fundamentales de la economía mexicana. Si finalmente no se produjera la renovación del tratado, México se vería obligado a replantear su modelo económico.  Ante la incertidumbre de cuál será el futuro económico de México, este trabajo tiene como objetivo esclarecer cómo se llegó a la firma del TLCAN y analizar la importancia y las consecuencias de este sobre la economía y sociedad mexicana.  En primer lugar, se realizará una descripción aproximada de la situación demográfica, política y económica de México. En segundo lugar, explicaremos cómo y por qué se llegó al modelo económico actual y en particular a la firma del TLCAN. En tercer lugar, se explicará la importancia del tratado en la economía mexicana y la manera en la que esta depende de dicho tratado. Por último, realizaremos un análisis estadístico descriptivo de las transformaciones que el TLCAN ha provocado en la economía y sociedad mexicana.   Una vez realizado el análisis, llegamos a la conclusión de que el TLCAN en México ha propiciado una industrialización orientada a la exportación de manufacturas a EEUU. La mayor parte de dicha industrialización ha recaído sobre un pequeño número de estados, aumentando de esta manera la brecha de desarrollo económico previamente ya existente entre los diferentes estados. Por otro lado, esta transformación productiva no se ha traducido como un efecto positivo para la sociedad mexicana, ya que desde el inicio del tratado apenas se han reducido los elevados niveles de pobreza del país.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77902</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Economía y Dirección de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77902/files/TAZ-TFG-2018-2021.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>El TLCAN y sus efectos en la economía mexicana.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The NAFTA and its effects in the mexican economy.</dc:title>
</oai_dc:dc>
