<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gallego Ranedo, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Ekani Nana, Michele Sonia</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Esta investigación tiene como principal objetivo “conocer el funcionamiento y las razones de la creación de la asociación de mujeres gambianas Sumpu miembro de la Red Africagua”. Para llevarla a cabo, se ha contado con la participación de ocho mujeres socias, cuyas edades oscilan entre 35 y 45 años. Se les ha realizado entrevistas individuales que versaban sobre temas variados, con un eje central: el asociacionismo. Bajo esta vertiente, se trataría un espacio de reencuentro donde el aislamiento social brilla por su ausencia y donde muchas personas comparten problemáticas similares. Por lo que el asociacionismo inmigrante femenino, además de tener las connotaciones anteriores, conllevaría dos dicotomías. Por un lado, el hecho de ser mujer y por otro, el ser inmigrante; factores que pueden en ocasiones dificultar la integración social de estas mujeres que quieren participar de la vida social del país de destino.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63973</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63973/files/TAZ-TFG-2017-3562.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Asociacionismo femenino: el caso de la Asociación de mujeres gambianas Sumpu miembro de la Red Africagua</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Women's association: the case of the Association of Gambian women Sumpu member of the Network Africagua</dc:title>
</oai_dc:dc>
