<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Guinalíu Blasco, Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Barriga Arruego, Guillermo</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El fintech es el término acuñado para las páginas webs y aplicaciones móviles dedicadas a los servicios de carácter financiero. A pesar de ser una tecnología de reciente aparición, ha generado gran inquietud en el sector bancario tradicional, dadas las cifras que manejan las empresas fintech. Actualmente existen multitud de categorías de fintech: los asesores financieros, los pagos con smartphone o dispositivos móviles, la financiación y préstamos online y las criptodivisas. Este trabajo realiza una investigación empírica de muestra que los tipos de fintech que los usuarios prefieren son los pagos con smartphone, y especialmente a través de las apps de los bancos de los que son clientes. Estas aplicaciones son utilizadas por la agilidad y flexibilidad que aportan a los trámites y gestiones financieras cotidianas, y por el ahorro de dinero que suponen, dado que la carencia de interacción humana reduce los costes para las empresas, y de esta manera pueden ofrecer un servicio más barato. El desconocimiento de la existencia de esta nueva corriente financiera y de las  distintas posibilidades que facilita la tecnología bancaria, es la causa más común para no hacer uso de ninguna alternativa de fintech.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78698</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados; Área de Comercialización e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78698/files/TAZ-TFG-2018-178.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>Fintech, presente y futuro del sector financiero</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Fintech, present and future of financial sector</dc:title>
</oai_dc:dc>
