<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sánchez Calavera, María Antonia</dc:contributor>
    <dc:creator>Sancho Giménez, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la enfermedad celíaca es un trastorno sistémico, mediado inmunológicamente, que aparece en individuos genéticamente susceptibles. Afecta al 1% de la población, con un alto porcentaje de casos sin diagnosticar debido a la alta frecuencia de formas atípicas y asintomáticas. Actualmente, el único tratamiento disponible es una dieta sin gluten estricta y de por vida, que hace imprescindible la educación sanitaria para estos pacientes. Objetivo: el objetivo principal de este trabajo fue elaborar un programa de educación para la salud dirigido a pacientes pediátricos con enfermedad celíaca y a sus familiares, con el fin de asegurar un correcto cumplimiento de la dieta sin gluten y evitar complicaciones asociadas a la enfermedad.  Metodología: para la elaboración de este trabajo se realizó una búsqueda bibliográfica en diferentes bases de datos y revistas científicas, se consultaron monografías sobre enfermedad celíaca y pediatría, protocolos y guías de práctica clínica, así como páginas web de organismos oficiales y asociaciones de celíacos. A partir de la información revisada se desarrolló un programa de educación para la salud, dirigido a pacientes pediátricos con enfermedad celíaca, y a sus familiares. Conclusiones: la mejora de los síntomas y de la calidad de vida de los celíacos, depende fundamentalmente de mantener una dieta sin gluten durante toda la vida del paciente. Por ello, la educación sanitaria y las asociaciones de celíacos, son fundamentales para el manejo correcto de la enfermedad, por parte de los pacientes y sus familiares.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94905</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología; Área de Medicina</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94905/files/TAZ-TFG-2016-613.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud dirigido a pacientes pediátricos con enfermedad celíaca y a sus familiares.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Program Aimed at Pediatric Patients with Celiac Disease and Their Family</dc:title>
</oai_dc:dc>
