<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hijós Larraz, Luis Alfonso</dc:contributor>
    <dc:creator>Aliaga Ganuza, Victoria.</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El VIH actualmente, cuenta con 35,3 millones de personas afectadas. Las personas afectadas de este virus, no sólo lidian con las alteraciones fisiopatológicas derivadas de este, sino que tienen que hacer frente al estigma social y discriminación al que son sometidos. El personal de enfermería deberá desarrollar un plan de cuidados en el que el bienestar psicosocial de estos pacientes esté presente. El objetivo principal de esta revisión es identificar los aspectos relacionados con la actuación de enfermería en la atención psicosocial del paciente con VIH/SIDA. Para la realización de este trabajo se han utilizado diferentes bases de datos como Pubmed, Scielo, Cuiden y la Biblioteca Virtual de salud, complementando la búsqueda en sitios web y con medios físicos. El estigma social y la discriminación son problemas frecuentes en las personas infectadas con VIH y deben de ser abordados con el fin de evitar sentimientos y sensaciones perjudiciales para el equilibrio psicosocial que necesitan estas personas. Enfermería jugará un papel muy importante en el desarrollo de un buen equilibrio psicosocial de estos pacientes.  El trato empático, comprensivo y no juicioso sobre estos pacientes será el punto fundamental en la atención a estos pacientes que, junto con otras actividades de enfermería,  serán claves para conseguir una buena relación enfermera-paciente basada en la confianza que facilite al paciente un buen soporte afectivo, la adherencia al tratamiento y el proceso de la enfermedad. Palabras clave (DeCs): VIH, Estigma, Impacto Psicosocial y Atención de Enfermería.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85837</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85837/files/TAZ-TFG-2019-493.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Actividades de Enfermería en la Atención Psicosocial del paciente con VIH/SIDA.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Nursing Activities in the Psychosocial Care of patients with HIV/AIDS.</dc:title>
</oai_dc:dc>
