<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aiger Vallés, Montserrat</dc:contributor>
    <dc:creator>Serrano Martínez, José Germán</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este proyecto es proponer la implantación la figura del Segundo Jefe en una Compañía de Infantería Ligera. Para la consecución del mismo se analizará dicha figura a través de un metanálisis y una encuesta. Además se definirá un protocolo de actuación de las funciones y competencias del Segundo Jefe. El presente trabajo se divide en cuatro grandes bloques. El primero de ellos es un metaanálisis que permitirá clarificar qué es la figura del Segundo Jefe, qué importancia ha tenido en la evolución histórica y si en la actualidad tiene un rol específico, con funciones delimitadas dentro de cada ejército. El segundo integra una propuesta metodológica con la creación de una encuesta. El tercero contiene la propuesta de intervención aplicada de la figura del Segundo Jefe para su implantación en una Compañía de infantería Ligera del Ejército de Tierra. Finalmente, el cuarto bloque concluye con una reflexión crítica y una conclusión.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94951</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94951/files/TAZ-TFG-2016-319.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>La necesidad de la figura del Segundo Jefe en la organización militar</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
