<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Urcola Pardo, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>García Romero, Lara</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción El consumo de drogas en adolescentes sigue siendo uno de los problemas sin resolver en la sanidad con sus consecuentes problemas biopsicosociales. En España la droga de mayor consumo es el alcohol, seguida del tabaco, con una media de edad de inicio de consumo de 13 años. Aquellos consumidores regulares de alcohol y tabaco tienen una alta prevalencia de antecedentes de eventos negativos, ansiedad, depresión o violencia intrafamiliar, lo cual va asociado a que las principales causas de consumo se deban a disminuir el estrés, olvidar problemas y porque les resulta agradable. Objetivo Desarrollar un programa de salud basado en la prevención del consumo de drogas en adolescentes. Metodología Se realizó una búsqueda bibliográfica en la que fueron elegidos aquellos artículos relacionados con la prevención del consumo y preferiblemente los enfocados a estudiantes de colegios e institutos. Además se realizó una encuesta anónima con una muestra de 100 personas de entre 16 y 25 años sobre el consumo de drogas y sus conocimientos sobre sus efectos.  Conclusión Los programas destinados a evitar consumo de drogas no están siendo eficaces hasta el momento, se debe aceptar el hecho de que no va a detenerse el consumo por completo pero si disminuir.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89031</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89031/files/TAZ-TFG-2019-575.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Y hoy, ¿qué pillamos?: Programa de salud para la prevención del consumo de drogas en adolescentes</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">What do we score today?: Health programme for the prevention of drug abuse in teenagers</dc:title>
</oai_dc:dc>
