<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Morandeira García, María José</dc:contributor>
    <dc:creator>Morales Moya, Ana Luisa</dc:creator>
    <dc:date>1997</dc:date>
    <dc:description>Para la realización de nuestro estudio, revisamos todas las historias clínicas del servicio de Anatomía Patológica del hospital "Lozano Blesa" de Zaragoza, desde Enero de 1994, hasta Diciembre de 1996 incluidos. Se seleccionaron 99 casos de adenocarcinoma de endometrio y en ellos se utilizaron tanto técnicas de rutina como inmunohistoquímicas, valorando la expresión de diferentes marcadores que se han visto relacionados con el desarrollo del cáncer, como son los receptores hormonales, el marcador de proliferación Ki-67, la proteína P53 y los oncogenes bcl-2 y c-erbB-2. Algunos de estos marcadores se conoce que están implicados en el mecanismo íntimo del ciclo celular, por lo que sus alteraciones conllevan a las células hacia la cancerización. Hemos observado, que tanto los receptores hormonales (R. Estrogénicos y R. Progesterona), como la proteína bcl-2 tienen una mayor expresión cuanto menor es el grado tumoral, y cuando el patrón histológico es de baja agresividad. Mientras que la proteína P53, Ki-67 (Mib-1) y el oncogén c-erbB-2 su expresión aumenta conforme el grado tumoral aumenta y cuando el tipo histológico de éstos es más agresivo. Podemos decir, que la presencia o ausencia de determinados marcadores, están implicados en la biología molecular del cáncer y nos parece de gran interes su valoración, dadas las medidas terapéuticas que puedan desarrollarse.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17204</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía Patológica, Medicina Legal y Forense y Toxicología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/17204/files/TESIS-2014-103.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ciencias médicas</dc:subject>
    <dc:subject>histopatología</dc:subject>
    <dc:subject>carcinogénesis</dc:subject>
    <dc:subject>patología</dc:subject>
    <dc:title>Expresión de oncogenes, receptores hormonales esteroideos y marcadores de proliferación en el carcinoma endometrial</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
