<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martín, Loreto</dc:contributor>
    <dc:creator>Picapeo Monge, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo Fin de Grado trata de reflexionar acerca de la importancia que tienen las aulas en los hospitales. Se centra en la investigación de la intervención educativa que se realiza con los niños en un contexto hospitalario, con la finalidad de mejorar y compensar en la medida de lo posible la situación de enfermedad de los alumnos. Realizada una revisión bibliográfica que permite elaborar una fundamentación teórica, se analiza el concepto y los objetivos de las aulas hospitalarias, la actuación educativa, los principios metodológicos de educación y la evaluación de los niños. Se reflexiona sobre la gran labor que tienen los docentes en este ámbito ya que logran que los niños hospitalizados tengan una educación y puedan avanzar con sus estudios como todos los demás. Además en este trabajo final de grado se va a analizar la intervención educativa mediante una entrevista realizada a los profesionales que trabajan en la Unidad Pedagógica del Hospital Miguel Servet de Zaragoza.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70089</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Métodos de Investigación y Diagnóstico en Educ.</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/70089/files/TAZ-TFG-2018-299.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>La Intervención Educativa en las Aulas Hospitalarias y su contexto actual en Aragón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Educational Intervention in the Hospital Classrooms and its current context in Aragon</dc:title>
</oai_dc:dc>
