<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Díez-Ticio Duce, María Amor</dc:contributor>
    <dc:creator>Moncada Ruiz, María</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El blanqueo de capitales es un delito que está teniendo una gran repercusión social en los últimos años. A diario escuchamos en las noticias o leemos en los periódicos casos acerca de este delito y personas que representan a nuestra sociedad que se les relaciona con casos de blanquear dinero, entre ellos políticos, futbolistas. Hay un aumento de las investigaciones llevadas por las Autoridades pertinentes y la cifra de los culpables aumenta cada día. ¿Pero hasta qué punto es conocido el blanqueo de capitales y en que consiste exactamente?. Considero que es un tema a tratar de gran relevancia e interés básico para cualquier persona y más para un estudiante de derecho. Es un delito que esta en pleno auge en nuestra sociedad, y no lo hemos llegado a estudiar, por lo que creo que es necesario tener unas nociones básicas acerca de que se trata.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65084</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Economía Aplicada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65084/files/TAZ-TFG-2017-2805.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>Blanqueo de capitales. Regulación en nuestro sistema jurídico.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Money laundering. Regulation in our legal system.</dc:title>
</oai_dc:dc>
