<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sevilla Miguel, Emma</dc:contributor>
    <dc:contributor>González Rodríguez, Andrés</dc:contributor>
    <dc:creator>Valero Rubira, Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Las proteínas FUR (Ferric Uptake Regulator) pertenecen a una superfamilia de reguladores transcripcionales metalodependientes. Estas proteínas tienen una amplia distribución en el mundo procariota y juegan un papel clave en la regulación de la homeostasis del hierro y,otros metales como son el zinc, el manganeso o el níquel. En la cianobacteria Anabaena sp. PCC 7120 existen tres parálogos de la familia Fur: FurA encargada de la regulación y homeostasis del hierro; FurB o Zur responsable de la homeostasis del zinc y de la defensa frente al estrés oxidativo; FurC descrita, recientemente, como el regulador PerR de Anabaena sp. PCC 7120 implicado en la regulación de la respuesta a estrés oxidativo. Estudios previos de caracterización bioquímica de la proteína FurB/Zur han sugerido que los residuos de cisteína que forman parte de los motivos C-X-X-C (Cys81, Cys84, Cys121 y Cys124) estarían implicados en la coordinación de un átomo de zinc estructural. Por ello, y dado que no se ha resuelto la estructura de esta proteína, el objetivo principal de este trabajo es aportar nueva información al respecto a través de la caracterización de proteínas mutantes en los residuos de cisteína mencionados.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63685</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Bioquímica y Biología Molecular y Celular; Área de Bioquímica y Biología Molecular</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63685/files/TAZ-TFM-2017-662.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63685/files/TAZ-TFM-2017-662_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster en Biología Molecular y Celular</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de papel de las cisteínas del regulador transcripcional FurB de cianobacterias</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Role of cysteines in the transcriptional regulator FurB from cyanobacteria</dc:title>
</oai_dc:dc>
