<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bernuz Beneitez, María José</dc:contributor>
    <dc:creator>Moya Oreste, Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objeto de este Trabajo de Fin de Grado lo constituye el estudio de la libertad condicional, una de las instituciones que buscan una orientación resocializadora de las penas en concordancia con el art. 25.2 CE. En este trabajo se analizan las funciones y justificación de la libertad condicional en nuestro país y la configuración legal actual de la misma, estudiando los cambios producidos tras la  reforma del Código Penal operada por la Ley Orgánica 1/2015. Por último, se expone la regulación de la libertad condicional en relación con los penados extranjeros, analizando si esta es o no coherente con nuestros principios constitucionales de igualdad y no discriminación por razón de nacionalidad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75314</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Penal, Filosofía del Derecho e Historia del Derecho; Área de Filosofía del Derecho</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75314/files/TAZ-TFG-2018-1081.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>La libertad condicional en la legislación española: especial referencia a los penados extranjeros</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Conditional release in Spanish legislation: particular focus on foreign convicts</dc:title>
</oai_dc:dc>
