<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Escudero Alías, Maite</dc:contributor>
    <dc:creator>Brown Tirapu, Henry Jospeh</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Resumen:  El presente trabajo tiene por objeto el estudio de la novela North and South (1855) escrita por Elizabeth Gaskell. Atendiendo a su condición de novela sobre la revolución industrial del siglo XIX, se ha procedido a analizar la evolución en la relación entre Nicholas Higgins, un obrero y líder de un sindicato de trabajadores, y John Thornton, propietario de una fabrica, así como la labor de mediación que ejerce Margaret, la heroína de la novela, entre estos personajes.  	En consonancia, por medio de pensadores contemporáneos a la época Victoriana, se profundiza en las condiciones de vida y trabajo de la clase trabajadora inglesa y en el poder ejercido por los propietarios de fabricas y sindicatos de trabajadores. A su vez, se presta especial atención a la figura de Margaret que, aun bajo el influjo y la presión de la moral victoriana, consigue establecer una vía de comunicación que resuelve los conflictos entre trabajador y propietario.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75102</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Inglesa y Alemana; Área de Filología Inglesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75102/files/TAZ-TFG-2018-2294.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios Ingleses</dc:subject>
    <dc:title>Elizabeth Gaskell's North and South: Mediation between “Master and Men” through the intersecting axes of class and gender.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Elizabeth Gaskell’s North and South: Mediation between “Master and Men” through the intersecting axes of class and gender.</dc:title>
</oai_dc:dc>
