<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bea Cascarosa, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Barreiro Arrieta, Antonio</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>El trabajo presentado consiste en un estudio de la difusión y el transporte gaseoso en los capilares pulmonares, evaluado en distintas condiciones subacuáticas, es decir, en condiciones de presión hiperbáricas. Estos fenómenos se ven alterados respecto a la situación en la que el sujeto se encuentra a presión atmosférica, pudiendo dar lugar a accidentes subacuáticos. En este sentido destaca la hiperoxia o intoxicación por oxígeno, en donde se produce una acumulación de oxígeno en el torrente sanguíneo, que satura los glóbulos rojos con lo que el oxígeno es incapaz de ser recogido y transportado y se va acumulando en el plasma sanguíneo. Este proceso puede generar patologías de extrema gravedad, ya que independientemente de los daños isquémicos (relacionados con el riego sanguíneo) cerebrales que produce, puede provocar la pérdida de la consciencia del sujeto durante la inmersión.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48524</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica; Área de Mec. de Medios Contínuos y Teor. de Estructuras</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48524/files/TAZ-TFG-2015-3776.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Tecnologías Industriales</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la fisiología pulmonar en ambientes subacuáticos mediante elementos finitos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
