<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pueyo Til, Mª Luisa</dc:contributor>
    <dc:creator>Navascues Cajal, Carmen</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción/justificación: Existe un uso excesivo de los servicios de urgencias por parte de los usuarios, lo que conlleva la necesidad de un sistema de triaje para la clasificación de pacientes, asegurando que los más graves sean atendidos con prioridad. La disponibilidad de esta herramienta, es fundamental para mejorar la calidad de los servicios de urgencias proteger a los pacientes y optimizar recursos. Objetivos: Analizar los sistemas de triaje que existen en los servicios de urgencias y comparar los más usados en España, con el fin de identificar cual presta mejor calidad asistencial. Metodología: Una búsqueda en diversas bases de datos, revistas, etc. La información obtenida ha sido valorada  en relación a los criterios de inclusión y exclusión. Desarrollo: Encontramos cinco modelos de triaje en uso en los servicios de urgencias, los cuales son sistemas de niveles de priorización. Cada uno tiene sus características propias. Los sistemas más utilizados en España son el Sistema Español de triaje/Modelo andorrano de triaje (SET/MAT) y Manchester triage System (MTS). Discusión: Ambos sistemas presentan una buena calidad asistencial. Se asemejan en que son modelos con cinco niveles de priorización, pero presentan diferencias: en los tiempos de espera y los colores de los niveles, la nomenclatura usada, los discriminantes claves, etc.  Conclusiones: El triaje es una herramienta imprescindible en los servicios de urgencias, sobre todo cuando hay saturación de estos.  Palabras clave: triaje, enfermeros, urgencias médicas, servicio de urgencias en hospital, rol de la enfermera&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85812</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85812/files/TAZ-TFG-2019-526.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Reflexión sobre los sistemas de triaje en las urgencias hospitalarias españolas. Revisión bibliográfica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Reflection on triage systems in Spanish hospital emergencies. Bibliographic review</dc:title>
</oai_dc:dc>
