<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vargas Romero, Ana Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Molina Capdevila, Míriam</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La linfadenomegalia es un aumento del tamaño ganglionar que puede ser de origen inflamatorio, hiperplásico o neoplásico. Las técnicas que actualmente permiten su diagnóstico son la citología, mediante la punción-aspiración con aguja fina o la punción con aguja fina, y la histología mediante la punción con aguja gruesa. A su vez, la ecografía es una técnica que puede aportar información sobre cambios fisiopatológicos vasculares frecuentes en linfadenopatías neoplásicas y, dado que es una técnica no invasiva, se plantea su aplicación como técnica de apoyo diagnóstico en casos que cursan con un aumento en el tamaño de los linfonodos. En este trabajo, se ha realizado una revisión bibliográfica sobre el tema y además, se incluyen seis casos clínicos en pequeños animales que presentan linfadenomegalia local o generalizada a los que se realizó un estudio ecográfico completo usando el modo B, el Doppler color y el Doppler espectral, incluyendo en este último el cálculo de los índices de impedancia. Los resultados ecográficos obtenidos se compararon con el diagnóstico definitivo, establecido mediante un estudio citológico. Se diagnosticaron tres linfadenopatías de carácter benigno o hiperplásicas y tres de carácter maligno o neoplásicas pero solo en tres de los seis casos se observó una concordancia entre el diagnóstico citológico y el estudio ecográfico, pudiendo concluir que el uso e interpretación de la ecografía en linfadenopatías es una técnica operador-dependiente, requiere de una curva de aprendizaje y que es necesaria una estandarización de los valores de corte de los índices de impedancia para que pueda resultar diagnóstica.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85170</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85170/files/TAZ-TFG-2019-3074.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Ecografía de linfonodos en la clínica de pequeños animales y su aplicación diagnóstica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Ultrasound of lymph nodes in small animal clinic and its diagnostic application</dc:title>
</oai_dc:dc>
