<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pelegrín Campo, Julián</dc:contributor>
    <dc:creator>Al maydki El ouassidi, Dina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La música es una parte esencial y sempiterna de la cultura humana, cuyo potencial como recurso didáctico en las aulas ha sido estudiado por numerosos docentes e investigadores. Con el propósito de hacer frente a la tradicional enseñanza expositiva y memorística en el ámbito de las Ciencias Sociales, diversos investigadores e investigadoras han explorado las múltiples ventajas y limitaciones del uso de las piezas musicales como fuente, en este caso, histórica. Por consiguiente, el presente trabajo tratará de conformar un estado de la cuestión sobre el uso de la música en la didáctica de la historia, identificando las distintas líneas de investigación y sus principales autores, así como las cuestiones predominantes en sus trabajos, sus aspiraciones y los vacíos existentes en torno a ellas. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86625</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86625/files/TAZ-TFM-2019-1025.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>El uso de la música en la Didáctica de la Historia en Educación Secundaria: Un estado de la cuestión</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The use of music in the Teaching of History in Secundary Education: A state of the art</dc:title>
</oai_dc:dc>
