<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pradas de la Fuente, Francisco</dc:contributor>
    <dc:creator>Burillo Lomba, Irene</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La historia de la Educación Física en España ha estado marcada por un continuo devenir de hechos históricos, los cuales han dejado huella en su evolución. El objetivo de este trabajo es revisar y conocer si existe literatura sobre la historia y evolución de la Educación Física en España, destacando las fechas e hitos de mayor relevancia. La metodología utilizada para esta investigación ha sido una revisión sistemática siguiendo el método PRISMA. La búsqueda de las publicaciones se ha realizado consultando cuatro bases de datos. Las palabras claves utilizadas en la búsqueda han sido. Se encontraron un total de 414 documentos de los cuales solo 13 cumplían los criterios de inclusión establecidos. De estos 13 documentos, 9 de ellos centran describían la evolución de la Educación Física en España. 2 publicaciones se centraban en estudiar la formación de los docentes mientras que otros 2 describían las aportaciones a la Educación Física en civilizaciones antiguas. La Educación Física en España ha tenido una trayectoria muy inestable derivada de: el régimen político que gobierna; una manifiesta variabilidad de los contenidos a trabajar; una inestabilidad en los puestos de trabajo; los continuos cambios de legislación educativa; y la formación recibida por parte de los docentes. El recorrido que ha vivido la Educación Física en España tiene una gran influencia sobre las bases de actuales de la Educación Física. Existen escasas referencias que aborden la historia y evolución de la Educación Física en España.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87263</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87263/files/TAZ-TFG-2019-4724.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Revisión Sistemática sobre la evolución histórica de la Educación Física en España</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Systematic review of historical evolution at Physical Education in Spain.</dc:title>
</oai_dc:dc>
