<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ejea Arquillué, María Victoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Agón Banzo, Pedro Jesús</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>La prescripción de medicamentos genéricos contribuye a mejorar la eficiencia del Sistema Nacional de Salud, generando un ahorro que repercute de forma positiva en el propio Sistema. No obstante, en España la prescripción de EFG es todavía baja, y su ritmo de crecimiento lento. Un porcentaje considerable de médicos no confía en que los medicamentos genéricos tengan la misma bioequivalencia, efectos clínicos y garantías de calidad que los medicamentos originales de referencia, a pesar de que la Administración Sanitaria garantiza todos estos aspectos. Sospechamos que la prescripción de medicamentos genéricos se dirige hacia los pacientes de bajo riesgo o no complicados, reservando las presentaciones de referencia para los pacientes más complejos. El objetivo general de nuestro estudio es valorar y analizar los factores patológicos, fisiológicos y farmacológicos que influyen en la elección de una estatina genérica o su homóloga de referencia, una vez indicada la prescripción de la misma. Planteamos un estudio observacional, descriptivo y retrospectivo. Hemos revisado 933 historias clínicas de pacientes de la Zona de Salud de Binefar (Huesca) que habían seguido tratamiento con estatinas, seleccionando una muestra de 420 casos. Encontramos gran variabilidad entre los facultativos incluidos en nuestro estudio en la prescripción de estatinas según principio activo y también al considerar si la estatina pautada es genérica o no genérica. Observamos mayor porcentaje en la prescripción de estatinas no genéricas en pacientes con alguno de los siguientes antecedentes: hipertensión arterial, diabetes, patología cerebrovascular y cardiopatía, aunque solo el resultado de la hipertensión alcanzó significación estadística (p = 0,017). Observamos que el grupo de pacientes tratado con estatinas genéricas parte de valores iniciales de colesterol total, cLDL y triglicéridos más bajos que el grupo tratado con presentaciones comerciales de referencia, resultando estadísticamente significativa la comparación de varios parámetros. Observamos mayor porcentaje en la prescripción de estatinas no genéricas en hombres que en mujeres, con un resultado estadísticamente significativo (p = 0,043), y en pacientes tratados con fármacos betabloqueantes (p = 0,021) o diuréticos. No observamos diferencias en las reacciones adversas. Observamos que las estatinas no genéricas ocasionan descensos más llamativos del colesterol total y de cLDL (p = 0,005) que las genéricas, sin embargo, hay que tener en cuenta que el grupo tratado con estatinas no genéricas parte de valores iniciales más elevados en ambos parámetros. Creemos que en este hecho se fundamenta la desconfianza que muestran algunos médicos en las estatinas genéricas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/10342</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Farmacología y Fisiología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/10342/files/TESIS-2013-031.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>farmacología</dc:subject>
    <dc:subject>medicamentos genéricos</dc:subject>
    <dc:subject>estatinas</dc:subject>
    <dc:title>Estudio comparativo entre estatinas genéricas y no genéricas, en relación a su uso terapéutico, efectos farmacológicos y reacciones adversas</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
