<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Peña Baquedano, Estefanía</dc:contributor>
    <dc:contributor>Hernández López, Patricia</dc:contributor>
    <dc:creator>Laita Dieste, Nicolás</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Las enfermedades cardiovasculares son una de las principales causas de&lt;br /&gt;mortalidad a nivel internacional y, dentro de estas enfermedades, la&lt;br /&gt;ateroesclerosis es una de las más frecuentes. Consiste en la formación de una placa&lt;br /&gt;de ateroma en la pared arterial, ocasionada por la deposición de distintas&lt;br /&gt;sustancias que circulan por el torrente sanguíneo. Dada su alta incidencia, sus&lt;br /&gt;trágicas consecuencias y que, en la mayoría de casos, éstas ocurren sin presentar&lt;br /&gt;síntomas previos, es de vital importancia comprender la evolución de estos&lt;br /&gt;procesos, así como su etiología.&lt;br /&gt;El modelado computacional se ha convertido en una herramienta&lt;br /&gt;ampliamente utilizada para simular diferentes situaciones patológicas y poder&lt;br /&gt;prever sus posibles consecuencias. Siguiendo esta línea de investigación, el&lt;br /&gt;objetivo de este proyecto consiste en el desarrollo de un modelo mecanobiológico&lt;br /&gt;computacional de crecimiento de placa de ateroma en una arteria coronaria&lt;br /&gt;humana que cuantifique la influencia de las condiciones mecánicas en este proceso.&lt;br /&gt;Para la creación de este modelo, se ha utilizado el software COMSOL Multiphysics&lt;br /&gt;5.3a (COMSOL, Suecia).&lt;br /&gt;Se ha partido de un modelo desarrollado previamente que modelaba el&lt;br /&gt;proceso de formación de la placa de ateroma basándose en ecuaciones de&lt;br /&gt;convección-difusión-reacción y se han realizado varias modificaciones sobre él&lt;br /&gt;para cuantificar la influencia de las condiciones mecánicas sobre el proceso&lt;br /&gt;aterosclerótico. Concretamente, se ha estudiado la influencia de la anisotropía del&lt;br /&gt;vaso sobre la aterosclerosis, la del estado de deformaciones del vaso sobre los&lt;br /&gt;procesos difusivos de las sustancias involucradas en el crecimiento de la placa de&lt;br /&gt;ateroma, la influencia de las deformaciones en los procesos convectivos y la de las&lt;br /&gt;condiciones de fijación a las que se encuentra sometida la arteria.&lt;br /&gt;Por último, una vez que el modelo ha sido validado, se ha aplicado al estudio&lt;br /&gt;del caso de hipertensión, para cuantificar su influencia en el proceso&lt;br /&gt;aterosclerótico.&lt;br /&gt;Tras realizar todos los cálculos pertinentes, se ha concluido que los únicos&lt;br /&gt;parámetros relevantes para el proceso simulado son la anisotropía del proceso&lt;br /&gt;difusivo y las condiciones de contorno a las que se encuentra sometida la arteria.&lt;br /&gt;Además, se ha observado que el modelo utilizado es capaz de predecir&lt;br /&gt;correctamente los efectos de la hipertensión sobre el proceso aterosclerótico.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84858</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica; Área de Mec. de Medios Contínuos y Teor. de Estructuras</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84858/files/TAZ-TFM-2019-298.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ingeniería Biomédica</dc:subject>
    <dc:title>Modelado mecanobiológico para el estudio de la influencia de la mecánica en la formación de placa de ateroma y su aplicación al problema de hipertensión</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Mechanobilogical model to the study the mechanical effect on the atheroma plaque formation and its aplication to the high blood pressure disease</dc:title>
</oai_dc:dc>
