<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Sanz, José Raúl</dc:contributor>
    <dc:creator>Jiménez Herrera, Carla</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El acoso escolar es uno de los principales problemas que se dan actualmente en la sociedad educativa. Un porcentaje muy elevado de jóvenes sufre bullying anualmente, lo cual trae consigo unas consecuencias para la salud como pueden ser ansiedad, depresión, trastornos del apetito y sueño e incluso ideación y comportamiento suicida. Objetivo principal: El objetivo principal ha sido realizar un programa de educación para la salud de prevención y detección precoz del acoso escolar (bullying) por parte de los profesores. Metodología: Tras una amplia búsqueda bibliográfica en las principales bases de datos, buscadores y páginas web, se elaboró un programa de educación para la salud desde Atención Primaria, en el cual se realizaron una serie de sesiones en el salón de actos del colegio, dirigidas al profesorado de educación secundaria con los objetivos de prevenir la aparición de episodios intimidatorios mediante la realización de diferentes actividades, y tener la suficiente formación para saber manejar una situación de acoso escolar, ya que la prevalencia de este es cada vez mayor en las aulas. Conclusión principal: Al demostrar las graves consecuencias para la salud que tiene este tipo de intimidación, los profesionales de la educación deben saber cómo abordar el tema. Para ello, habrá sido necesario trabajar con los alumnos un ambiente de confianza en el aula en el que se favorezca la comunicación profesor-alumno y se trabaje la empatía y el respeto con todas las personas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89021</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89021/files/TAZ-TFG-2019-596.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud dirigido a profesores para la prevención y detección precoz del acoso escolar (bullying) en niños de la E.S.O. en un colegio de Zaragoza.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health education program focused on the prevention and early detection of bullying in secondary school children aimed at teachers in a school in Zaragoza.</dc:title>
</oai_dc:dc>
