<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Serrano Casorrán, Carolina</dc:contributor>
    <dc:contributor>Rodriguez Zapater, Sergio</dc:contributor>
    <dc:creator>Pons Preto, Aina</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Los stents son dispositivos artificiales que se introducen en la luz de una estructura tubular para proporcionar soporte en caso de obstrucción, estenosis o bloqueo y mantener así el flujo habitual. Comúnmente se implantan en vasos sanguíneos, uréteres, vías biliares, árbol traqueobronquial o tubo gastrointestinal, y los materiales usados son derivados de plásticos o metales, y están recubiertos o no con medicamentos. A pesar de sus numerosas ventajas, en patologías de curso pasajero supone un gran inconveniente su extracción o en su defecto la permanencia de un cuerpo extraño en el cuerpo, pudiendo ser causante de futuras obstrucciones. Desde hace unos años se han aprobado los stents absorbibles o biodegradables, fabricados con biopolímeros como el PLLA o la polidoxanona, entre otros, o aleaciones de metales, fundamentalmente de magnesio y hierro; materiales que son inocuos para el organismo, capaces de degradarse completamente en un determinado periodo de tiempo, hasta que la estructura dañada se repare y retome su función. Aunque los stents absorbibles tienen un gran futuro en la medicina, aún hacen falta muchas investigaciones para perfeccionar algunas características, como su fuerza radial o la velocidad de degradación. Actualmente ya se están aplicando en diferentes localizaciones para la resolución de enfermedades como la arterial coronaria, la estenosis esofágica, la anastomosis colorrectal, la estenosis ureteral, etc. Pero en otros casos no hay todavía una solución lo suficientemente resolutiva como es el caso de la vía aérea. Por ello, se describe y pone a prueba el método de implantación de un stent traqueal absorbible en conejos (Oryctolagus cuniculus), mediante vía percutánea. Los resultados son satisfactorios, ya que parece un método sencillo y fácil, que podría aplicarse en el árbol traqueobronquial de pacientes. Palabras clave: stent; estenosis; stent absorbible; traqueal.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76753</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76753/files/TAZ-TFG-2018-3200.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Stents absorbibles y sistema de implantación de stent traqueal absorbible en modelo animal.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Absorbable stents and implantation system of absorbable tracheal stent in animal model.</dc:title>
</oai_dc:dc>
