<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lobo Satué, Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Saz Muñoz, Pedro</dc:contributor>
    <dc:creator>Lobo Escolar, Antonio</dc:creator>
    <dc:date>2008</dc:date>
    <dc:description>Estudio transversal sobre una muestra (n=4803) individuos representativos de la población mayor de 55 años de zaragoza Objetivo: demostrar una asociación positiva y estadísticamente significativa de morbilidad psíquica y de morbilidad somática Metodología: Instrumentos Detección de patología cognoscitiva: examen cognoscitivo minimental Detección morbilidad psíquica: geriatric mental state (gms-b), history and aetiology schedule (has), sistema computerizado agecat Detección de morbilidad somática: cuestionario eurodemp de detección de morbilidad somática Análisis estadístico: 1.estudio descriptivo, 2. Análisis bivariante para comprobación de la asociación de morbilidad psíquica y somática, 3. Análisis multivariante de regresión logística ajustado por diferentes variables sociodemograficas y de morbilidad somática para ver el peso específico de determinadas enfermedades o variables como predictoras de morbiiidad psíquica. Resultados: 81% de morbilidad somática, con más de la mitad de estos casos padeciendo sólo 1 enfermedad somática. Prevalencia de hipertensión arteria de 61,7%, diabetes mellitus de 8,7 % y de ictus de 6,7%. Predominio en mujer de nia, diabetes y patología tiroidea; y en varón de ictus, ángor e infarto de miocardio. Aumento de la prevalencia de las enfermedades somáticas, pero descenso en el estrato etario de &gt;85 en la mayoría de categorías. Prevalencia de morbilidad psíquica del 20%, pero incluyendo subcasos del 54%. Patología psíquica más prevalente entre los casos: depresión 11,5%, seguida de demencia 6,7%. Patología más prevalente entre los subcasos: ansiedad 22% . Comorbilidad psíquica-somática del 44,5% y sólo 9,4% de sanos. Se demuestra asociación positiva y estadísticamente significativa entre morbilidad psíquica y somática, que se ve reforzada si se excluye la hipertensión del análisis. Se objetiva asociación significativa en análisis multivariante controlado por diferentes variables de morbilidad somática, sexo femenino, edad y bajo nivel educativo con morbilidad psíquica. Las patologías que más peso tuvieron en relación con la morbilidad psíquica fueron el ictus y la patología tiroidea Conclusiones Este es el primer estudio sobre población general geriátrica que demuestra la asociación entre morbilidad psíquica y somática, confirmando las clásicas hipótesis del "clustering" o de asociación de morbilidades en determinados individuos vulnerables, mientras otro sector de la población permanece sano.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9896</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/9896/files/TESIS-2012-131.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>comorbilidad</dc:subject>
    <dc:subject>geriátrica</dc:subject>
    <dc:subject>población general</dc:subject>
    <dc:subject>psíquica</dc:subject>
    <dc:subject>somática</dc:subject>
    <dc:subject>clustering</dc:subject>
    <dc:subject>análisis multivariante</dc:subject>
    <dc:title>Morbilidad psíquica y somática en una población general geriátrica</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
