<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Anguas Gracia, Ana</dc:contributor>
    <dc:creator>Oriol Herrero, Rubén</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La contaminación del planeta, en especial la relacionada con la atmósfera, está ligada con la aparición de varias patologías en personas de cualquier rango de edad. Los incrementos en estas incidencias hacen necesario el desarrollo de estrategias encaminadas a cambiar los estilos de vida desde las edades más tempranas. &lt;br /&gt;Objetivos: Diseñar un programa de educación para la salud centrado en la necesidad de conseguir y mantener un correcto equilibrio medioambiental para disminuir las consecuencias que los contaminantes atmosféricos tienen sobre la salud.&lt;br /&gt;Metodología: Tras una búsqueda bibliográfica extensa se elabora un programa de educación para la salud dirigido a los adolescentes de diferentes colegios e institutos del barrio Romareda de la ciudad de Zaragoza.&lt;br /&gt;Conclusiones: Al estar gran parte de la población expuesta a la contaminación, y siendo esta un factor de riesgo común en la aparición de varias patologías, es necesario que se establezcan unos hábitos desde edades tempranas que contribuyan a un mejor cuidado medioambiental que lleve consigo una mejora en su propia salud.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90063</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90063/files/TAZ-TFG-2020-510.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Salud medioambiental y educación sanitaria en los institutos por enfermería</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Environmental health and health education in institutes by nurses</dc:title>
</oai_dc:dc>
