<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martín Ortega, Loreto</dc:contributor>
    <dc:creator>Álvarez Gracia, David</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo viene a reflejar la importancia que tiene el ambiente de aprendizaje y el espacio educativo en el proceso de enseñanza-aprendizaje. En la actualidad la gran mayoría de docentes imparten sus clases en un aula determinada, es por ello que a través de este trabajo quiero transmitir la idea de salir al entorno natural. Ya que un entorno externo al colegio es una opción con muchas más ventajas que desventajas. No obstante también hay que destacar que cualquier espacio educativo que encontramos en el centro escolar, puede ser adecuado para enseñar los contenidos de currículo. Además el docente tiene un papel muy importante, diseñar estos espacios para crear ambientes educativos óptimos donde llevar a cabo cualquier tipo de actividad lúdica. Además la naturaleza ofrece infinidad de recursos a la hora de experimentar, explorar y aprender, es por ello que debemos llevar a nuestro alumnado al entorno natural. Son muchos los estudios que demuestran cómo el alumnado que aprende en contacto con la naturaleza adquiere un desarrollo más completo que aquel que no lo realiza. Es por dicha razón, por la que debemos realizar el proceso de enseñanza-aprendizaje en un entorno natural, el alumno adquiere una serie de conocimientos y comportamientos óptimos para su desarrollo, además de aprender de forma significativa.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95175</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Didáctica y Organización Escolar</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95175/files/TAZ-TFG-2020-3078.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>La importancia de los ambientes de aprendizaje y el proceso de enseñanza-aprendizaje en un entorno natural</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The importance of learning environments and the teaching-learning process in a naturalenvironment</dc:title>
</oai_dc:dc>
