<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rubio Soriano, Concepción</dc:contributor>
    <dc:creator>García Capablo, Izarbe</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: Los rescates de montaña ocurren en escenarios complicados y requieren una atención particular hacia el paciente accidentado. Esto, junto con el aumento de la frecuencia en el número de accidentes en los últimos años y la necesidad de atenderlos in situ, justifican el relevante papel de la enfermería en la Unidad de Rescate de Montaña de Aragón.  OBJETIVO: Desarrollar un caso clínico de rescate de montaña utilizando la metodología enfermera a través del modelo de Virginia Henderson.  METODOLOGÍA: Para la realización de este Proceso de Atención Enfermera se han utilizado artículos obtenidos mediante búsqueda bibliográfica en bases de datos como SciELO o ResearchGate, protocolos de actuación de la Unidad de Rescate de Montaña y del 061 Aragón, además de contar con la colaboración de un profesional de enfermería experto de este campo. Toda esta información se ha recogido según el modelo de Virginia Henderson interpretado por María Teresa Luis. DESARROLLO: Se presenta el caso mediante el cual se identifican y desarrollan las alteraciones en las necesidades. A partir de ellas se obtienen los diagnósticos de autonomía, independencia y los problemas de colaboración más destacados en el momento de la valoración, para poder aportar las intervenciones enfermeras pertinentes. CONCLUSIONES: La enfermería de rescate requiere un abordaje diferente y característico de nuestro trabajo. La importancia de la existencia de este rol ha de ser comprendida en nuestra comunidad, debido a las características orográficas de nuestro entorno y al aumento de actividades deportivas en él. PALABRAS CLAVE: accidentes, enfermería de cuidados críticos, heridas y lesiones, servicios de enfermería, servicios médicos de urgencia, trabajo de rescate.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85800</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85800/files/TAZ-TFG-2019-538.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Caso Clínico: Proceso Enfermero en un Rescate de Montaña</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Clinical Case: Nursing Process in a Mountain Rescue</dc:title>
</oai_dc:dc>
