<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Jimenez Villar, Josefina</dc:contributor>
    <dc:creator>VIDAL LAMBÁN, RAÚL</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo de fin de grado se han sintetizado y caracterizado nuevos ciclofosfazenos anfifílicos, con grupos laterales hidrófilos poli(etilenglicol), PEG, y grupos laterales hidrófobos basados en azobencenos para la preparación de autoensamblados fotoestimulables, de potencial utilidad como transportadores y liberadores de fármacos.  La estrategia de síntesis que se ha seguido es la mostrada en la figura. Partiendo de dos ciclofosfazenos hidroxifuncionalizados, un trímero y un dendrímero, con 6 o 12 grupos hidróxilo, se han obtenido dos nuevos fosfazenos con 6 y 12 grupos alquino terminales, G0-(alquino)6 y G1-(alquino)12. En este trabajo se ha utilizado el derivado con 6 grupos alquino terminales, G0-(alquino)6 para, mediante una reacción de cicloadición de azidas a alquinos terminales, obtener los nuevos fosfazenos funcionalizados con 6 grupos hidrófobos, G0-(hidrófobo)6, seis grupos hidrófilos, G0-(hidrófilo)6, o derivados anfifícos con grupos terminales hidrofílos e hidrófobos de composición aproximada G0-(hidrófobo)3(hidrófilo)3.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76734</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Inorgánica; Área de Química Inorgánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76734/files/TAZ-TFG-2018-3240.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76734/files/TAZ-TFG-2018-3240_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Química</dc:subject>
    <dc:title>Síntesis y caracterización de fosfazenos para su uso como transportadores de fármacos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Synthesis and characterization of phosphazenes to be used as drug carriers</dc:title>
</oai_dc:dc>
