<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rújula López, Pedro</dc:contributor>
    <dc:creator>Berbec Balan, Vasile</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El estudio llevado a cabo en este trabajo plantea una visión de la Primera Guerra Mundial desde la perspectiva de las Potencias Centrales, haciendo especial hincapié en el desarrollo de la guerra visto desde su prisma y en la dimensión social. Analizaremos como fue tratada la población civil no combatiente así como la violencia procedente de los Estados y los combatientes en diferentes localizaciones de la contienda. Especial interés se prestará al genocidio de los armenios.&lt;br /&gt;	Palabras clave: Primera Guerra Mundial, Imperio Alemán, Imperio Austro-Húngaro, Imperio Otomano, población civil, violencia, masacres, genocidio.&lt;br /&gt;	ABSTRACT: The study comes to analyse the vision of the First World War from the perspective of the Central Powers, with special emphasis on the development of war seen from its prism and on the social dimension of war. How the civilian population was treated. Violence from the State and the combatants in different locations of the fight against the non-combatant civilian population as well as the genocide of the Armenians.&lt;br /&gt;	Keywords: World War I, German Empire, Austro-Hungarian Empire, Ottoman Empire, civilian population, violence, massacres, genocide.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88858</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88858/files/TAZ-TFG-2019-4246.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Las potencias centrales durante la Primera Guerra Mundial</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The central powers during the First World War</dc:title>
</oai_dc:dc>
