<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Sanz, José Raúl</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Minguillón, Carla</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: El alcohol es la droga más consumida por la población su consumo puede generar dependencia y sintomatología grave, sin embargo en nuestro país el uso de esta droga está legalizado y es aceptado socialmente. Dentro del grupo de población de las embarazadas el consumo de alcohol adquiere una consideración mayor, ya que el etanol atraviesa la barrera placentaria y afecta al feto generando en él desde cuadros de manifestaciones clínicas, como es el síndrome de abstinencia neonatal hasta patologías crónicas, como el síndrome alcohólico fetal.&lt;br /&gt;OBJETIVO: Elaborar un programa de salud dirigido a mujeres gestantes con objeto de prevenir el síndrome de abstinencia al alcohol en el recién nacido.&lt;br /&gt;METODOLOGÍA: Se realizó una revisión bibliográfica en diferentes bases de datos, webs oficiales y revistas sobre el síndrome de abstinencia neonatal al alcohol y el síndrome alcohólico fetal. A partir de la información obtenida se elaboró un programa educativo dirigido a las mujeres que se encontraban en el primer trimestre de gestación, con el objetivo de prevenir la aparición de dichos síndromes.&lt;br /&gt;DESARROLLO: Se ha diseñado un programa de salud dirigido a gestantes que se encuentren en el primer trimestre de gestación, este se lleva a cabo en el Centro de Salud Ramón y Cajal de Zaragoza durante el mes de mayo. Dicho programa se compone de tres sesiones cada una de ellas está integrada por diversas actividades, con una duración media de 1 hora y 30 minutos por sesión.&lt;br /&gt;CONCLUSIONES: Estilos de vida saludable por parte de las embarazadas pueden prevenir daños irreversibles en el desarrollo del futuro recién nacido. Igualmente, educar a las gestantes en materia de los riesgos que supone el consumo de alcohol durante el embarazo, ocasiona una disminución directa de dicho consumo.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94843</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94843/files/TAZ-TFG-2020-470.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Drogas,</dc:subject>
    <dc:subject>Embarazada</dc:subject>
    <dc:subject>Dependencia </dc:subject>
    <dc:subject>Síndrome alcohólico fetal </dc:subject>
    <dc:subject>Síndrome de abstinencia neonatal</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de salud dirigido a mujeres gestantes para la prevención del Síndrome de Abstinencia al Alcohol en el recién nacido</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health program aimed at pregnant women for the prevention of Alcohol Abstinence Syndrome in the newborn</dc:title>
</oai_dc:dc>
