<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fabré González, Ernesto</dc:contributor>
    <dc:contributor>Tajada Duaso, Mauricio</dc:contributor>
    <dc:creator>Carazo Hernández, María Belén</dc:creator>
    <dc:date>2007</dc:date>
    <dc:description>Estudio  sobre el resultado perinatal de la población inmigrante del área sanitaria III de Zaragoza en comparación con el grupo español (grupo control) cuyos partos fueron atendidos entre el 1 de enero de 2001 y el 31 de diciembre de 2003 en el HCU Lozano Blesa de Zaragoza.  Para llegar a un mejor conocimiento de la población que forma parte de nuestro estudio valoramos la evolución del número de partos en dicho período de tiempo así como la proporción que se deben a cada grupo de origen y  analizamos diversas variables sociodemográficas (país de origen de la madre y del padre, grupo étnico, edad materna en el parto, nivel de estudios, nivel de comunicación en español y actividad laboral). Describimos las diferencias existentes en la mortalidad perinatal, prematuridad, y la condición de bajo peso al nacimiento entre el grupo nacional y el grupo inmigrante (considerado tanto a nivel general como subdividido en grupos de origen). </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7021</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7021/files/TESIS-2012-023.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7021/files/TESIS-2012-019.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>españolas</dc:subject>
    <dc:subject>inmigrantes</dc:subject>
    <dc:subject>mortalidad perinatal</dc:subject>
    <dc:subject>bajo peso al nacimiento</dc:subject>
    <dc:subject>parto pretérmino</dc:subject>
    <dc:title>Resultado perinatal de la poblacion inmigrante del Area Sanitaria III de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
