<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marco Sanjuán, Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Hostaled Lacasta, Adrián</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este trabajo es exponer el funcionamiento y las características de los fondos de inversión en España. Para ello, se llevará a cabo una completa descripción de su evolución en España y de la trayectoria que han tenido las Instituciones de Inversión Colectiva en nuestro país. Para la sección empírica de este trabajo se busca realizar una comparación entre los fondos de inversión de renta fija a largo plazo y los fondos de inversión de renta variable en términos de rentabilidad y probabilidades de ganancias o pérdidas en España. Para ello, se partirá del año previo a la reciente crisis económica (2007) y se pormenorizarán las particularidades de aquella recesión económica encuadrando su influjo en las Instituciones de Inversión Colectiva. Paralelamente, el otro propósito de este trabajo es evaluar como influyó la crisis económica en los resultados de ambos tipos de fondos de inversión españoles; los de renta fija a largo plazo y los de renta variable.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85863</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85863/files/TAZ-TFG-2019-319.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de fondos de inversión en España. Comparación entre fondos de renta fija a largo plazo y fondos de renta variable.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of mutual funds in Spain. Comparison between long-term fixed income funds and equity mutual funds.</dc:title>
</oai_dc:dc>
