<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López de Lizaga José Luis.</dc:contributor>
    <dc:creator>Chancellor Díez, Nicolás</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo investiga la conexión entre la teoría del juicio estético de Kant y la teoría de la deliberación política de Arendt girando en torno a los conceptos de ‘juicio reflexionante’, ‘sensus communis’ y ‘pensar extensivo’. Para ello, comenzaremos exponiendo la ‘antinomia del gusto’ según la plantea Hume en "Of the Standard of Taste", pasando después a comentar la Primera Parte de la “Crítica del juicio” de Kant desde el prisma de la antinomia humeana y concluiremos examinando aquello sobre lo que reflexiona Arendt en sus "Conferencias sobre la filosofía política de Kant": la relación entre el juicio estético y el fundamento de la política. Nuestra esperanza será mostrar cómo Arendt detecta algo que consideramos de suma importancia y que, sin duda, vendría bien tener en cuenta en los debates actuales sobre teoría política: la discusión sobre estética, algo hacia lo que todo ser humano parece tener una inclinación natural, tiene mucho que ver con el debate y la deliberación políticas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76699</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filosofía</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76699/files/TAZ-TFG-2018-3306.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filosofía</dc:subject>
    <dc:title>Entre la estética y la política: las antinomias de lo bello y de lo justo en Kant y Hannah Arendt</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Between Aesthetics and Politics: the Antinomies of the Beautiful and the Just in Kant and Hannah Arendt</dc:title>
</oai_dc:dc>
