<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Barberán Lahuerta, Miguel Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Giménez Torres, Sergio</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En la siguiente memoria se analiza la evolución de los incentivos fiscales en la Normativa del Impuesto de Sociedades. Previamente, es necesario introducir algunas de las principales características del Impuesto como son el concepto, las causas que justifican la existencia del mismo, las principales cifras de recaudación o su papel como instrumento de política económica. Posteriormente es interesante conocer las principales reformas que han existido en la Ley del Impuesto de Sociedades y cuáles han sido las principales causas y consecuencias de dichas modificaciones. Y, finalmente, el estudio en profundidad de la evolución de las principales deducciones de la cuota permite establecer la tendencia y el contexto actual de los incentivos en la normativa del IS.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85851</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85851/files/TAZ-TFG-2019-358.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>El Impuesto de Sociedades como instrumento de política económica: evolución de los incentivos fiscales en la Normativa del IS</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Corporate income tax as an instrument of economic policy: evolution of the fiscal incentives in the Corporate Tax Law.</dc:title>
</oai_dc:dc>
