<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gascón Catalán, Ana</dc:contributor>
    <dc:creator>Sánchez Castañosa, Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El Síndrome de Brugada es una cardiopatía eléctrica sin afectación estructural originado genéticamente o de manera esporádica, con riesgo de provocar una muerte súbita cardíaca. La prevalencia de este síndrome es baja ya que en numerosas ocasiones no se detecta porque se produce de manera silente, siendo los varones jóvenes los que lo presentan con mayor frecuencia. Aunque, por otro lado, existen numerosos factores como la fiebre, que pueden desenmascararlo. El único tratamiento eficaz es el desfibrilador automático implantable (DAI), este dispositivo puede presentar ciertas complicaciones, alterando la calidad de vida de los portadores.&lt;br /&gt;El objetivo es diseñar un programa de educación para la salud destinado a pacientes jóvenes portadores de un DAI con síndrome de Brugada, con el fin de incrementar su calidad de vida.&lt;br /&gt;Para ello se ha llevado a cabo una revisión bibliográfica a través de diferentes bases de datos obteniendo los artículos más relevantes para el desarrollo del programa.&lt;br /&gt;Las cuatro sesiones en las que se divide el programa ayudarán a los asistentes a incrementar su calidad de vida mediante un aumento de conocimientos sobre el síndrome de Brugada y el desfibrilador automático implantable, recomendaciones, grupos de apoyo y estrategias psicológicas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90061</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90061/files/TAZ-TFG-2020-521.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud dirigido a pacientes con síndrome de Brugada portadores de un desfibrilador automático implantable</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health education program aimed at pacients with Brugada syndrome with implantable cardioverter defibrillator</dc:title>
</oai_dc:dc>
