<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Solano Camón, Enrique</dc:contributor>
    <dc:creator>Turmo Moreno, Inés</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El escenario político, cultural y religioso del s. XVI permite el estudio de las relaciones de corte a través de las alianzas matrimoniales entre las principales monarquías. En este trabajo vamos a presentar una visión general del contexto político y cultural de los principales poderes europeos, centrándonos en las relaciones de Italia con el resto de cortes y ofreciendo una aproximación a la importancia de las fiestas y la cultura en estas. También analizaremos los cambios realizados durante el s. XVI en la institución del matrimonio y la importancia de la política matrimonial de la aristocracia para afianzar las alianzas entre las monarquías y casas nobiliares. Finalmente vamos a centrarnos en el caso particular del matrimonio de Fernando I de Médici y Cristina de Lorena, haciendo hincapié en la importancia de este matrimonio para el cambio de alianzas en la Toscana tras las Guerras de Italia. Dedicaremos un apartado al espectáculo de La Pellegrina como muestra de la utilización de las artes escénicas como fuente del prestigio político de la época del Renacimiento y la influencia en la llegada del barroco durante el s. XVII.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85503</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Moderna</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85503/files/TAZ-TFG-2019-2024.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85503/files/TAZ-TFG-2019-2024_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>La Fiesta y la política en torno a los matrimonios de las Cortes Europeas del siglo XVI: Fernando I de Médici y Cristina de Lorena.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Feasts and politics in the nuptial of European Courts in the 16th Century: Ferdinand I of Medici and Christine of Lorraine.</dc:title>
</oai_dc:dc>
