<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Moreno Fernández, José Ramón</dc:contributor>
    <dc:creator>Sevilla Sánchez, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Para analizar la situación económica de un país, es importante considerar su crecimiento económico. Son varios los indicadores utilizados para medirlo, destacando entre ellos el PIB, pero existen otras variables a tener en cuenta. Considerar el PIB como único dato numérico para valorar el crecimiento económico, plantea una serie de inconvenientes, ya que no se tiene en cuenta el bienestar de la población, basándose únicamente en la cuantificación numérica de los ingresos. Esto justifica la necesidad del concepto de "Desarrollo Humano”. Un dato aislado nos puede facilitar determinada información, pero es necesario manejar otros indicadores para que esa información nos proporcione una visión real de la economía. Para comprobar cómo la “Gran Recesión” sufrida en España afectó a la calidad de vida de la población desde el año 2008-2016, analizaremos la renta media por hogar, riesgo de pobreza y carencia material durante ese periodo, tanto a nivel nacional como por Comunidades Autónomas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65118</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65118/files/TAZ-TFG-2017-2665.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>Del crecimiento económico al desarrollo humano: economía, desigualdad y bienestar.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">From economic growth to human development: economy, inequality and welfare.</dc:title>
</oai_dc:dc>
