<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pablo García Ruiz</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pau Marí-Klose</dc:contributor>
    <dc:creator>Redondo Mora, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Esta investigación analiza las prestaciones económicas de apoyo a las familias en el territorio español. Para ello, se han recogido y catalogado las ayudas económicas que la Administración General del Estado y las Comunidades Autónomas ponen a disposición de las familias, siendo posteriormente sometidas a un análisis comparativo. Los resultados reflejan una amplia divergencia en los mecanismos y fórmulas empleados por las administraciones autonómicas para ofrecer protección a las familias, existiendo amplias desigualdades territoriales en la intensidad protectora. No obstante, se observa una tendencia común al estancamiento de los distintos sistemas autonómicos, que parecen mostrar resistencias a adaptarse a las necesidades del nuevo contexto sociofamiliar, siendo escasa la atención económica que reciben las necesidades derivadas de los nuevos riesgos sociales, y en particular, de las dificultades de conciliar la vida familiar con el empleo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76156</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76156/files/TAZ-TFM-2018-1178.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Sociología de las Políticas Públicas y Sociales</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de las políticas familiares en España. Un estudio comparado de las distintas realidades autonómicas.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Family policies in Spain. A comparative analysis of diverse regional governments approaches and mesasures.</dc:title>
</oai_dc:dc>
