<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marcén Román, María Yolanda</dc:contributor>
    <dc:creator>Maluenda Pérez, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Debido a patologías o a cambios fisiológicos sucedidos con la edad, muchas personas mayores pueden experimentar un exceso de cansancio o disnea al llevar a cabo las Actividades de la Vida Diaria, con consecuencias graves para la participación en dichas actividades. Objetivos: Promover la autonomía e independencia en la realización de las Actividades Básicas de la Vida Diaria de los usuarios de los Centros de Convivencia para Mayores, mediante una sesión educacional o de entrenamiento práctico en técnicas de ahorro y conservación de la energía. Metodología: Se diseñó un programa basado en técnicas de ahorro de energía, el cual se llevó a cabo de forma práctica para un Grupo Intervención (GI) y mediante un tríptico informativo para un Grupo Control (GC). Para valorar el objetivo del programa se utilizaron como variables el número de caídas, el nivel de esfuerzo percibido mediante la Escala de Borg, y la capacidad de realización de ABVD mediante una parte del Cuestionario de Calidad de Vida para Ancianos. Resultados: Los datos que se obtienen al mes de la intervención son que la media de caídas había disminuido en ambos grupos, siendo la diferencia estadísticamente significativa. El nivel de esfuerzo percibido en ambos grupos aumentó en ciertas actividades, mientras que disminuyó en otras, sin que las diferencias fueran significativas. La capacidad de realización de las ABVD se mantuvo en los usuarios reevaluados. Por último, no se encontraron diferencias entre un tipo de intervención y otro salvo en la actividad de movilización de cargas. Se obtuvieron resultados favorables en cuanto a la satisfacción de los usuarios con el programa. Conclusiones: La hipótesis inicial no se cumple, pues aunque la mayoría de los usuarios refiere haber mejorado en alguno de los aspectos, los resultados no son estadísticamente significativos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78486</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78486/files/TAZ-TFM-2016-501.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gerontología Social</dc:subject>
    <dc:title>Programa de técnicas de ahorro de energía en las actividades de la vida diaria para adultos mayores</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Program of energy saving techniques in daily living activities for older adults</dc:title>
</oai_dc:dc>
