<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Belvis de Miguel, Néstor</dc:contributor>
    <dc:creator>Rodríguez Muñoz, Sheila</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo realiza un análisis sobre todos los aspectos más destacados de la marcha nórdica relacionados con la actividad física y con la mejora de la salud. Se centra en las ventajas fisiológicas, psicosociales y de implementación que recaen sobre el practicante tras su correcta ejecución. Además, se presentan estudios que demuestran sus beneficios, tanto físicos como psíquicos, en personas que padecen cáncer, linfedema, diabetes y enfermedades coronarias tras su rehabilitación mediante esta práctica. Se hace hincapié en efectos como el fortalecimiento del músculo afectado y la mejora de la capacidad cardiorespiratoria en el cáncer, o incluso la prevención, la manutención y/o el control del linfedema. La propuesta descrita es la implantación de dicha práctica en centros educativos de Educación Primaria para concienciar a los jóvenes acerca de la necesidad de una vida saludable a través de, entre otros aspectos, la actividad física.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15118</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/15118/files/TAZ-TFG-2014-939.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>marcha nórdica</dc:subject>
    <dc:subject>actividad física</dc:subject>
    <dc:subject>enfermedades</dc:subject>
    <dc:subject>cáncer</dc:subject>
    <dc:subject>linfedema</dc:subject>
    <dc:subject>diabetes</dc:subject>
    <dc:subject>enfermedades coronarias</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Maestro Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>El Nordic Walking como promotor de la salud</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
