<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bernués Vázquez, Luis Máximo</dc:contributor>
    <dc:creator>Hernández Embid, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La diabetes tipo 1 representa el 5% de los casos totales de diabetes, aparece generalmente en gente joven, antes de los 30 años; aunque se estima que su incidencia está aumentando y cada vez aparece a más temprana edad.  Esta enfermedad presenta un gran impacto sociosanitario debido en gran parte a las complicaciones que produce. Esto, añadido a que se trata de una enfermedad crónica, hace que sea fundamental añadir cierto control sobre el estilo de vida de los pacientes.  Por tanto, la educación sanitaria jugará el papel más importante en el desarrollo de esta enfermedad, poniendo al día al paciente en los conocimientos y habilidades necesarios para evitar todo tipo de complicaciones, haciéndole saber que puede llevar una vida normal que apenas se diferenciará de la de cualquier otra persona.  Este trabajo consistirá en un programa de educación para la salud con adolescentes diabéticos recién debutados, con los que se trabajará en varias sesiones grupales en las que aprenderán el estilo de vida que se adapte a ellos y sea más adecuado a su situación clínica.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90484</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90484/files/TAZ-TFG-2016-1814.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud para adolescentes diabéticos tipo 1 recién debutados</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Program for Newly Diagnosed Type 1 Diabetic Teenagers</dc:title>
</oai_dc:dc>
