<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Laborda, Julio</dc:contributor>
    <dc:creator>Villellas Ciudad, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Las operaciones vinculadas son uno de los factores más relevantes en la planificación fiscal de las empresas. Estas operaciones representan el 60% del comercio internacional y su complejidad surge cuando partes vinculadas establecen acuerdos que partes independientes no aceptarían y que son el resultado de una planificación fiscal agresiva con objetivos que superan el ámbito comercial y que persiguen la elusión o evasión fiscal.&lt;br /&gt;Atendiendo a la naturaleza particular de estas operaciones, el objetivo de este trabajo es desarrollar un análisis exhaustivo de los precios de transferencia desde un enfoque multidisciplinar, combinando la perspectiva de la economía pública con la contable y la jurídico-mercantil; haciendo especial hincapié en la vertiente internacional del problema. &lt;br /&gt;Para alcanzar este objetivo general, en primer lugar, se evalúan las estrategias, proyectos y mecanismos desarrollados por las instituciones internacionales y nacionales; especialmente se analizan las propuestas de la OCDE y de la Comisión Europea, entre otras. Puesto que las normas fiscales aplicables en el ámbito nacional son competencia exclusiva de los países, el segundo objetivo es examinar cómo la norma fiscal española aborda la gestión de las operaciones vinculadas para adaptar la normativa nacional a un escenario empresarial globalizado; este análisis se complementa teniendo en cuenta las normas mercantil y contable. &lt;br /&gt;En relación a estos objetivos, los resultados alcanzados indican, por un lado, que existe un elevado grado de heterogeneidad normativa, tanto en el ámbito internacional como en el entorno nacional; una circunstancia que es responsable de conflictos internacionales que limitan el comercio y son motivo de confrontación a todos los niveles. Por otro, que el establecimiento de mandatos legales para la adecuación de las operaciones vinculadas al principio de plena competencia no limita la transferencia de beneficios.&lt;br /&gt;Teniendo en cuenta estas conclusiones, se cuestiona la efectividad del principio de plena competencia como estándar internacional, se proponen alternativas para incrementar la efectividad de los sistemas fiscales vigentes y se desarrollan propuestas armonizadoras aplicables dentro del ámbito nacional español.&lt;br /&gt;El tercer propósito de esta tesis es identificar los problemas relativos a los precios de transferencia que subsisten en el ámbito internacional y estudiar las iniciativas más ambiciosas disponibles: el Plan de Acción BEPS (Base Erosion and Profit Shifting) desarrollado por la OCDE y la propuesta de Directiva relativa a una Base Imponible Consolidada Común del Impuesto sobre Sociedades (BICCIS/CCCTB: Common Consolidated Corporate Tax Base) planteada por la Comisión Europea. Se analiza el origen de estas propuestas, su fundamento económico y jurídico, su efectividad y si su adopción representaría un cambio relevante en la fiscalidad internacional. También se hace referencia a las diferentes alternativas tributarias consideradas por el Fondo Monetario Internacional.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87521</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económica y Economía Pública</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87521/files/TESIS-2020-033.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>economia internacional</dc:subject>
    <dc:subject>politica fiscal y hacienda publica nacionales</dc:subject>
    <dc:subject>contabilidad financiera</dc:subject>
    <dc:subject>negocios internacionales</dc:subject>
    <dc:title>Los precios de transferencia: una aproximación multidisciplinar </dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
