<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Del Olmo Vicén, Nuria</dc:contributor>
    <dc:creator>Arribas Santos, Sara</dc:creator>
    <dc:creator>Arnal Sumelzo, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La Patología Dual se trata de la existencia simultánea o secuencial a lo largo del ciclo vital de un trastorno adictivo y otro trastorno mental. En el siguiente informe de investigación, se realiza un estudio en profundidad de este término, indagando en su historia, atención y la intervención del trabajo social en la PD. Todo ello con el fin de analizar la percepción que tienen los profesionales en el ámbito de la salud mental y drogodependencia, indagando sobre la posición de la sociedad respecto a esta dolencia, así como el papel que se ejerce desde el Trabajo Social en las intervenciones. También se esclarece una falta de recursos específicos en Aragón que aborden la exigencia de este trastorno, añadiendo la escasa concienciación por parte de la población y el desconocimiento hacia esta dualidad que conduce a desarrollar una formación específica tanto para los profesionales de salud mental como para los profesionales de abuso de sustancias.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85706</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85706/files/TAZ-TFG-2019-1517.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Patología Dual: análisis y atención desde el Trabajo Social</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Dual disorders: analysis and assistance from the Social Work perspective</dc:title>
</oai_dc:dc>
