<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Muela Ezquerra, Julián</dc:contributor>
    <dc:creator>Paracuellos Massaro, Elisa-Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Ce travail s'occupe de l'analyse de trois romans de Georges Simenon du point de vue du sujet choisi: la météorologie. Étant donné que cet écrivain belge a eu une œuvre très productive, nous avons choisi trois textes qui appartiennent à sa première étape en France, lorsqu'il a commencé à développer le personnage du commissaire Maigret, le plus connu et célèbre des ses personnages. Nous avons observé que le thème des éléments météorologiques a été très employé par l'auteur dans ces textes en plusieurs occasions, alors nous avons élaboré un corpus suivant une classification des diverses utilisations. Cette classification nous a donné un schéma général du travail, donc nous avons fait deux grands groupes: les points communs de son utilisation dans les romans et les divergences les plus importantes parmi les trois romans analysés.Notre étude nous a conduit à connaître le style d'écriture de cet auteur dans ce textes, et à conclure que Simenon utilise la météorologie pour faire avancer l'histoire et l'action du roman et aussi pour situer les événements du récit et les personnages dans le discours. Ailleurs, l’écrivain introduit ces éléments pour créer des ambiances spécifiques appropriées pour le genre policier.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94767</dc:identifier>
    <dc:language>fre</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Francesa; Área de Filología Francesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94767/files/TAZ-TFG-2020-1402.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Lenguas Modernas</dc:subject>
    <dc:title>La météorologie dans trois romans de Georges Simenon.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Meteorology in three novels of Georges Simenon.</dc:title>
</oai_dc:dc>
