<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Beltrán Pellicer, Pablo</dc:contributor>
    <dc:creator>Modrego Fajardo, Alicia</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Los dibujos animados constituyen un gran recurso para trabajar en las aulas de educación infantil, a pesar de que los maestros los utilicen como modo de entretenimiento de los alumnos. Este trabajo se basa en la utilización de los dibujos animados como canal para la enseñanza de matemáticas en las aulas de educación infantil. Primero se presenta una revisión teórica sobre la utilización de recursos audiovisuales a la hora de enseñar matemáticas en las aulas y la noción de idoneidad didáctica como forma de evaluar las sesiones didácticas. Después, se muestra la parte más práctica, en la que se analizan varios capítulos de dibujos animados con respecto a los objetos matemáticos que se trabajan y las sesiones que he diseñado e implementado en un aula de tercero de educación infantil (alumnos de 5-6 años de edad). Finalmente, se ofrecen unas conclusiones y una reflexión sobre lo que ha supuesto este trabajo para mi práctica docente.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62754</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Matemáticas; Área de Didáctica de la Matemática</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62754/files/TAZ-TFG-2017-1445.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Situaciones aditivas en educación infantil a través de los dibujos animados</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Additive situations in early-childhood education using cartoons as an educational resource</dc:title>
</oai_dc:dc>
