<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Moreno Aznar, Luis Alberto</dc:contributor>
    <dc:contributor>Santaliestra Pasías, Alba Mª</dc:contributor>
    <dc:creator>Gómez Afonso, Adrián</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Se recoge información detallada de la realización del trabajo de campo correspondiente con la primera fase de intervención del proyecto DIETAPYR "Innovaciones aplicadas a la cadena productiva pirenaica de vacuno para valorizar una carne identificable por el consumidor". Se realizara una intervención nutricional en 50 jóvenes con edades comprendidas entre 18 y 30 años, que estén en residencias universitarias. La intervención nutricional consistirá en 2 periodos de 8 semanas, separadas por un periodo de limpieza de 5 semanas. Cada participante se asignara aleatoriamente a comenzar con el consumo de ternera del Pirineo o de pollo durante 3 veces a la semana, cocinado de forma estandarizada. Al inicio y al final de cada periodo de intervención se realizará una valoración de la composición corporal (peso, talla, circunferencias, pliegues=, tensión arterial y realización de cuestionarios para valorar los hábitos alimentarios y actividad física. El presente TFG presentara los resultados preliminares correspondientes con el primer periodo de intervención de 8 semanas. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88034</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88034/files/TAZ-TFG-2019-2964.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Nutrición Humana y Dietética</dc:subject>
    <dc:title>Valoración del efecto del consumo de carne de ternera versus carne de pollo sobre la composición corporal y parámetros sanguíneos en jóvenes aragoneses</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Effect of beef consumption versus chicken consumption on body composition indicators and lipid profile in Young adults from Aragon</dc:title>
</oai_dc:dc>
