<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Roche Asensio, María José de la Cueva Santa</dc:contributor>
    <dc:creator>Gil Franco, María Teresa</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El mecanismo de la coagulación consiste en una serie de reacciones en las que el resultado final es la formación del coágulo. Los anticoagulantes orales inhiben su formación y poseen propiedades antagonistas de la Vitamina K. En España el más utilizado es el Acenocumarol (Sintrom®). Estos fármacos precisan un manejo especial ya que tienen estrechos márgenes terapéuticos, posibilidad de efectos secundarios graves y ciertas interacciones farmacológicas y alimentarias, lo que les obliga a una estricta monitorización. Los anticoagulantes orales alargan el tiempo de coagulación de la sangre y se utilizan en: prevención de eventos trombóticos en la fibrilación auricular, prótesis valvulares cardíacas y episodios previos de trombosis. En España el número de pacientes anticoagulados oscila entre 800.000 y 1.000.000 de personas. El seguimiento de estos pacientes desde el ámbito de la Atención primaria proporciona mayor seguridad, accesibilidad y un manejo multidisciplinar. Objetivo: Informar y proporcionar recursos a los pacientes en tratamiento con anticoagulantes orales y/o a sus cuidadores principales para su mejor manejo y adherencia desde Atención Primaria. Metodología: Se ha realizado una búsqueda bibliográfica utilizando bases de datos y páginas web. Acorde con el objetivo y los resultados de dicha búsqueda se ha elaborado un Programa de educación para la salud. Conclusión: La educación sanitaria proporciona un papel esencial en los pacientes con anticoagulantes orales. Desde Atención primaria, enfermería establece un pilar fundamental en la enseñanza del manejo y control del tratamiento. Palabras clave: Anticoagulantes orales, Programa de educación para la salud, Atención primaria, Enfermería, Acenocumarol.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31975</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31975/files/TAZ-TFG-2015-933.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31975/files/TAZ-TFG-2015-933_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de Educación para la Salud a pacientes en tratamiento con anticoagulantes orales desde Atención Primaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
