<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mallada Viana, María Reyes</dc:contributor>
    <dc:creator>Yarza Sancho, Jorge de</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Efectos del tipo de catalizador y calentamiento en la reacción de acoplamiento oxidativo de metano&lt;br /&gt;Este Trabajo de Fin de Grado del Grado de Ingeniería Química de la Universidad de Zaragoza se ha llevado a cabo en los laboratorios del Instituto de Nanociencia de Aragón (INA), dentro del grupo de catálisis, NFP (Películas y Partículas Nanoporosas). Además, está integrado dentro del proyecto europeo de investigación ADREM (Adaptable Reactors for Resource- and Energy-Efficient Methane Valorisation).&lt;br /&gt;El objetivo principal de este trabajo es comprobar si el calentamiento asistido por microondas tiene efectos en la reacción de acoplamiento oxidativo de metano. Teniendo como base la bibliografía se realiza la síntesis y caracterización de catalizadores basados en óxidos metálicos Li/MgO y Sr/La2O3. Se desarrolla y optimiza la técnica para cubrir monolitos inertes con los catalizadores sintetizados. Se estudia las principales diferencias que existen entre los tipos de calentamiento, y las consecuencias que puede tener en nuestra reacción de acoplamiento oxidativo de metano (MOC)&lt;br /&gt;La investigación sigue los distintos pasos:&lt;br /&gt;1) Estudio del proceso MOC y de su mecanismo de reacción utilizando óxidos metálicos como sólidos catalíticos.&lt;br /&gt;2) Estudio de los distintos catalizadores utilizados para la reacción MOC y síntesis de estos siguiendo protocolos existentes en bibliografía.&lt;br /&gt;3) Comparación de los catalizadores en reacción y caracterización mediante técnicas específicas (SEM, EDX y XRD)&lt;br /&gt;4) Impregnación de monolitos de cordierita y carburo de silicio con los catalizadores seleccionados y caracterización de los estos.&lt;br /&gt;5) Evaluación del efecto del tipo de calentamiento en la conversión de metano y selectividad a hidrocarburos ligeros durante el proceso MOC usando los catalizadores previamente sintetizados.&lt;br /&gt;El objetivo principal del presente trabajo es comprobar la hipótesis de que el sistema de calentamiento asistido por microondas favorece la selectividad hacia hidrocarburos en la reacción de acoplamiento oxidativo de metano, comparando su efecto en reacción con distintos sólidos catalíticos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85214</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Química y Tecnologías del Medio Ambiente; Área de Ingeniería Química</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85214/files/TAZ-TFG-2019-2916.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85214/files/TAZ-TFG-2019-2916_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Química</dc:subject>
    <dc:title>Efecto del tipo de catalizador y calentamiento en la reacción de acoplamiento oxidativo de metano</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Effect of catalyst type and heating mode on the oxidative coupling of methane</dc:title>
</oai_dc:dc>
