<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Laínez Gadea, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Ramos Laguna, Ángel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La valoración de empresas es una actividad de vital importancia que se utiliza para múltiples objetivos, como pueden ser la compra-venta de empresas, las operaciones de salida a bolsa, etc. Si bien es cierto que no se trata de una ciencia exacta, pues la actividad económica y, por ende, la empresarial, se desarrollan en torno a las decisiones individuales de los consumidores —por tanto, en un ambiente de incertidumbre—, permite realizar aproximaciones al valor de un activo concreto. Existen múltiples métodos de valoración de empresas, pero en el presente Trabajo Fin de Grado (TFG) nos vamos a centrar en dos de ellos: el descuento de flujos de caja y un método de valoración por múltiplos —en concreto, a través del EBITDA—. La elección del Grupo PIKOLIN como objeto para realizar una valoración obedece a varios motivos. En primer lugar, se trata de una gran empresa aragonesa — también a nivel nacional—, cuya importancia en el PIB de la región es indiscutible y que emplea a un gran número de trabajadores. A ello se le suma su vocación exportadora, situando a Aragón por todo el mundo. En segundo lugar, la trayectoria del Grupo PIKOLIN es la de una empresa de éxito, que ha crecido poco a poco, sin cometer grandes excesos, hasta convertirse en líder nacional y uno de los actores más importantes a nivel europeo. En tercer lugar, el Grupo PIKOLIN encara el futuro de forma ambiciosa, con presencia en las zonas del planeta donde más desarrollo económico va a producirse en los próximos años (región Asia-Pacífico) y en otros lugares destacados, como Brasil. Todo ello sin dejar de lado, como ya se ha dicho, que es uno de los más importantes grupos en Europa. Por otro lado, en los últimos años se está imponiendo —especialmente en Estados Unidos— la inversión pasiva, es decir, replicar al mercado, la antítesis de la gestión activa, esto es, el análisis y posterior adquisición de los activos concretos infravalorados para así batir al mercado. Este trabajo trata de defender la utilidad de la valoración de empresas y, por ende, la gestión activa. Por todo ello, es interesante realizar una valoración del Grupo PIKOLIN, de cara a cuantificar numéricamente el valor de la empresa. El presente Trabajo Fin de Grado (TFG) consta de dos partes bien diferenciadas. Una primera parte, en la que se desarrolla el marco teórico de la valoración de empresas, para lo cual nos hemos valido de múltiples fuentes bibliográficas, de cara a examinar — de forma breve pero concisa— la diferencia entre valor y precio, los distintos métodos de valoración, los objetivos de la valoración, los factores que deben tenerse en cuenta a la hora de analizar una empresa y, por último, los dos métodos utilizados en el trabajo: el descuento de flujos de caja y un modelo de valoración por múltiplos —en concreto, a través del EBITDA—. La segunda parte del trabajo aborda de forma práctica la valoración del Grupo PIKOLIN: por un lado, se realiza un análisis cualitativo — descripción del Grupo, historia, fortalezas, amenazas, etc.—, y por otro lado, se formula un análisis cuantitativo desde la óptica de los dos métodos ya citados. En consecuencia, en la primera parte del trabajo se han utilizado varias fuentes bibliográficas, puesto que se trata de un estudio desde el punto de vista del marco teórico, y en la segunda parte se han empleado fuentes internas de la empresa, en concreto sus cuentas anuales de los últimos ejercicios y otra documentación, como la correspondiente a la emisión de pagarés o la memoria de responsabilidad social corporativa (RSC) del Grupo.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85712</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85712/files/TAZ-TFG-2019-1507.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Valoración de una empresa multinacional: Grupo PIKOLIN</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Valuation of a multinational corporation: Grupo PIKOLIN</dc:title>
</oai_dc:dc>
