<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vicente Sánchez, Eva</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Curiel, Patricia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Tradicionalmente y desde un modelo patogénico, se ha considerado que tener un hermano con discapacidad intelectual afectaba negativamente al desarrollo. El cambio de paradigma trajo consigo, no solo cambios en la definición sino también en la consideración de la DI. Con las nuevas teorías e investigaciones se proponía una visión más positiva, sugiriendo que convivir con la discapacidad puede tener aspectos positivos y negativos, pero que sin duda resulta una experiencia vital enriquecedora. Partiendo de este punto, se han diseñado dos cuestionarios con el objetivo de conocer si la convivencia con la DI de un hermano realmente tiene aspectos tanto positivos como negativos y a su vez, si permite el desarrollo de habilidades y fortalezas, comparando los resultados obtenidos con  los hermanos de personas sin esta discapacidad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75172</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75172/files/TAZ-TFG-2018-1631_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75172/files/TAZ-TFG-2018-1631.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Mi hermano con discapacidad intelectual. Una propuesta de análisis acerca del impacto de tener un hermano con esta discapacidad</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">My sibling with intellectual disability. An introduction to the study of the impacto of this disability in siblings</dc:title>
</oai_dc:dc>
