<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vigo Arrazola, María Begoña</dc:contributor>
    <dc:creator>Moreno Pinillos, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Resumen  La investigación que se presenta toma como referencia la participación de las familias en espacios estigmatizados. El estudio realizado en cuatro centros de la Comunidad Autónoma de Aragón se justifica atendiendo a aspectos sociales, geográficos, pedagógicos, personales y profesionales. Bajo un marco teórico basado en Bourdieu y en el análisis de investigaciones sobre el tema, el propósito es explorar la participación de las familias en espacios en desventaja. Los objetivos son identificar cuáles son las barreras y las oportunidades relacionadas con la participación de las familias y conocer cuáles son las vivencias en torno a las mismas por los participantes: profesores, alumnos y profesorado en relación a la participación. Un diseño etnográfico centrado en entrevistas y grupos de discusión ha servido para llevar a cabo el estudio. Los resultados muestran como barreras de participación la falta de comunicación entre la escuela y las familias, así como la diferencia en los sistemas de valores. Se destacan barreras ligadas a las percepciones de los agentes y factores externos: la edad de los alumnos o la disponibilidad de tiempo libre de los progenitores. Por otro lado, se obtiene como resultado las oportunidades relacionadas con metodologías activas y los beneficios de la participación como fuente de motivación, continuidad entre la escuela y las familias, así como la introducción de la cultura local en el currículo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77286</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Didáctica y Organización Escolar</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77286/files/TAZ-TFM-2018-1419.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Aprendizaje a lo largo de la vida en contextos multiculturales</dc:subject>
    <dc:title>La participación de las familias en espacios estigmatizados: barreras y oportunidades</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The participation of families in stigmatized spaces: barriers and opportunities</dc:title>
</oai_dc:dc>
