<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Montijano Muñoz, Eduardo</dc:contributor>
    <dc:creator>Blanco Irazábal, Sergio Ramón</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La situación que atraviesa España, las limitaciones económicas que sufre en materia de Defensa, no llegando al 1% del PIB en inversión, y el modelo de actuación en los diferentes escenarios en el extranjero, convergen en la necesidad de reestructurar la Fuerza Terrestre. Para abordar estos problemas se plantea pasar de una fuerza puramente especializada a un carácter polivalente por medio de la generación de Brigadas Orgánicas Polivalentes (BOP). En este documento se mostrará las principales adaptaciones y transformaciones a las que se han de someter unidades de entidad batallón de infantería o similar para alcanzar el carácter de unidad polivalente. La clave del éxito reside en determinar cuáles son las necesidades que permitirán al batallón obtener la condición de unidad polivalente, conociendo las capacidades que actualmente posee un Batallón de Infantería. Para ello es imprescindible entender la nueva orgánica del Ejército de Tierra. En primer lugar, se debe entender el por qué el Ejército de Tierra necesita llevar a cabo el proceso de transformación de su Fuerza. Como bien se ha comprobado en los territorios en los que España ha participado como actor de intervención, a través del envío de tropas y medios, la naturaleza del conflicto ha obligado a adaptar tanto la articulación de los contingentes como los métodos de actuación y procedimientos, concluyendo con que la Fuerza ha de abandonar el carácter de especialización para constituirse como fuerza polivalente. Posteriormente, se muestran los escalones sufrirán estas adaptaciones y transformaciones en mayor grado y el impacto que provocarán. En este caso dichos escalones corresponden a las unidades de entidad brigada y batallón. Para ello se realiza un análisis de la situación actual y cómo se efectuará el cambio para alcanzar la situación deseada. Adicionalmente, en este trabajo se aplicará lo estudiado al proceso de adaptación necesario para que la Bandera de Infantería Ligera “Ortiz de Zárate” III de Paracaidistas se pueda considerar polivalente. Finalmente, como conclusión de este documento se extrae que a nivel brigada si existe una transformación significativa, especialmente en su orgánica, y se aprecia de manera notable el carácter de unidad polivalente. En cuanto a los batallones, es cierto que aparece el batallón de infantería protegido como simbiosis del ligero y el mecanizado y la adquisición del nuevo vehículo de combate 8x8. Sin embargo, el carácter de especialización continúa latente y de manera predominante. Por tanto, las brigadas serán polivalentes, pero los batallones seguirán siendo especializados.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94941</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94941/files/TAZ-TFG-2016-344.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Necesidades Logísticas para un Batallón de Infantería encuadrado en una Brigada Polivalente</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
