<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Juan José Carreras Ares</dc:contributor>
    <dc:creator>Germán Zubero, Luis</dc:creator>
    <dc:date>1982</dc:date>
    <dc:description>Este estudio tiene como objetivo analizar el comportamiento electoral de los aragoneses durante la II República. La aproximación a esta realidad coyuntural-lexenio republicano supone el conocimiento de las estructuras de una larga duración en que se inserta en este caso la estructura económica. El desarrollo del análisis socioeconomico nos posibilita una aproximación al conocimiento de la articulación de intereses que se plasma en el nivel político en la consolidación de diversas organizaciones politicas en Aragón así como en el análisis del comportamiento electoral de los aragoneses en este periodo  estudio para el que hemos utilizado el ordenador para la manipulacion de alrededor de los 150000 datos. &lt;br /&gt;El estudio electoral esta planteado a dos niveles: 1) como un análisis de geografía electoral (elaboracion de datos a nivel local partido judicial y provincial)  y 2) de sociologia electoral, estableciendo la correlacción existente entre las variables electorales entre si y por otro lado  entre dichos comportamientos electorales y las variables socioeconomicas&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/83996</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/83996/files/TESIS-2019-152.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/83996/files/Vol%203%20Documentos.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/83996/files/Vol%205_2%20Elecciones%201933.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/83996/files/Vol%205_1%20Elecciones%201933.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/83996/files/Vol%207%20Evoluci%C3%B3n%201931_1936.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/83996/files/Vol%202%20Estadisticas.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/83996/files/Vol%206%20Elecciones%201936.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/83996/files/Vol%204%20Elecciones%201931.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/es</dc:rights>
    <dc:title>Elecciones y partidos políticos en Aragón durante la II República. Estructura económica y comportamiento político</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
