<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Labarta Aizpún, José Ignacio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Sinués Porta, Blanca</dc:contributor>
    <dc:creator>Arriba Muñoz, Antonio de</dc:creator>
    <dc:date>2011</dc:date>
    <dc:description>Los niños nacidos pequeños para la edad gestacional presentan per sé un riesgo aumentado de presentar en su evolución síndrome metabólico y enfermedad cardiovascular en la edad adulta. En este trabajo presentamos datos de población pediátrica de edades comprendidas entre los 4 y 15 años; se han realizado tres grupos según si han realizado crecimiento recuperador espontáneo, si precisan tratamiento con hormona de crecimiento, y un grupo control nacido adecuado a la edad gestacional. Como resultados se ha obtenido unos marcadores tanto clínicos, como analíticos como de ecografía carotíadea de más riesgo de desarrollar síndome metabólico y enfermedad cardiovascular ya en la edad pediátrica, en el grupo de nacidos pequeños para la edad gestacional que realizan crecimiento recuperador espontáneo; por contra los resultados obtenidos en el grupo que precisa tratamiento con hormona de crecimiento, son similares a los observados en la población control.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31888</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Farmacología y Fisiología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31888/files/TESIS-2015-071.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>pediatría</dc:subject>
    <dc:subject>diagnóstico por imagen</dc:subject>
    <dc:subject>endocrinología</dc:subject>
    <dc:subject>hormonas</dc:subject>
    <dc:title>Síndrome metabólico y disfunción endotelial en una población infanto-juvenil nacida pequeña para la edad gestacional</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
