<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bueno Lozano, Gloria</dc:contributor>
    <dc:contributor>Fernández Revuelta, Araceli</dc:contributor>
    <dc:creator>Baquer Sahún, Cristina Ana</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>OBJETIVO: El objetivo principal de este estudio es analizar los factores de riesgo asociados al desarrollo de retinopatía diabética en pacientes con  diabetes mellitus tipo 1. MATERIAL Y MÉTODOS: Se realizó un estudio descriptivo retrospectivo, donde se revisaron 158 pacientes con diabetes mellitus tipo 1, encontrándose 40 pacientes con retinopatía diabética. Se han estudiado  diferentes variables clínicas y analíticas  para analizar su relación en el desarrollo de retinopatía diabética. RESULTADOS: La hemoglobina glicosilada es mayor del 7% en el 95 % de los pacientes y el LDL-colesterol mayor de 100 mg/dl en el 70 %. Con respecto al sexo, el tabaquismo (p=0,037), la tensión arterial sistólica (p=0,008), la tensión arterial diastólica (p=0,026) y conjuntamente la tensión arterial sistólica y diastólica (p=0,003) están por encima de las recomendaciones de riesgo cardio-vascular en los varones con respecto de las mujeres. Los triglicéridos actúan como factor de riesgo en el desarrollo de retinopatía diabética proliferativa con respecto a la no proliferativa (p=0,031).  CONCLUSIONES: Los pacientes con diabetes mellitus tipo 1 y retinopatía diabética, presentan un mal control glucémico y lipídico. Los varones tienen peor control en las cifras de tensión arterial y el hábito tabáquico. Los triglicéridos actúan como factor de riesgo en la retinopatía diabética proliferativa</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31317</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Pediatría, Radiología y Medicina Física; Área de Pediatría</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31317/files/TAZ-TFM-2014-527_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31317/files/TAZ-TFM-2014-527.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>retinopatía diabética</dc:subject>
    <dc:subject>diabetes mellitus tipo 1</dc:subject>
    <dc:subject>factores de riesgo</dc:subject>
    <dc:subject>Máster Universitario en Condicionantes Genéticos, Nutricionales y Ambientales del Crecimiento y Desarrollo</dc:subject>
    <dc:title>Factores de riesgo para el desarrollo de retinopatía diabética en pacientes con diabetes mellitus tipo 1</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
