<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hernández Corchete, Sira</dc:contributor>
    <dc:contributor>Triviño Mellado, Diego</dc:contributor>
    <dc:creator>Torres Bentín, Alonso</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La tendencia actual de integrar las competencias en seguridad y defensa, ha llevado a los Estados a estrechar cada vez más las relaciones entre sus ejércitos. De esta manera, cada vez son más frecuentes los ejercicios conjunto – combinados en los que participan Fuerzas Armadas procedentes de diferentes partes del mundo. Dichos ejercicios tratan de lograr una mejora en la interoperabilidad, que permita a las unidades multinacionales actuar de manera eficaz cuando sean requeridas en una situación real. En este contexto, el Ejército de Tierra y el Exército Português cuentan con la ventaja de compartir frontera en la Península Ibérica y de tener una cultura similar, algo que facilita en gran medida las relaciones entre los militares de ambos países. Concretamente, el Ejército de Tierra dispone de la Brigada “Extremadura” XI ubicada en Bótoa (Badajoz), a escasos kilómetros de la frontera con Portugal, como elemento fundamental para estrechar las relaciones con su homólogo luso. El presente Trabajo Fin de Grado trata de analizar el papel que desempeña la Brigada “Extremadura” XI en las relaciones entre los ejércitos español y portugués. Para ello, en la presente memoria se ha realizado un elaborado estudio sobre los antecedentes en las relaciones entre los ejércitos de los dos países peninsulares. Además, se ha recurrido al análisis DAFO para determinar las debilidades y amenazas que limitan las relaciones bilaterales, así como las fortalezas y oportunidades de las mismas. El análisis DAFO viene seguido de un estudio que trata de explotar las oportunidades que traen consigo unas buenas relaciones con el Exército Português. Por último, se incluye una propuesta de mejora, que viene a dar respuesta a algunas de las dificultadas observadas a lo largo del estudio.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89049</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89049/files/TAZ-TFG-2018-4106.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Las relaciones entre los ejércitos español y portugués a través del caso de la Brigada “Extremadura” XI.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Relations between spanish and portuguese armies through the case of the Brigade “Extremadura” XI.</dc:title>
</oai_dc:dc>
