<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Campayo, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Montero Marín, Jesús</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>El exceso de estrés en el trabajo crea un caldo de cultivo para el síndrome de burnout, un estado de agotamiento a largo plazo y disminución del interés. Al estar sobrecargados con el trabajo, la monotonía y la percepción de falta de reconocimiento pueden ser catalizadores de burnout. Jesús Montero-Marín, autor de este trabajo, ha analizado los factores que influyen en el desarrollo de los tres perfiles de esta condición: frenético, sin motivación y desgastado, en función de las características del síndrome mostrado. El empleado "frenético" suele estar muy involucrado en su papel, es muy ambicioso y tiene una sobrecarga de trabajo de gran tamaño. El falto de motivación (Sub-challanged) es un trabajador que realiza tareas monótonas, con tendencia al aburrimiento y la falta de oportunidades de desarrollo personal. El perfil desgastado tiende a aparecer entre la gente que termina haciendo caso omiso de sus responsabilidades debido a la falta de control y la falta de reconocimiento que perciben en su entorno. El Cuestionario Subtipo Clínico Burnout (BCSQ-36 o BCSQ-12) se ha visto muy útil para evaluar las causas subyacentes del síndrome de burnout, que son de vital importancia para conocer el diseño de intervenciones específicas y estrategias de tratamiento.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12554</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/12554/files/TESIS-2013-106.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>psicología</dc:subject>
    <dc:subject>psicopatología</dc:subject>
    <dc:subject>psiquiatría</dc:subject>
    <dc:subject>síndrome de burnout</dc:subject>
    <dc:title>The "Burnout Clinical Subtype Questionnaire" (BCSQ-36/BCSQ-12)</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
