<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tobajas Asensio, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Sierra Villarreal, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El enfermo traumático grave consiste en aquel herido que presenta dos o más heridas graves debido a un traumatismo o, a nivel clínico, aquel con un valor en la escala Injury Severity Score &gt; 16. Destacable es la morbilidad que produce: en torno a 50 millones de lesionados cada año en todo el mundo. El trauma grave constituye la tercera causa de muerte en todo el mundo y la principal causa de mortalidad en la población joven, esta mortalidad tiene una distribución trimodal dependiendo del tiempo en el que se produce el fallecimiento y la causa que lo produce. Objetivo: Proponer una guía de unificación de criterios de actuación de enfermería en el trauma grave del adulto en el ámbito prehospitalario. Metodología: se ha realizado una revisión bibliográfica de los últimos trece años con el fin de realizar una actualización del tema. Se ha buscado en diversas bases de datos, así como en libros y guías de referencia del trauma grave a nivel mundial. Conclusiones: A pesar del descenso de la tasa de morbimortalidad, sigue representando un porcentaje característico de muertes sobre todo en la población joven. Los profesionales de enfermería asumen este reto de contribuir a disminuir la morbi-mortalidad de los accidentes graves mediante la aplicación de cuidados de excelencia a las víctimas que han sufrido un trauma grave en el lugar del accidente.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89020</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89020/files/TAZ-TFG-2019-597.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Politraumatizado</dc:subject>
    <dc:subject>Trauma grave</dc:subject>
    <dc:subject>Hemorragia</dc:subject>
    <dc:subject>Shock hemorrágico</dc:subject>
    <dc:subject>Shock hipovolémico</dc:subject>
    <dc:subject>Enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Atención prehospitalaria</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Atención de enfermería prehospitalaria del adulto con enfermedad traumática grave.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Prehospital nursing care for adults with severe traumatic illness.</dc:title>
</oai_dc:dc>
