<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Laborda Soriano, Ana Alejandra</dc:contributor>
    <dc:creator>Jorajuria Calvo, Amaia</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el síndrome de Guillain-Barré (SGB) es una enfermedad autoinmune de origen desconocido que afecta a los nervios periféricos. Los principales síntomas son debilidad o parálisis muscular simétrica y ascendente, acompañada o no de déficits sensoriales. Aunque la mayoría de las personas se recuperan por completo, entre el 5-25% van a presentar una discapacidad prolongada. Objetivo: realizar un programa de intervención desde terapia ocupacional dirigido a personas adultas con el SGB en fase crónica, para lograr un desempeño ocupacional satisfactorio y mejorar su calidad de vida. Metodología: a partir del proceso que propone el modelo canadiense se elabora el proceso a seguir en el programa, y se complementa con el proceso propuesto por el marco de trabajo de la AOTA. Además, se aplica el modelo biomecánico.  Desarrollo: se proponen un plan de evaluación; un plan de intervención, con propuestas de un programa de entrenamiento de ABVD, de preinscripción de ayudas técnicas y ortesis, de utilización de la Wii, de ejercicios para miembro superior, de reeducación sensorial, de adaptación del entorno, y de técnicas de ahorro de energía; y de un plan de evaluación de la intervención. También ofrece una manera de medir los resultados deseados, así como un sistema de medición o indicadores que permite conocer la eficacia en el proceso y en los resultados. Conclusiones: es un programa novedoso, ofrece una variedad de programas de intervención, y se espera que se ajuste a todos los clientes.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90498</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90498/files/TAZ-TFG-2016-1399.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Programa de intervención desde terapia ocupacional dirigido a personas adultas con el síndrome de Guillain-Barré en fase crónica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Occupational Therapy Intervention Program for Adults with Guillain-Barré Syndrome in Chronic Phase</dc:title>
</oai_dc:dc>
