<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Arranz Martínez, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Rando Julve, Nerea</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El Trastorno del Espectro Autista (TEA) es considerado un trastorno del neurodesarrollo que afecta a determinadas áreas como la de comunicación e interacción social. Las alteraciones en este área dan lugar a dificultades en el proceso de aprendizaje y por consiguiente, a intervenir y realizar adaptaciones del entorno que rodea a estos niños y niñas de la segunda etapa de Educación Infantil (3-6 años). Para potenciar la implicación de este alumnado en las interacciones sociales, durante este trabajo se van a presentar materiales diseñados para organizar y estructurar el espacio y el tiempo, y para trabajar aspectos como atención, intencionalidad e interacción. Para ello, es fundamental conocer sus características, necesidades y signos de alarma. Todo esto supone un trabajo interdisciplinar entre el profesorado y las familias, por lo que a lo largo del trabajo se irán mostrando una serie de orientaciones. Además, voy a desarrollar brevemente algunos programas de intervención.  Palabras clave: TEA, estructuración espacio-temporal, comunicación, interacción social, orientaciones, programas de intervención.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95248</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Didáctica y Organización Escolar</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95248/files/TAZ-TFG-2020-2629.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Propuesta didáctica dirigida a fomentar la comunicación e interacción social en el alumnado de 3 a 6 años que presenta Trastorno del Espectro Autista (TEA)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Didactic proposal aimed at promoting communication and social interaction in students from 3 to 6 years old who present Autism Spectrum Disorder (ASD)</dc:title>
</oai_dc:dc>
