<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pardo Díez, María Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Monzón Torralba, Silvia</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El trastorno bipolar es una enfermedad crónica que afecta a las mujeres durante su periodo reproductivo, lo que aumenta el riesgo de sufrir más episodios maniacodepresivos durante el embarazo y el posparto.&lt;br /&gt;No solo es importante el diagnóstico precoz, sino que también la realización de un tratamiento adecuado para la paciente evitaría el aumento de efectos teratogénicos en el feto y de riesgos físicos y mentales para la madre.&lt;br /&gt;Objetivo: Realizar un plan de intervención de enfermería de una paciente con trastorno bipolar, que sufre un estado depresivo durante su segundo embarazo.&lt;br /&gt;Metodología: Se ha realizado una revisión bibliográfica a través de una búsqueda en bases de datos científicas y libros especializados.&lt;br /&gt;Desarrollo: Se ha elaborado un plan de cuidados de enfermería individualizado, detectando los diferentes problemas existentes a través de la valoración por patrones funcionales de Marjory Gordon. Y se han realizado diferentes intervenciones con el objetivo de ayudar a la paciente a superar la crisis y a continuar con su embarazo en las mejores condiciones posibles.&lt;br /&gt;Conclusión: La prestación de cuidados de calidad y la educación sanitaria proporcionada por enfermería suponen un importante tratamiento coadyuvante de la terapia farmacológica en pacientes embarazadas bipolares. Por ello, es importante la formación de los profesionales sanitarios para conseguir un trato óptimo de estos pacientes.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94838</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94838/files/TAZ-TFG-2020-485.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>trastorno bipolar</dc:subject>
    <dc:subject>embarazo</dc:subject>
    <dc:subject>puerperio </dc:subject>
    <dc:subject>gestación</dc:subject>
    <dc:subject>enfermedad mental, </dc:subject>
    <dc:subject>hijos</dc:subject>
    <dc:subject>enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>cuidados perinatales</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención enfermera en pacientes embarazadas con trastorno bipolar</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Nurse intervention plan in pregnant patients with bipolar disorder</dc:title>
</oai_dc:dc>
