<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Trujillo Pacheco, Francisco José</dc:contributor>
    <dc:creator>Santaliestra Calvete, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Fundamentado en el que el género es un término que se emplea para clasificar en este caso a las personas en género masculino y femenino y el sexo nos ayuda a poder diferenciar según los atributos físicos de cada uno, en este trabajo se profundiza en la cuestión de si existe o no igualdad de género en la etapa de Educación Primaria. En concreto, se realiza una investigación cuantitativa de los alumnos en el área de Educación Física. Para llevar a cabo este trabajo, se realiza una investigación cuantitativa diferenciando y comparando entre los géneros en un deporte alternativo como es el Colpbol, facilitando así al profesorado recursos que fomenten la igualdad de género. Se concluye realizando una unidad didáctica de este deporte ya mencionado en base a los resultados que hemos obtenido de nuestra investigación. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84937</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84937/files/TAZ-TFG-2019-3595.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Colpbol, un deporte alternativo para distinguir la perspectiva de género en el área de Educación Física</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Colpbol, an alternative sport to distinguish gender perspective in the area of physical education</dc:title>
</oai_dc:dc>
