<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>León Puy, Juan Francisco</dc:contributor>
    <dc:creator>Mingotes Gallego, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El cáncer colorrectal es el de mayor incidencia en España,  situándose en cuarto lugar por el número de defunciones que causa, si bien en los últimos años estas han descendido significativamente en las mujeres y estabilizado en los hombres.  Los factores que influyen en este tipo de cáncer son el estilo de vida occidental, la predisposición genética, los hábitos dietéticos, tabaco, alcohol, sedentarismo y la edad, aumentando su incidencia a partir de los 50 años. Detectado precozmente, el cáncer de colon, se puede curar en más del 90% de los casos. Las técnicas terapéuticas más efectivas son la extirpación del tumor y la realización de una ostomía.  La ostomía digestiva consiste en una abertura quirúrgica que comunica de forma artificial un órgano interno con el exterior a través de la piel, modificando el tránsito normal de los restos alimenticios. Tras la intervención estos pacientes son dados de alta después de una breve  estancia hospitalaria, sin haber adquirido los conocimientos necesarios para su autocuidado, encontrando grandes dificultades para acceder a una asistencia sanitaria especializada. Debido a la falta de conocimientos sobre la colostomía, el objetivo de este trabajo es aumentar la autonomía del paciente mediante un programa de educación para la salud, que le permita alcanzar una mayor autoestima, por lo que la enfermería tiene un papel clave en el cuidado de estos pacientes. Mejorando sus conocimientos y compartiendo sus experiencias repercutirá positivamente en  el paciente,  consiguiendo una mayor autonomía y un bienestar psicológico.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90398</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90398/files/TAZ-TFG-2017-606.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90398/files/TAZ-TFG-2017-606_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud dirigido a pacientes con colostomía</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Program for Colostomy Patients</dc:title>
</oai_dc:dc>
