<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>María Teresa Villegas Sordo</dc:contributor>
    <dc:contributor>Francesc Felipo Berlanga</dc:contributor>
    <dc:creator>Garrido Callén, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El melanoma es una grave neoplasia de mal pronóstico que se ha constituido como el cáncer de piel más frecuente en la sociedad actual. Dado el interés terapéutico que se ha suscitado con el conocimiento de sus vías moleculares patogénicas, se han producido gran número de publicaciones científicas y ensayos clínicos que están cambiando no solo la forma de tratar a los pacientes, sino también el pronóstico de los casos que se encuentran en estadios avanzados. Ante la variedad de modelos histopatogénicos propongo, a mi juicio, el mejor estructurado acompañado de los principales agentes terapéuticos vigentes y en estudio, tras una exhaustiva revisión bibliográfica de la literatura publicada al respecto. Las mutaciones en el melanoma pueden ser de dos tipos: la germinal con CDKN2A como principal exponente y la somática con la vía MAPK y PI3K/ AKT / MTOR. Las mutaciones somáticas son las más importantes de cara a obtener tratamientos dirigidos contra factores determinantes en la patogénesis tumoral. Los inhibidores de BRAF y en el futuro su unión a los inhibidores de MEK1/2 constituyen la opción terapéutica más prometedora en el combate de esta patología</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57546</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía Patológica, Medicina Legal y Forense y Toxicología; Área de Anatomía Patológica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57546/files/TAZ-TFG-2016-1240.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Medicina</dc:subject>
    <dc:title>Vias moleculares patogénicas como origen de dianas terapéuticas en el melanoma en fase avanzada: revisión bibliográfica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Pathogenic molecular pathways as targeted therapies in advanced melanoma: a literature review</dc:title>
</oai_dc:dc>
