<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Calvo Calzada, Begoña</dc:contributor>
    <dc:contributor>Cabeza Gil, Iulen</dc:contributor>
    <dc:creator>Rivero González, Santiago</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En este Trabajo Fin de Grado se analiza la estabilidad meca´nica de tres lentes intraoculares de la empresa Physiol (Li`ege, Belgium), reproduciendo num´ericamente el ensayo de compresio´n establecido en norma UNE-EN ISO 11979-3:2013 y evaluando el descentramiento, el desplazamiento axial, la inclinacio´n y la rotacio´n de la o´ptica que se produce en la conﬁguracio´n de la lente cuando esta adquiere un dia´metro equivalente al del saco capsular de los pacientes sometidos a una cirug´ıa de cataratas. Las tres lentes analizadas, Micro F FineVision y dos lentes Double C-loop (POD EYE and POD FT) presentan un buen comportamiento, es decir, se mantienen estables en el interior del saco capsular. Las lentes Double C-loop presentan mayor estabilidad para sacos con di´ametros inferiores a 10 mm que el modelo Micro F. Al observar que la estabilidad de dichas lentes depende de la geometr´ıa de los ha´pticos, se ha parametrizado dicha geometr´ıa en funcio´n de seis par´ametros y se ha realizado un disen˜o factorial, variando dichos par´ametros entre dos valores, para analizar 64 geometr´ıas y analizar estad´ısticamente el efecto de dichos para´metros en la estabilidad biomeca´nica de la lente. Para ello, se han seleccionado las siguientes variables: el descentramiento de la o´ptica, la inclinaci´on y rotaci´on de la ´optica, el desplazamiento axial y la fuerza de reacci´on, evaluando su valor en la conﬁguracio´n deformada de la lente. La fuerza de compresio´n se ve afectada principalmente por el di´ametro interno, la unio´n ha´ptico-o´ptica (entronque) y la interaccio´n entre ambas. El desplazamiento axial se ve afectado principalmente por el dia´metro interno y el espesor. La inclinacio´n se ve afectada por los mismos para´metros que inﬂuyen en el desplazamiento axial, adema´s de la unio´n ha´ptico-o´ptica. La rotacio´n no se ve afectada por dichos para´metros. La principal conclusio´n de este TFG es que la uni´on ha´ptico-o´ptica junto al dia´metro interno son los para´metros ma´s inﬂuyentes en las respuestas estudiadas de la lente doble C-Loop. Cuanto ma´s pequen˜os sean, mejor ser´a la estabilidad biomeca´nica.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85009</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica; Área de Mec. de Medios Contínuos y Teor. de Estructuras</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85009/files/TAZ-TFG-2019-3447.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Tecnologías Industriales</dc:subject>
    <dc:title>Optimización de la geometría de lentes intraoculares Double C-Loop para garantizar la estabilidad biomecánica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Optimization of the geometry of Double-C-Loop intraocular lenses to ensure the biomechanical stability</dc:title>
</oai_dc:dc>
