<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Belloso Alcay, Ana Víctoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Salazar Fernández, Alicia</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: A pesar de ser la parálisis cerebral infantil (PCI) una enfermedad muy frecuente, no debemos olvidar que con la mejora de cuidados y tratamientos este tipo de pacientes llegan a edad adulta. Debido a su discapacidad física, sensorial y cognitiva de estos pacientes, una vez concluida la edad escolar, en muchos casos prolongada hasta los 21 años, no disponen de muchos recursos laborales ni formativos. Por tanto, tienen dos opciones: residir en su hogar con los apoyos necesarios, acudiendo a algún centro de día o, según la situación socioeconómica y sobrecarga familiar, ingresar en un centro asistencial de larga estancia. Objetivo: Elaborar un proceso de atención de enfermería (PAE) para una mujer con tetraplejia espástica por parálisis cerebral en un centro asistencial de larga estancia como herramienta de trabajo para las enfermeras de los centros de discapacidad mental. Método: El estudio desarrollado está basado en una búsqueda bibliográfica en diversas bases datos sobre la elaboración de un PAE de estas características. La información obtenida ha permitido la elaboración de un PAE dirigido al personal de enfermería de los centros de discapacidad mental.  Conclusión: Se obtiene un PAE adecuado a las necesidades de la paciente con tetraplejia espástica por PCI en un centro de larga estancia favoreciendo la confortabilidad de la paciente, manteniendo aprendizajes adquiridos, fomentando la toma de decisiones y/o autodeterminación. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90455</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90455/files/TAZ-TFG-2016-4611.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Parálisis cerebral infantil (PCI)</dc:subject>
    <dc:subject>Tetraplejia espástica</dc:subject>
    <dc:subject>Proceso de atención de enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Cuidados de enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Proceso de Atención de Enfermería de una mujer con tetraplejia espástica por parálisis cerebral infantil en un centro asistencial de larga estancia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Nurse Care Process of Women with Quadriplegia for Infantile Cerebral Paralysis in a Long Term Care Center</dc:title>
</oai_dc:dc>
