<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gómez Bahillo, Carlos</dc:contributor>
    <dc:contributor>Del Rincón Ruíz, Mª del Mar</dc:contributor>
    <dc:creator>García Mora, Rosa</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En España y en el resto del mundo, nos enfrentamos a una época en la que el Estado de Bienestar se encuentra en constante reajuste. Sin embargo, es el mismo el que está compuesto por los agentes comunitarios, donde interconectan la calidad integrada y los Servicios Sociales, en un intento de focalizar a las personas en el centro de la acción social (garantizar los derechos sociales de carácter universal, la imparcialidad y el acceso en condiciones de igualdad a los recursos, prestaciones y servicios por parte de la ciudadanía). Así mismo, es necesaria la implementación de modelos de calidad caracterizados por una práctica organizacional al servicio de las personas basada en la planificación, la evaluación del impacto, la gestión de procesos y, en el mejor de los casos, con la participación de las personas usuarias. Con el objetivo de intentar cumplir esta meta, el Ayuntamiento de Zaragoza ha desarrollado la “Oficina de Atención a la Ciudadanía y Buenas Prácticas en Servicios Sociales”, siendo la misma, el objeto de esta investigación.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76238</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76238/files/TAZ-TFM-2018-805_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76238/files/TAZ-TFM-2018-805.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Sociología de las Políticas Públicas y Sociales</dc:subject>
    <dc:title>“Oficina de Atención a la Ciudadanía y Buenas Prácticas en Servicios Sociales” en el Ayuntamiento de Zaragoza Análisis de caso.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">“Office of Attention to Citizenship and Good Practices in Social Services" at the Zaragoza City Council. Analysis of a Case.</dc:title>
</oai_dc:dc>
