<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Belloso Alcay, Ana Víctoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Valdearcos Prusén, Elisa</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la sangre contenida en el cordón umbilical del neonato, posee células madre con las que podrían beneficiarse pacientes con múltiples enfermedades medulares. Además, presenta ventajas como la facilidad y seguridad de extracción o la menor exigencia de compatibilidad entre donante y receptor. Pero, para que el proceso de la donación se origine, los profesionales de salud deben ser conocedores del procedimiento y estar capacitados para comunicar dicha información al resto de la población. Objetivo: diseñar un programa de formación dirigido a profesionales de la salud, con objeto de mejorar su conocimiento acerca de la donación de sangre de cordón umbilical. Metodología: se realizó una revisión bibliográfica de la donación de sangre de cordón umbilical en diversas bases de datos y algunas webs oficiales. Con toda esta información, se elaboró un programa formativo con la finalidad de enseñar a los profesionales qué es la sangre de cordón umbilical, para quién está indicado el trasplante, cuáles son los criterios de inclusión y exclusión, cómo se lleva a cabo el proceso de extracción y almacenamiento en los bancos, qué tipos de bancos existen y cómo funciona la búsqueda de donantes. Conclusiones: a pesar de los beneficios de este tipo de donación, hay un gran porcentaje de la población que desconoce esta opción. Un programa que ayude a los profesionales a integrar conocimientos efectivos sobre la donación de sangre de cordón umbilical (SCU), dará lugar a una población correctamente informada y preparada para tomar una decisión basada en sus beneficios y valores.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90380</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90380/files/TAZ-TFG-2017-637.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de formación sobre la donación de sangre de cordón umbilical dirigido a profesionales de la salud</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Formation Program about Umbilical Cord Blood Donation Directed to Health Professionals</dc:title>
</oai_dc:dc>
