<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanagustín Fons, Mª Victoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Xu,Linghui</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En los últimos años en China, el turismo étnico es cada vez más popular, su aumento y desarrollo como una nueva fuente de recursos, va en aumento. Las aldeas de minorías étnicas tienen un patrimonio histórico y cultural relacionado con los asentamientos tradicionales, y al mismo tiempo, poseen las características de un contexto local único, así como costumbres de "una cultura diferente" y "una experiencia de participación comunitaria” singulares y que atraen poderosamente la atención tanto de visitantes como de investigadores de todo el mundo. Sin embargo, debido a varias causas internas y externas, el desarrollo sostenible de estas aldeas en China se enfrenta a muchos desafíos y problemas, tal y como se describe en el trabajo. En esta investigación se realiza un estudio descriptivo de las aldeas de minoría étnica explorando sus características y planteando estrategias de desarrollo turístico sostenible.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76203</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76203/files/TAZ-TFM-2018-969.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster en Dirección y Planificación del Turismo</dc:subject>
    <dc:title>Análisis del desarrollo turístico sostenible en las aldeas de minorías étnicas chinas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the sustainable tourism development in the ethnic minority villages of China</dc:title>
</oai_dc:dc>
