<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Samitier, Pablo Jorge</dc:contributor>
    <dc:creator>Rodríguez Gonzálvez, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el delirium constituye una complicación frecuente y perjudicial entre los ancianos, siendo además un síntoma psicogeriátrico de emergencia médica. A pesar de ello, es un síndrome infradiagnosticado e infratratado. La prevención primaria es la estrategia más efectiva para reducir su incidencia y complicaciones, en torno a un 30-40% de los episodios pueden prevenirse mediante medidas no farmacológicas. Dado que el delirium es prevenible y su manejo es multidisciplinario y complejo, enfermería juega un papel fundamental en la prevención, diagnóstico y tratamiento precoz.     Objetivo: destacar la importancia de la prevención del delirium en el anciano hospitalizado y facilitar su manejo en caso de que este se presente. Metodología: se ha realizado una búsqueda bibliográfica durante los meses de febrero a mayo del año 2017. Para ello, se han consultado  distintas bases de datos científicas, así como libros de la Universidad de Zaragoza y páginas web. Con la información obtenida a través de estas, el uso de la taxonomía NANDA, NOC, NIC y el modelo conceptual de Marjory Gordon se ha desarrollado el plan de cuidados estandarizado (PCE). Gracias a los conocimientos adquiridos durante esta búsqueda bibliográfica se ha diseñado también un algoritmo de actuación, cuyo fin es facilitar la prevención del delirium. Conclusiones: es necesario aplicar estrategias de prevención del delirium debido a su elevada incidencia y complicaciones en el anciano. La elaboración de un plan de cuidados estandarizado y el diseño de un algoritmo de actuación, son herramientas útiles para el profesional de enfermería tanto en la prevención del delirium, como en el manejo de los problemas derivados de este síndrome una vez que aparece.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90421</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90421/files/TAZ-TFG-2017-574.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Delirium</dc:subject>
    <dc:subject>Anciano</dc:subject>
    <dc:subject>Prevención</dc:subject>
    <dc:subject>Enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Plan de cuidados</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de cuidados estandarizado en el anciano con delirium: un enfoque preventivo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Standardized Care Plan in the Elderly with Delirium: A Preventive Approach</dc:title>
</oai_dc:dc>
