<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Beltrán Lloris, Francisco</dc:contributor>
    <dc:creator>Dallo Abaurrea, Gorka</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El Moncayo ha juego un papel determinante en la construcción social y cultural de los valles de la Huecha y el Queiles y en la relación que los pueblos y gentes de estos valles han mantenido entre sí. Por otra parte, el cambio de paradigma en la visión de los pueblos indígenas de la península en los últimos años permite hacernos nuevas preguntas y formular nuevas hipótesis en torno a su forma de vida. Así que en la búsqueda del conocimiento de los pueblos indígenas del Moncayo  nos han surgido dos cuestiones: Quiénes vivían y cómo vivían en las faldas de este monte a la llegada de los romanos. El presente trabajo tiene como objetivo tratar de responder a estas dos cuestiones desde una visión amplia que abarca más de medio siglo de estudios pero que queda dividido en dos aspectos a tratar: la población indígena en el valle del Queiles y la Huecha, y su economía. Para la primera cuestión, relacionada con el poblamiento en la zona, hemos tratado el tema de lo más general a lo más particular, comenzando por  lo que los romanos llamaron Celtiberia y sus habitantes, analizando las diferentes teorías que existen sobre su origen, tanto en concepto como etnológicamente. Le seguiría la cuestión en torno a la etnia celtibérica a la que estos pobladores estarían adscritos y, por último, las principales ciudades de la zona. La segunda cuestión está relacionada con la economía, con el “cómo vivían”. El recurso que destaca por encima del resto es la minería y la metalurgia del Moncayo, especialmente el hierro, aunque no sería el único recurso que estos pobladores explotaban. Para terminar, señalar las cecas celtibéricas y el comercio se practicaba.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75083</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75083/files/TAZ-TFG-2018-2411.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Los celtíberos del Moncayo: el valle del Queiles y la Huecha del siglo III al I a.C.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Celtiberians of Moncayo: the valley of Queiles and Huecha from the 3rd to the 1st century BC</dc:title>
</oai_dc:dc>
