<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aceña Medina, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Barranco Morales, Adrián</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El liderazgo ha sido un tema ampliamente estudiado en las últimas décadas. Los constantes cambios en la sociedad son el motor que impulsan la búsqueda de nuevos métodos y formas de conseguir que grupos de personas trabajen para conseguir un propósito concreto de forma eficiente. En vista de ello, la formación en liderazgo debe ser algo constante. Para la organización militar no es menos, y el primer escalón, de la pirámide jerarquizada del ejército, donde se ejerza el liderazgo debe ser en los jefes de pelotón. Ellos representan el contacto directo con la tropa, brazo ejecutor. Con el presente trabajo se pretende realizar un estudio sobre aspectos que puedan necesitar mejora en cuanto a liderazgo los jefes de pelotón en el entorno actual de las unidades de especialidades. Para ello se ha diseñado una encuesta personal para la tropa y se han realizado una serie de entrevistas con cuadros de mando y personal experto de la unidad donde se han realizado las prácticas externas. Determinados dichos aspectos, se propone una serie de actividades diseñadas en este trabajo para la potenciación de los que se han concluido necesarios para un buen ejercicio del liderazgo. La tendencia tanto en el ejército como en el resto de ámbitos es, cada vez más, la concienciación sobre las competencias emocionales.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89064</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89064/files/TAZ-TFG-2018-4003.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Diseño de actividades para potenciar el liderazgo de los jefes de pelotón en unidades de especialidades.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Design of activities to enhance the leadership of squad leaders in specialty units.</dc:title>
</oai_dc:dc>
