<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Alcázar Ortiz, Sara</dc:contributor>
    <dc:creator>Peciña Benés, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo se va concretar el contenido actual y vigente sobre las figuras de la reducción de jornada por guarda legal y la excedencia por cuidado de hijos y familiares, exponiendo su naturaleza jurídica, el bien jurídico protegido por cada institución, así como los titulares, sus derechos y aquellas cuestiones que han suscitado debates jurisprudenciales y doctrinales por la falta de concreción por parte de la norma. En ambas figuras, se hará una breve referencia a su contextualización, con el objetivo de poder apreciar los cambios sufridos por la sociedad, en la que veremos la convergencia hacia un mismo sentido; otorgar cada vez más derechos a las mujeres trabajadores y proteger la institución de la familia. Por otro lado, y ante las lagunas que nos encontramos en los preceptos que regulan ambas figuras, acudiremos a las interpretaciones expuestas por la doctrina y jurisprudencia sobre la materia, la que también ha ido cambiando conforme avanzaba la época histórica.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78561</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78561/files/TAZ-TFG-2019-023.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>La reducción de jornada por guarda legal y la excelencia por cuidado de hijos y familiares</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The reduction of working hours due to legal guardianship and the leave to take care of children and relatives</dc:title>
</oai_dc:dc>
