<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Herrera Marteache, Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Conchello Moreno, Mª Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Cort Roig, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Helicobacter pylori es una bacteria de elevada prevalencia mundial responsable de algunos de los trastornos clínicos crónicos más comunes del tracto gastrointestinal en humanos, como la gastritis crónica activa y la enfermedad de la úlcera gástrica y duodenal. A pesar de que aún no&lt;br /&gt;se tiene certeza sobre algunas de las rutas de infección; algunos autores han demostrado el importante papel que pueden desempeñar el agua y los alimentos en la transmisión de este microorganismo. Además, recientemente se han realizado estudios que han demostrado la capacidad que presenta de formar biofilms; lo que le permite sobrevivir en condiciones adversas y aumentar así la probabilidad de transmisión y la prevalencia en países desarrollados.&lt;br /&gt;Hoy en día la información existente sobre este patógeno es limitada, sobre todo en el ámbito doméstico e industrial. Con este propósito, se ha realizado una exhaustiva revisión bibliográfica analizando artículos científicos, bases de datos científicas y asociaciones gubernamentales&lt;br /&gt;relacionadas con la Salud o la Alimentación.&lt;br /&gt;En esta revisión se pretende evidenciar la importancia de la cadena alimentaria en la transmisión de esta bacteria y la emergencia que presenta en países desarrollados a causa de los biofilms; recopilar las posibles medidas existentes para controlar, eliminar o reducir el riesgo alimentario; y demostrar la importancia que presenta la comunicación del riesgo para la prevención de la infección.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94745</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Nutrición y Bromatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94745/files/TAZ-TFG-2020-1703.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de Helicobacter pylori como peligro alimentario</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Risk analysis of Helicobacter pylori as a food hazard</dc:title>
</oai_dc:dc>
