<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mayor del Hoyo, María Victoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Julián Buendía, Miriam</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Tras una breve explicación de las figuras de protección del menor se desarrolla el concepto  del desamparo, tanto los sujetos que en el intervienen como sus posibles causas que lo originan, pero sobretodo se profundiza en su condición de figura de hecho.  Dicho termino es analizado con referencia tanto a la ley como a la jurisprudencia, utilizándose estas también para poner de manifiesto las diferentes doctrinas y opiniones. Se van mencionando cuestiones complejas durante el desarrollo del trabajo con cierto contenido subjetivo tras las oportunas argumentaciones, como por ejemplo en la duración del plazo de la revocación de desamparo. No obstante, principalmente el trabajo es una explicación del desamparo para poder ser capaz el lector de abordar el conflicto que este plantea junto con la guarda de hecho, figura que también se analiza.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75269</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Privado; Área de Derecho Civil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75269/files/TAZ-TFG-2018-1279.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>El desamparo de menores: la respuesta del ordenamiento jurídico ante la desprotección real</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Minor´s helplessness situation: the answer of the legal system to the real vulnerability</dc:title>
</oai_dc:dc>
