<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mateo González, Ester</dc:contributor>
    <dc:creator>Tabuenca Vivaracho, Rocío</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El trabajo “Las frutas: un viaje a través de los sentidos” persigue el objetivo de enseñar a los alumnos a explorar distintas frutas a través de los sentidos, de manera que empleen los mismos como canal de percepción, compartiendo sensaciones y emociones, y dándole significado a las percepciones.  Para ello se han empleado las frutas como elemento conductor para incentivar en los menores el gusto por una alimentación saludable y equilibrada que les aleje de la obesidad, enfermedad muy presente en nuestra sociedad hoy en día, y más concretamente en los niños. Mostrando de manera lúdica cómo podemos crear en los menores el gusto por la fruta, por una alimentación saludable, incluso en aquellos que la rechazaban en un principio. Todo ello gracias a acciones de observar, oler, comparar, clasificar, describir, explicar, etc, que despierten en el menor curiosidad por explorar.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69594</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69594/files/TAZ-TFG-2017-2999.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Las frutas: un viaje a través de los sentidos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Fruits: a journey through the senses</dc:title>
</oai_dc:dc>
