<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Varona Aguado, Luis</dc:contributor>
    <dc:contributor>Cervantes Navarro, Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Mañé Badia, Laia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La raza de caballos Pura Raza Árabe destaca por sus excelentes características morfológicas y funcionales en la disciplina ecuestre de raid y además cuenta con su propio esquema de mejora gestionado por la Asociación Española de Criadores de Caballos Árabes (AECCA).&lt;br /&gt;El raid es un deporte ecuestre muy heterogéneo. Por lo tanto, es probable que la aptitud genética y el rendimiento de los caballos varíen en función de la longitud de la prueba, por lo que se ha realizado una valoración genética con el objetivo de estudiar la interacción genotipo-ambiente, y estimar así la heredabilidad, la correlación genética entre carreras cortas (&lt;120 km) y largas (≥ 120 km), además de obtener una valoración de los reproductores para ambas categorías.&lt;br /&gt;El análisis se ha llevado a cabo a partir de la información de rendimiento y genealogía proporcionada por AECCA. Se ha dispuesto de 1837 datos, que se agruparon en dos categorías: carreras cortas (&lt;120km) con 1182 datos y carreras largas (≥ 120 km) con 655. Se ha realizado la valoración para el carácter Tiempo / Longitud con un modelo que incluyó las siguientes variables: sexo, edad, concurso, jinete-caballo y caballo. Las heredabilidades estimadas fueron 0.101±0.044 en carrera corta y 0.157±0.072 en carrera larga. Las bajas heredabilidades ponen de manifiesto la importante influencia ambiental que afecta al rendimiento deportivo en esta disciplina. Además, se obtuvo una correlación genética alta (&gt; 0.50) entre los dos caracteres. Este resultado indica que los genes responsables de ambos caracteres son muy similares, y se confirma con la clara relación entre las valoraciones genéticas para carrera corta y larga. La principal implicación supone que los mejores y peores individuos lo serán para ambas categorías, y que la selección de un carácter hará que se produzca una mejora en el otro y viceversa.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85183</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía, Embriología y Genética Animal; Área de Genética</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85183/files/TAZ-TFG-2019-3034.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Interacción genotipo-ambiente en el rendimiento de caballos Pura Raza Árabe</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Genotype-environment interaction for the performance of Pura Raza Arabe horses</dc:title>
</oai_dc:dc>
