<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bermejo Larrea, Esperanza</dc:contributor>
    <dc:creator>Cuello Montesinos, Clara</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Le Siège de Barbastre est un poème épique tardif appartenant au cycle de Guillaume d’Orange. Cette chanson de geste emprunte de nombreux éléments au roman médiéval, ce qui n’est pas fréquent dans les chansons des cycles épiques du roi Charlemagne ou des barons révoltés. L’analyse des sentiments amoureux des personnages occupe une place importante dans le récit. La fin’amors et les romans antiques et bretons fournissent les motifs pour raconter ces épisodes. Les femmes jouent un rôle notable dans la chanson. Malatrie, princesse sarrasine, inspire les épisodes amoureux les plus importants du récit. L’auteur lui consacre une longue description qui suit le canon esthétique de la « descriptio puellae », inauguré par les romans antiques. Hermenjart de Pavie, épouse d’Aymeri de Narbonne, est le soutien de son mari. Elle incarne les valeurs de la fidélité, du courage et de l’amour conjugal. Le deuxième élément romanesque qui apparaît dans ce roman est le merveilleux. Les motifs merveilleux qui apparaissent dans Le Siège de Barbastre font partie de la vie quotidienne. Le dragon Baalais est un animal merveilleux qui appartient au monde des cauchemars de l’imaginaire médiéval. Sa description est insérée dans le récit d’une façon très naturelle, de même que que les tentes de Malatrie, d’Hermenjart et d’Aymeri, le vaisseau de Malatrie ou le trésor de Justamont. Le travail est organisé en trois chapitres : les portraits, les animaux et la merveille, suivis d’une conclusion qui  résume les idées principales de toute l’analyse. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94740</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94740/files/TAZ-TFG-2020-1772.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Lenguas Modernas</dc:subject>
    <dc:title>Éléments romanesques dans Le Siège de Barbastre.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Fabulous elements in Le Siège de Barbastre.</dc:title>
</oai_dc:dc>
