<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Garrido Rubio, Ana</dc:contributor>
    <dc:creator>Minguillón Villagrasa, Jana</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Este proyecto trata de averiguar en qué medida se genera acceso a la publicidad en televisión para las personas con discapacidad sensorial. En primer lugar, se descubren y analizan los términos inclusivos de comunicación y publicidad a través del estudio de diferentes referencias bibliográficas. Al mismo tiempo, se va orientando el ensayo en términos de discapacidad y accesibilidad en televisión. A continuación, se conoce la situación actual de todo lo analizado en el panorama legislativo y nacional. Todo ello, con el fin de dar lugar a cimientos sobre los que respaldar la labor de investigación, la cual se caracteriza por una dualidad de metodologías, debido a la realización tanto de observación, como de entrevista personal.  Los resultados muestran una escasa adaptación de los contenidos publicitarios a la discapacidad. Se da fin con la exposición de conclusiones y reflexiones, entre ellas, destaca la falta de progreso general en el campo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61044</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados; Área de Comercialización e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/61044/files/TAZ-TFG-2017-144.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/61044/files/TAZ-TFG-2017-144_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>Publicidad inclusiva: Estudio sobre la accesibilidad de la publicidad en televisión desde la discapacidad sensorial.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Inclusive advertising: Study about accessibility of television advertising from sensory disability.</dc:title>
</oai_dc:dc>
