<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tricas Moreno, José Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Montañés Hijazo, María Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN. El dolor de hombro es uno de los problemas musculoesqueléticos más comunes (16%). La principal causa es la enfermedad degenerativa del manguito rotador cuyas lesiones más comunes son la tendinitis del supraespinoso, el síndrome de pinzamiento subacromial, la tendinitis calcificante, la bursitis subacromial o la rotura del manguito. Suele manifestarse por el dolor y la impotencia funcional.  OBJETIVOS. El objetivo principal de este estudio es diseñar y aplicar un plan de tratamiento fisioterápico de atención primaria en un paciente con hombro doloroso valorando la eficacia del mismo. METODOLOGÍA. Se ha realizado un estudio intrasujeto (n=1) longitudinal, prospectivo, de tipo AB. Las variables dependientes han sido el dolor, el balance articular, el balance muscular, la funcionalidad y la autonomía que se han evaluado antes y después del tratamiento para saber si este ha sido efectivo. La variable independiente ha sido el tratamiento fisioterápico. DESARROLLO. Se realizó un plan de tratamiento de ocho sesiones repartidas dos por semana. El tratamiento se dividió en dos partes, por un lado, el que se proporcionaba en la sala de fisioterapia en el centro de salud y por otro lado los ejercicios y pautas que tenía que seguir en casa y en su vida diaria fuera del centro.  RESULTADOS. Tras la intervención se hizo una valoración final en la que las variables estudiadas mejoraron. CONCLUSIONES. Los resultados que se han obtenido cumplieron tanto el objetivo general como los objetivos específicos (disminuyó el dolor, aumentó la movilidad articular y la fuerza muscular, mejoró la postura del hombro y su funcionalidad).  &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89098</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89098/files/TAZ-TFG-2018-2123.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Tendinitis del manguito de los rotadores</dc:subject>
    <dc:subject>Hombro doloroso</dc:subject>
    <dc:subject>Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:subject>Atención primaria</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápico en hombro doloroso de atención primaria: a propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">A Physiotherapy Intervention Plan for Shoulder Pain in Primary Care: A Clinical Case Study</dc:title>
</oai_dc:dc>
