<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bayod López, María del Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Crespo Lobato, Jaime Ignacio</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La ocupación ilegal de viviendas es una práctica que se ha desarrollado con gran virulencia en los últimos años. La dura crisis dejó a un elevado número de familias en la calle y ello ha derivado en que muchas de ellas se hayan visto en la necesidad de ocupar una vivienda ajena a fin de procurarse un alojamiento. En esta tesitura, muchos de los propietarios se preguntan acerca de qué vías de actuación disponen para hacer frente a este tipo de prácticas, que en ningún caso disponen de amparo legal. La tipología de ocupación a la que se acaba de hacer referencia debe ser tratada en la jurisdicción civil y, en ese sentido, los propietarios disponen de diversas acciones que el ordenamiento civil les proporciona para recuperar la posesión de su vivienda. También las comunidades de propietarios que en muchos casos van a sufrir las consecuencias de una ocupación ilegal, disponen de vías que les permiten hacer frente a las mismas. No obstante, parece que la opinión mayoritaria coincide en que estas opciones no llegan a satisfacer plenamente los intereses legítimos de los propietarios, fundamentalmente por el hecho de que los procesos se dilatan desmesuradamente en el tiempo.  Es por ello que el legislador ha tomado cartas en el asunto y ha llevado a cabo una labor legislativa dirigida, no solo a reducir el número de ocupaciones, sino también a lograr una respuesta más rápida y eficaz en favor del propietario. Así, cabe destacar la reciente Ley 5/2018, de 11 de junio, de modificación de la Ley 1/2000, de 7 de enero, de Enjuiciamiento Civil, en relación a la ocupación ilegal de viviendas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75262</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Privado; Área de Derecho Civil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75262/files/TAZ-TFG-2018-1297.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>Ocupación ilegal de vivienda: vías de recuperación posesoria de la vivienda y actuación de las comunidades de propietarios</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Illegal housing occupation: legal regime for home repossession</dc:title>
</oai_dc:dc>
