<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Arranz Yagüe, Enrique</dc:contributor>
    <dc:contributor>Galé Bornao, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Ventura, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El vulcanismo del Carbonífero Superior - Pérmico de los Pirineos aragonés y catalán fue emplazado en cuencas pequeñas y fuertemente subterráneas. Este estudio se enfoca en los materiales volcánicos y volcaniclásticos que rellenan la Cuenca de Castejón-Laspaules en las inmediaciones de Laspaules (Huesca) y, específicamente, sobre los materiales volcaniclásticos riolíticos que configuran la base del depósito. El mapa geológico del área ha sido revisado y completado en un nuevo mapa georreferenciado. Los materiales volcánicos se estudiaron en tres secciones estratigráficas. La base de las secciones está formada aglomerados riolíticos o brechas que se superponen discordantemente sobre las calizas de la Fm. Renanue(Devónico). Estos materiales van seguidos por otras rocas riolíticas, que van desde aglomerados hasta tobas de ceniza, frecuentemente ignimbríticos. Las tres terminan, tras un tramo cubierto, en la base de las unidades andesiticas. Estas rocas andesíticas son macizas o clásticas, y probablemente fueron emplazadas como flujos o pequeñas cúpulas que produjeron material fragmentario cuando estallaron. Ambas unidades riolíticas y andesíticas se ven afectados por una fuerte alteración que dificulta el estudio petrográfico y textural. Esta secuencia de productos volcánicos es la expresión de un volcanismo riolítico explosivo inicial, probablemente relacionado con las primeras etapas de la evolución de la cuenca, que luego cambió drásticamente al desarrollo de un volcanismo andesítico básico. La etapa riolítica produjo depósitos muy variables, asociados a depresiones topográficas controlado por a la estructura de la cuenca. Las rocas emplazadas durante la etapa andesítica son distribuidas a lo largo del área y se superponen a las unidades riolíticas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77882</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Tierra; Área de Petrología y Geoquímica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77882/files/TAZ-TFG-2018-2076_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77882/files/TAZ-TFG-2018-2076.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geología</dc:subject>
    <dc:title>Geología de los materiales volcánicos y volcanoclásticos en el área de Laspaúles (Huesca)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Geology of volcanic and volcaniclastic materials in the surroundings of Laspaúles (Huesca)</dc:title>
</oai_dc:dc>
