<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fleta Zaragozano, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Sodeto Lobera, Yaiza</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: es necesario promover unos correctos cuidados y atenciones al niño desde el nacimiento con el fin de disminuir la mortalidad y morbilidad estableciendo así las bases de una vida saludable. Aunque no padezcan ningún tipo de patología, requieren frecuentes cuidados. Los cuidados de enfermería del niño sano y el autocuidado que deben aprender y manejar los padres durante los primeros días, pueden ayudar a solucionar las dificultades y problemas que se presenten.  Objetivo principal: diseñar un programa de educación para la salud sobre los cuidados del recién nacido y lactante sano, hasta los 12 meses de vida, en atención primaria dirigido a padres y futuros padres con el fin de aumentar su nivel de conocimientos preventivos y mejorar la calidad de vida de sus hijos.  Metodología: se ha realizado una revisión bibliográfica en las distintas bases de datos y páginas webs de revistas enfermeras y asociaciones pediátricas. También se han consultado libros sobre cuidados enfermeros infantiles.  Desarrollo: el programa de educación constará de tres sesiones. La primera enfocada a la lactancia y cuidados del recién nacido y lactante, la segunda a la lactancia y prevención de accidentes hasta los 12 meses y la tercera tratará sobre la diversificación alimentaria.  Conclusiones: el papel de enfermería, en atención primaria, promocionando los cuidados básicos e instruyendo acerca de la prevención de accidentes del niño sano, durante el primer año de vida, es fundamental. Mediante los programas de educación los padres adquieren autonomía a la hora de cuidar a sus hijos proporcionándoles una vida de mejor calidad.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90301</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90301/files/TAZ-TFG-2017-1923.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Cuidados</dc:subject>
    <dc:subject>Atención</dc:subject>
    <dc:subject>Recién nacido</dc:subject>
    <dc:subject>Lactante</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación: cuidados del recién nacido y lactante durante el primer año de vida en atención primaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Educational Program: Newborn and Lactant Cares during the First Year of Life in Primary Care</dc:title>
</oai_dc:dc>
