<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Escolano Vizcarra, Rafael</dc:contributor>
    <dc:creator>Vallés Morales, María</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El trabajo se trata de una propuesta didáctica para el curso de 1ºESO en la asignatura de Matemáticas, que trabaja la unidad didáctica de Medida de las magnitudes longitud y superficie. En el trabajo se analizan varios libros de texto actuales y junto a las propuestas de distintos autores, que han trabajado sobre esta materia, se propone una metodología que pretende cubrir aquellas debilidades que tiene la enseñanza actual de este objeto matemático. Para ello, se proponen 58 ejercicios en los que se trabajan primero de manera conceptual las magnitudes longitud y superficie, pasando por la medida directa de estas y acabando con la medida indirecta, además de trabajar conjuntamente el área y el perímetro. Con esta propuesta se pretende reforzar la comprensión de estas magnitudes y no dar tanto valor a la parte aritmética (que es lo que se observa que se hace muchas veces en la enseñanza). Se propone también una secuenciación de la unidad y una prueba escrita para evaluar estos conocimientos, donde aparecen también los criterios de corrección de esta, utilizando un criterio que la hace más objetiva.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77354</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Matemáticas; Área de Geometría y Topología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77354/files/TAZ-TFM-2018-862.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Medida de magnitudes longitud y superficie: una propuesta didáctica para primer curso de e.s.o</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Measurement of length and surface magnitudes: a didactic proposal for the first year of e.s.o</dc:title>
</oai_dc:dc>
