<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Anoz Menéndez, José Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Montón Hernández, Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En la actualidad, todavía prima la concepción de las matemáticas como algo aburrido, es por ello por lo que los alumnos, en muchas ocasiones, asisten a clase desmotivados. Por lo tanto, cambiar la percepción hacia las mismas podría ayudar a cambiar la motivación del alumno. Por otra parte, los juegos son herramientas con un alto nivel motivacional, así pues, se va a investigar la potencialidad de utilizar este recurso en el aula como elemento motivador y eje vertebrador en la planificación de sesiones. Se estudiará el valor educativo del juego para la adquisición y el aprendizaje de contenidos matemáticos y su efectividad al combinar aspectos educativos y lúdicos. Se va a realizar un análisis bibliográfico acerca del tema destacando algunas definiciones y clasificaciones de autores importantes, las ventajas e inconvenientes del uso de esta herramienta metodológica en el aula y el diseño y análisis de una serie de encuestas para maestros y alumnos. Además, se llevará a cabo el diseño y experimentación en el aula de Educación Primaria de una serie de juegos con el objetivo enseñar contenidos relativos a la geometría.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88067</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Matemáticas; Área de Didáctica de la Matemática</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88067/files/TAZ-TFG-2019-2361.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>El juego como recurso educativo para la enseñanza de la geometría en educación primaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Games as an educational resource for geometry teaching in primary education</dc:title>
</oai_dc:dc>
