<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marcén Román, María Yolanda</dc:contributor>
    <dc:creator>Encabo Lorenzo, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El esguince de tobillo es una de las patologías más frecuentes en la práctica deportiva, y en especial en un deporte tan practicado a nivel mundial como el fútbol. La tasa de recurrencia de un esguince de tobillo es alta además de ser una de las principales causas de inestabilidad crónica de tobillo. El objetivo es valorar la eficacia de un programa de estabilidad en sujetos futbolistas con esguince de tobillo previo. La metodología utilizada se ha basado en una intervención fisioterápica que engloba la propiocepción, estiramientos musculares, trabajo sin ayuda del sistema visual y trabajo del sistema vestibular, en sujetos con una historia previa de esguince de tobillo. Se utiliza una escala específica, “Cumberland Ankle Instability Tool” para valorar si los sujetos padecen una inestabilidad crónica de tobillo, dando lugar a la clasificación de los dos grupos de cuatro sujetos que conforman la muestra. Los resultados obtenidos muestran la mejoría tanto objetiva como subjetiva del grupo de sujetos con inestabilidad crónica de tobillo y prácticamente no se produjeron cambios en el grupo de sujetos sin inestabilidad crónica de tobillo. Como conclusión cabe destacar que el programa de estabilidad es efectivo en los sujetos de la muestra con esguince previo de tobillo, para mejorar el equilibrio, la elasticidad y flexibilidad muscular, y especialmente en los sujetos con inestabilidad crónica de tobillo para mejorar la fuerza muscular, normalizar la calidad y la cantidad del juego articular y de los movimientos rotatorios.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89133</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89133/files/TAZ-TFG-2018-871.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención de fisioterapia en futbolistas con historia previa de esguince de tobillo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy intervention plan in football players with a previous history of ankle sprain</dc:title>
</oai_dc:dc>
