<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hernández Paricio, Francisco</dc:contributor>
    <dc:creator>Fernández Aznar, Julia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo refleja una introducción al análisis de los predicados de medida en español.  Podemos decir que los predicados de medida se comportan de una forma diferente a como se comportan los otros predicados. El verbo ha sido cuestión de muchos análisis, sin embargo, los verbos de medida no han sido explicados de una manera pormenorizada (a eso se debe este trabajo).  Por el estudio que hemos hecho de este tipo de predicados, diremos que estos verbos son característicamente estativos y se distinguen porque se relacionan con una serie de magnitudes (longitud, tiempo, temperatura…) y que pueden estar relacionados con una serie de complementos de medida, los cuales han sido llamados de muchas maneras diferentes a lo largo del tiempo.  La clave del trabajo estaba en decidir qué función tienen estos complementos. Nosotros, tras las explicaciones que hemos dado a lo largo del trabajo, diremos que funcionan como sintagmas cuantificadores y que, por tanto, no son argumentos directos del verbo al que se refieren.  Finalmente, hay que considerar que este trabajo es una perfecta introducción al tema y que deja abierta una línea de investigación muy interesante en cuanto al estudio de los predicados de medida en español.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85344</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85344/files/TAZ-TFG-2019-2170.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filología Hispánica</dc:subject>
    <dc:title>Los predicados de medida.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The measurement predicates.</dc:title>
</oai_dc:dc>
