<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rodrigo Sauco, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Royo Aranda, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El crimen, y más concretamente, el tráfico de drogas, es uno de los grandes lastres del crecimiento de la economía mundial en nuestro tiempo y, a pesar de ello, en el pasado no ha recibido la atención que merece desde la esfera económica. A lo largo de este trabajo se expondrán las principales teorías y líneas de investigación que estudian el fenómeno criminal desde una perspectiva económica. También se hará un análisis descriptivo del problema que supone la existencia de un mercado ilegal de las drogas, así como de su composición tanto en nuestro país, España, como en Europa. Además, se estudiarán las diferentes respuestas que los estados han ido dando para afrontar esta problemática. Finalmente, se expondrán tras un extenso análisis una serie de recomendaciones de política pública basadas en las diferentes investigaciones que se han realizado sobre este asunto y en las diversas experiencias que han vivido los países que han afrontado esta situación. El único fin de estas recomendaciones es maximizar el bienestar social, tratando de minimizar para ello el consumo de drogas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77825</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Economía Aplicada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77825/files/TAZ-TFG-2018-2247.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>El mercado de la droga: enseñanzas desde el análisis económico.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The drug market: lessons from the economic analysis.</dc:title>
</oai_dc:dc>
