<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Escudero Tellechea, Miguel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Lasheras Molina, Roberto Jesús</dc:contributor>
    <dc:contributor>Anzano Lacarte, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Paulés Ferrer, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Aplicación de la técnica LIBS para el estudio de muestras con matrices de difícil solución y, principalmente, de origen ambiental. Con esta técnica, se evita el proceso de pretratamiento químico, realizando un análisis multielemental de manera rápida y poco invasiva (análisis microdestructivo). Con este objetivo, se han desarrollado diferentes metodologías de trabajo.&lt;br /&gt;La estructura de esta tesis doctoral queda dividida en tres partes principalmente:&lt;br /&gt;Introducción: proporcionar información relevante acerca de los orígenes de la téctica, sus fundamentos, aplicaciones, instrumentación más generalizada, diferentes tipos de análisis, etc.&lt;br /&gt;Instrumentación: en esta sección, se exponen los sistemas experimentales utilizados durante el transcurso de esta tesis.&lt;br /&gt;Resultados experimentales: a su vez dividido en cuatro capítulos, se muestran los resultados obtenidos en el estudio de las diferentes muestras. &lt;br /&gt;-Caracterización de diatomitas (natural y tratada) mediante LIBS&lt;br /&gt;-LIBS para la monitorización de la formación de capas porosas de hidroxiapatita&lt;br /&gt;-Aplicación de la metodología Calibración Libre - LIBS para el estudio de lodos de lagunas glaciares&lt;br /&gt;-Aplicación de la metodología Calibración Libre - LIBS para la caracterización de material mineral en material particulado atmosférico.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89277</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Analítica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89277/files/TESIS-2020-058.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>química analítica</dc:subject>
    <dc:title>Aplicación de espectrometría de descomposición inducida por láser (LIBS) para la caracterización de muestras complejas</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
