<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Astiasu Peña, Ana Cristina</dc:contributor>
    <dc:creator>Cuenca Rubio, Carmen</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El concepto de igualdad que conocemos hoy en día se ha logrado después de mucho esfuerzo por parte del colectivo femenino y por un cambio de mentalidad en la sociedad a lo largo de los años. En el ámbito educativo esta igualdad cada día es más real gracias a la eliminación del currículum oculto y la mentalidad androcentrista de los maestros que apuestan por una institución educativa basada en la coeducación y respeto. Para acabar con estas conductas que inconscientemente transmiten los roles tradicionales dentro del aula, los centros tienen que crear un plan de igualdad con medidas concretas para prevenir y trabajar la desigualdad en las aulas. En este trabajo, se concretan medidas basadas en la coeducación emocional, ensalzar la figura de la mujer y romper los roles impuestos, además de una propuesta centrada en el profesorado y las familias. Todas estas medidas tienen el objetivo de prevenir futuros comportamientos inadecuados y hacer conscientes a toda la comunidad educativa que la mujer también ocupa un papel importante tanto en el ámbito laboral como en el desarrollo de la sociedad. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88062</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88062/files/TAZ-TFG-2019-2403.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Creación de prácticas educativas para trabajar la igualdad en las aulas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Creation of teaching practices to work on equality in the classroom</dc:title>
</oai_dc:dc>
