<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Casanova Ruiz, Julián</dc:contributor>
    <dc:creator>Morillas Herrero, Juan</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La Primera Guerra Mundial provocó, todavía en su transcurso, la Revolución Rusa, una revolución multipolar que finalizó en última instancia con la toma del poder por parte de los bolcheviques y la salida de Rusia de la Gran Guerra tras la firma del tratado de Brest-Litovsk en 1918. El abandono de Rusia del conflicto dio lugar a unas altas expectativas de victoria en el bloque de los Imperios Centrales, lo que no hizo sino agravar el impacto de la derrota final, llegando al punto de la no aceptación de dicha derrota y al nacimiento del mito de la «puñalada por la espalda». Por otro lado, el final de la guerra desencadenó la desintegración de los Imperios Centrales y la construcción de unos nuevos estados-nación edificados bajo la idea de la homogeneidad étnica. La expansión del bolchevismo, el nacionalismo exacerbado, la no aceptación de la derrota, el paramilitarismo y la pretendida homogeneidad étnica como seña de identidad de los nuevos estados hicieron del Centro y el Este europeo un hervidero de violencia que prolongó la acaecida durante la Gran Guerra hasta 1923.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94601</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94601/files/TAZ-TFG-2020-2682.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>La Primera Guerra Mundial: derrota y paramilitarismo.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">World War I: defeat and paramilitarism.</dc:title>
</oai_dc:dc>
