<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lacasta Lozano, Delia</dc:contributor>
    <dc:contributor>Borobia Frías, María</dc:contributor>
    <dc:contributor>De las Heras Guillamón, Marcelo</dc:contributor>
    <dc:creator>Magdalena Muñoz, Alba</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Los lentivirus de los pequeños rumiantes infectan a la especie ovina y caprina y son de distribución mundial. En este grupo se incluyen tanto el virus del maedi-visna (VMV) como el virus de la artritis-encefalitis caprina (CAEV).&lt;br /&gt;Aunque la infección que producen puede presentarse de forma subclínica, en numerosas ocasiones, da lugar a un síndrome multisistémico crónico. Cuenta con diferentes formas de presentación (pulmonar, mamaria, articular o nerviosa) dependiendo del órgano diana al que afec- te. Se transmiten a través del calostro o leche de ovejas infectadas a su descendencia o mediante secreciones respiratorias.&lt;br /&gt;Debido al impacto económico que provocan estos virus en las explotaciones ganaderas, es in- dispensable instaurar un método diagnóstico fiable, eficaz, rentable, y que, a su vez, sea de fácil aplicación a nivel de campo. Así como unas adecuadas medidas de control para poder evitar la entrada de los virus en las explotaciones libres de infección o reducir la prevalencia en las ya infectadas.&lt;br /&gt;Por ello, en esta revisión bibliográfica, se analizan en profundidad los diferentes métodos diagnósticos propuestos hasta ahora, así como las medidas de prevención y control.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94672</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94672/files/TAZ-TFG-2020-2358.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Lentivirosis de los pequeños rumiantes: diagnóstico y control.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Small ruminant lentivirus infections: diagnosis and control.</dc:title>
</oai_dc:dc>
