<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Muela Ezquerra, Julián</dc:contributor>
    <dc:creator>Morera Nadal, Inés</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Les identités féminines ont une place importante dans les contes de fées classiques. Les femmes sont présentes dans les contes sous diverses conditions d’âge, nature et relevance. Elles peuvent incarner plusieurs fonctions dans un même conte, être des héroïnes, des antagonistes ou des auxiliaires.  Le but de ce travail est d’étudier la problématique des personnages féminins dans les contes de fées compilés par Charles Perrault, leur rôle dans le texte et aussi leur représentation dans les illustrations de Gustave Doré. Les contes sélectionnés font partie du recueil littéraire Les Contes de Ma Mère l’Oye, publié en 1697. Plus de la moitié des contes de ce recueil ont pour héros un personnage féminin. Le travail est divisé en quatre parties. Dans la première partie nous nous pencherons sur le genre des contes de fées. Nous ferons aussi une brève introduction à propos de Charles Perrault et son recueil de contes de fées. Ensuite, nous essayerons de classifier les personnages féminins qu’on peut trouver dans ces contes. A cause de l’omniprésence des femmes nous avons décidé de les regrouper en fonction de quatre archétypes généraux, notamment les enfants, les jeunes filles, les mères et les fées.  La troisième partie contient une analyse de leur représentation graphique par Gustave Doré, qui nous montre les femmes des contes de Perrault et leur correspondance avec le texte. Doré représente les femmes contrastant les différents âges de la vie, en même temps qu’il adapte sa vision des contes à une société plus moderne. En fin de sujet, nous aborderons les résultats des analyses dans le but de montrer l’importance qu’occupent les femmes chez l’écrivain et l’illustrateur.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76410</dc:identifier>
    <dc:language>fre</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Francesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76410/files/TAZ-TFG-2018-4311.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Lenguas Modernas</dc:subject>
    <dc:title>Les personnages féminins dans Contes de ma mère l’Oye : analyse et représentation</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Female characters in Perrault’s Mother Goose Tales: Analysis and representation</dc:title>
</oai_dc:dc>
