<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vicente Sánchez, Eva</dc:contributor>
    <dc:contributor>Esther Claver Turiégano</dc:contributor>
    <dc:creator>Bautista Alcaine, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Esta investigación ha pretendido encontrar en qué difieren los distintos grupos que conforman la comunidad educativa; alumnado, docentes y familias, respecto a la definición, tipología, importancia de los roles, causas y estrategias de prevención y afrontamiento del bullying y el cyberbullying. La investigación se ha realizado a través de una metodología selectiva y los datos se han recogido a través del mismo cuestionario para los tres grupos. Dicho cuestionario fue elaborado específicamente para esta investigación y sometido a valoración por cuatros jueces expertos. Los resultados muestran que existen diferencias en la manera de percibir algunos aspectos relacionados con estos fenómenos entre distintos grupos, sobre todo por el alumnado, discrepando así con lo reportado por las investigaciones en este campo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77371</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77371/files/TAZ-TFM-2018-691.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77371/files/TAZ-TFM-2018-691_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Aprendizaje a lo largo de la vida en contextos multiculturales</dc:subject>
    <dc:title>Percepción del bullying y el cyberbullying en la comunidad educativa: comparativa entre el alumnado, los docentes y las familias de un centro de la ciudad de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Perception of bullying and cyberbullying in the educational community: comparison between students, teachers and families in a center of the city of Zaragoza</dc:title>
</oai_dc:dc>
