<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Serrano Martín, Eliseo</dc:contributor>
    <dc:creator>Heredia Moratinos, Mario</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>A lo largo de este proyecto vamos a observar diversas corrientes ideológicas y movimientos sociales que guiarán el camino hacia el socialismo, cuyo mayor representante será Karl Marx. Comprobaremos como diversos grupos sociales en diferentes contextos empezarán a considerar que son necesarias ciertas transformaciones en la sociedad, movidos por diferentes fines que distaban mucho de lo que buscará Marx pero que sentarán las bases de la ideología socialista. Para poder analizar estos diversos escenarios y movimientos sociales nos apoyaremos principalmente en manuales como los de Sabine o Touchard para conseguir una visión global del origen de este proto-socialismo, además nos ayudaremos de diversas obras y artículos para poder analizar más detalladamente cada contexto e ideología. Tras este análisis de los diversos movimientos veremos cómo a pesar de ser movimientos que distan mucho tanto en el tiempo como en las formas de los objetivos marxistas, sus ideas sentarán las bases de lo que conoceremos como socialismo.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94617</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94617/files/TAZ-TFG-2020-2522.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Los orígenes de las ideas socialistas antes de Karl Marx.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The origins of socialist ideas before Karl Marx.</dc:title>
</oai_dc:dc>
