<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Benedí Sancho, Laura</dc:contributor>
    <dc:creator>Martín Parra, Víctor</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo de Fin de Grado pretende servir como acercamiento al modelo Flipped Classroom, también llamado Aula Invertida, mediante una investigación tanto teórica como práctica sobre el método mencionado.   En este trabajo se definen los principios de dicho modelo y se relacionan con otras teorías importantes en el aprendizaje; de la misma manera se muestran los puntos débiles y las fortalezas del Flipped Classroom, facilitando las herramientas para poder aplicarla en un aula. Así pues, se toma un vídeo educativo como instrumento principal para el desarrollo de la metodología ya citada. De la misma manera, se toman dos aulas con características similares para poder realizar la comparativa del modelo de enseñanza tradicional y el modelo innovador.  En esta ocasión, se centra esta propuesta innovadora en la enseñanza de geografía (Ciencias Sociales) en Educación Primaria.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95255</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95255/files/TAZ-TFG-2020-2422.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Flipped Classroom como recurso metodológico innovador en la docencia en geografía (Ciencias Sociales) de 5º de primaria: Aplicación en la didáctica de comarcas aragonesas y la despoblación de Aragón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Flipped Classroom as an innovative methodological resource in geography (social science) in the fifth grade of primary education: didactic application in the Aragonese regions and its depopulation</dc:title>
</oai_dc:dc>
