<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rabanaque Hernández, María José</dc:contributor>
    <dc:creator>Aguilar Palacio, Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>ANTECEDENTES Y OBJETIVOS Las desigualdades en salud se definen como las ¿variaciones en el nivel de salud derivadas de la desigual distribución de poder por clase social, género, etnia y/u otras circunstancias que limitan el acceso a los individuos y grupos a recursos claves para su salud, suponiendo una barrera de las estructuras sociales a que las personas consigan su más alto nivel de salud alcanzable¿. Éstas tienen origen, a su vez, en las desigualdades políticas, económicas y sociales existentes en la sociedad, y que conllevan una mayor vulnerabilidad a la enfermedad de unos colectivos determinados, lo que genera diferencias en los niveles de salud innecesarias, injustas y evitables.  El estudio y actuación en el ámbito de las desigualdades en salud es un asunto prioritario en Salud Pública.  La investigación de las desigualdades en salud pretende analizar la existencia de desigualdades en la distribución de salud y enfermedad y, en caso de que existan, cuáles son las causas de las mismas. Entre estas causas,  se encuentra el nivel socioeconómico. El abordaje de la investigación de las desigualdades puede realizarse mediante la utilización de metodologías diversas, la obtención de información a través de distintas fuentes y utilizando diferentes definiciones del nivel socioeconómico.  El objetivo de la línea de investigación de la presente Tesis Doctoral es analizar las desigualdades en salud en nuestro medio (España y la Comunidad Autónoma de Aragón), utilizando diversos abordajes metodológicos, indicadores de salud, fuentes de información y poblaciones, y comprobar la consistencia de los resultados obtenidos, independientemente de los aspectos considerados. METODOLOGÍA La metodología utilizada en esta línea de investigación ha sido de dos tipos. Por un lado, los tres primeros trabajos abordan el estudio de las variaciones en salud desde un enfoque ecológico, mientras que el cuarto plantea un estudio de base individual. A continuación se describen brevemente las características metodológicas de los mismos.  Estudios poblacionales o ecológicos. El primer trabajo utilizó como unidad geográfica de análisis la Zona Básica de Salud de Aragón y en los otros dos estudios, se utilizaron las Secciones Censales a nivel de la ciudad de Zaragoza, y los municipios para el resto de la provincia. En relación a las fuentes de información, el primer trabajo utiliza el Registro de Diabetes Mellitus tipo 1 de Aragón, el segundo el Registro de Mortalidad de Aragón y el tercero el Registro Poblacional de Cáncer de Zaragoza. En los tres se aplica metodología bayesiana para poder obtener patrones geográficos. En los trabajos 2 y 3 se estudia la posible influencia del nivel socioeconómico sobre las variaciones observadas, utilizando para ello un índice de privación, así como índices que exploran la influencia del nivel socioeconómico a nivel rural, y las propias características de ruralidad. Estudio de ámbito individual. Las fuentes de información utilizadas fueron la Encuesta Nacional de Salud y la Encuesta Europea de Salud. Se estudiaron las variaciones en la mala salud percibida a nivel de España, estratificando por Comunidad Autónoma de residencia y su evolución temporal. La influencia del nivel socioeconómico se evaluó utilizando como indicador el nivel educativo de las personas. CONCLUSIONES En el trabajo de investigación desarrollado, y que ha dado lugar a la Tesis Doctoral que se presenta, se han podido observar desigualdades en la distribución de salud y enfermedad, independientemente del tipo de metodología utilizada y del resultado en salud considerado. Esta distribución no parece ser debida al azar, pudiéndose identificar, en la mayoría de los casos, patrones geográficos. En relación al nivel socioeconómico bajo, estudiado como posible factor explicativo de estas desigualdades, se ha encontrado asociado a peores resultados en salud en todos los trabajos, e independientemente del ámbito de estudio, de la metodología empleada y del indicador de nivel socioeconómico utilizado. Se ha comprobado que los índices de privación empleados de manera habitual no son adecuados para su aplicación en el ámbito rural, debido a las particularidades de este medio, que hacen que los indicadores socioeconómicos sean distintos a los del medio urbano. La utilización de índices desarrollados de manera específica para este ámbito es, por tanto, necesaria para estudiar la influencia del nivel socioeconómico sobre la salud en un entorno rural.  Tanto la información que ha sido obtenida a nivel poblacional, como la obtenida a nivel individual, proporcionan evidencia útil para el estudio de las desigualdades en salud. Es necesario desarrollar mecanismos para aumentar la relación entre los niveles ejecutivos y los investigadores, con la finalidad de reorientar la investigación a una mayor operatividad y obtener, así, un mayor compromiso para el desarrollo de políticas adecuadas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31594</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Microbiología, Medicina Preventiva y Salud Pública</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31594/files/TESIS-2015-041.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>salud pública</dc:subject>
    <dc:title>Desigualdades en la distribución de salud y enfermedad</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
