<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Boira Sarto, Santiago José</dc:contributor>
    <dc:creator>Gómez García, Marta.</dc:creator>
    <dc:creator>Colmenero Adeva, Lorena.</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo aborda la educación sexual integral como herramienta para la prevención de cualquier tipo de agresión, que pueda desarrollarse en las relaciones afectivo-sexuales entre adolescentes, incluyendo la disciplina del Trabajo Social en el ámbito educativo como motor de transformación social. Para ello, consta de dos partes, en primer lugar, se ha llevado a cabo la utilización de técnicas cualitativas y cuantitativas para la obtención de datos. En segundo lugar, se diseña un proyecto de intervención conformado por una serie de actividades que ayuden a fomentar la educación sexual integral. La técnica cuantitativa se ha llevado a cabo en dos centros educativos diferentes; Don Bosco y San Valero. Los destinatarios del proyecto de intervención, además de los adolescentes y las adolescentes, son el personal docente y el entorno familiar del alumnado.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85067</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85067/files/TAZ-TFG-2019-3341.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Proyecto de intervención para la educación sexual integral en el ámbito educativo desde la perspectiva del Trabajo Social.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Intervention project for comprehensive sexual education in the educative area from the perspective of Social Work.</dc:title>
</oai_dc:dc>
