<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Forcadell Aznar, Lucía</dc:contributor>
    <dc:creator>Nogués Abian, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El huerto escolar es un recurso educativo a través del cual se pueden trabajar, tanto en Infantil como en Primaria, valores y actitudes importantes para el desarrollo de los alumnos. Además, ofrece una gran variedad de prácticas curriculares, y se puede adaptar a cualquier necesidad, tanto de los alumnos como de la materia o contenido que se quiera trabajar. El objetivo de este trabajo es recoger y comparar las diferentes metodologías con las que se puede trabajar el huerto escolar en el aula. A través de la lectura de documentos sobre proyectos escolares y guías realizadas por profesores sobre la importancia de este recurso para el desarrollo del niño, he llevado a cabo una comparativa y reflexión de las prácticas educativas que se desarrollan en centros educativos diferentes. Para ello, he realizado tres entrevistas abiertas que me han ayudado a conocer diferentes prácticas y metodologías trabajadas en el huerto escolar.  Tras la investigación de las diferentes prácticas educativas que se pueden llevar a cabo con el trabajo del huerto, saco como conclusión que el huerto escolar es un gran recurso que permite trabajar el medio ambiente, cumplir los objetivos y contenidos de las áreas curriculares de Educación Infantil (Orden 28 de marzo de 2008, Currículo de Aragón), y he descubierto algunos métodos de trabajarlo como por ejemplo a través de un proyecto de centro o de una extraescolar.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77563</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77563/files/TAZ-TFG-2018-4729.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>EL HUERTO ESCOLAR Y SUS POSIBLES PRÁCTICAS EDUCATIVAS</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">THE SCHOOL GARDEN AND POSSIBLE EDUCATIONAL PRACTICES</dc:title>
</oai_dc:dc>
