<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Navarro Hidalgo, Juan José</dc:contributor>
    <dc:creator>Navarro Sanz, Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La Evaluación Dinámica parece estar especialmente destinada a personas con necesidades educativas especiales, puesto que nos revela información sobre las capacidades y dificultades de los sujetos evaluados con respecto a los contenidos tratados. En los últimos años se ha originado un interés por la evaluación dinámica de procesos implicados en la lectura, en contraposición a las limitaciones que ofrece la aplicación convencional de pruebas estandarizadas. Este trabajo recoge los resultados producidos por un grupo de estudiantes con discapacidad intelectual como consecuencia de la aplicación experimental de una parte del dispositivo de evaluación dinámica de procesos implicados en la lectura (EDPL), centrado en los procesos de conversión grafema-fonema. La muestra está integrada por 4 estudiantes de 12 a 15 años de edad con discapacidad intelectual asociada a otros trastornos del desarrollo, a los que se les presenta un sistema de ayudas graduadas para la evaluación de las tareas. Los resultados obtenidos muestran la relevancia de las ayudas para la intervención posterior de estos niños, configurando de esta forma lo que se conoce como la zona de desarrollo próximo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75195</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75195/files/TAZ-TFG-2018-1508.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación dinámica de procesos de lectura en alumnos con necesidades educativas especiales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Dynamic assessment of reading processes in students with special educational needs</dc:title>
</oai_dc:dc>
