<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Alba López, Juan José</dc:contributor>
    <dc:creator>Huerta Navarro, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La temática de este Trabajo Fin de Máster surge a partir de la inquietud del autor en su trabajo como Bombero-Conductor, donde a diario se encuentra con situaciones muy diversas de comportamiento de ciudadanos ante la obligación de ceder el paso, en la medida de sus posibilidades, a los vehículos en servicio de urgencia (o prioritarios) con los que se encuentran durante la circulación por la ciudad de Zaragoza. A partir de esta circunstancia, se han realizado numerosas grabaciones on-board desde el interior de los Vehículos de Emergencia durante los desplazamientos a las intervenciones. Se ha procedido a analizar las diferentes situaciones captadas con el fin de identificar los riesgos a los que se exponen los profesionales de emergencias, generados por las reacciones de los ciudadanos, siendo estas en muchas ocasiones irresponsables o temerarias debido a la falta de formación sobre cómo comportarse ante un vehículo prioritario o por bloqueos debido al estrés del momento. A estos hechos se une la demora de tiempo que producen estas situaciones para poder brindar un servicio de calidad a la víctima a la que se va a atender. Por tanto, la motivación para poner un granito de arena en este ámbito ha sido más que suficiente, por lo que  a partir del análisis de riesgos, se han propuesto diferentes recomendaciones, básicas y de sentido común, pero indispensables para contribuir a que el ciudadano pueda responder de forma más segura ante un vehículo prioritario. Ha sido fundamental el concepto del corredor de emergencia, implantado en varios países europeos, y que permite un desplazamiento de los vehículos prioritarios más eficiente y ordenado frente a las retenciones, por lo que se han incluido numerosas recomendaciones para que los conductores puedan ejecutarlo correctamente. Así mismo,  se ha hecho hincapié en las posibilidades de uso de los carriles tranvía y bici para generar espacio al realizar el corredor de emergencia. El presente Trabajo Fin de Máster también está relacionado con las prácticas de empresa del Máster, realizadas en la Unidad de Prevención del Servicio de bomberos, y donde, entre otras actividades, se ha elaborado la instrucción operativa de conducción de vehículos. En la misma, se ha realizado la evaluación de riesgos la actividad de conducción de emergencia, por lo que los resultados obtenidos en el trabajo van a permitir satisfacer las necesidades preventivas frente a varios de los riesgos analizados. Así, se han propuesto recomendaciones de cara al profesional de emergencias, principalmente para prevenir y ser conscientes de los diferentes comportamientos que puede tener el ciudadano en estas situaciones de estrés, pudiendo adaptar la forma de conducción con el objetivo de reducir al máximo la posibilidad de  sufrir un accidente de circulación. La principal forma de implantación de la propuesta formativa es a través de la Instrucción operativa citada, pudiendo así abarcar el ámbito profesional, intrínsecamente relacionado con la prevención de riesgos laborales. De cara al ciudadano, se ha barajado la posibilidad de dar a conocer la información a través de  escuelas  o páginas web de formación vial,  así como la elevación de la propuesta a Ordenanza municipal, siendo este aspecto dependiente de las autoridades competentes.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87152</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica; Área de Ingeniería e Infraestructura de los Transportes</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87152/files/TAZ-TFM-2019-1467.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Prevención de Riesgos Laborales</dc:subject>
    <dc:title>Conducción en servicio de urgencia: Propuesta de mejoras en seguridad</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Driving in emergency service:A proposal for safety improvement</dc:title>
</oai_dc:dc>
