<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Montanya, Mª Carmen </dc:contributor>
    <dc:contributor>Cea Mingueza, Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Martín Soláns, Santiago</dc:creator>
    <dc:date>2005</dc:date>
    <dc:description>La técnica de Langmuir-Blodgett (LB) se ha usado, por un lado, para el estudio de monocapas ionizadas de una bipiridina disustituida (viológeno) en la interfase aire-agua y, mediante la apropiada modificación de la subfase con la introducción de un anión orgánico, la preparación de películas híbridas LB conteniendo tanto el dicatión electroactivo (viológeno) como aniones orgánicos (iones de tetracianoquinodimetano o TCNQ) en vistas a su posible aplicación como electrodos modificados dadas las interesantes propiedades electroquímicas de ambos compuestos. Mientras que, por otro lado se usó dicha técnica en la preparación de monocapas mixtas (derivados del estilbeno+ácido behénico) en la interfase aire-agua y su posterior ensamblaje para obtener películas LB con aplicaciones en óptica no lineal debido a la arquitectura y estructura de dichas películas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4518</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Orgánica y Química Física</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/4518/files/TESIS-2010-013.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Técnica LB</dc:subject>
    <dc:subject>electrodos modificados</dc:subject>
    <dc:subject>óptica no-lineal</dc:subject>
    <dc:subject>viológeno</dc:subject>
    <dc:subject>TCNQ</dc:subject>
    <dc:subject>derivado del estilbeno</dc:subject>
    <dc:subject>voltametría cíclica.</dc:subject>
    <dc:subject>LB technique</dc:subject>
    <dc:subject>modified electrodes</dc:subject>
    <dc:subject>non-linear optics</dc:subject>
    <dc:subject>viologen</dc:subject>
    <dc:subject>TCNQ</dc:subject>
    <dc:subject>stilbene derivative</dc:subject>
    <dc:subject>cyclic voltammetry</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de moléculas con potenciales aplicaciones en la obtención de electrodos modificados y óptica no lineal utilizando la técnica LB</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
