<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gil Chueca, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Salinas Jiménez Maite</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La relación entra la dieta y el acné ha sido desde siempre un tema estudiado por la comunidad científica; Aunque durante años los médicos han defendido que no existía una relación directa entre los alimentos y esta enfermedad, en los últimos estudios se ha observado un incremento en la evidencia científica, que relaciona estos dos factores.  Se ha relacionado estrechamente la ingesta de algunos alimentos con la aparición de esta patología en individuos predispuestos genéticamente. Pero, ¿qué es lo que dice la evidencia científica acerca de esto? ¿Cuáles son los alimentos más relacionados con la aparición del acné?   En este escenario, parece interesante presentar algunos estudios que manifiestan una evidencia científica en explicar el efecto que podrían ejercer algunos componentes de la dieta occidental con el acné, siendo los productos lácteos y los hidratos de carbonos los más estudiados. También se mencionarán otros nutrientes que recientemente se han asociado con el acné, como los ácidos grasos omega-3, la vitamina A y el yodo.  El objetivo principal de este trabajo es realizar una revisión bibliográfica de diferentes estudios publicados que evidencian la relación entre la alimentación y el acné vulgaris, haciendo especial hincapié en el efecto que ejercen los hidratos de carbono y el índice glucémico elevado en los diferentes mecanismos etiopatogénicos que lo provocan.  Una vez establecidos los factores alimenticios que pueden intervenir en la aparición del acné, se estudiará e implementará un protocolo de actuación dietoterápica que pueda prevenir o mejorar la evolución de esta patología.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78642</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78642/files/TAZ-TFG-2018-1238.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Nutrición Humana y Dietética</dc:subject>
    <dc:title>Evidencias científicas de la relación entre la ingesta de hidratos de carbono e índice glucémico con el acné vulgaris</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Scientific evidence of the relationship between carbohydrate intake and the glycemic index with acne vulgaris</dc:title>
</oai_dc:dc>
