<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Uceda, Esperanza</dc:contributor>
    <dc:contributor>Lázaro Zapater, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Murillo Sánchez, Esmeralda</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el siguiente Trabajo de Fin de Grado se propone, en el contexto de la Economía Social, la creación de una Empresa de Inserción, HERCO INSERTA S.L., en la que se van a llevar a cabo actividades relacionadas con el sector industrial en un ámbito geográfico local, con una especialización en la manipulación, venta e instalación de productos de ferretería, bricolaje y jardinería.&lt;br /&gt;Esta empresa se constituye dentro de una organización existente, Suministros Industriales HERCO S.A., como eje central de su política de Responsabilidad Social, en su ámbito social. Con ello se busca el compromiso, cultura y valores de la entidad y fomentar el intraemprendimiento al contar con el respaldo de sus equipos técnicos y el apoyo de recursos materiales y económicos. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87954</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87954/files/TAZ-TFG-2019-4555.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>“HERCO INSERTA”:  CREACIÓN DE UNA EMPRESA DE INSERCIÓN EN LA EMPRESA SUMINISTROS INDUSTRIALES HERCO S.A.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">“HERCO INSERTA”:  CREATION OF AN INSERTION COMPANY IN HERCO INDUSTRIAL SUPPLIES COMPANY P.L.C.</dc:title>
</oai_dc:dc>
