<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lucha López, Ana Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Simón Sanz, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La ostomía es un procedimiento quirúrgico mediante el cual se crea una apertura artificial (estoma) en una víscera para originar una salida exterior diferente a la suya. La realización de un estoma produce gran impacto físico y psicológico en la persona y su familia. Para que el enfermo se adapte lo mejor posible a su nueva situación y aumente su calidad de vida, es fundamental que el enfermero estomaterapeuta proporcione una atención integral a la persona. Objetivo: Se ha llevado a cabo un plan de cuidados de enfermería para un paciente portador de ileostomía que incluye la etapa pre-quirúrgica, hospitalaria y durante los 3 meses posteriores al alta hospitalaria. Metodología: Se ha realizado una búsqueda bibliográfica en buscadores y bases de datos y mediante la utilización de la taxonomía NANDA 2015-2017, NOC y NIC se ha desarrollado un plan de cuidados para el paciente ileostomizado durante la etapa pre-quirúrgica, hospitalaria y los tres meses sucesivos al alta hospitalaria. Conclusiones: La atención física, emocional y la educación sanitaria aportada por el enfermero estomaterapeuta a los pacientes ostomizados es primordial para su recuperación, su adaptación al entorno cotidiano y para favorecer la autonomía en el manejo del estoma. Los pacientes atendidos en consultas de ostomías especializadas, aumentan su calidad de vida y reducen el riesgo de aparición de complicaciones.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89224</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89224/files/TAZ-TFG-2018-569.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Atención biopsicosocial a un paciente portador de ileostomía. A propósito de un caso clínico</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Biopsychosocial Attention to a Patient with an Ileostomy. About a Clinical Case</dc:title>
</oai_dc:dc>
