<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Deleyto Alcalá, Celestino</dc:contributor>
    <dc:creator>Roche Polo, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo analiza de los cambios de identificación, así como sus implicaciones, y el análisis de la construcción y el significado de la figura del monstruo en la película Psicosis (Hitchcock, 1960). El análisis de la identificación se lleva a cabo mediante las teorías de Barbara Creed y Robin Wood, así como mediante el concepto de lo abyecto de Julia Kristeva. Este trabajo resalta el cambio de identificación que se produce entre Marion y Norman teniendo en cuenta principalmente el uso de la mirada Mulveyana para analizar su efecto en el espectador al combinarlo con la construcción del monstruo y el uso que hace Hitchcock de la posición de la audiencia respecto a la película. La figura del monstruo en toda su complejidad se analiza como una construcción patriarcal por parte de Norman, creando lo que Creed denomina como el monstruo femenino. En un determinado momento, por medio de la identificación, el espectador queda al mismo nivel que Norman y una vez descubierta su verdadera naturaleza, esto resulta en un tremendo shock en la audiencia que se ve forzada a recapacitar sobre su propia monstruosidad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56622</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Inglesa y Alemana; Área de Filología Inglesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56622/files/TAZ-TFG-2016-1993.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios Ingleses</dc:subject>
    <dc:title>La Identificación y la Figura del Monstruo en Psycho (1960)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Identification and the Figure of the Monster in Psycho (1960)</dc:title>
</oai_dc:dc>
