<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Comech Moreno, María Paz</dc:contributor>
    <dc:creator>Sierra Rivasés, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En los últimos 10 años, la inversión en energía solar ha perdido el atractivo que tenía anteriormente debido principalmente a causas económicas. España es uno de los países europeos con mayor recurso solar, por lo que, en este TFG se plantea si esas causas económicas realmente hacen que estas instalaciones no sean rentables. Para ello se han analizado dos casos de estudio: un parque fotovoltaico para venta de energía y el autoconsumo en una vivienda unifamiliar. En el primer caso de estudio, se ha dimensionado un huerto solar de 90 kW de potencia nominal, para lo que se han seleccionado los módulos fotovoltaicos del campo de paneles y los inversores y se ha calculado el cableado de dicho parque. El objetivo de este dimensionamiento es obtener tanto la inversión inicial como su producción energética anual. A partir de estos resultados y tras valorar las diferentes alternativas para la venta de energía producida con un parque solar, la opción seleccionado para este caso es la venta a través de un representante, ya que en esta opción toda la gestión de ofertas en el mercado mayorista es realizada por dicho representante por un precio reducido. En estas condiciones se ha obtenido la rentabilidad de la instalación calculando los parámetros VAN y TIR mostrando una rentabilidad mayor de lo esperada, aunque, tal y como se expone al final del punto 3.4.4, no basta solo con los valores altos de VAN y TIR que se han obtenido, sino que hay que tener presente la incertidumbre respecto a la futura rentabilidad de esta instalación. En el segundo caso de estudio se han analizado diferentes kits de autoconsumo para una vivienda unifamiliar, realizando como en el caso anterior, un estudio económico de rentabilidad. Se ha valorado un kit con almacenamiento energético y otro sin él comparándolas entre sí para ver cuál de ellas se debería instalar en el caso analizado según los valores obtenidos. Para la vivienda analizada, se ha obtenido una mayor rentabilidad para la instalación sin almacenamiento, ya que la inversión inicial es mucho menor. Finalmente, también para este caso se ha realizado una reflexión sobre si los posibles escenarios futuros favorecen o perjudican este tipo de instalaciones. En este TFG se ha comprobado que en la actualidad existen diferentes oportunidades de la energía solar fotovoltaica que, a pesar de tener una mala carta de presentación, pueden resultar de gran interés económico. Sin embargo, es necesario señalar que es necesario analizar cada futura instalación de forma particularizada teniendo en cuenta diversos factores como la ubicación, la compañía distribuidora, etc. Para valorar su rentabilidad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77609</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Eléctrica; Área de Ingeniería Eléctrica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77609/files/TAZ-TFG-2018-2880.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Eléctrica</dc:subject>
    <dc:title>Oportunidades de la energía fotovoltaica en España: análisis de viabilidad aplicado a un parque para venta de energía y al autoconsumo en una vivienda unifamiliar</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Opportunities fot photovoltaic energy in Spain: feasibility analysis of a solar farm and a self-consumption installation in a detached house</dc:title>
</oai_dc:dc>
