<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tres Sánchez, Alejandro</dc:contributor>
    <dc:contributor>Sousa Domínguez, Ramón</dc:contributor>
    <dc:creator>Murillo Jaso, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2005</dc:date>
    <dc:description>La anemia que aparece en pacientes con procesos neoplásicos constituye un problema de gran importancia, tanto por su elevada frecuencia como por las complicaciones que conlleva. No se trata de un problema grave, por cuanto suele ser de intensidad moderada y además no compromete la vida del paciente, por lo que tradicionalmente se le ha prestado relativamente poca importancia, preocupando solamente al médico responsable cuando el paciente precisaba una transfusión de sangre. Afortunadamente, esto ya no es así y hoy en día el concepto de calidad de vida y de bienestar del paciente han ayudado a comprender mejor la repercusión que la anemia tiene en el paciente con cáncer.&lt;br /&gt;Basándonos en los resultados expuestos hemos obtenido las siguientes conclusiones:&lt;br /&gt;1.	El tratamiento con eritropoyetina aumenta de forma satisfactoria el nivel de hemoglobina en pacientes oncológicos sometidos a tratamiento antineoplásico.&lt;br /&gt;2.	En cuanto a los factores predictivos de respuesta al tratamiento con eritropoyetina:&lt;br /&gt;	•	El aumento en la concentración de hemoglobina a las dos semanas de tratamiento en nuestros pacientes sí ha resultado ser un factor predictivo positivo de respuesta a la eritropoyetina.&lt;br /&gt;	•	El nivel de eritropoyetina endógena no es un factor significativo en la predicción de respuesta en nuestra población de pacientes.&lt;br /&gt;	•	El cambio en el valor del receptor soluble de la transferrina a las 2 semanas de tratamiento no es factor predictivo de respuesta en nuestro estudio.&lt;br /&gt;	•	Los valores basales de las citoquinas inflamatorias analizadas (IL-6 y TNF-alfa) no se pueden utilizar para predecir ia respuesta al tratamiento con eritropoyetina en este trabajo.&lt;br /&gt;	•	El resto de las variables analizadas no pueden ser consideradas como factores predictivos de respuesta a los agentes eritropoyéticos.&lt;br /&gt;3.	Debe iniciarse el tratamiento con agentes eritropoyéticos cuando la cifra de hemoglobina se sitúe entre 9 y 11 g/dL y aparezca síndrome anémico.&lt;br /&gt;4.	Debe suspenderse el tratamiento cuando la hemoglobina alcance valores comprendidos entre 12-13g/dL.&lt;br /&gt;5.	En los pacientes que responden al tratamiento mejora la calidad de vida de forma apreciable.&lt;br /&gt;6.	La respuesta al tratamiento, con la consiguiente mejoría clínica y analítica, hace que los pacientes respondedores no precisen terapia transfusional.&lt;br /&gt;7.	Todos los agentes eritropoyéticos y sus diversas dosificaciones han demostrado una eficacia similar.&lt;br /&gt;8.	No hemos encontrado efectos secundarios relevantes.&lt;br /&gt;9.	Consideramos que hacen falta más estudios que sobre este tema para poder determinar Sa dosis óptima de cada agente eritropoyético adaptada a la evolución de cada paciente.&lt;br /&gt;3.	Debe iniciarse el tratamiento con agentes eritropoyéticos cuando la cifra de hemoglobina se sitúe entre 9 y 11 g/dL y aparezca síndrome anémico.&lt;br /&gt;4.	Debe suspenderse el tratamiento cuando la hemoglobina alcance valores comprendidos entre 12-13g/dL.&lt;br /&gt;5.	En los pacientes que responden al tratamiento mejora la calidad de vida de forma apreciable.&lt;br /&gt;6.	La respuesta al tratamiento, con la consiguiente mejoría clínica y analítica, hace que los pacientes respondedores no precisen terapia transfusional.&lt;br /&gt;7.	Todos los agentes eritropoyéticos y sus diversas dosificaciones han demostrado una eficacia similar.&lt;br /&gt;8.	No hemos encontrado efectos secundarios relevantes.&lt;br /&gt;9.	Consideramos que hacen falta más estudios que sobre este tema para poder determinar Sa dosis óptima de cada agente eritropoyético adaptada a la evolución de cada paciente.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76916</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76916/files/TESIS-2019-029.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>anemia</dc:subject>
    <dc:subject>cáncer</dc:subject>
    <dc:title>Estudio clínico-analítico de la anemia en pacientes con cáncer y respuesta al tratamiento con eritropoyetina humana recombinante</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
