<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vilariño Vázquez, Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>García Cebrián, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se persigue el objetivo de analizar el burnout o síndrome del quemarse por el trabajo en una muestra de docentes de la Universidad de Zaragoza. Para ello se adoptó un diseño descriptivo correlacional, en el que se obtuvieron datos de 80 docentes de la Universidad de Zaragoza mediante la autoaplicación de un cuestionario con variables socio-demográficas y laborales, y el Inventario de Burnout de Maslach. Los resultados han evidenciado una baja prevalencia de burnout, afectando a sólo un 3,8% de los participantes. Además, las puntuaciones en cansancio emocional, despersonalización y realización personal de los docentes de la muestra eran significativamente bajas en contraste con la población general. Por otro lado, se detectó una única relación significativa, siendo negativa, entre el tiempo dedicado a la labor docente y la dimensión de cansancio emocional. En conclusión, al menos para la muestra estudiada, parece que las condiciones laborales y de organización del trabajo de la Universidad de Zaragoza contribuyen positivamente en la prevención de burnout.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86103</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86103/files/TAZ-TFG-2018-344.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>Burnout en el personal docente de la Universidad de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Burnout among professors of the University of Zaragoza</dc:title>
</oai_dc:dc>
