<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lucha López, Ana Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Alvarez Hernández, Ana Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Estudio descriptivo transversal realizado en la UCI del Hospital MAZ de Zaragoza. La población de estudio incluyó a los familiares del paciente ingresado y a los profesionales que formaban parte del equipo de salud con un Régimen de Visitas Abierto (RVA).Se evaluaron también la contaminación ambiental microbiológica, el uso de medidas de contención mecánica y la administración de fármacos psicolépticos antes y después de implmentar un RVA. Los principales efectos positivos derivados de un RVA fueron la mejora de la satisfacción, el aumento de confianza en el equipo de salud y la reducción de la ansiedad y del estrés tanto para familiares como para pacientes.El acceso de familiares a la UCI de una manera más flexible, no favoreció el aumento de la contaminación microbiológica ambiental.Se manifestaron diferencias de opinión entre familias y profesionales en cuanto al descanso y la privacidad de los pacientes, así como en la organización de los cuidados, siendo más crítico el equipo de salud en estos aspectos.  Existió una tendencia a disminuir el uso de contenciones mecánicas y la utilización de fármacos psicolépticos potenciando la presencia de la familia como factor de protección en la prevención y el control de los pacientes con síndrome confusional agudo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78471</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78471/files/TAZ-TFM-2017-646.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Iniciación a la Investigación en Ciencias de la Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación del impacto de una política de visitas abierta en una Unidad de Cuidados Intensivos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Evaluation of the impact of an open visitation policy in an Intensive Care Unit</dc:title>
</oai_dc:dc>
