<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tobajas Asensio, Enrique</dc:contributor>
    <dc:creator>Guardia Valenzuela, Miriam</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: aunque parezca un virus de reciente aparición, el virus del Zika fue descubierto en África hace 70 años. Desde que en 2015 la Organización Mundial de la Salud advirtiera de su presencia en Brasil, se ha extendido ya a numerosos países de todo el mundo. Se transmite fundamentalmente a través de la picadura de mosquitos infectados. La infección puede llegar a cursar asintomática, sin embargo, se vincula con complicaciones de tipo neurológico como el síndrome de Guillain-Barré o la microcefalia en fetos de mujeres gestantes infectadas. Actualmente, no hay vacuna ni tratamientos específicos, por lo que la prevención se considera fundamental para frenar su expansión.  Objetivo: elaborar un programa de formación para profesionales de enfermería y matronas de atención primaria enfocado a prevenir el virus del Zika en mujeres embarazadas.  Metodología: se ha realizado una revisión bibliográfica del tema de estudio utilizando las bases de datos PubMed, Dialnet, Ibecs, Lilacs, Medline y Science Direct. También han sido de interés los datos del Boletín Epidemiológico de Aragón y de páginas web oficiales. Conclusiones: para frenar la propagación y el impacto epidemiológico del virus del Zika, se requiere formar a profesionales sanitarios, de manera que conozcan el virus y desarrollen estrategias de prevención desde la consulta de atención primaria.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94906</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94906/files/TAZ-TFG-2016-612.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de formación para profesionales de enfermería y matronas de atención primaria en la prevención del virus del Zika en mujeres embarazadas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Formation Program for Nurses and Midwives of the Primary Health Care about the Prevention of Zika Virus in Pregnant Women</dc:title>
</oai_dc:dc>
