<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pelegrín Valero, Carmelo Mariano</dc:contributor>
    <dc:creator>Jimeno Martínez, Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Dada la diferencia del comportamiento nutricional de las personas que sufren trastornos de conducta alimentaria, se considera estudiar de forma transversal estos comportamientos en una muestra de pacientes con anorexia nerviosa y bulimia nerviosa. La hipótesis es que existen diferencias nutricionales significativas tanto cualitativas como cuantitativas entre un trastorno y otro. Por esto, los objetivos son estudiar el patrón alimentario de los dos grupos de la muestra, distinguiendo entre cada uno de los trastornos y observando las similitudes y diferencias en tipos de alimentos que consumen, su calidad y los hábitos de personas con anorexia y bulimia.  Para la realización de este estudio se han utilizado encuestas nutricionales donde cada paciente de la muestra registra su alimentación semanal y se puede observar su ingesta típica o habitual. A continuación, tras pasar estos datos a unas tablas se ha podido comparar esta ingesta típica en los dos grupos de la muestra utilizando el programa estadístico SPSS.    Tras conocer los resultados, se ha podido observar como ya se suponía, que el patrón alimentario de la anorexia restrictiva es muy distinto al de la bulimia nerviosa. Esto es debido a que la anorexia se caracteriza por el autocontrol, la restricción de alimentos y las escasas raciones y la bulimia, por el contrario, consiste en la frecuencia de cuadros de pérdida de control ingiriendo alimentos muy calóricos en cantidades desproporcionadas. Ambos trastornos mantienen una dieta desequilibrada y poco saludable y por esto, dentro de el equipo multidisciplinar, debe estar el apoyo del profesional de la nutrición y dietética para poder realizar una educación nutricional adecuada ya que el patrón alimentario es un factor mantenedor de la patología alimentaria en muchos casos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77571</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología; Área de Psiquiatría</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77571/files/TAZ-TFG-2018-3337.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Nutrición Humana y Dietética</dc:subject>
    <dc:title>Estudio comparativo del patrón nutricional de los diferentes trastornos de conducta alimentaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">COmparative study of the nutritional pattern of eating disorders</dc:title>
</oai_dc:dc>
