<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Flores, Rocío</dc:contributor>
    <dc:creator>Gaspar Girón, Mario</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Los ibones son sistemas leníticos oligotróficos de origen glaciar situados en el Pirineo aragonés. Se  caracterizan por su dinámica generalmente dimíctica (Catalán et al., 1992) y la permanencia de hielo en su superficie durante varios meses al año dada su localización, generalmente, por encima de los 1.800m de altitud (Margalef, 1949). Estas características junto a su aislamiento geográfico, hacen de los ibones sistemas especialmente sensibles a la alteración de su dinámica natural (Catalán et al, 2006). Los principales impactos a los que están sometidos en la actualidad son el aprovechamiento hidroeléctrico, la introducción de ictiofauna (Catalán et al., 2006) y la presión antrópica debida al turismo. El estudio de estos lagos hasta la fecha ha estado principalmente enfocado a la investigación de sus características comunes y generales más que hacia la caracterización de sus rasgos individuales. En el presente trabajo se estudian por primera vez las principales características limnológicas y de la comunidad biológica de los ibones de Vallibierna, situados en el Valle de Benasque (Aragón, España). Los resultados mostraron que a pesar de su proximidad y cuenca común, presentan importantes diferencias en su ecología, tales como la composición y diversidad de la comunidad planctónica y bentónica, la concentración de clorofila-a y también respecto a características físico-químicas como el pH y la conductividad.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87212</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Ecología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87212/files/TAZ-TFG-2019-4846.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias Ambientales</dc:subject>
    <dc:title>Caracterización ecológica y estado de conservación de los ibones de Vallibierna (Benasque, España)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Ecological characterization and conservation status of the high-mountain lakes of Vallibierna (Benasque, Spain)</dc:title>
</oai_dc:dc>
