<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mariño, Betina</dc:contributor>
    <dc:contributor>Curiotti, Jimena</dc:contributor>
    <dc:creator>Ricoy Sanz, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La anemia infecciosa equina es una enfermedad de origen vírico y de afección multisistémica que cursa generalmente de forma crónica con signos inespecíficos causando importantes pérdidas económicas en todo el mundo. Está recogida en la lista de la OIE como enfermedad de declaración obligatoria dada su gravedad, pues los animales quedan infectados de por vida y no existe tratamiento ni profilaxis vacunal para ella. Está erradicada oficialmente en España mientras que es endémica en algunas regiones de Argentina a pesar de que ambos países cuenten con medidas de control. Existen diferencias y algunas similitudes entre estos dos países, entre las primeras podemos mencionar la aplicación de la normativa oficial y el esfuerzo colectivo realizado por los sectores involucrados; productores, industria hípica y veterinarios. Además, el clima, la presencia de vectores, la densidad de animales y el control de movimiento de équidos son factores determinantes, por otro lado, en ambas regiones se encuentra la misma disposición que implica el sacrificio de los individuos afectados. En este sentido, el cambio climático y la globalización del comercio tienen gran influencia en la epidemiología, transmisión y prevalencia de esta enfermedad.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94694</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94694/files/TAZ-TFG-2020-2174.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Análisis comparativo sobre la prevalencia, medidas de prevención y control de la Anemia infecciosa equina en Argentina y España</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Comparative analysis about prevalence, prevention and control strategies of Equine infectious anemia in Argentina and Spain</dc:title>
</oai_dc:dc>
