<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Simón Fernández, Blanca</dc:contributor>
    <dc:creator>Alpuente Blasco, Sandra</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La población española es una de las más envejecidas del mundo y a consecuencia de ello, el sistema de pensiones contributivas español está atravesando una situación complicada. Las reformas de 2011 y 2013 basadas en medidas que atrasan y dificultan el acceso a la jubilación, a la vez que aminoran el importe inicial de las pensiones, han permitido disminuir la brecha existente entre los ingresos y gastos destinados a ellas. Sin embargo, a pesar de tales reformas, el fuerte impacto que tiene el factor demográfico en el gasto dificulta la sostenibilidad del sistema de pensiones en el medio plazo y lo hace inviable en el largo. Por ello, resulta imprescindible adoptar medidas complementarias a las existentes, como por ejemplo políticas de creación de empleo y de mejoras en la productividad, crear incentivos para aumentar la natalidad y la llegada de población inmigrante, destinar mayor volumen de ingresos a la financiación de los gastos o promover un sistema de capitalización que complemente al sistema actual.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76630</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76630/files/TAZ-TFG-2018-3490_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76630/files/TAZ-TFG-2018-3490.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>La sostenibilidad del sistema de pensiones en España. Efectos de las últimas reformas y riesgos asociados al envejecimiento demográfico.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Sustainability of the pension system in Spain. Effects of the last reforms and risks associated with demographic aging.</dc:title>
</oai_dc:dc>
