<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González de la Cuesta, Delia María</dc:contributor>
    <dc:creator>Espes Malo, Sandra</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El trasplante cardíaco es una técnica quirúrgica que se realiza desde hace más de 40 años para el tratamiento de las enfermedades cardíacas terminales. En este proceso interviene un equipo de enfermería de Cuidados Intensivos encargado de recibir al paciente recién trasplantado. La calidad de los cuidados de enfermería en el postoperatorio inmediato, determinará la evolución de los pacientes. Estos cuidados incluyen el manejo hemodinámico y respiratorio, inmunosupresión, prevención de infecciones, manejo de la herida quirúrgica, control de drenajes y sondas y atención psicológica. El objetivo es elaborar una guía para conocer los cuidados del postoperatorio inmediato del paciente trasplantado cardíaco en la Unidad de Cuidados Intensivos, estandarizar los cuidados y facilitar su puesta en marcha.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90247</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90247/files/TAZ-TFG-2018-523.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Protocolo de cuidados de enfermería en el postoperatorio inmediato del trasplante cardíaco</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Nursing care protocol in the immediate postoperative period of heart transplatation</dc:title>
</oai_dc:dc>
