<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López y López de Lizaga, José Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Muniesa García, David</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo pretende explicar la ética de Arthur Schopenhauer (1788-1860), presentada como una consecuencia directa de su metafísica, de la que resulta indisociable. De esta forma, en la primera parte del trabajo se procederá a describir la metafísica y teoría del conocimiento schopenhauerianas. Siendo la moral schopenhaueriana tremendamente particular, en la segunda parte del trabajo trataremos de retratar sus características fundamentales y más idiosincráticas, tales como su determinismo o una visión de la ética como un saber estrictamente descriptivo, algo que le hace un pensador único en su época, el Romanticismo alemán del siglo XIX. Asimismo, mientras que en sus coetáneos, o incluso en la mayor parte de los filósofos anteriores y posteriores de la tradición de Europa occidental, la construcción de una ciencia sobre la moral gira en torno a los más variados conceptos, como por ejemplo los de eudaimonía, bien, bienestar, felicidad, bondad, Dios o razón, una de las grandes peculiaridades de Schopenhauer es que la suya gira en torno a la idea de mal. Discutiremos así alrededor de la relación de esta respecto a las nociones de egoísmo, maldad y finalmente compasión para terminar de dibujar las meditaciones del alemán en torno a la moral humana, íntimamente relacionadas y desgranadas de sus consideraciones metafísicas, epistemológicas y antropológicas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87984</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87984/files/TAZ-TFG-2019-4274.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filosofía</dc:subject>
    <dc:title>El mal en la ética de Schopenhauer.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Evil in Schopenhauer's Ethics.</dc:title>
</oai_dc:dc>
