<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bandrés Moliné, Eduardo</dc:contributor>
    <dc:creator>González de la Pascua, Miriam</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La desigualdad salarial de género es un hecho corroborado en el mercado laboral europeo, que tiene una repercusión negativa sobre los ingresos femeninos tanto a corto como a largo plazo.  El objetivo del presente trabajo es determinar los factores que la generan y en que medida lo hace cada uno de ellos en los países seleccionados. Para ello, primero se halla la brecha salarial de cada una de las causas para verificar que se produce y analizar las características de cada grupo. Después se analizan las brechas de actividad, empleo y desempleo para ver en qué porcentaje están representadas las mujeres en el mercado laboral europeo. Y, por último, se descomponen los indicadores utilizados por la Comisión Europea hasta llegar a la discriminación salarial que supone el pago desigual por igual trabajo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77811</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Economía Aplicada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77811/files/TAZ-TFG-2018-2280_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77811/files/TAZ-TFG-2018-2280.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>La brecha salarial en la Unión Europea: Análisis y comparativa de las causas e indicadores.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Gender pay gap in the European Union: analysis and comparison of the causes and indicators.</dc:title>
</oai_dc:dc>
