<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Ramos, Francisco Javier</dc:contributor>
    <dc:contributor>Venturini Crespo, María Eugenia</dc:contributor>
    <dc:contributor>Venturini Crespo, Mª Eugenia</dc:contributor>
    <dc:creator>Marco Nocito, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>El objeto de este proyecto es el diseño de unas instalaciones para el procesado y congelado de productos hortícolas, con capacidad para 6.800 toneladas de guisante (Pisum sativum), 5.830 toneladas de judía verde (Phaseolus vulgaris), 5.610 toneladas de brócoli (Brassica oleracea var. itálica) y 440 toneladas de haba (Vicia faba). La industria se ubica en el municipio zaragozano de Ejea de los Caballeros, y cuenta con una nave de estructura metálica con pórticos de 24 m de luz y una separación de 7,5 m entre ellos. Además cuenta con las instalaciones necesarias para definir completamente la agroindustria (frío industrial, eléctrica, protección contra incendios, fontanería y saneamiento). Todo ello en base a la normativa vigente. Se incluye el diseño del proceso productivo para cada producto, junto con la elección de la maquinaria necesaria. También se realiza un análisis económico, valorando la viabilidad del proyecto.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30841</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Ingeniería Agroforestal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/30841/files/TAZ-PFC-2014-615.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/30841/files/TAZ-PFC-2014-615_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>congelación</dc:subject>
    <dc:subject>vegetales</dc:subject>
    <dc:subject>industria alimentaria</dc:subject>
    <dc:subject>Ingeniero Agrónomo (segundo ciclo)</dc:subject>
    <dc:title>Diseño y construcción de una industria congeladora de vegetales en Ejea de los Caballeros (Zaragoza)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-PFC</dc:type>
</oai_dc:dc>
