<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Molinos Rubio, Lucía María</dc:contributor>
    <dc:creator>Longás Borobia, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se ha analizado la evolución normativa del Impuesto de Sucesiones y Donaciones. En primer lugar se ha empezado por una conceptualización del mismo y sus características fundamentales e incidiendo en su cesión a las Comunidades Autónomas. A continuación se ha estudiado la normativa de la Comunidad Autónoma de Aragón del periodo 2006 a 2018 explicando qué cambios ha presentado y su incidencia efectiva en la recaudación, haciendo un análisis cuantitativo al respecto. Más adelante se ha analizado la normativa de otras tres Comunidades Autónomas, para así hacer constatar las diferencias que existen entre unas y otras. Por último, se hace mención a las novedades que se pretenden implantar en Aragón en base a un proyecto de ley de modificación de las normas tributarias en materia del Impuesto de Sucesiones y Donaciones, aprobado por el Gobierno de Aragón en 2018.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75278</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho Financiero y Tributario</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75278/files/TAZ-TFG-2018-1253.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>La cesión del Impuesto sobre Sucesiones y Donaciones. Análisis comparativo de su recaudación: especial atención a la Comunidad Autónoma de Aragón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The cession of the Inheritance and Donations Tax. Comparative analysis of its collection: special interest in the Autonomous Community of Aragon</dc:title>
</oai_dc:dc>
