<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cremades Casasín, Nunilo</dc:contributor>
    <dc:contributor>Sancho Sanz, Javier</dc:contributor>
    <dc:contributor>Camino Camino, José Daniel</dc:contributor>
    <dc:creator>Pamplona López, Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La α-sinucleína es una proteína intrínsecamente desordenada que puede plegarse de forma errónea y formar agregados amiloides, esto es, estructuras depositadas en el tejido neuronal de afectados por  la enfermedad neurodegenerativa de Parkinson. Para que se formen estos agregados se debe dar el auto-ensamblaje de monómeros de proteína en forma, inicialmente de oligómeros y, finalmente, de fibras. El proceso se ha asociado a la inducción y progresión de neurodegeneración, con un papel muy relevante de las especies oligoméricas intermedias en la inducción de toxicidad. &lt;br /&gt;Actualmente, se están centrando todos los esfuerzos en encontrar  biomarcadores para un diagnóstico precoz de Parkinson, ya que en la actualidad el diagnóstico es por una serie de características fenotípicas que aparecen cuando la enfermedad está ya muy avanzada y sólo se puede confirmar post-mortem. Por este motivo, en este trabajo abordamos el estudio cinético de una serie de compuestos previamente testados que pueden ser adecuados para inhibir la agregación de α-sinucleína y, de esta manera, atrapar algunas de las conformaciones oligoméricas con las que poder desarrollar biomarcadores específicos para un diagnóstico temprano de la enfermedad. Nuestros resultados indican que el compuesto flavonoide quercitina podría ser un candidato plausible para inhibir la agregación amiloide.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88613</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Bioquímica y Biología Molecular y Celular</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88613/files/TAZ-TFM-2020-028.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster en Biología Molecular y Celular</dc:subject>
    <dc:title>Desarrollo de estrategias para la inhibición de la agregación amiloide de alfa-sinucleína y la estabilización de nuevos agregados intermedios como posibles biomarcadores para el diagnóstico de la enfermedad de Parkinson</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Development of strategies for the inhibition of amyloid aggregation of alpha-synuclein and the stabilization of new intermediate aggregates as potential biomarkers for Parkinson's disease diagnosis</dc:title>
</oai_dc:dc>
