<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sánchez Calavera, María Antonia</dc:contributor>
    <dc:contributor>Soteras Díaz, Noelia</dc:contributor>
    <dc:creator>Bas Tessier, Carolina</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo tiene como objetivo central realizar un programa desde terapia ocupacional en un centro de día dirigido a personas con demencia y a sus cuidadores, realizado con el fin de poder actuar sobre las necesidades que presenta la población actual, cada vez más envejecida y con diversas enfermedades asociadas, una de las cuales es la demencia.  Para realizar el programa se utiliza un modelo propio de Terapia Ocupacional, el Modelo de Discapacidad Cognitiva de Allen y se utilizan una serie de escalas estandarizadas, a su vez se tienen en cuenta distintos factores como: las características y los distintos tipos de demencia que se pueden encontrar, las necesidades que presentan tanto los enfermos como sus cuidadores, etc. A partir de esto se plantean unos objetivos que cubran las necesidades de ambos grupos con el fin de poder mejorar la calidad de vida de dichos pacientes. Tras plantear los objetivos se plasman unas ideas generales para poder llevar a cabo de forma adecuada el programa. Para tener un mayor control del programa se realizaran evaluaciones de forma periódica tanto a usuarios como a cuidadores.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7845</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7845/files/TAZ-TFG-2012-456.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
    <dc:subject>demencia</dc:subject>
    <dc:subject>Alzheimer</dc:subject>
    <dc:subject>intervención</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Programa de terapia ocupacional para personas con demencia en un centro de día</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
