<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González Ordovás, María José</dc:contributor>
    <dc:creator>MONTERO MUÑOZ, ALBA</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Los espacios urbanos no solo forman parte de un proceso material, sino que también son el resultado de diferentes transformaciones sociales. La participación y acción social de los movimientos vecinales en los barrios, derivado de la necesidad de cubrir con equipamientos y servicios su entorno, ha dado lugar a distintos resultados.&lt;br /&gt;En la presente investigación se analiza, a través de un estudio de caso, teniendo como escenario el barrio de San José en Zaragoza, la influencia del movimiento vecinal en el espacio urbano y social. Junto con ello, se plantea el efecto de los movimientos en la definición de las políticas públicas, específicamente, las urbanísticas y sociales. Se utilizó una metodología cualitativa aplicándose 6 entrevistas en profundidad. &lt;br /&gt;Como principales hallazgos de este análisis destacamos el papel de las asociaciones vecinales como principales formadoras de cohesión social abarcando las demandas sociales y urbanísticas del barrio. Por otro lado, se sugiere una revisión del asociacionismo vecinal ante los desafíos a los que se enfrentan en la actualidad. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86597</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86597/files/TAZ-TFM-2019-1145_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86597/files/TAZ-TFM-2019-1145.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Sociología de las Políticas Públicas y Sociales</dc:subject>
    <dc:title>¿CÓMO SE CONSTRUYE CIUDADANÍA DESDE LOS BARRIOS? UNA APROXIMACIÓN AL MOVIMIENTO VECINAL DE SAN JOSÉ</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">HOW IS CITIZENSHIP BUILT FROM THE NEIGHBORHOODS? AN APPROACH TO THE SAN JOSÉ NEIGHBORHOOD MOVEMENT</dc:title>
</oai_dc:dc>
