<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Simón Valencia, María Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>López Miguel,Maria Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La peritonitis infecciosa felina o PIF  es una enfermedad vírica descrita en la década de los 60 y la más estudiada de la especie felina. La PIF presenta una distribución mundial y una  prevalencia menor del 5%. Se puede definir como una enfermedad inmunomediada, progresiva, debilitante y mortal, generalmente relacionada con la edad (animales jóvenes de 6 meses a 2 años, y en mayores de 10 años); además también es determinante la densidad de animales (colectividades como colonias callejeras), el estrés, la inmunidad del animal y su genética.  El origen del primer virus del  PIF (PIFV) se desconoce, pero se sospecha que sea una variante genética preexistente de otro coronavirus presente en otras especies,  ya que se han detectado variaciones del virus en esas especies. Durante miles de años, los coronavirus han sido responsables de enteritis leves y afecciones respiratorias, y se han adaptado a casi todas las especies de mamíferos y aves, incluido el ser humano. En este último han llegado a producir graves enfermedades como el Síndrome Respiratorio Agudo Grave y el Síndrome Respiratorio del Medio Oriente (SARS y MERS respectivamente, por sus siglas en inglés), que cursan con  una alta morbilidad y mortalidad.  En el caso del gato, la teoría más probable es que los Coronavirus Entéricos Felinos (biotipos CEFV), que pueden producir enteritis leves o subclínicas, sufran mutación (se conocen al menos tres) en el gato infectado y esto favorezca el desarrollo de la Peritonitis Infecciosa Felina (biotipos PIFV). Actualmente se conoce la interacción de cada uno de los biotipos del virus con las células a las que infecta y las diferencias de respuesta entre diferentes hospedadores, sin embargo,  la complejidad de la patogenia de la PIF explican la dificultad para desarrollar tratamientos y vacunas eficaces.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76703</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76703/files/TAZ-TFG-2018-3299.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>La complejidad de la Peritonitis Infecciosa Felina y su vacunación</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Feline Infectious Peritonitis complexity and its vaccination</dc:title>
</oai_dc:dc>
