<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ara Laplana, Irene</dc:contributor>
    <dc:creator>Marcuello García, Sergio</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El estudio por voltametría cíclica de los complejos (NBu4)2[cis-PtII(C6F5)2(Horot)] y (NBu4)[cis-PtII(C6F5)2(nic)(Hnic)] muestra que pueden ser&lt;br /&gt;oxidados. Por ello se han llevado a cabo reacciones de esos compuestos de platino(II),y adicionalmente también de los complejos (NBu4)[cis-PtII(C6F5)2(pic)] y (NBu4)3[(C6F5)2Pt(dipic)(Hdipic)Pt(C6F5)2], con oxidantes como I2, Br2, PhICl2, CH3I y [Fe(Cp)2][PF6], con el fin de obtener derivados en estado de oxidación superior, principalmente de platino(IV). Las reacciones con CH3I y [Fe(Cp)2][PF6] no han funcionado. En el resto de los casos las reacciones han transcurrido por mecanismos de adición oxidante, y los nuevos derivados obtenidos presentan geometría octaédrica y la adición de los ligandos tiene lugar en posiciones trans. Los nuevos complejos se han caracterizado mediante técnicas espectroscópicas (IR, RMN, espectroscopia de masas) y, cuando ha sido posible, también por difracción de rayos X.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86653</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Inorgánica; Área de Química Inorgánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86653/files/TAZ-TFM-2019-899.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86653/files/TAZ-TFM-2019-899_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Química molecular y Catálisis Homogénea</dc:subject>
    <dc:title>Reacciones de oxidación en perhalofenil carboxilato derivados de platino(II)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Oxidation reactions in perhalophenyl carboxylate derivatives of platinum(II)</dc:title>
</oai_dc:dc>
