<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aceña Fabián, Mª del Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez-Losa Pérez, Marina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La quimioterapia “tradicional” en veterinaria se basa en la administración de fármacos citotóxicos a dosis máximas, aunque mínimamente tóxicas, con el fin de eliminar el mayor número posible de células tumorales y mantener la calidad de vida del animal. La administración requiere descansos para la recuperación de los tejidos sanos y es más efectiva en los tumores con alto índice mitótico y por tanto con mayor tasa de división celular. Buscando nuevas estrategias para tratar casos menos sensibles a protocolos quimioterapéuticos convencionales y disminuir todavía más el riesgo de toxicidad, han surgido otras terapias novedosas tales como la terapia metronómica y los inhibidores de la Tirosina-quinasa. Se emplean fármacos de manera continuada, a diario y sin pausas, por lo general, durante un tiempo prolongado y a dosis notablemente inferiores a las utilizadas de manera convencional, teniendo como diana terapéutica la angiogénesis tumoral. El fin de esta modalidad terapéutica, por tanto, es atacar a las células endoteliales tumorales y sus progenitores circulantes inhibiendo la formación de vasos sanguíneos y el soporte que permite el desarrollo y crecimiento de la neoplasia. Además también se ha demostrado un efecto modulador de la respuesta inmune del animal, de gran utilidad también para mejorar la respuesta al tratamiento.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85763</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85763/files/TAZ-TFG-2019-1350.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Inhibición de la angiogénesis tumoral como nuevo enfoque en las terapias oncológicas veterinarias.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The inhibition of tumor angiogenesis as a new approach to oncological veterinary therapies.</dc:title>
</oai_dc:dc>
