<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tosat Mancho, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Domínguez Abad, David</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El albinismo es una enfermedad congénita causada por una pérdida o ausencia de melanina, presentando como características definitorias más relevantes los signos y síntomas que manifiestan, siendo estos la disminución o pérdida de la pigmentación de la piel y cabello acompañado de  múltiples problemas visuales que dificultan la vida diaria. Actualmente  la tasa de prevalencia es muy baja, a excepción de países como África donde se encuentra una mayor incidencia. Como consecuencia del déficit de conocimientos acerca de esta enfermedad y sus manifestaciones, el impacto social se ve altamente afectado originando problemas sociales como la falta de aceptación o integración social limitada que conlleva en el mayor de los casos un comportamiento deficiente, por lo que es necesario tanto un abordaje terapéutico como psicológico/emocional. Objetivo: Elaborar un plan de cuidados individualizado de un paciente albino de acuerdo al modelo de Virginia Henderson y la terminología NANDA, NOC-NIC. Material y método: El método empleado para la elaboración de este trabajo ha sido por medio de una búsqueda  de fuentes bibliográficas actuales sobre los cuidados de los pacientes albinos. La realización del proceso enfermero se llevó a cabo según  el modelo de Virginia Henderson y el lenguaje NANDA-NOC-NIC. Conclusiones: La baja prevalencia de la enfermedad y la escasez de estudios en nuestro país hacen que no tenga el suficiente impacto en la sociedad y en el ámbito sanitario, para brindar una atención integral y proporcionar los cuidados de la manera más eficiente. Sin embargo, las intervenciones seleccionadas en la planificación de los cuidados del paciente pueden llegar a mejorar notablemente la calidad de vida y el bienestar personal. Palabras clave: Albinismo, África, Síntomas, Tratamiento, Cuidados.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85807</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85807/files/TAZ-TFG-2019-531.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de cuidados individualizado: paciente albino</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Individualized care plan: albino patient</dc:title>
</oai_dc:dc>
