<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Eíto Mateo, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>García Tolosa, Alba María</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El ámbito de trabajo de los Servicios Sociales de Zaragoza está encaminado al Trabajo Social individual. Desde este trabajo, se quiere dar a conocer que no siempre ocurre así. Para ello, desde el barrio de la Magdalena (Zaragoza) detectan la necesidad de fomentar la red vecinal y ampliar la cohesión social, y al mismo tiempo promover el Trabajo Social Grupal y Comunitario desde los Centro Municipales de Servicios Sociales. De esta manera, nace el grupo de “Competencias parentales” destinado a familias de este barrio con hijos menores de 6 años. Asimismo, este trabajo consiste en realizar una evaluación de este proyecto para destacar los diferentes efectos que puede desencadenar éste en el barrio. Para llegar a realizar dicha evaluación se han utilizado diferentes técnicas de recopilación de datos, como la observación o la entrevista, y seguidamente un análisis de datos en profundidad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86000</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86000/files/TAZ-TFG-2018-3568_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86000/files/TAZ-TFG-2018-3568.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Construyendo un barrio de cuidados. Evaluación de un programa de Trabajo Social Grupal sobre competencias parentales del CMSS del barrio de la Magdalena</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Constructing a caring neighbourhood Evaluation of a Group Social Work program on parental competences from the local social services centre in the Magdalena neighbourhood</dc:title>
</oai_dc:dc>
