<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Clemente López, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Naval Talón, Rosa María</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>Análisis del gasto en marketing en el sector industrial español y su influencia en los resultados empresariales durante la crisis económica de 2007 a través de un análisis descriptivo y una introducción econométrica en la que se ha intentado estimar la producción de las empresas en términos de facturación y de valor añadido. El análisis descriptivo ha encontrado un cambio en el comportamiento de las empresas entre 2006 y 2008, lo que se ha traducido en una menor inversión en formación sobre marketing y ventas y sobre publicidad. También en la introducción a la econometría se han encontrado diferencias entre estos dos periodos, de forma que las dos variables antes nombradas han reducido su influencia en los resultados empresariales durante la crisis económica.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15623</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico; Área de Fundamentos del Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/15623/files/TAZ-TFG-2014-1275_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/15623/files/TAZ-TFG-2014-1275.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>gastos marketing</dc:subject>
    <dc:subject>sector industrial</dc:subject>
    <dc:subject>crisis económica</dc:subject>
    <dc:subject>estrategias empresariales</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>Influencia del gasto en márketing en los resultados empresariales en el sector industrial español: Análisis dinámico y análisis de la crisis</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
