<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rivares Monaj, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Ibáñez Martínez, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Los Juegos Paralímpicos son un importante evento internacional en el que participan atletas con diferentes discapacidades. Se organizan en paralelo con los Juegos Olímpicos y normalmente tienen lugar después de estos. El bádminton se ha convertido recientemente en un deporte paralímpico. De hecho, el Parabádminton será un deporte oficial por primera vez en los Juegos Paralímpicos de Tokio 2020.  En la primera parte de este documento revisamos los criterios que debe cumplir un deporte paralímpico para ser seleccionado como deporte oficial en unos Juegos Paralímpicos. Más específicamente, repasamos la forma en que el Parabádminton se convirtió en deporte paralímpico oficial, qué medidas promocionales se llevaron a cabo para aumentar sus posibilidades de ser seleccionado y por qué dicha campaña promocional tuvo éxito. Además, comentamos las razones por las cuales otros deportes no han sido seleccionados hasta la fecha.  En la segunda parte de este documento, nuestro objetivo es diseñar una campaña promocional del Parabádminton dirigida sobre todo a los clubs deportivos de Zaragoza. Describimos los requisitos y especificaciones que deben tener las instalaciones de Parabádminton. Detallamos cómo se debe organizar este deporte y en qué modalidades se puede practicar. Definimos quién debe coordinar la actividad y a quién debe ofrecerse. Finalmente, explicamos de qué forma pretendemos comunicar nuestra campaña promocional. En último término, nuestro deseo es ayudar a promover las actividades físicas entre las personas con discapacidad y ayudar a que los clubes deportivos de Zaragoza amplíen sus programas de actividades con el Parabádminton, un deporte emergente dentro de los deportes paralímpicos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88136</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88136/files/TAZ-TFG-2019-1407.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Promoción e inclusión de nuevos deportes paralímpicos en la ciudad de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Promotion and inclusion of new Paralympic sports in the city of Zaragoza</dc:title>
</oai_dc:dc>
