<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Philippidis, George</dc:contributor>
    <dc:contributor>Feijoo Bello, María Luisa</dc:contributor>
    <dc:creator>Bourne, Michael</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>En esta tesis se presenta un modelo modificado de Equilibrio General Computable (CGE) de la economía española, y se utiliza para explorar los efectos de la política de cambio climático en España, con referencia específica al sector agrícola.  El capítulo 1 proporciona algunos antecedentes en torno a la amenaza del cambio climático y los intentos hasta ahora para reducir gases de efecto invernadero (GEI), especialmente en la Unión Europea (UE).  El capítulo 2 presenta una revisión detallada de la literatura sobre las aplicaciones ambientales de los modelos CGE, incluyendo temas tales como el agotamiento de los combustibles fósiles y la política energética, y más recientemente, la reducción de emisiones de GEI, y los efectos del cambio climático.  El capítulo 3 describe las diversas fuentes de datos utilizados en la construcción del modelo. La fuente  más importante  son las Tablas Input-Output (IO) suministradas por el Instituto Nacional de Estadística (INE). Otras fuentes de datos incluyen la Convención Marco de las Naciones Unidas sobre el Cambio Climático (CMNUCC) para las emisiones de gases de efecto invernadero procedentes de fuentes específicas, y el Fondo Español de Garantía Agraria (FEGA) para los valores de los subsidios agrícolas en España.  El capítulo 4 está dedicado a una documentación completa del modelo Orani-ESP-Green (OEG), que se utiliza para ejecutar los distintos escenarios de política climática.  El Capítulo 5 describe los escenarios que sirven para evaluar el impacto de las políticas alternativas modelizadas. El primero es un marco de referencia de continuidad –(en inglés, 'business as usual' baseline)-, presentando un mundo en el que ni los gobiernos españoles ni extranjeros toman ninguna acción para mitigar las emisiones de gases de efecto invernadero. Todos los demás escenarios imponen compromisos de reducción de emisiones de España en virtud de la legislación del cambio climático de la UE. Esto se traduce en una reducción del 21% en el régimen de comercio de emisiones (ETS) entre 2005-2020, y una reducción del 10% en las emisiones del 'sector difuso' - transporte, desechos, los edificios y la agricultura - de acuerdo con la Decisión sobre esfuerzo compartido. Estas simulaciones se ejecutan en versiones del modelo con y sin curvas de coste marginal de reducción (CMR) para el sector agrícola, calibradas con datos de ingeniería relacionados con el potencial y el coste de diversas tecnologías de reducción. En este capítulo también se presentan los resultados, con una discusión de los principales impulsores, y las implicaciones de la incorporación de las curvas CMR en el modelo, las cuales constituyen  una aportación metodológica importante.  El Capítulo 6 presenta una serie de escenarios adicionales y resultados, extrayendo varias opciones para la reinversión  de los ingresos procedentes de los impuestos ambientales para promover ciertos objetivos de política, por ejemplo el aumento del empleo rural.  Capítulo 7 concluye con un resumen de los principales mensajes de la tesis, advertencias y recomendaciones para futuras investigaciones.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47881</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47881/files/TESIS-2016-065.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>política del medio ambiente</dc:subject>
    <dc:subject>modelos y teorías del desarrollo económico</dc:subject>
    <dc:subject>cambio climático</dc:subject>
    <dc:subject>sector de agricultura, silvicultura ganadería y pesca</dc:subject>
    <dc:title>A computable general equilibrium assessment of Spanish greenhouse gas emissions reductions targets, including the incorporation of marginal abatement cost curves</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
