<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ruiz Carnicer, Miguel Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Duce Sarasa, Celia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El periodismo de sucesos y la crónica negra fueron una rama del periodismo especializado muy relevante en la España de los años 50, y que, sin embargo, han ido perdiendo paulatinamente su espacio en la prensa española con el transcurso de los años. Muchos de sus tópicos se siguen publicando día a día en los periódicos pero no cuentan con una sección específica de sucesos como ocurría anteriormente. El Caso, semanario de sucesos, fue un célebre periódico del siglo XX especializado en esta rama del periodismo y que constituyó un fenómeno mediático en España durante más de 30 años. Este trabajo pretende ser un análisis teórico sobre el semanario, su evolución histórica y sus contenidos, y sobre la importancia que tuvo para la sociedad de la época, así como lo que significó para el periodismo de sucesos en España.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76437</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76437/files/TAZ-TFG-2018-4266.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Periodismo</dc:subject>
    <dc:title>Sangre en las rotativas: El Caso como referente del periodismo de sucesos en la segunda mitad del siglo XX</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Bloody rotary press: El Caso as a cultural model of crime journalism from the 1950s onwards</dc:title>
</oai_dc:dc>
