<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Grasa López, Laura</dc:contributor>
    <dc:creator>Sancho Ezquerra, Rocío</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La nanotecnología es una ciencia de emersión relativamente reciente, cuyas investigaciones avanzan a pasos agigantados. Las aportaciones de esta ciencia a la medicina tradicional están suponiendo grandes cambios y atravesando barreras que hasta su llegada habían resultado impenetrables. Puede utilizarse en multitud de ramas dentro de las ciencias veterinarias, pero donde destaca por mayoría de estudios es en la farmacoterapia; concretamente la mayor parte de los estudios realizados se centran en el diagnóstico y tratamiento de diversos tipos de cáncer. Existen multitud de partículas, cuyas formas, tamaños y cargas de superficie les aportan diferentes características y afinidades a la hora de ser utilizadas en el ámbito de la medicina veterinaria. Las características de las que se puede sacar mayor beneficio, son entre otras, la capacidad de actuar dentro de las estructuras celulares, evadir respuestas inmunes y localizar y liberar fármacos en tejidos o células específicas. Además, no solo son capaces de actuar como transportadores de fármacos, genes o antígenos sino que algunas nanopartículas en sí mismas tienen la capacidad de actuar e interaccionar de manera positiva con tejidos y células orgánicas, pudiendo sustituir terapias antiinflamatorias convencionales.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76381</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Farmacología y Fisiología; Área de Fisiología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76381/files/TAZ-TFG-2018-4374.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Aplicación de la Nanotecnología en la Medicina Veterinaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Application of Nanotechnology in Veterinary Medicine</dc:title>
</oai_dc:dc>
