<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sánchez Hormigo, Alfonso</dc:contributor>
    <dc:creator>Donaire Andreu, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este trabajo es realizar una explicación sistemática del pensamiento de John Stuart Mill sobre cuestiones de economía política. Dichas cuestiones tuvieron para él una relevancia fundamental, ya que intentó realizar una auténtica transformación en el saber económico. Para ello, se procede a un análisis pormenorizado de sus teorías en lo relativo a laissez-faire, socialismo, comercio internacional y a la sociedad del futuro que él plantea como más beneficiosa para el conjunto de la ciudadanía, a través de sus escritos y los cambios que va introduciendo en cada edición, sin descuidar las circunstancias de la época y su biografía intelectual. Los problemas que analizó siguen todavía vigentes, y las soluciones que propone, en especial su defensa de una sociedad cooperativa pero individualista, vuelven sobre el tapete cada vez cunde el pánico en la sociedad masificada y compleja en la que vivimos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17128</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía; Área de Economía Aplicada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/17128/files/TAZ-TFG-2014-2309.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>pensamiento económico</dc:subject>
    <dc:subject>libertad</dc:subject>
    <dc:subject>mercado</dc:subject>
    <dc:subject>estado</dc:subject>
    <dc:subject>john stuart mill</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Libertad, mercado y estado en la economía política de John Stuart Mill</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
