<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bandrés Moliné, Eduardo</dc:contributor>
    <dc:creator>Lambán García, Patricia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La economía española ha sido una de las más afectadas por la crisis financiera internacional, que tuvo sus inicios en el año 2008. Dicha crisis desencadenó un sin número de impactos socioeconómicos, sobre todo en los sectores y grupos sociales más vulnerables. Dentro de este contexto, en este trabajo se analizan las condiciones educativas, laborales y socioeconómicas que presentan los jóvenes españoles de 16 a 29 años. Se puede apreciar que debido al deterioro del mercado laboral y a las dificultades para encontrar trabajo durante la crisis, ha habido un incremento notable de jóvenes que han terminado sus estudios obligatorios y que incluso han continuado estudiando los siguientes niveles educativos. Y por consiguiente ha disminuido la tasa de abandono escolar. A pesar de esto, las dificultades se presentan cuando entran en el mercado laboral, debido al alto desempleo que hay y la precariedad laboral que les afecta de gran manera, entre otros problemas. Estas dificultades sumadas a la poca experiencia que poseen, hacen que estos jóvenes se encuentren con unos ingresos muy bajos, sobre todo los de franjas de edades más pequeñas dentro de los jóvenes. Como consecuencia, los jóvenes españoles se encuentren en riesgo de pobreza incluso y exclusión social.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76576</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Economía Aplicada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76576/files/TAZ-TFG-2018-3636.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Educación, empleo y pobreza entre los jóvenes españoles, 2006-2017.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Education, employment and poverty among Spanish youth, 2006-2017.</dc:title>
</oai_dc:dc>
