<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Jiménez Bernadó, María Teresa</dc:contributor>
    <dc:creator>Haro Alcalde, Silvia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: En España, los Programas de Detección Precoz del cáncer de mama finalizan a los 69 años, pero más de la mitad de los casos son diagnosticados a partir de dicha edad. El diagnóstico precoz y la autoexploración de las mamas aumentan las posibilidades de tratamiento y de supervivencia. Objetivo: Aplicar un programa para orientar unos cuidados personales de calidad basados en la autoexploración de mamas, en mujeres pertenecientes al alumnado de la Universidad de la Experiencia de Zaragoza. Metodología: Se realizó un estudio transversal descriptivo y un análisis estadístico descriptivo y bivariado mediante el paquete estadístico SPSS 21, con una muestra de 31 mujeres mayores de 64 años, además de una búsqueda bibliográfica en diversas bases de datos.  Resultados: De las 31 asistentes, el 77,42% conocían la autoexploración antes de realizar el programa, pero sólo 7 de ellas la había realizado regularmente durante su vida. Un 29% del total afirmaba no haber recibido ningún tipo de información sobre ésta en su entorno sanitario. Tras finalizar el programa sólo 3 asistentes no se habían realizado todavía una autoexploración de los senos. Conclusiones: Los programas educativos son una herramienta fundamental para visualizar y afrontar un problema de salud global como el cáncer de mama, siendo necesaria una mayor divulgación de éstos por los profesionales sanitarios. Palabras clave: “Cáncer de mama”, “Prevención”, “Autoexploración” y “Mujeres tercera edad”.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78458</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78458/files/TAZ-TFM-2018-098_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78458/files/TAZ-TFM-2018-098.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gerontología Social</dc:subject>
    <dc:title>Programa de intervención de la detección precoz del cáncer de mama en mujeres de la tercera edad</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Intervention program for the early detection of breast cancer in elderly women</dc:title>
</oai_dc:dc>
