<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marco Arcalá, Luis Alberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Liso Alastuey, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La protección de los derechos de las personas con discapacidad ha adquirido una importancia especial en la actividad legislativa durante las últimas décadas. El ámbito del transporte aéreo ha sido el primero en contar con una regulación específica y vinculante en la Unión Europea mediante el Reglamento (CE) nº 1107/2006. El Reglamento contiene grandes avances en la defensa de los derechos de las personas con discapacidad, aunque también adolece de algunos errores y ciertas carencias. Tras un exhaustivo análisis del texto legal y del panorama jurídico general, incluidas las principales líneas jurisprudenciales, se aporta una visión crítica y se presentan las virtudes e insuficiencias más apreciables del actual marco de protección de los derechos de las personas con discapacidad o movilidad reducida en el transporte aéreo. Del mismo modo, se comentan algunas propuestas de mejora de la legislación y de las prácticas habituales en relación con la prestación de asistencia gratuita en aeropuertos y aeronaves, la transmisión de información, los requisitos de seguridad y la actitud de los Estados Miembros.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65103</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho Mercantil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65103/files/TAZ-TFG-2017-2751.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>La protección jurídica de las personas con discapacidad o movilidad reducida en el transporte aéreo.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Legal protection of disabled people and persons with reduced mobility when travelling by air.</dc:title>
</oai_dc:dc>
