<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Elboj Saso, Carmen</dc:contributor>
    <dc:contributor>Íñiguez Berrozpe, Tatiana</dc:contributor>
    <dc:creator>LAPEÑA ANTÓN, ALBA</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La discriminación por razón de orientación sexual y de identidad de género se encuentra presente en la realidad social actual, por lo que existe una necesidad candente de abordar desde los poderes públicos la intervención de los centros escolares en la formación afectivo-sexual. En la misma deberían tratarse temas más allá de la prevención y la salud sexual, por medio de la introducción de los conceptos referidos a la afectividad y las relaciones sustentadas sobre una perspectiva de género, así como abordar la diversidad sexual, de género y familiar. Por ello, por medio de los datos obtenidos a partir de la difusión de cuestionarios y el análisis posterior en el programa SPSS, este trabajo pretende estudiar la repercusión de la formación en la tolerancia, respeto y aceptabilidad de la diversidad, así como la influencia de la materia en las relaciones afectivas, centrando la percepción en los jóvenes de 18 a 30 años. Como conclusión principal se extrae la exigencia de un currículo educativo que base la formación en una materia acorde a la evolución y demanda de la sociedad. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86601</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86601/files/TAZ-TFM-2019-1137.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Sociología de las Políticas Públicas y Sociales</dc:subject>
    <dc:title>ANÁLISIS DE LA REPERCUSIÓN DE LA EDUCACIÓN AFECTIVO-SEXUAL EN LAS RELACIONES AFECTIVAS Y EN LA ACEPTACIÓN DE LA DIVERSIDAD SEXUAL Y DE GÉNERO</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">ANALYSIS OF THE IMPACT OF AFFECTIVE-SEXUAL EDUCATION ON THE AFFECTIVE RELATIONSHIPS AND ON THE ACCEPTABILITY OF SEXUAL AND GENDER DIVERSITY</dc:title>
</oai_dc:dc>
