<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Dieste Gracia, Belén María</dc:contributor>
    <dc:creator>Fleta Barberán, Nuria</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado gira en torno a lo que entendemos actualmente por Escuela Rural, pasando por la evolución en España de esta, así como la posibilidad de que la inclusión educativa esté presente en este tipo de centros. Se encuentra dividido en dos partes. En primer lugar, una fundamentación teórica en la que se incluyen desde la evolución de la Escuela Rural hasta las características de esta, a través de una perspectiva inclusiva. Una segunda parte desarrolla un estudio basado en entrevistas a docentes, conociendo de este modo las distintas opiniones de diferentes maestros y maestras que han tenido contacto con este tipo de escuelas. Este estudio muestra la visión que tienen los docentes en cuanto a la puesta en práctica de la inclusión en las escuelas rurales, así como, las características y los puntos fuertes y limitaciones de este tipo de centros.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95197</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Didáctica y Organización Escolar</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95197/files/TAZ-TFG-2020-3015.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Escuela Rural y Educación Inclusiva desde las voces de los y las docentes</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Rural School and Inclusive Education from the voices of teachers</dc:title>
</oai_dc:dc>
