<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sousa León, Antonio Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Polo Latorre, Noelia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La educación afectivo-sexual desde el punto de vista biológico ha sido la forma principal de hacer educación sexual. La nueva corriente, la cual defiende la enfermería desde atención primaria, opta por un punto de vista sexológico, que permita el desarrollo integral de una sexualidad concibiéndola como una parte necesaria en la salud del ser humano. Objetivo: Diseñar y aplicar un programa de salud sobre educación afectivo-sexual para estudiantes de Educación Secundaria Obligatoria de 16 años. Metodología: Se ha llevado a cabo una búsqueda bibliográfica en distintas bases de datos y buscadoras, así como en revistas científicas y libros. También se realizó una búsqueda libre por título y autor. Además se han concertado entrevistas con profesionales de la salud relacionados con la sexología. Se ha diseñado un programa de salud para alumnos de cuarto de la ESO para llevar a cabo en cualquier entidad, tanto pública como privada. Para finalizar, se ha desarrollado la sesión didáctica “Quiérete (me)”. Conclusiones: Este programa de salud, cambia el punto de vista biológico por el sexológico y biopsicosocial. Con la información que se les proporcione a los participantes, intentaremos cubrir sus necesidades educativas en este campo y aportarles las herramientas necesarias para desarrollar su sexualidad. De esta manera, también se potenciará la función docente de la enfermería, ya que será esta la que les aporte los conocimientos que necesite.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89210</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89210/files/TAZ-TFG-2018-592_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89210/files/TAZ-TFG-2018-592.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Sexo con sentido. Programa de educación para la salud afectivo sexual en adolescentes</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Sex with Sense. Educational Program of Sexual Affective Health for Teenagers</dc:title>
</oai_dc:dc>
