<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lopez Pardo, Iván</dc:contributor>
    <dc:creator>Velasco García, Javier </dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo Fin de Grado se ha basado en la búsqueda de las consecuencias que puede ejercer sobre los menores de edad en exclusión la práctica de actividades deportivas, como herramienta para revertir su situación. El fenómeno se va a conocer a través de búsquedas bibliográficas y entrevistas cualitativas con profesionales del sector de menores de edad para conseguir una perspectiva más especializada del problema, y así poder abordarlo de manera más eficaz. Se estudiarán las áreas más importantes de la vida de los menores de edad como son la social, educativa y familiar, todas ellas orientadas a las actividades deportivas que se proponen desde el ayuntamiento y los planes existentes. Una vez analizados todos estos puntos se llega a la conclusión de que las actividades deportivas tienen efectos positivos y sirven como herramienta de integración social para los menores de edad en exclusión social, pero tienen que dotarle de más importancia en las agendas políticas para que llegue a toda la población.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65365</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65365/files/TAZ-TFG-2017-1793.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>El deporte como medio de integración de los menores de edad en situación de exclusión social en la ciudad de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Sport as a means of integration of minors in social exclusion situation in the city of Zaragoza</dc:title>
</oai_dc:dc>
