<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pallarés Jiménez, Miguel Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Honrubia Soriano, Alberto José</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo es un estado de la cuestión sobre la bibliografía más relevante y significativa a la que hemos tenido acceso, que aborda el tema del uso de las fuentes escritas para el desarrollo del pensamiento histórico. En él pretendemos dejar constancia de cómo han de trabajarse las fuentes escritas y la propia historia, para poder, de este modo, desarrollar el pensamiento histórico. Así mismo, también abordaremos los principales beneficios que obtendrán los alumnos trabajando de este modo y los problemas más relevantes que hemos localizado para poder llegar a este objetivo.  &lt;br /&gt;This dissertation is a state of the art about the bibliography more relevant and significant to which we have had access, which deals with the use of written sources for the development of historical thought. In it we intend to record how to work the written sources and History itself, in order to be able to develop historical thought. Likewise, we will also address the main benefits that students will obtain by working this way and the most relevant problems that we have located in order to reach this goal.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86784</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86784/files/TAZ-TFM-2019-465.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>El trabajo con fuentes escritas para el desarrollo del pensamiento histótico en educación secundaria y bachillerato, ¿una realiad próxima o lejana en la actualidad?</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The work with written sources for the developement os historical thinking in secondary school and high school a reality near or far in the present day?</dc:title>
</oai_dc:dc>
