<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Esteban Navarro, Miguel Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Vasconcelos Carvalho, Andréa</dc:creator>
    <dc:date>2010</dc:date>
    <dc:description>El objetivo general es la elaboración de un método de auditoría de inteligencia para el diagnóstico de los sistemas de inteligencia de las organizaciones que los contemple de modo holístico y que ofrezca resultados efectivos para su perfeccionamiento. Para ello se plantean estos objetivos específicos: la identificación y el análisis de los diversos tipos de auditoría de activos de información; el análisis de los sistemas de inteligencia en el marco de sus relaciones con la organización y el entorno; la caracterización de los servicios de inteligencia gubernamentales como modelo de sistema de inteligencia organizacional; la aplicación de una versión preliminar del método de auditoría en un sistema de inteligencia real; y la propuesta de los principios operativos, los procedimientos y las técnicas del método para su uso en cualquier sistema de inteligencia. El proceso metodológico siguió tres fases: una exploratoria, consistente en una investigación bibliográfica y una observación participante en una unidad de inteligencia competitiva; otra intermedia, donde se elaboró una propuesta preliminar del método; y una fase final focalizada donde el método provisional se aplicó mediante un estudio de caso que permitió refinar la propuesta definitiva. El resultado ha sido la creación de un método de auditoría de inteligencia que permite analizar los diversos elementos de los sistemas de inteligencia de las organizaciones en el marco de sus interrelaciones con los ámbitos organizacional y externo, así como intervenir en la realidad observada para perfeccionar su carácter y su dinámica. En concreto, se indican los principios operativos del método, las etapas y actividades a seguir, los planos y aspectos a auditar y las técnicas e instrumentos a emplear.  Se concluye que este método se puede aplicar por su exhaustividad y su flexibilidad en cualquier tipo de organización y de ambiente informacional, con independencia de que su sistema se dedique a la gestión de la información, del conocimiento o a la producción de inteligencia.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11666</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Documentación e Historia de la Ciencia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/11666/files/TESIS-2013-065.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>auditoría de inteligencia</dc:subject>
    <dc:subject>auditoria de información</dc:subject>
    <dc:subject>sistemas de inteligencia</dc:subject>
    <dc:subject>inteligencia competitiva</dc:subject>
    <dc:subject>servicios de inteligencia</dc:subject>
    <dc:subject>planificación y evaluación</dc:subject>
    <dc:title>Auditoría de inteligencia</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
