<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Domínguez Oliván, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>García Pisa, Antonio</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Estudio observacional descriptivo de una muestra aleatoria de personas con dolor lumbar tratados con terapia farmacológica o fisioterápica indistintamente. Se realizan encuestas durante los meses de octubre a diciembre a todas las personas que acuden al centro de salud o consulta de fisioterapia para ser tratados de dolor lumbar. Se les realiza una encuesta antes del tratamiento y la misma encuesta después del tratamiento, para posteriormente tratar los resultados obtenidos. En la encuesta se recogen datos de edad, género, peso, altura (IMC), calidad de vida relacionada con la salud (mala, moderada, buena), escala del dolor (EVA), tipo de tratamiento (fisioterapéutico o farmacológico) y si realiza ejercicio habitualmente. Los resultados obtenidos muestran que ambos tratamientos son eficaces, el farmacológico es más eficaz que el fisioterápico aunque sin significación. Los hombres y mujeres tienen diferentes percepciones del dolor y diferentes mejorías frente a los mismos tratamientos. Las mujeres mejoran más con el tratamiento fisioterápico y los hombres con el tratamiento farmacológico.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90051</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90051/files/TAZ-TFG-2020-562.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Comparación de la eficacia del tratamiento fisioterápico frente al farmacológico en el abordaje del dolor lumbar. Estudio observacional descriptivo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Comparison of the efficacy of physiotherapy treatment versus pharmacology in the approach to low back pain. Study descriptive observational</dc:title>
</oai_dc:dc>
