<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Javierre Pérez, Etelvina</dc:contributor>
    <dc:contributor>Fernández Salas, José Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Caballero Caballero, Guzmán</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En cualquier operación militar llevada a cabo fuera de nuestra frontera nacional es de obligado cumplimiento el Derecho de la Guerra, las leyes internacionales tales como el Derecho Internacional de los Conflictos Armados, el Derecho Internacional Humanitario o las Reglas de Enfrentamiento y los principios de Distinción, Necesidad y Proporcionalidad. La estimación de daños colaterales (CDE) es una herramienta directamente relacionada con la evaluación del posible daño ocasionado en una acción militar, lo que permite al mando ajustar su toma de decisión al mencionado derecho y principios. Este Trabajo Fin de Grado introduce la herramienta CDE a nivel Brigada y estudia las necesidades que este proceso demanda para su implementación. Es decir, se analizan siguientes los elementos que se consideran esenciales: la metodología que permita realizar un cálculo CDE preciso de la posible acción sobre el blanco, los medios tanto de vigilancia como de acción de fuego, y la estructura operativa y responsabilidades de cada uno de sus integrantes.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89058</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89058/files/TAZ-TFG-2018-4021.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de necesidades para la implementación de la Gestión del Control de Daños Colaterales (CDE) a nivel Brigada</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of needs for the implementation of Collateral Damage Control Management (CDE) at Brigade level</dc:title>
</oai_dc:dc>
