<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gascón Catalán, Ana María</dc:contributor>
    <dc:contributor>Romero Cardiel, Manuel Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Lorén Guerrero, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: La maternidad, y concretamente el puerperio, es un periodo de transición en la vida de las mujeres, en el que ocurren grandes cambios fisiológico, emocionales y sociales. La calidad de vida durante esta transición puede ser entendida como el esfuerzo para que el proceso de gestación, el trabajo de parto y el periodo del puerperio, supongan la menos alteración posible en la autonomía real de las mujeres y entrañe la menor variación posible en su vida. Una mejor caracterización de los cambios físicos y emocionales que ocurren típicamente en el posparto permitiría una mejor definición de los factores de riesgo que influyen en la percepción de salud. DESARROLLO TEÓRICO: Estudio observacional descriptivo transversal. 351 mujeres puérperas atendidas en el Hospital Universitario Lozano Blesa de Zaragoza. Se solicitó la cumplimentación de una encuesta de datos sociodemográficos y obstétricos, el cuestionario SF-36, el GHQ-28 y el instrumento de valoración de las estrategias de afrontamiento del estrés prenatal, NuPCI, adaptado y validado a población española en la presente investigación. Los resultados mostraron unas propiedades psicométricas válidas para la utilización de dicho cuestionario entre nuestra población. Y como resultados principales del estudio se observó que la salud percibida en el puerperio inmediato difiere en algunas dimensiones de salud de la que refieren las mujeres en edad fértil de la población de referencia, y se demostró una relación estadísticamente significativa (p&lt;0,05) entre la salud percibida y el estrés prenatal, las estrategias de afrontamiento con evitación y además, el malestar emocional sufrido durante el final del embarazo. CONCLUSIÓN: Una información adecuada y un seguimiento protocolizado de la gestación, ayudan a disminuir el estrés percibido y el malestar psíquico significativo durante el embarazo, aumentando así la percepción de salud  tanto física como psicológica que tienen las mujeres tras el parto.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31605</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31605/files/TESIS-2015-052.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>salud pública</dc:subject>
    <dc:subject>ginecología</dc:subject>
    <dc:subject>emoción</dc:subject>
    <dc:subject>posición social de la mujer</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación de la salud percibida durante el puerperio inmediato tras un parto hospitalario</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
