<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Eito Mateo, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Sánchez Benavente, Adrián</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El aislamiento social y la soledad influyen en la calidad de vida de las personas mayores. El aislamiento social se refiere a la ausencia o el déficit de relaciones interpersonales que puede derivar en un sentimiento de soledad subjetiva en el que las persona experimentan esta falta de interacción social como una separación del individuo y su entorno. Tras el análisis bibliográfico y una investigación cualitativa se ve necesaria realizar la propuesta de un proyecto intergeneracional que posibilite la relación entre personas de diferentes edades utilizando las nuevas tecnologías como herramienta para llevarlo a cabo. El proyecto esta orientado a favorecer la transmisión e intercambio de conocimientos y valores para posibilitar el enriquecimiento personal y grupal, además de contribuir activamente a la cohesión y desarrollo de la sociedad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86041</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86041/files/TAZ-TFG-2018-1863.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Proyecto InterConecta: Intercambio intergeneracional para prevenir la soledad y el aislamiento social en las personas mayores</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">InterConecta Project: Intergenerational exchange to prevent elderly loneliness and social isolation</dc:title>
</oai_dc:dc>
