<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gomollón García, Fernando</dc:contributor>
    <dc:contributor>Ducons García, Julio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Santolaria Piedrafita, Santos</dc:contributor>
    <dc:creator>Lera Omiste, Inmaculada</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>La dispepsia es patología frecuente en el ámbito de la atención primaria. Existen estrategias, para manejo de pacientes jóvenes con dispepsia, basadas en diagnóstico previo de infección por Helicobacter pylori(HP) mediante un test no invasivo. Nuestro estudio revisa la eficacia de métodos diagnósticos en situación de práctica clínica habitual en Hospital de Huesca. Es un estudio de observación descriptivo transversal prospectivo de pacientes ambulatorios con indicación de gastroscopia.  Las pruebas utilizadas fueron invasivas (cultivo, estudio histológico de antro y cuerpo gástrico y test de ureasa) y no invasivas (test del aliento con urea-13C y serología-ELISA).  La prueba de aliento es muy fiable en nuestro medio para el diagnóstico de HP, por su altísima sensibilidad y especificidad absoluta; comparada con las otras pruebas, es el mejor método diagnóstico. La estrategia "prueba y tratamiento" en pacientes con dispepsia, sin síntomas de alarma y que no toman antiinflamatorios se puede recomendar en esta área.  </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7017</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7017/files/TESIS-2012-016.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>helicobacter pylori</dc:subject>
    <dc:subject>métodos diagnósticos</dc:subject>
    <dc:subject>pruebas</dc:subject>
    <dc:subject>atención primaria</dc:subject>
    <dc:subject>dispepsia</dc:subject>
    <dc:subject>prueba y tratamiento</dc:subject>
    <dc:subject>helicobacter pylori</dc:subject>
    <dc:subject>diagnostic methods</dc:subject>
    <dc:subject>tests</dc:subject>
    <dc:subject>primary care</dc:subject>
    <dc:subject>dyspepsia</dc:subject>
    <dc:subject>test and treat</dc:subject>
    <dc:title>Métodos diagnósticos de la infección por Helicobacter Pylori en Huesca</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
