<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rújula López, Pedro</dc:contributor>
    <dc:creator>Aroz Omeñaca, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Antonio Cánovas del Castillo es uno de los políticos más importantes del siglo XIX ya que fue capaz de articular uno de los regímenes más longevos de la historia de España. Cánovas llega a Madrid en plena década moderada (1844-1854) y tras pasar por varios cargos de segunda fila en los gobiernos de periodos sucesivos es nombrado presidente del gobierno a finales de 1875. A partir de este momento comienza a construirse un régimen ideado e implementado por Cánovas del Castillo. Por ello, buscaremos las influencias intelectuales de Cánovas y estudiaremos los pilares sobre los que se asienta el nuevo régimen. Profundizaremos en tres aspectos principales: el político, destacado dos aspectos, el papel de la oposición y la monarquía y la constitución de 1876. En el aspecto social, estudiaremos la importancia de la iglesia y de algunas élites así como el comienzo de la construcción de una conciencia nacional. Mientras que en el campo económico, la situación de la economía y las medidas económicas que marcaran los gobiernos canovistas durante la restauración.    A su vez, estudiaremos las posiciones políticas que quedan fuera del sistema como es el caso del derrotado carlismo y el movimiento obrero que comienza a organizarse políticamente destacando la fundación del Partido socialista en 1879.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94651</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94651/files/TAZ-TFG-2020-2440.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Autoritarismo o liberalismo: Cánovas del Castillo en la construcción del sistema de la restauración.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Authoritarianism or liberalism: Cánovas del Castillo at restauration system foundation.</dc:title>
</oai_dc:dc>
