<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Campos Avellana, Mª Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Stefureac, Silvia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El alcoholismo es una enfermedad que causa ansia, pérdida de control, dependencia física y tolerancia. En España, las personas  que mantienen un consumo de riesgo representan el 9,3% de la población y solo dos de cada diez casos están diagnosticados, debido en parte a las deficiencias sanitarias que existen en su abordaje. Objetivos: Conocer el estado de la evidencia científica en relación con la atención al paciente alcohólico. Metodología: Se realizó una búsqueda bibliográfica electrónica en las siguientes bases de datos y buscadores: DIALNET, SCIELO, PUBMED, MEDLINE PLUS y SCIENCE DIRECT, durante el periodo comprendido entre Diciembre de 2018 y Febrero de 2019. Desarrollo: Se seleccionaron 22 artículos, agrupando los resultados en: factores causales, detección, intervención enfermera en atención primaria, barreras que dificultan el acceso al tratamiento, consumo de alcohol en adolescentes y  mujeres, intervención en familiares de pacientes alcohólicos y tratamiento de la enfermedad. Conclusiones: Esta enfermedad se encuentra con muchas barreras en su detección y tratamiento. El consejo breve realizado en la consulta es una herramienta efectiva y de bajo coste en el manejo del paciente alcohólico. El papel de enfermería es capacitar a la población para alcanzar su plena salud potencial promoviendo asumir el control de todo lo que determine su estado de salud como se preconiza en la Carta de Otawa para la Promoción de la Salud. Palabras clave: Alcoholismo, atención primaria, dependencia alcohólica, prevención, salud familiar, enfermería y diagnóstico.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85831</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85831/files/TAZ-TFG-2019-501.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>El paciente alcohólico en Atención Primaria. Revisión bibliográfica.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The alcoholic patient in primary care. Bibliographic review.</dc:title>
</oai_dc:dc>
