<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Nogales Bocio, Antonia Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Gota Laborda, Claudia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Las nuevas tecnologías, ya ampliamente extendidas en la sociedad actual, han traído consigo un gran abanico de posibilidades y ventajas, pero también han dado lugar a nuevas amenazas. Para que los futuros ciudadanos sepan aprovechar todo el potencial de las herramientas digitales y minimizar sus consecuencias negativas y posibles peligros, es necesario que desde la educación se enseñe a niños, adolescentes y jóvenes a hacer un uso responsable, crítico y ético de la tecnología; algo que no será posible hasta que los propios docentes posean unas competencias digitales básicas.&lt;br /&gt;En este trabajo se lleva a cabo un análisis cuantitativo y cualitativo del nivel de competencia digital del profesorado en las distintas etapas educativas, con el objetivo de identificar aquellas áreas en las que hace falta una mayor formación. Para ello se han llevado a cabo tres grupos de discusión y una encuesta, con la participación de 17 y 159 docentes aragoneses respectivamente.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85288</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Lingüística General e Hispánica; Área de Teoría de la Literatura y Literatura Comparada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85288/files/TAZ-TFG-2019-2449.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Periodismo</dc:subject>
    <dc:title>Las competencias digitales en los docentes, un análisis de la situación actual.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Digital competences of educators, an analysis of the current situation.</dc:title>
</oai_dc:dc>
