<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lambán Castillo, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Romero García, José Antonio</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En el presente Trabajo de Fin de Máster se propone la implantación del proyecto de Innovación Educativa “Nanotecnología en el Bachillerato del Siglo XXI”, dirigido al alumnado de 1º de Bachillerato.  Por la repercusión actual y futura que la Nanotecnología tendrá sobre muchos de los materiales y sistemas que nos rodean y por su incidencia en algunos ámbitos directamente relacionados con nuestra salud, el almacenamiento de energía o el desarrollo de nuevas tecnologías de la información y comunicación entre otros, se hace necesario que esta parte de la ciencia, la Nanotecnología,  esté presente de una forma decidida en la programación de las enseñanzas previas al ámbito universitario, ya que por su relevancia se requiere que el alumnado sea conocedor de la misma, haciéndolo de una forma estructurada en los centros y que vaya más allá de la superficialidad con la que se trata en los contenidos curriculares actuales.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77442</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Ingeniería de los Procesos de Fabricación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77442/files/TAZ-TFM-2018-404.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Nanotecnología en el bachillerato del siglo XXI</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Nanotechnology in the high school of the 21st century.</dc:title>
</oai_dc:dc>
