<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Serrano Pastor, Rosa María</dc:contributor>
    <dc:creator>Vera Alba, Jesús Luis</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo Fin de Máster, modalidad B de iniciación a la investigación, tiene el objetivo de analizar la relación entre la gamificación y el aprendizaje por micro contenidos, a través del aprendizaje autónomo del alumno, utilizando para ello metodologías basadas en gamificación mediante las TIC (Tecnologías de la Información y las Comunicaciones) y las TAC (Tecnologías del Aprendizaje y el Conocimiento) y el Flipped Learning.  Para ello hemos creado una aplicación en entornos web que hemos llamado DictaGame que trata de desarrollar la meta memoria del alumno para mejorar de forma directa e indirecta su aprendizaje musical. Se ha aplicado a una muestra de estudiantes de primaria y secundaria, así como de alumnos de escuelas de música y conservatorios, con el fin de poder analizar la variedad de resultados. Los datos han sido analizados bajo un prisma eminentemente cuantitativo. Se han encontrado resultados positivos y expectativas muy prometedoras que permiten continuar la línea de investigación iniciada.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86743</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Musical</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86743/files/TAZ-TFM-2019-556.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>DICTAGAME: Desarrollo de una aplicación para gamificación y meta memoria musical</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">DICTAGAME: Developing a web application to work gamification and develope musical memory</dc:title>
</oai_dc:dc>
