<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Benito, María Victoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Lambán Domínguez, Víctor José</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo es una memoria de máster que recoge todas las actuaciones, teóricas y prácticas, desarrolladas durante el Máster de Formación del Profesorado, en particular de Geografía e Historia. La primera parte del trabajo se presenta como una reflexión sobre ser docente en la actualidad y sobre la didáctica de las Ciencias Sociales, repasando, además, las distintas competencias desarrolladas por el Máster en vistas a una base sólida para el futuro. La segunda parte es un análisis y comparación de dos de los trabajos del Máster: la Unidad Didáctica y el Proyecto de Innovación basado en el Aprendizaje por Conceptos. Para ello, hemos planteado hasta tres ámbitos: valoración, puesta en práctica y aspectos interesantes y aspectos a mejorar, que buscan una reflexión crítica de ambos. Por último, unas conclusiones que recapitulan todas las cuestiones y abren puentes para un futuro docente.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63710</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63710/files/TAZ-TFM-2017-450.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Enseñar Ciencias Sociales. Memoria de Máster</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Teaching Social Sciences. Essay of a Master Degree</dc:title>
</oai_dc:dc>
