<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Puig Esteve, María Gema</dc:contributor>
    <dc:creator>Embid Ambroj, Marcos</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Durante el proceso evolutivo del niño se van desarrollando las diferentes capacidades cognitivas que influyen, de manera significativa, en el desarrollo personal y social; las cuales se pueden ver enlentecidas o disminuidas, aumentando el riesgo de un posible desequilibrio ocupacional en las diferentes etapas de la vida que son fundamentales para el desarrollo. Por ello, es necesario atender estas dificultades de manera temprana, tanto en el colegio como en un deporte extraescolar, una actividad lúdica y significativa para la infancia, que produce mayor sensación de comodidad y una oportunidad de liberación de expresiones. Desde Terapia Ocupacional, abordaríamos cómo el desarrollo de las funciones cognitivas y habilidades personales, tienen una relación permanente, tanto con el deporte, como con el rendimiento escolar, y se pueden extrapolar a los distintos entornos de la vida diaria. Las actividades deportivas, pueden servir como herramienta de valoración de las capacidades que va desarrollando el niño y niña, así como para elaborar diferentes respuestas y estrategias con el fin de potenciar estas capacidades adquiridas, pero no desarrolladas, dentro de un entorno específico como es el de la escuela, teniendo en cuenta los diferentes factores tanto internos como externos que pueden influenciar.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88703</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88703/files/TAZ-TFG-2019-1115.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Análisis del efecto de la participación en actividades deportivas en la mejora del desempeño en el ámbito escolar</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis if the effect of participation in sport activities in the improvement of performance in the school environment</dc:title>
</oai_dc:dc>
