<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ruiz López, Carlos</dc:contributor>
    <dc:contributor>Valverde Arqué, David</dc:contributor>
    <dc:creator>Quintana García, Ruimán</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Desde que la Directiva de Defensa Nacional, presentada por el gobierno el año 2012, impusiera la reestructuración de las Fuerzas Armadas en consonancia al nuevo marco estratégico y económico, se han llevado una serie de modificaciones de las orgánicas de las unidades que hasta el día de hoy se sigue debatiendo. Desde esta perspectiva, se pretende analizar, mediante el método científico, cual es el modelo de escuadrón más adecuado dentro de unas unidades tan particulares, dado sus medios y localización geográfica, como son los Grupos de Caballería Acorazados (GCAC) de los Regimientos de Caballería Acorazado de Ceuta y Melilla. Los dos modelos a analizar son: el primero donde los escuadrones de caballería son iguales en todo el GCAC y por ello más polivalentes, y el segundo donde todos los escuadrones son diferentes entre sí, y por tanto más especializados&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90282</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90282/files/TAZ-TFG-2017-4070.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Escuadrones en la orgánica del GCAC de los RCAC: especializados o polivalentes</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Troops in the organization of Armored Squadrons of the Armored Cavalry Regiments: specialized or polyvalent</dc:title>
</oai_dc:dc>
