<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Beltrán Guijarro, Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Hermoso Vallespí, Mariona</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>A través de un diagnóstico minucioso y un análisis individual de cada paciente se realiza un abordaje interdisciplinar para el restablecimiento de la salud oral mediante las diferentes áreas de la Odontología como la Operatoria Dental, la Periodoncia, la Prostodoncia, la Ortodoncia... La Odontología moderna presenta una clara tendencia hacia tratamientos conservadores y menos invasivos que han conducido al desarrollo de la Odontología mínimamente invasiva. En el presente “Trabajo de Fin de Grado” se muestran dos casos clínicos atendidos en el Servicio de Prácticas Odontológicas de la Universidad de Zaragoza. Se plantean las diferentes opciones de tratamiento mediante un enfoque interdisciplinar y mínimamente invasivo, basado en la literatura científica actual.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88109</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Estomatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88109/files/TAZ-TFG-2019-1803.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Odontología</dc:subject>
    <dc:title>Tratamiento odontológico multidisciplinar del paciente adulto: a propósito de dos casos.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Multidisciplinary dental treatment in adult patient. A report of two cases.</dc:title>
</oai_dc:dc>
