<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Castillo Laguarta, Miguel Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Gimeno Erburu, Iñigo</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>El trabajo realizado consta de una descripción detallada del procedimiento concursal que se ven envueltas muchas empresas en la actualidad debido a problemas de insolvencia.  En este trabajo se especifican los principales aspectos para desarrollar el procedimiento concursal, se hace hincapié en la legislación que los regula, es decir la Ley de Concurso de Acreedores 22/2003 del 9 de julio, también se mencionan los principios concursales en los que se basa la ley, los diferentes tipos de procedimientos, los efectos que produce la declaración y los diferentes agentes que intervienen en el proceso concursal. En la segunda parte del trabajo se hará referencia a un caso práctico para poder entender mejor el proceso concursal, dicho caso es el de la empresa Pescanova. En esta segunda parte del trabajo se podrán ver las gestiones realizadas en el concurso desde el punto de vista de la Administración Concursal y la emisión del informe detalladamente.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13052</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/13052/files/TAZ-TFG-2013-1036.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>concurso de acreedores</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>El Concurso de Acreedores y el Análisis de un Caso Práctico</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
