<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Jiménez Martínez, Julio</dc:contributor>
    <dc:creator>Cervilla Verdú, Santiago</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En los últimos años, la práctica de deporte ha crecido, convirtiéndose incluso un estilo de vida de muchas personas. Este incremento también ha afectado positivamente a muchas empresas dedicadas al sector deportivo. Para las empresas es importante, saber que productos tienen que vender y cuáles no, cuales tienen que ser sus características, en qué lugar hay que venderlos, etc.  Este trabajo se centra en un tipo de producto deportivo, las mallas compresivas, el cual una empresa de Zaragoza quiere añadir a su cartera de productos. Se realiza una investigación para analizar diferentes aspectos que se quieren conocer y así adaptar a la perfección el producto.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85483</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados; Área de Comercialización e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85483/files/TAZ-TFG-2019-2068_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85483/files/TAZ-TFG-2019-2068.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>Análisis del mercado y preferencias del consumidor para el lanzamiento de mallas compresivas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Market analysis and consumer preferences for the launch of compression mesh</dc:title>
</oai_dc:dc>
