<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Silvestre Rodríguez, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Marión Prados, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este Trabajo es hacer una revisión de literatura de los ensayos aleatorizados en el entorno de la cooperación internacional. El objeto que se aborda son los estudios que vinculan los niveles de uso de mosquiteras para prevenir la malaria con sus diferentes formas de distribución. Lo que se trata de demostrar, a través del análisis de una serie de artículos, es que más allá de discusiones técnicas estériles, es preciso entender que la recepción y acogida de la ayuda depende de multitud de factores del entorno con complejas relaciones. Para la revisión de bibliografía se ha usado la técnica de Snowball. Además, se han realizado dos regresiones econométricas utilizando las características de los 17 artículos identificados. La totalidad de los artículos analizados coinciden en que el correcto uso y despliegue de la mosquitera es la forma más efectiva de prevenir la malaria. Concluyendo, cada intervención tendrá una acogida y repercusión diferente. Es de vital importancia conocer las características del entorno que permitan maximizar los outcomes</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76533</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Economía y Dirección de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76533/files/TAZ-TFG-2018-3737.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Economía de la Pobreza: Revisión de bibliografía de ensayos aleatorizados en el ámbito económico-sanitario.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Poor Economics: Literature review of Randomized Control Trials in the economic-sanitary field.</dc:title>
</oai_dc:dc>
