<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Escolar Castellón, María Asunción</dc:contributor>
    <dc:creator>Marco Monzón, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>El origen de la arteria carótida externa a nivel de C3-C4 (borde superior del cartílago tiroides), su posición medial respecto a la carótida interna en su origen y la emisión de ramas colaterales a lo largo de su trayec- to hasta su bifurcación en sus dos ramas terminales ha sido ampliamente descrito en la bibliografía. Sin embargo, son frecuentes las variantes anatómicas. El objetivo de este trabajo es el estudio y comparación de la anatomía clásica y sus variantes a través de una revisión bibliográfica y del estudio directo de cinco hemicuellos en cadáveres formolizados. Se encontraron variantes anatómicas en cuatro de los cinco cadáveres estudiados, observándose en uno de ellos una bifurcación baja de la carótida primitiva, la lateralización en el origen de la carótida externa jun- to con la emisión por parte de la carótida común de la arteria tiroidea superior, así como dos casos en que la arteria tiroidea superior emergía directamente de la bifurcación carotídea. Dada la importancia quirúrgica de esta zona, es necesario conocer la anatomía así como la frecuente apari- ción de variantes para prevenir complicaciones en los procedimientos quirúrgicos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47844</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía e Histología Humanas; Área de Anatomía y Embriología Humana</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47844/files/TAZ-TFG-2015-1036.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Medicina</dc:subject>
    <dc:title>La arteria carótida externa: estudio en el cadáver.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
