<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aurell Cardona, Marcos</dc:contributor>
    <dc:creator>Ramajo Cordero, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2006</dc:date>
    <dc:description>Esta tesis trata sobre la sedimentación durante el Jurásico Medio y Superior en la Rama Aragonesa de la Cordillera Ibérica, con especial énfasis en la discontinuidad del límite Calloviense-Oxfordiense y los depósitos de ooides ferruginosos asociados a la misma. La revisión litoestratigráfica ha justificado la definición de dos nuevas unidades: Mb. Margas de Talamantes y Areniscas y Conglomerados del Monasterio de Veruela. Se han caracterizado las facies sedimentarias, elaborando mapas, cuadros de distribución de facies y reconstrucciones paleogeográficas. Se propone un modelo sobre el origen de los ooides ferruginosos, que postula su génesis en condiciones marinas someras, en áreas adosadas a un alto paleogeográfico y su posterior depósito en áreas marinas más dístales. Se ha realizado una reconstrucción de las variaciones del nivel de mar durante este periodo a partir de la integración de los datos estratigráficos, del análisis de facies y de asociaciones fósiles, discutiendo su posible origen eustático en relación con una etapa de enfriamiento global en torno al límite CallovienseOxfordiense. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/1908</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Tierra</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/1908/files/TUZ_0036_ramajo_evol.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>oolitos ferruginoso</dc:subject>
    <dc:subject>sedimentología</dc:subject>
    <dc:subject>paleogeografía</dc:subject>
    <dc:subject>variaciones eustáticas</dc:subject>
    <dc:subject>Cordillera Ibérica</dc:subject>
    <dc:subject>Oxfordiense</dc:subject>
    <dc:subject>Calloviense</dc:subject>
    <dc:subject>Jurasico</dc:subject>
    <dc:title>Evolución Sedimentaria del Calloviense-Oxfordiense en el Sector Central de la Cordillera Ibérica (Rama Aragonesa) </dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
