<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cristóbal Bescós, José Ángel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Ascaso Puyuelo, Francisco Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Buey Sayas, María Ángeles del</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>La Biomecánica Corneal es la ciencia que trata del equilibrio y de la deformación del tejido corneal sometido a cualquier acción exterior, que explora la función y estructura de la cornea, y que trata de establecer unas bases fisicomatemáticas que definan a la misma. Gracias al desarrollo de la biomecánica corneal podemos predecir la respuesta dinámica de la córnea en condiciones fisiológicas y patológicas y llegar a crear modelos de comportamiento corneal. Sus posibles aplicaciones prácticas engloban desde el diagnóstico y valoración de determinadas patologías oculares, hasta la predicción de respuesta ante procedimientos quirúrgicos corneales. El Analizador de Respuesta Ocular (ORA) es el primer instrumento capaz de explorar de forma no invasiva parámetros biomecánicos corneales. Este dispositivo nos ofrece la posibilidad de explorar ¿in vivo¿ la principal propiedad biomecánica que define la viscoelasticidad de la córnea, la histéresis (CH), así como otros parámetros biomecánicos como el Factor de Resistencia Corneal (CRF), el Espesor Corneal Central (CCT), presión intraocular equivalente a la tonometría Goldmann (IOPg) y presión intraocular compensada con las propiedades biomecánicas (IOPcc). Se ha propuesto que existan factores biomecánicos corneales, aparte de los puramente morfológicos, que caractericen a la córnea. El ORA ofrece una serie de valores y curvas que precisaban de una interpretación y comparación, así como establecer valores de referencia en la población sana y con patología corneal, para validar la utilidad clínica del aparato.  Por todo ello nos planteamos la siguiente hipótesis: Es posible establecer una relación entre las propiedades biomecánicas de la cornea histéresis (CH), factor de resistencia corneal (CRF) y espesor corneal central (CCT), estudiadas in vivo mediante el analizador de respuesta ocular ORA de Reichert y determinadas patologías oculares diagnosticadas.  El poder disponer de este dispositivo en un entorno clínico multidisciplinar como el Hospital Clínico Universitario y en un entorno privado dedicado a la cirugía refractiva, como el Hospital Quirón, ofreció la posibilidad de la realización de este estudio prospectivo observacional, con el objetivo principal de analizar las características biomecánicas en diferentes grupos de pacientes con y sin patología ocular diagnosticada, y llegar a definir las características biomecánicas propias de cada grupo, valorar de qué forma llegan a modificar los resultados de las tomas de tensión intraocular y explorar la posibilidad de este instrumento como detector de patología ocular y su capacidad de ofrecer un valor de PIO más real (IOPcc).  En este trabajo se han analizado un total de 1203 ojos de 632 sujetos (289 hombres y 343 mujeres), con edades comprendidas entre 9 y 87 años y una media de edad de 46 ± 17 años. Para poder determinar unos valores de referencia en nuestra población, se considera la realización de un amplio grupo control de ojos sanos (574 ojos de 298 sujetos sin patología ocular) y un grupo de sujetos con patología ocular (629 ojos de 334 pacientes).  Para proceder a un análisis más preciso de los resultados se establecen una serie de grupos y subgrupos, tanto de ojos sanos como de ojos con patología ocular diagnosticada, atendiendo a categorías de diagnóstico. Grupo control de ojos de sujetos sanos: - 343 ojos sanos sin defecto refractivo, - 231 ojos de sujetos sanos con defectos refractivos: 170 miopes, 42 hipermétropes, 19 con astigmatismo. Grupo de ojos de sujetos con patología ocular: -147 ojos con glaucoma diagnosticado,- 344 ojos de sujetos con sospecha de glaucoma: por antecedentes familiares de glaucoma (78 ojos), por papilas excavadas (90 ojos), por HTO o PIO límite (176 ojos), - 40 ojos de sujetos con queratocono, -59 ojos de sujetos sometidos a queratoplastia penetrante, - 39 ojos con distrofias y degeneraciones corneales. Para la valoración de resultados utilizaremos el programa estadístico SPSS 15.00 para Windows. Del estudio de la biomecánica corneal con el ORA en ojos sanos y en ojos con patología ocular se obtienen las siguientes conclusiones principales: 1- Existen diferencias significativas para todas las variables analizadas con el ORA (IOPg, IOPcc, CH y CRF) entre el grupo control de ojos sanos y el grupo de ojos con patología. 2- Se han establecido unos valores medios de CH y CRF en la población sana, sin patología ocular estudiada que pueden ser referencia para la población nacional en general. 3- Los valores medios de la IOPg e IOPcc estimadas por el ORA, en pacientes sin patología ocular, son similares a los valores de PIO determinados por métodos de aplanación, lo que permite validar la tonometría IOPg determinada con el ORA, y afirma que las medias de los valores de IOPg e IOPcc se muestran coincidentes cuando las propiedades biomecánicas de la córnea se encuentran dentro de la normalidad. 4- En relación al estudio de las propiedades biomecánicas corneales en pacientes con defectos refractivos se concluye que los pacientes hipermétropes presentan valores de IOPg e IOPcc significativamente más bajos que el resto de la población sana y que los pacientes miopes presentan unos valores medios de histéresis significativamente más bajos que la población sin defecto refractivo. 5- Respecto a las posibles variaciones en relación con la edad de las propiedades biomecánicas corneales se concluye que existe un incremento significativo de la IOPg y de la IOPcc, conforme aumenta la edad, siendo este incremento superior en los pacientes sanos con defecto miópico. No existen diferencias significativas en los valores de CH respecto a la edad de los pacientes en el grupo control, pero existe una disminución significativa de los valores de CH en relación con la edad en el grupo de ojos con miopía. 6- Tras el estudio del grupo patológico queratocono se concluye que los pacientes con queratocono son el grupo de población con valores de CH; CRF, IOPg y CCT más bajos, de forma tan significativa que pueden llegar por si mismos a dirigir el diagnóstico de dicha patología. Los valores de IOPcc son significativamente más altos que la IOPg y similares a los de la población normal. 7- Tras el estudio del grupo patológico queratoplastia se concluye que este grupo presenta unos parámetros biomecánicos con unos valores medios CH y CRF significativamente disminuidos con respecto al grupo control, con una media de espesor corneal normal y unos valores elevados de IOPcc. Se muestra como un grupo con gran amplitud de rango de valores y alta desviación típica, que refleja la heterogeneidad de resultados y la existencia de un perfil de comportamiento biomecánico relacionado con el estado y transparencia del injerto. 8- Tras el estudio del grupo patológico distrofias corneales endoteliales se concluye que presentan unos valores de CH y CRF significativamente más bajos que el grupo control, con valores de IOPcc más elevados que la IOPg y TAG y unos valores significativamente mayores de CCT respecto grupo control. La IOPcc que proporciona el ORA es capaz de detectar glaucomas en casos de Distrofia endotelial de Fuchs¿, que cursan con PIO normal mediante TAG, y en las que hemos constatado daño clínico glaucomatoso mediante CC y OCT. 9- Tras el estudio del grupo patológico glaucoma y de los grupos de sospecha de glaucoma se concluye que los valores de IOPg e IOPcc son significativamente superiores al grupo control en todos los grupos de glaucoma y sospecha de glaucoma. En casos de glaucoma diagnosticado, existe una disminución significativa de CH respecto al grupo control y respecto a los tres grupos de sospecha de glaucoma, sin embargo, los valores de CH en los tres grupos de sospecha de glaucoma no muestran diferencias estadísticamente significativas entre si, ni respecto al grupo control. No existe alteración del espesor corneal en el glaucoma. Los valores medios de CCT fueron superiores al grupo control en todos los grupos de glaucoma y sospecha de glaucoma estudiados. 10- Tras el estudio global efectuado sobre ojos sanos y grupos de patología se ha podido definir una córnea biomecánicamente normal y establecer parámetros biomecánicos de sospecha de patología ocular subclínica o no diagnosticada, y ha permitido constatar que los valores de IOPcc que proporciona el ORA ofrecen una PIO más real en casos de córneas biomecánicamente alteradas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12684</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/12684/files/TESIS-2013-132.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>oftalmología</dc:subject>
    <dc:subject>biomecánica</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la biomecánica corneal</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
