<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Plaza Carrión, Miguel Ángel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Arruebo Loshuertos, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Orós Medrano, Jorge Víctor</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El complejo motor migratorio (CMM) es un patrón de la motilidad del intestino delgado&lt;br /&gt;que consiste en tres fases. La fase III es un grupo de contracciones consecutivas que recorre el&lt;br /&gt;intestino delgado desde el píloro a la válvula íleocecal. Le sigue la fase II, en la que se producen&lt;br /&gt;contracciones distribuidas de forma irregular; y finalmente la fase I, que es un período de&lt;br /&gt;reposo. El CMM tiene un importante papel en evitar el sobrecrecimiento bacteriano y eliminar&lt;br /&gt;secreciones y restos de alimentos de la luz intestinal en los periodos interdigestivos. El CMM&lt;br /&gt;presenta diferencias entre los animales monogástricos y los rumiantes y en función del tipo de&lt;br /&gt;patrón de ingestión de alimento. Por ello su regulación puede presentar grandes diferencias de&lt;br /&gt;unos animales a otros. Entre los agentes neuromoduladores que se han implicado en la&lt;br /&gt;regulación de la motilidad digestiva se encuentra el oxido nítrico (NO), un neurotransmisor&lt;br /&gt;gaseoso liberado por las neuronas del sistema nervioso entérico. En el sistema digestivo, el NO&lt;br /&gt;es el principal neurotransmisor no adrenérgico no colinérgico, siendo responsable de la&lt;br /&gt;relajación tónica de la musculatura gastrointestinal. Por ello el objetivo de este trabajo ha sido&lt;br /&gt;recopilar y resumir la información existente en cuanto a la participación del NO en la&lt;br /&gt;regulación del CMM en los distintos tipos de animales.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94610</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Farmacología y Fisiología; Área de Fisiología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94610/files/TAZ-TFG-2020-2558.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Regulación por el óxido nítrico del complejo motor migratorio</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Regulation of the migrating motor complex by nitric oxide</dc:title>
</oai_dc:dc>
