<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Serrano García, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Ramos Tobías, Vanesa</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo tiene por objeto analizar la situación de desigualdad de género desde la perspectiva de la mujer casada en el Código Civil, desde sus inicios en el año 1889, hasta las reformas más cercanas a la actualidad. No se abarcan todos los preceptos que supusieron un trato discriminatorio para la mujer casada sino aquellos más significativos como, por ejemplo, la licencia marital en cuanto limitativa de la capacidad de obrar de la mujer casada, la pérdida de la nacionalidad y de la vecindad civil de la mujer española al contraer matrimonio, en favor de la de su cónyuge o la situación de la mujer respecto de instituciones de Derecho Civil como la patria potestad y la tutela. Cada epígrafe muestra la evolución que ha sufrido nuestro Código Civil para tratar de ir adaptándose a la realidad con las sucesivas reformas legislativas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77656</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Privado; Área de Derecho Civil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77656/files/TAZ-TFG-2018-2735.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>La mujer casada en el Código Civil español: análisis de la desigualdad de género y su evolución.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The woman married in the spanish civil code: analysis of gender inequality and its evolution.</dc:title>
</oai_dc:dc>
