<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Monzón Chavarrías, Marta</dc:contributor>
    <dc:creator>Dal León, María Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La reducción del consumo energético y de las emisiones de gases de efecto invernadero en el sector de la arquitectura, y en especial en la rama de la construcción, es un tema de alta importancia. En este se suceden avances de forma constante ya que su participación es fundamental en el camino hacia la sostenibilidad. Aunque el consumo energético de los edificios varía en función de la región climática en la que se encuentren, este se incrementa más rápidamente cuando se utilizan medidas activas que requieren de energía para alcanzar el confort en el interior de los mismos. Con el objetivo de reducir el consumo de energía primaria y emisiones de gases de efecto invernadero de los edificios, Europa ha liderado normativas que los países integrantes han ido aplicando en su territorio. Para ello, se han realizado cambios en las normativas existentes de los países miembros, y se han publicado pautas y disposiciones a seguir. Fruto de los resultados obtenidos en estudios y proyectos piloto, han surgido nuevas propuestas para poder conseguir estos objetivos. Dentro de las estrategias podemos encontrar propuestas tecnológicas, de diseño y psicológicas. Estas medidas han sido tenidas en cuenta en dos edificios con un uso similar de oficinas en Zaragoza. El edificio CIRCE dentro del Campus Río Ebro y el edificio CIEM dentro de la Milla Digital.  Esta propuesta de Trabajo Fin de Grado está orientada al análisis constructivo, proyectual, funcional, tecnológico y de rendimiento de medidas de ahorro energético llevadas a cabo junto con el análisis de los resultados obtenidos gracias a las mismas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85546</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Construcciones Arquitectónicas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85546/files/TAZ-TFG-2019-1910_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85546/files/TAZ-TFG-2019-1910.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Arquitectura zero emisiones en edificios de oficinas. Caso de estudio CIRCE y CIEM</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Zero emissions architecture in office buildings. Case studies CIRCE and CIEM</dc:title>
</oai_dc:dc>
