<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Comín Comín, Magdalena Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Tella Ortega, Ana Julia</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La mielopatía cervical degenerativa (MCD) es un tipo de lesión medular no traumática que ocurre con la edad. Engloba a las disfunciones de la médula espinal por compresión en la zona cervical debido a cambios degenerativos como hernias discales, hipertrofia de ligamentos, osificación u osteofitos, y puede derivar en una tetraplejia o tetraparesia. &lt;br /&gt;Esta lesión da síntomas muy variables y puede abordarse de manera quirúrgica o no, además de rehabilitación posterior donde se evalúa el alcance y las posibilidades reales de tratamiento. La fisioterapia trata de evitar complicaciones derivadas y la falta de movilidad. &lt;br /&gt;Los objetivos de este estudio son valorar y tratar a un paciente con tetraparesia secundaria a cirugía de MCD, buscando minimizar el impacto en su vida y las discapacidades derivadas, ayudándole a adquirir la máxima independencia. &lt;br /&gt;Se llevó a cabo un estudio de diseño intrasujeto de tipo AB con un solo participante (n=1), con una valoración inicial y una final tras 8 semanas de tratamiento. Se abordó la prevención de úlceras, la mejora de la movilidad articular, de la fuerza, la espasticidad, el dolor neuropático, la función respiratoria y la capacidad funcional.  &lt;br /&gt;Al final se observó una mejoría del dolor, del estado de la úlcera, la fuerza muscular, la función respiratoria, pero no de la espasticidad. Todo esto paralelo a un aumento significativo de la independencia, especialmente en las tareas de autocuidado, transferencias y control de esfínteres, y una mejora del estado de ánimo. &lt;br /&gt;Se concluye que el tratamiento aplicado sugiere ser efectivo en las variables medidas a excepción de la espasticidad. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90038</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90038/files/TAZ-TFG-2020-634.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Abordaje fisioterápico de tetraparesia posterior al tratamiento quirúrgico de mielopatía cervical degenerativa: a propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapeutic approach of tetraparesis after surgical treatment of degenerative cervical myelopathy: a case report</dc:title>
</oai_dc:dc>
