<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Murelaga Bereicua, Javier </dc:contributor>
    <dc:contributor>Larrasoaña Gorosquieta, Juan Cruz</dc:contributor>
    <dc:contributor>Sancho Marcén, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Suárez Hernando, Oier</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo se presentan cinco nuevos yacimientos de microvertebrados del Mioceno inferior-medio de las Bardenas Reales de Navarra (Cuenca del Ebro). Uno de ellos se describe en profundidad y se hace un contaje de los taxones de micromamíferos representados en él. Así, se identifican los siguientes grupos taxonómicos: Vasseuromys cristinae, Democricetodon aff. hispanicus, Megacricetodon aff. primitivus, Heteroxerus rubricati, Galerix sp., Miosorex sp. y Ochotonidae indet. 	Con esos nuevos datos paleontológicos se asigna al yacimiento de Loma Negra una edad correspondiente a la biozona C (MN4). Las dos series estudiadas (Loma Negra y Punta de la Negra) se correlacionan litoestratigráficamente con las series de Pico del Fraile y Sancho Abarca, que ya tiene datos magnetoestratigráficos (Larrasoaña et al., 2006). 	Mediante la asociación faunística se concluye que en este periodo de tiempo las condiciones paleoambientales debían ser húmedas, puesto que hay organismos que se asocian a zonas húmedas. Esto concuerda con los datos de la curva de temperatura y humedad obtenida mediante las proporciones relativas de roedores en otras cuencas de la Península Ibérica.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8846</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Tierra; Área de Paleontología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/8846/files/TAZ-TFM-2012-723.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>magnetobiocronología</dc:subject>
    <dc:subject>mioceno inferior-medio</dc:subject>
    <dc:subject>rambliense-aragoniense</dc:subject>
    <dc:subject>bardenas reales de navarra</dc:subject>
    <dc:subject>cuenca del ebro</dc:subject>
    <dc:subject>Máster Universitario en Iniciación a la Investigación en Geología</dc:subject>
    <dc:title>Magnetobiocronología del tránsito rambliense-aragoniense en las Bardenas Reales de Navarra (formación Tudela, mioceno inferior-medio, cuenca del Ebro)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
