<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gan Benedí, Daniel</dc:contributor>
    <dc:creator>Escolano Castillo, Isabel María</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La Terapia Ocupacional es fundamental en la rehabilitación de pacientes quemados en miembros superiores para conseguir una mayor autonomía en las actividades de la vida diaria (AVD’s), impedir la deformidad del miembro, controlar la cicatriz y facilitar a las personas a vivir con las capacidades residuales. Se propone un protocolo de intervención aplicable a pacientes con quemaduras de segundo y tercer grado de miembro superior de entre 20 y 70 años aproximadamente. Este protocolo comienza en el momento del accidente hasta la finalización del tratamiento. Comienza con la primera fase de intervención mediante el uso de férulas y seguidamente la fase de rehabilitación centrada desde el punto de vista holístico del paciente.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89111</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89111/files/TAZ-TFG-2018-1164.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Protocolo de intervención de pacientes con quemaduras en miembro superior a través de la terapia ocupacional</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Protocol for the treatment of burns in upper limb through Occupational Therapy</dc:title>
</oai_dc:dc>
