<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanz Abós, Beatriz</dc:contributor>
    <dc:creator>Frontera Provincial, Nicolás</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción. El estrés académico constituye un fenómeno generalizado en los estudiantes que pasan a formar parte de la universidad, ya que ésta, con sus demandas y presiones supone un factor estresante en sí misma y puede llegar a influir sobre su salud y bienestar. Objetivo. Estudiar la distribución de los estresores académicos y de los factores relacionados con la Salud General que presentan los estudiantes de enfermería, terapia ocupacional y fisioterapia de nueva incorporación a la facultad de CCSS de la universidad de Zaragoza. Método. El diseño del estudio que se realizó fue transversal descriptivo. Se emplearon el Cuestionario de Estrés Académico Universitario (CEAU) para analizar el estrés académico de los estudiantes y el Cuestionario de Salud General de Goldberg (GHQ-12) para evaluar la percepción de salud general. Resultados. La muestra estuvo constituida por 165 alumnos, la gran mayoría mujeres. Los estudiantes refirieron que lo que más estrés les producía era la sobrecarga académica, así como la falta de tiempo para realizar las tareas. Los estudiantes de fisioterapia obtuvieron una media sobre el estrés académico (52,37) menor que la de los estudiantes de enfermería (58,73) y terapia ocupacional (60,28), también obtuvieron los valores más bajos en el estudio GHQ-12 de ansiedad y depresión. Las mujeres alcanzaron valores más altos de estrés académico que los hombres. Conclusiones. Distinguiendo entre grados, los alumnos de fisioterapia mostraron sufrir menor estrés académico y obtuvieron los mejores valores sobre la salud general. Por su parte fueron las mujeres las que, respecto a los hombres, alcanzaron los peores niveles de salud general. Existe una correlación positiva ascendente entre el Estrés Académico y la ansiedad y la depresión. Palabras clave. Estrés académico, Ansiedad, Depresión, Salud general, Alumnos de ciencias de la salud, Adolescentes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78472</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78472/files/TAZ-TFM-2017-641.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Iniciación a la Investigación en Ciencias de la Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación del estrés académico y de la salud general en estudiantes de primer curso universitario de la Facultad de Ciencias de la Salud de Zaragoza.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Evaluation of academic stress and the general health in first-year university students of the Faculty of Health Sciences of Zaragoza.</dc:title>
</oai_dc:dc>
