<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marín Pina, María Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>López Pérez, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo trata de La hija de Celestina (1612), una novela de Alonso Jerónimo de Salas Barbadillo, donde desarrollaremos un análisis de los personajes así como de los ambientes en que estos se mueven y los roles que van adquiriendo, y en especial de Elena, la protagonista. A lo largo de este trabajo analizaremos los dos ambientes que encontramos en la novela, marginal y picaresco, frente al aristocrático, y sus características a través de sus personajes principales, de cómo interfieren el uno en el otro y del diferente tratamiento que reciben, lo que nos revelará el sentido ideológico y la intención moralizante de la novela. Centraremos la atención, como ya hemos dicho, en Elena, ya que ella representa el nexo de unión entre ambos mundos: a través de sus engaños, se introduce, como presencia perturbadora, en el mundo aristocrático, y nos muestra la tensión entre este ambiente y el suyo, entre su anti-honor picaresco y la honra de los hidalgos, entre sus vicios transgresores del orden social y completamente condenatorios y los vicios naturales y resarcibles del mundo aristocrático.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85350</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85350/files/TAZ-TFG-2019-2154.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filología Hispánica</dc:subject>
    <dc:title>Diferencias entre el mundo aristocrático y el mundo marginal en La hija de Celestina de Alonso Jerónimo de Salas Barbadillo Elena como nexo de unión.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Differences between the aristocratic world and the marginal world in La hija de Celestina by Alonso Jerónimo de Salas Barbadillo: Elena as a nexus of union.</dc:title>
</oai_dc:dc>
