<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pradas de la Fuente, Francisco</dc:contributor>
    <dc:creator>Piedrafita Laliena, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La presente investigación tiene como objetivo descubrir si se imparten los Deportes de Raqueta y Pala (DRP) en los centros de Educación Primaria (EP) de la ciudad de Huesca y, en caso de que así sea, conocer cuáles son los que más se realizan en cada curso. Además, se pretende analizar las diferencias entre los colegios públicos y los colegios concertados a la hora de impartir estos deportes.  La metodología utilizada para el estudio ha sido de tipo descriptiva y transversal. Para recoger la información el instrumento utilizado ha sido una entrevista. En total, han participado en el estudio 17 profesores de Educación Física (EF), pertenecientes a 8 centros escolares de Huesca capital, 6 públicos y 2 concertados.  Los resultados muestran que los maestros de EF utilizan mucho las Unidades Didácticas (UD) de DRP. De primero a cuarto de EP las UD más utilizadas son las de deportes alternativos, mientras que en quinto y sexto es la de bádminton. Deportes como el tenis o el pádel apenas se realizan.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58831</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58831/files/TAZ-TFG-2016-4902.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Maestro Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Los deportes de raqueta y pala en los centros de Educación Primaria de la ciudad de Huesca</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Raquet Sports at the Primary Education schools in the city of Huesca</dc:title>
</oai_dc:dc>
