<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Labarta Aizpún, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Mata Solana, Flor </dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La presente tesis profundiza en el conocimiento de la arquitectura de una época y un ámbito determinado, Aragón, durante el segundo tercio del siglo XX, a través de la obra de uno de sus protagonistas, Santiago Lagunas Mayan- día (1912-1995). Pintor aragonés y propulsor de la pintura abstracta en España con la irrupción del Grupo Pórtico, precisa ser redescubierto como arquitecto ya que su obra construida ha sido eclipsada por su pintura. Sus proyectos es- tán muy presentes en nuestra ciudad y muchos aún recuerdan el talante y la humanidad de un gran hombre que quiso siempre vivir en su ciudad natal, Zaragoza.&lt;br /&gt;Su trayectoria proyectual fue larga y trabajó en una amplia variedad de programas, primero desde el ámbito público en Regiones Devastadas y luego en el ámbito privado desde su propio despacho profesional, participando en muchos momentos claves de la arquitectura española. Es autor de edificios como el Seminario Metropolitano de Zaragoza (1944), actualmente sede del Ayuntamiento de la ciudad, la Clínica Quirúrgica de San Juan de Dios (1946), la reforma del Cine Dorado de Zaragoza (1949), hoy desaparecido, la Casa de Ejercicios Espirituales de la Quinta Julieta (1958), el Colegio El Carmelo (1959), la Residencia de Estudiante de San Bosco en La Almunia de Doña Godina (1964), así como de conjuntos de viviendas de carácter rural y grupos residenciales, entre otros muchos proyectos. La gran mayoría de su obra permanece inédita hasta el momento.&lt;br /&gt;Un estudio de su trayectoria permite obtener lecturas de la realidad más compleja que las presentadas habitualmente, pudiendo leer en continuidad periodos identificados como estancos,  desde el paso en España del racionalismo a la autarquía tras la finalización de la Guerra Civil, hasta recuperar la modernidad en los años ´50, cambios que en algunos casos, no supusieron rupturas tan extremas cómo se presentan habitualmente. Las situaciones de continuidad y cambio se pueden apreciar bien a través del análisis de un arquitecto de larga tra- yectoria, formado en la Escuela de Arquitectura de Madrid en la mitad de los años ´30, cuando el racionalismo estaba ya aceptado y que trabajó según el código del lenguaje de la arquitectura de la modernidad, donde su visión como pintor influyó notablemente en la forma singular y peculiar de entender su arquitectura. La geometría en la composición de sus edificios y el color de su arquitectura hacen pensar en la obra de un artista que nació pintor y se ofició en la labor de arquitecto. Esta situación marcó su personal forma de hacer arquitectura.&lt;br /&gt;Su trabajo se ha podido reconstruir gracias a la riqueza de su archivo, des- conocido hasta el momento. Dicho archivo está formado, no sólo por proyectos, de los que en algunos casos se conserva documentación del proceso de trabajo, sino también de su biblioteca, diarios, fotografías o apuntes y ejercicios académicos, trazando una práctica de la arquitectura en la que se insiste sobre unas mismas cuestiones de manera recurrente: programa, lenguaje, técnica, ciudad y las relaciones entre ellas.&lt;br /&gt;La tesis se organiza en un sólo volumen en el que se recoge la investigación sobre la obra de Santiago Lagunas Mayandía desde sus años de formación hasta la última obra más emblemática de su carrera proyectual, acompañado por dos anejos: en el primero de ellos se describe una relación de las obras más importantes proyectadas por Santiago Lagunas, y en el segundo anejo se identifican los libros y revistas que formaron parte de su biblioteca personal&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84013</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84013/files/TESIS-2019-166.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>arquitectura</dc:subject>
    <dc:subject>historia de la arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>La arquitectura de Santiago Lagunas: la profesión de un artista</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
