<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Romanos Hernando, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Romero Tejero, María José</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo de Fin de Máster es el resultado de un proceso de análisis y reflexión tras cursar el Máster de Profesorado de Secundaria en la especialidad de Formación y Orientación Laboral.  En él se pone de manifiesto, por un lado, la importancia de la formación a lo largo de toda la vida, no sólo por parte del alumnado sino también por parte del profesorado, con el objetivo de fomentar la investigación  y la innovación educativa. Por otro lado, se incide en la conveniencia de utilizar técnicas de metodología activa como instrumentos eficaces e innovadores en el proceso de enseñanza-aprendizaje por competencias con el alumnado de Formación Profesional. Con el uso de estos recursos y herramientas se consigue que el alumnado adquiera un rol activo en la construcción de sus propios aprendizajes, a la vez que se potencia la motivación y la autonomía del mismo, favoreciendo con ello la adquisición de las competencias profesionales, personales y sociales necesarias para la inserción en el mercado laboral y responder de manera eficaz a sus necesidades.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88604</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88604/files/TAZ-TFM-2020-047.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Despertando duendes dormidos: metodologías activas como instrumentos de eficacia e innovación en formación profesional </dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Waking up sleeping elves: active methodologies as effective and innovative tools in vocational training </dc:title>
</oai_dc:dc>
