<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Samper Villagrasa, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Lázaro García, Vanessa Elena</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La tasa de parto instrumental se mantiene estable en la última década, aunque el uso de la ventosa ha aumentado respecto al fórceps. Los estudios sobre las complicaciones neonatales a corto plazo muestran resultados variables respecto a la seguridad del parto instrumental. Este estudio pretende comparar estas complicaciones a corto plazo entre los partos instrumentales y los partos vaginales espontáneos.  Material y Métodos: Se realizó un estudio observacional, retrospectivo, descriptivo y analítico en una muestra de 218 partos ocurridos entre enero y febrero de 2013, con 109 casos de parto instrumental seleccionados y 109 controles, con parto espontáneo, todos ellos de gestaciones únicas, a término, con presentación cefálica y ausencia de malformaciones fetales conocidas. Se recogieron variables anteparto, intraparto y referentes a los resultados neonatales con objeto de identificar diferencias entre ambos grupos. Resultados: Se observó que eran factores de riesgo para parto instrumental: la edad gestacional superior a 40 semanas, la nuliparidad, el antecedente de cesárea, la baja estatura materna, el uso de oxitocina, la fiebre materna, la analgesia epidural, la toma de pH de calota fetal, la mayor duración de las fases del parto y el tiempo de analgesia epidural. No se encontraron diferencias significativas en los resultados neonatales, a excepción de las medidas de reanimación y estabilización inicial. Discusión: De acuerdo a la bibliografía actual, con la disparidad de resultados en ella, los datos obtenidos coinciden con aquellos presentados en algunos estudios, aunque el aumento de tamaño muestral permitiría la descripción de mayor número de complicaciones y la frecuencia real de presentación en la población en riesgo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11966</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Pediatría, Radiología y Medicina Física; Área de Pediatría</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/11966/files/TAZ-TFM-2013-697.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Condicionantes Genéticos, Nutricionales y Ambientales del Crecimiento y Desarrollo</dc:subject>
    <dc:title>Resultados neonatales de los partos instrumentales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
