<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Porroche Ballesteros, Margarita</dc:contributor>
    <dc:creator>Salamero Sesé, Julia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo se plantea la problemática que constituye la oposición indicativo/subjuntivo en las oraciones completivas en español centrándose especialmente en su enseñanza en la clase de ELE. Para llevar a cabo este trabajo, hemos realizado una revisión crítica del planteamiento de este tema en las principales gramáticas de nuestra lengua, desde la primera gramática considerada descriptiva del español moderno, la de Vicente Salvá, hasta la teoría de Ángel López (1998). A continuación, hemos abordado la cuestión de la oposición modal en la subordinación sustantiva a través de las grandes obras descriptivas de referencia: la Gramática descriptiva (1999) de Ignacio Bosque y Violeta Demonte y la Nueva gramática de la lengua española de la Asociación de Academias de la Lengua Española.  En la segunda parte del trabajo se han tenido en cuenta diversos estudios sobre la oposición indicativo/subjuntivo en las oraciones completivas desde la perspectiva de la enseñanza del español como lengua extranjera. Nos hemos centrado en las teorías de Ruiz Campillo (2006), complementándolas con las explicaciones de Ahern (2008), Borrego Nieto (1985), Sastre (1997), Matte Bon (1999) y Ducrot (1984). Además, se ha analizado cómo plantea la adquisición de estos conocimientos el Plan curricular del Instituto Cervantes y cómo se plasman estos contenidos en los manuales de la serie Gente hoy. Por último, se ha estudiado el contexto específico de un grupo compuesto por alumnado húngaro de nivel B2 y se ha intentado plantear una propuesta de actuación para llevar al aula de ELE las teorías de Ruiz Campillo (2006) y lograr la comprensión y aprendizaje de la oposición modal indicativo/subjuntivo en las completivas por parte del alumnado.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76177</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Española</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76177/files/TAZ-TFM-2018-1044.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Literaturas Hispánicas y Lengua Española: Tradición e Identidades</dc:subject>
    <dc:title>La oposición indicativo/subjuntivo en las oraciones completivas en español con especial atención a su enseñanza en la clase de ELE</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Indicative/subjunctive opossition in Spanish completive clause sentences with special attention to its teaching in Spanish as a Foreign Language lessons</dc:title>
</oai_dc:dc>
