<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gálvez Torralba, María Azucena</dc:contributor>
    <dc:creator>Nebot Forcada, Elena</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La fisioterapia es una disciplina que está ganando importancia en veterinaria, principalmente en la especie canina, y tiene como finalidad acelerar la recuperación de los pacientes tras producirse una lesión o enfermedad tan frecuente como son las hernias discales. Este trabajo tiene como objetivos conocer las técnicas aplicables en rehabilitación de hernias discales, exponer los procedimientos básicos que se podrían llevar a cabo en cualquier clínica y conocer qué plan de rehabilitación es más adecuado en cada caso. Para ello se utilizó como metodología la búsqueda de artículos científicos en PubMed, Science direct, BioMed Central (BMC), google scholar, revistas de difusión veterinaria y libros de referencia. También se empleó el catálogo roble y un comparador de precios. Además, se realizó una estancia en dos centros con la especialidad de fisioterapia y rehabilitación. Como resultados, destacar que la mayoría de técnicas utilizadas en fisioterapia son viables en cualquier clínica veterinaria por su bajo coste y espacio requerido, facilidad, rapidez de aplicación y efectividad. Por otra parte, añadir que no existe un único plan de rehabilitación válido para todos los pacientes, sino que cada animal debe tener su propio plan. Las conclusiones son que las técnicas de fisioterapia y rehabilitación veterinaria se clasifican en dos grupos: activas y pasivas. Los procedimientos básicos que se podrían llevar a cabo en cualquier clínica son: termoterapia, CNP, masoterapia, electroestimulación, laserterapia y CNA. Las técnicas elegidas para elaborar el plan de rehabilitación dependen del déficit neurológico y del grado de dolor que presente cada animal. La correcta elección y aplicación de las técnicas de fisioterapia y la implicación de los propietarios tanto en la sesiones de rehabilitación como en casa, son puntos clave que determinan el éxito de este tratamiento conservador.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85784</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85784/files/TAZ-TFG-2019-1263.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Fisioterapia y rehabilitación veterinaria aplicada en perros con hernias discales.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy and rehabilitation in veterinary medicine applied to dogs with intervertebral disk disease.</dc:title>
</oai_dc:dc>
