<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lamata Hernández, Félix</dc:contributor>
    <dc:contributor>Izquierdo Villarroya, María Blanca</dc:contributor>
    <dc:creator>Matamala Adell, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: El riesgo quirúrgico en cirugía cardiaca es valorado mediante formularios que calculan una probabilidad estimada de mortalidad peroperatoria en función de las características del paciente y de la cirugía. De todos ellos, el más utilizado en cirugía cardiaca es el sistema Euroscore. Sin embargo, la gran mayoría de los parámetros incluidos son factores clínicos no modificables. No hay consensuados en la actualidad parámetros bioquímicos que puedan predecir e identificar pacientes con un riesgo más elevado. El péptido natriurético cerebral o BNP es una hormona cardiovascular, cuya determinación actúa como predictor de riesgo y factor pronóstico demostrado en insuficiencia cardiaca y representaría de este modo, una variable más objetiva para valoración del riesgo en el caso de los pacientes sometidos a una cirugía cardiaca. HIPÓTESIS: Los valores de pro-BNP pre y postoperatorios servirán de marcador de riesgo en cirugía cardiaca. MATERIAL Y MÉTODOS: para la realización de nuestro estudio se ha tomado una muestra de 135 pacientes consecutivos, intervenidos de cirugía cardiaca con circulación extracorpórea en el servicio de Cirugía Cardiovascular del Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza entre 2012 y 2013, con un seguimiento a 18 meses. Se realizó una determinación preoperatoria y otra  a las 24 horas tras la IQ de los valores de pro-BNP. Los datos han sido analizados y procesados estadísticamente mediante hoja de cálculo y programa estadístico con el que se han realizado test de contraste de hipótesis y regresión logística. RESULTADOS: las condiciones basales del estudio fueros similares a las encontradas a la literatura en cuanto a edad, sexo y factores de riesgo cardiovasculares. La media de Euroscore II fue de 2,49 (riesgo moderado). la insuficiencia cardiaca se encontró en un 10 % mientras que la insuficiencia renal tuvo una incidencia del 22% de pacientes de la muestra. La mortalidad perioperatoria fue de 5 pacientes (4%). No se encontraron diferencias significativas entre los valores de pro-BNP preoperatorio con Euroscore II, cifras de troponinas, tiempo de clampaje, estancia hospitalaria, complicaciones respiratorias y complicaciones infecciosas. Se encontraron diferencias significativas entre los valores de pro-BNP preoperatorio y postoperatorio en los casos de insuficiencia cardiaca y renal. CONCLUSIONES: en la mayor parte de los pacientes  la cirugía cardiaca induce un aumento, muy variable, de los valores postoperatorios de pro-BNP respecto a los preoperatorios. Valores elevados de pro-BNP preoperatorios se correlacionan con una mayor incidencia de disfunción cardiaca e insuficiencia renal postoperatorias, no siendo esta elevación específica. No se ha podido establecer una escala de riesgo de los valores de pro-BNP postoperatorios para predecir el riesgo de morbimortalidad postcirugía cardiaca. Pro-BNP tiene un comportamiento distinto según el tipo de cirugía.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56347</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56347/files/TESIS-2016-172.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>cirugía cardiaca</dc:subject>
    <dc:subject>péptidos</dc:subject>
    <dc:title>Pro-BNP como marcador de riesgo en cirugía cardiaca</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
