<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marca Andrés, M. Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Zufiaurre Lizasoain, Ainhoa</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En los últimos años, la incidencia de masas adrenales en perros ha aumentado considerablemente por el aumento de la esperanza de vida de nuestras mascotas y el avance en las técnicas de diagnóstico, entre otras cosas. Estas masas poseen diferentes formas de presentación dependiendo de su origen (cortical o medular), naturaleza (benigna o maligna) y capacidad secretora (funcional o no funcional). Además, pueden provocar cuadros clínicos muy graves o ser completamente asintomáticas, las cuales suelen ser descubiertas de manera accidental (Incidentalomas). El hallazgo de una masa adrenal supone un verdadero desafío diagnóstico y terapéutico para el clínico, dado los diversos tipos de masas que pueden presentarse y la diferente evolución que pueden tener. El tumor adrenal secretor de glucocorticoides y el feocromocitoma son las masas adrenales funcionales que con mayor frecuencia pueden aparecer, mientras que los tumores secretores de aldosterona y los secretores de hormonas sexuales son menos frecuentes. En este trabajo pretendemos revisar y actualizar aspectos relacionados con el diagnóstico y el tratamiento de las principales masas adrenales funcionales en la especie canina.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78528</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78528/files/TAZ-TFG-2019-119.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Aproximación diagnóstica y terapéutica de las masas adrenales caninas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Diagnostic and therapeutic approach to canine adrenal masses</dc:title>
</oai_dc:dc>
