<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Jarne Jarne, José Ignacio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Callao Gastón, Susana</dc:contributor>
    <dc:creator>De la Rosa García, Adrián</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La información financiera individual y consolidada que deben elaborar aquellas empresas que son matrices de un grupo de sociedades, queda sometida a distinta normativa. La información individual se elabora en base a la normativa nacional (PGC), en cambio la consolidada del grupo se rige a través de la normativa internacional (NIIF). Por ello, el objetivo que se ha pretendido alcanzar en el presente trabajo, es comprobar si tales diferencias se dan efectivamente en la práctica, o a pesar de ellas, éstas no se manifiestan al comparar la información individual de una empresa y la del grupo en conjunto. Además, se han analizado también las diferencias entre matriz y grupo respecto a la situación económico-financiera que poseen las sociedades en ambos casos. Para lograr esto, se han escogido diez empresas en total cabeceras de grupo, cinco de cada sector objeto de estudio. Se han analizado dos sectores, fabricación de bienes de equipo y textil,  para determinar si los resultados a los que se han llegado no son una situación aislada de un sector concreto de la economía, sino que se dan de forma generalizada. Los resultados obtenidos muestran que tales divergencias no se dan en la práctica. Esta situación se da en ambos sectores. Por otro lado, ambos sectores analizados poseen una buena situación económico-financiera a corto y largo plazo. A pesar de ello, el sector de fabricación obtiene un mayor rendimiento tanto de sus activos, como del capital aportado por los accionistas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63934</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63934/files/TAZ-TFG-2017-3764.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis comparativo de la información financiera: Matriz vs Grupo. Sectores fabricación bienes de equipo y textil.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Comparative analysis of financial information: Parent company vs Group. Manufacturing and textile sector.</dc:title>
</oai_dc:dc>
