<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lacasta Lozano, Delia</dc:contributor>
    <dc:contributor>Ortín Pérez, Aurora</dc:contributor>
    <dc:creator>Ventura Prado, Jose Antonio</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo surge como continuación de un estudio realizado en años anteriores sobre los lavados broncoalveolares en ganado ovino adulto. La patología respiratoria es la que mayores repercusiones económicas presenta en ganado ovino, viéndose muy dificultado su diagnóstico debido a los numerosos procesos que pueden mostrar.  En el presente trabajo se han analizado pormenorizadamente los animales recibidos en el servicio clínico de rumiantes de la Facultad de Veterinaria de Zaragoza (SCRUM) que presentaban patología respiratoria. En total, 103 ovejas, la mayoría animales de desecho procedentes de explotaciones con las que colaboramos. Estas ovejas son estudiadas detenidamente porque es de gran importancia conocer qué enfermedades son las que causan su desecho temprano.  Todos los animales fueron sometidos al mismo protocolo; primero se les realizaba una exploración clínica, con especial atención al aparato respiratorio y los datos eran recogidos en una ficha para su posterior análisis. Antes de su sacrificio humanitario, a 58 animales se les realizó un lavado traqueobronquial para toma de muestras in vivo y en otros 56 se eligió la vía nasobronquial para la recogida. Tras la necropsia se realizó el estudio anatomopatológico, con especial atención al aparato respiratorio y se tomaron muestras para su posterior estudio microbiológico.  Los resultados muestran un 75,00% de concordancia entre la exploración clínica del aparato respiratorio y los hallazgos de necropsia. Las principales lesiones encontradas fueron aquellas asociadas al complejo respiratorio ovino (neumonía fibrinosa, catarral y pleuritis) y la neumonía intersticial, asociada a la enfermedad de Maedi-Visna. Del mismo modo, los principales microorganismos encontrados fueron aquellos asociados al complejo respiratorio: Pasteurella multocida, Mannheimia haemolytica y Mycoplasma spp. La neumonía intersticial se asoció fundamentalmente al virus del Maedi-Visna.  Con los resultados obtenidos, se concluyó que Los lavados traqueobronquiales son una técnica sencilla y fiable de toma de muestras respiratorias en ganado ovino adulto.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76680</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76680/files/TAZ-TFG-2018-3345.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Estudio clínico, etiológico y anatomopatológico de las principales patologías respiratorias en ganado ovino adulto.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Clinical, etiological and pathological study of the main respiratory diseases in adult sheep</dc:title>
</oai_dc:dc>
