<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Enrique Vallespín Domínguez</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Marín, Irene</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo trata de mostrar un estado de la cuestión sobre la utilización del cine en las aulas de 4º de la ESO y Bachillerato, centrándose en películas que comprenden los años finales de la IIº República, Guerra Civil y principios del Franquismo. Para comenzar, realizaremos una revisión de la bibliografía sobre el uso del cine en las aulas. A continuación, hablaremos de las películas centradas en los años citados y la problemática del caso español y la recuperación de este periodo. Después, hablaremos de propuestas didácticas concretas que se han llevado a cabo con tres películas: Soldados de Salamina (2003), La lengua de las mariposas (1999) y Las trece rosas (2007). Por último, comento las conclusiones las que he llegado y mi opinión personal.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88610</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88610/files/TAZ-TFM-2020-033.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Cine sobre la guerra civil española en clase: herramientas didácticas en historia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Cinema about spanish civil war in classroom: educational tool to work the subject of history</dc:title>
</oai_dc:dc>
