<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Martín, Ismael</dc:contributor>
    <dc:creator>Delgado Mastral, Celia</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo de Fin de Máster de Modalidad A constituye una memoria original de las enseñanzas adquiridas durante el Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanzas de Idiomas, Artísticas y Deportivas dentro de la modalidad de Lengua Castellana y Literatura. En él se tratan la importancia y los distintos acercamientos que se han realizado hacia la formación y la profesión docente, así como las conclusiones a las que se ha llegado a lo largo de la titulación. Posteriormente, se muestran las síntesis y los resultados de los dos grandes proyectos llevados a cabo a lo largo del curso: una unidad didáctica dedicada a la enseñanza de las técnicas del comentario de texto y un proyecto de innovación que trata las técnicas de gamificación en el aula y la incorporación de los videojuegos como recursos didácticos. Ambos proyectos se encuentran estrechamente relacionados por su temática y podrían considerarse de manera complementaria.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62462</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de la Lengua y la Literatura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62462/files/TAZ-TFM-2017-254.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>La profesión docente, el comentario lingüístico y la gamificación</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Teacher training, textual analysis and gamification</dc:title>
</oai_dc:dc>
