<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gil Lacruz, Marta</dc:contributor>
    <dc:contributor>Gil Lacruz, Ana Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Casas Romero, Cecilia</dc:creator>
    <dc:date>2008</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo plantea la importancia de la educación inclusiva en diseño social utilizando como herramienta la fotografía participativa entendida como obra de arte. Mediante un recorrido teórico que justifica estas buenas prácticas, se propone un modelo de intervención a través del análisis y la reflexión sobre una experiencia artística realizada en mayo de 2017 entre alumnos de la Escuela Superior de Diseño de Aragón (Esda) y usuarios de la Asociación Tutelar de Asistencial de Discapacitados Intelectuales, (Atades). Esta práctica, a la que llamamos Making Of, consistió en el diseño, implementación y posterior evaluación, de un proceso creativo y participativo, que se inició con un taller de fotografía y finalizó con una exposición con resultados inesperados.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76289</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76289/files/TAZ-TFM-2018-289.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Sociología de las Políticas Públicas y Sociales</dc:subject>
    <dc:title>Educación inclusiva en diseño social. La fotografía social artística: Estudio de un caso.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Inclusive Education in Social Design. Social Artistic Photography: A Case Study.</dc:title>
</oai_dc:dc>
