<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Generelo Lanaspa, Eduardo</dc:contributor>
    <dc:creator>Torrecilla Generelo, Javier Máximo</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El abandono deportivo es un tema bastante serio que ha influido a un gran número de personas, sobre todo en la adolescencia, pero cada una ha tenido diferentes motivos para abandonarlo, desde un entrenador, hasta la falta de instalaciones. Por eso he intentado buscar cuales son los motivos de abandono deportivo más comunes y a partir de ahí sacar las respectivas conclusiones. A su vez el compromiso hacia el deporte influye de manera directa con el abandono y es uno de los principales problemas, la falta de compromiso y motivación. Las razones del porqué los adolescentes realizan deporte es un contenido muy importante y deberíamos conocer más a fondo los pensamientos de los jóvenes adolescentes hacia el deporte.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77514</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77514/files/TAZ-TFG-2018-4898.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>El compromiso y el abandono deportivo en la etapa inicial de la adolescencia tardía</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The commitment and the sport abandonment in the initial stage of late adolescence</dc:title>
</oai_dc:dc>
