<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Molinos Rubio, Lucía María</dc:contributor>
    <dc:creator>Monroy Cea, Claudia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Actualmente estamos presenciando una proliferación de las tarjetas de crédito y móviles como medios de pago. Todas estas transacciones y pagos quedan reflejadas en las cuentas bancarias constituyendo información financiera relevante para el cumplimiento de las obligaciones tributarias de los contribuyentes.  Mientras que por un lado, los bancos y las entidades de crédito protegen todas las operaciones que sus clientes lleven a cabo con ellas, siendo esta debida confidencialidad la materialización de la histórica institución del secreto bancario. Por otro lado, nuestro ordenamiento prevé un deber de colaboración de dichas entidades frente a los requerimientos de nuestra Administración Tributaria.   La conveniencia de aplicar o levantar el secreto bancario frente a estos requerimientos genera el conflicto de interés sobre qué deber debe de preponderar.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75290</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho Financiero y Tributario</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75290/files/TAZ-TFG-2018-1189.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>El secreto bancario frente al deber de colaboración con la Administración Tributaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Banking secrecy against the duty of cooperation with the Tax Administration</dc:title>
</oai_dc:dc>
