<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>LUENGO GASCON, ELVIRA</dc:contributor>
    <dc:creator>López Díaz , Yenny Patricia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Nuestra investigación es un encuentro entre las ciencias de la ocupación y las ciencias de la educación, a través del cual se llega a un conocimiento profundo de la manifestación del fenómeno de la ocupación en la narración de la vida de un grupo de personas desde su perspectiva como docentes en los contextos colombiano y español. En ella se presentan perspectivas de interpretación de aquello que hacen los docentes para afrontar los retos impuestos a la educación, aportando conocimiento necesario para comprender la multiplicidad de condicionantes del quehacer del docente en el ejercicio de su trabajo y su labor. Desarrollamos un estudio de caso biográfico-narrativo de corte emergente en el que dialogan dos prismas de lectura del fenómeno de la ocupación, el sociopoético y el deconstructivo. Por un lado, la sociopoética construye una lectura contextual de los discursos contenidos en los textos y desvela los códigos ocultos en ellos y, por otro lado, el referente epistemológico de la Différance profundiza en el conocimiento de las cualidades y las dimensiones del fenómeno a través del juego categorial. Las dos lecturas dan perspectivas interpretativas de la ocupación de los docentes a través de la (de)construcción-autobiográfica en el relato compartido por los textos que permiten identificar el universo circunstancial que condiciona el hacer educativo y formular un lenguaje propio de la acción educativa. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78880</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78880/files/TESIS-2019-080.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>teorias educativas</dc:subject>
    <dc:subject>sociologia educativa</dc:subject>
    <dc:subject>profesion y situacion del profesorado</dc:subject>
    <dc:subject>historia de la educacion</dc:subject>
    <dc:title>Sociopoética y Différance de la Ocupación en la (de)construcción auto-biográfica de docentes colombianos y españoles</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
