<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sales Clemente, Ester</dc:contributor>
    <dc:contributor>Yániz Pérez de Albéniz, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Blas Pérez, Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Apis mellifera iberiensis es la subespecie de abeja más común en la Península Ibérica. Sin embargo, debido a la introducción de abejas foráneas por parte de los apicultores, se pueden perder ecotipos locales de esta subespecie autóctona. Para evitarlo se desarrollan estrategias de conservación y de mejora genética de las cualidades productivas de esta subespecie, lo que hace necesario llevar a cabo programas de selección y de cría artificial de reinas. Una limitación de estos programas es que Apis mellifera es muy sensible a la endogamia, y en particular a la homocigosis en el gen que determina el sexo, que se manifiesta por fallos en los cuadros de puesta, el denominado “pollo lagunar”. La región terminal del gen csd, complementary sex determiner, es la que determina la diversidad y especificidad alélica. Para su amplificación y secuenciación, previamente se llevó a cabo la puesta a punto del protocolo de extracción de ADN de suficiente calidad a partir de pupas de zánganos mediante el método Chelex® o un tampón CTAB. En este trabajo se evaluó la variabilidad genética existente para este locus en siete abejas reinas seleccionadas en 2018 en un colmenar de la provincia de Huesca, encontrándose elevadas tasas de polimorfismo. La selección continuó a partir dos de estas colmenas mediante cría artificial de reinas, y también se realizaron inseminaciones artificiales, dando lugar a dos líneas de mejora. La secuenciación de los alelos sexuales en estas familias permitió realizar un seguimiento de la genealogía y se pudo determinar que se había producido el reemplazo de la reina introducida en la mayor parte de las colmenas. Este resultado apunta la necesidad de acortar los plazos en cuanto al seguimiento de la reina y a la obtención de descendencia. También se observó que varias reinas de las líneas seleccionadas compartían uno de sus alelos csd, así como con las dos líneas seleccionadas en otro colmenar, que se pretenden hibridar en este año. Esto redujo significativamente las posibilidades de cruces entre los individuos de las colmenas seleccionadas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88879</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Producción Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88879/files/TAZ-TFG-2019-1587.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Agroalimentaria y del Medio Rural</dc:subject>
    <dc:title>Caracterización alélica del locus CSD (complementary sex determiner) en un programa de mejora genética de la abeja negra ibérica (Apis mellifera iberiensis)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Characterization of CSD (complementary sex determiner) alleles in a breeding program of Iberian black honeybee (Apis mellifera iberiensis)</dc:title>
</oai_dc:dc>
