<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Salillas Paricio, María Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Jaime Toledo, Raúl</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>L’emploi de documents authentiques en salle de classe est fondamental pour  l’apprentissage d’une langue étrangère. Ils constituent une importante source de contenus  linguistiques et socioculturels, ainsi que de motivation et de plaisir. Les documents  authentiques permettent à l’apprenant d’être en contact avec la culture cible et le vrai  français, la langue utilisée par les francophones dans la vie quotidienne. Une bonne  exploitation pédagogique permet d’agir sur et à partir du document. Le travail avec cet  outil d’apprentissage est encadré dans l’approche communicative et la perspective  actionnelle, méthode que le CECRL et la législation en vigueur encouragent. Le principe  de cette méthode est l’accomplissement de tâches dans différents contextes et situations  de la vie quotidienne, en utilisant le français comme instrument de communication. La  réalisation des tâches favorise l’autonomie de l’apprenant, étant donné qu’il est l’acteur  de son propre apprentissage. En outre, les documents authentiques et les tâches sont un  prétexte pour que les élèves communiquent en français, ce qui favorise les échanges, la  collaboration et la coopération, et le développement de différentes compétences. Il est  important de sélectionner le document et son exploitation selon plusieurs facteurs, afin  d’adapter le niveau et les contenus aux élèves et aux objectifs visés.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95256</dc:identifier>
    <dc:language>fre</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Francesa; Área de Filología Francesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95256/files/TAZ-TFG-2020-2376.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Les documents authentiques en classe de FLE</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Authentic resources in the French language classroom</dc:title>
</oai_dc:dc>
