<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lacalzada de Mateo, María José</dc:contributor>
    <dc:creator>Gordillo Sanromá, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En su mayoría las instituciones sociales cuentan con un grupo de voluntarios, los cuales participan en las diferentes actividades. Son múltiples las motivaciones, expectativas, entre otros aspectos que les han llevado a participar de forma activa en un determinado organismo. Es muy importante cuidar a dichos individuos ya que su acción altruista es imprescindible para el funcionamiento de los centros.  En este estudio se pone la atención en el ámbito de la discapacidad y más concretamente en la Fundación Down Zaragoza, la cual tiene como objetivo contribuir en la calidad de vida de las personas con discapacidad intelectual y de sus familias, es decir dar una respuesta integral, mediante la atención directa, investigaciones, estudios, entre otros.  Cabe destacar que en dicha institución se utilizan una serie de estrategias para que ambas partes, tanto el centro como los propios voluntarios, tengan un objetivo final común y es la integración social de los usuarios de la fundación.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86066</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86066/files/TAZ-TFG-2018-1790.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>La figura del voluntariado en Fundación Down Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The figure of the volunteer at "Fundación Down Zaragoza"</dc:title>
</oai_dc:dc>
