<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gil Huerta, Lydia </dc:contributor>
    <dc:contributor>Luño Lázaro, Victoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Nicolás Soler, Claudia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las micotoxinas son metabolitos tóxicos secundarios que se sintetizan de forma natural y son producidos por algunas especies de hongos o mohos, que ejercen efectos sobre los animales y el hombre. No todos los hongos son capaces de producir micotoxinas y los que las producen se conocen como hongos toxigénicos. Hoy en día, se conocen más de 300 micotoxinas, químicamente diferentes, formadas por más de 350 especies de hongos, causantes de diversas enfermedades (micotoxicosis). Particularmente en cerdos, las principales micotoxinas que afectan a la producción porcina son la zearalenona, la ocratoxina A, los tricotecenos y las fumonisinas. Distintos géneros de hongos pueden producir más de una micotoxina bajo ciertas condiciones de temperatura, humedad y sustrato adecuado. Se han evidenciado diferentes micotoxinas en distintas materias primas y alimentos/piensos destinados a la alimentación de los cerdos, su presencia no solo afecta a la salud de los cerdos (infección aguda), sino tambíen a los rendimientos productivos (menor velocidad de crecimiento, peor índice de conversión, menor consumo de pienso, disminución de la eficacia reproductiva), que provocan una seri de peérdidas económicas importantes para la producción porcina (infección subaguda o crónica). Estos efectos van a depender del tipo de toxina, del tiempo de exposición, de la dosis, de la edad animal, sexo o categoría, nivel de nutrición, estado de salud, condiciones ambientales de la granja.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76696</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76696/files/TAZ-TFG-2018-3309.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76696/files/TAZ-TFG-2018-3309_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Efecto de las micotoxinas en la reproducción porcina</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Effect of mycotoxins on swine production</dc:title>
</oai_dc:dc>
