<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bernués Jal, Alberto</dc:contributor>
    <dc:contributor>Olaizola Tolosana, Ana</dc:contributor>
    <dc:creator>García Martínez, Anastacio</dc:creator>
    <dc:date>2008</dc:date>
    <dc:description>Los objetivos del trabajo fueron describir y caracterizar los sistemas actuales de vacuno del Pirineo Aragonés; estudiar la dinámica experimentada entre 1990 y 2004 e identificar trayectorias de evolución y los factores que los desencadenan; desarrollar un modelo de simulación para evaluar el funcionamiento de explotaciones representativas y evaluar sus posibilidades de adaptación bajo escenarios socio-económicos y políticos diversos. Se analizó una muestra de 71 explotaciones de los valles de Broto, Baliera-Barrabés y Benasque, mediante encuesta directa en 1990 y en 2004. Para la evaluación de información se utilizaron análisis de frecuencias, métodos multivariantes y Programación Lineal para simular los escenarios. Los resultados indicaron una gran diversidad de explotaciones, sobre todo del uso de la tierra, mientras que por su importancia, las subvenciones condicionan de manera decisiva su viabilidad económica. El reajuste estructural en los últimos 15 años es evidente; abandono de la producción de leche e incremento del cebo de terneros. Se observaron seis trayectorias de evolución y los modelos de simulación apuntan que el desacoplamiento de las ayudas, sobre todo en zonas con elevado coste de oportunidad de la mano de obra, favorece la pluriactividad y la reducción de la actividad ganadera, mientras que el cebo de terneros es altamente sensible al incremento del precio de los cereales y al descenso del precio de la carne. El enfoque utilizado en este trabajo es novedoso y ha resultado útil para entender los factores desencadenantes de los cambios y las formas de adaptación de las explotaciones de vacuno de montaña bajo diversos escenarios socio-económicos y políticos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/2013</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Agricultura y Economía Agraria</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/2013/files/TESIS-2009-026.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Dinámica</dc:subject>
    <dc:subject>evolución</dc:subject>
    <dc:subject>economía</dc:subject>
    <dc:subject>simulación</dc:subject>
    <dc:subject>vacuno de carne</dc:subject>
    <dc:subject>sistemas de montaña</dc:subject>
    <dc:title>Dinámica reciente de los sistemas de vacuno en el Pirineo central y evaluación de sus posibilidades de adaptación al entorno socio-económico</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
