<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Morales Arrizabalaga, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Oberé, Enrique</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Es una realidad que el Justicia ha contribuido a la creación del Derecho con una relevancia tal que, probablemente, sin su intervención nuestro ordenamiento jurídico habría sido sustancialmente diferente. A pesar de la importancia histórica de esta institución, poco se ha escrito sobre quienes ejercieron este oficio durante los seis siglos en los que dicha institución desarrolló sus funciones. Por ello, nuestro anterior Justicia de Aragón, D. Fernando García Vicente, que ha estado al frente de la institución durante los últimos veinte años (1998-2018), tuvo a bien encargar a un grupo de profesores y expertos el profundizar en la historia del Justicia. De este encargo surgieron ocho encuentros de estudios que dieron lugar al mismo número de volúmenes. Dichos encuentros se celebraron entre mayo del 2000 y junio del 2008. Así pues, se expone en este trabajo la diversa historiografía del Justicia de Aragón abordada en estos encuentros desde sus orígenes en la Edad Media hasta la actualidad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77643</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Penal, Filosofía del Derecho e Historia del Derecho; Área de Historia del Derecho y de las Instituciones</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77643/files/TAZ-TFG-2018-2784.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>Historiografía sobre el Justicia de Aragón en los Encuentros de Estudios sobre el Justicia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Historiography on the Justice of Aragon in the Meetings of Studies on the Justice</dc:title>
</oai_dc:dc>
