<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gasch Gallén, Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Berges Mata, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la histerectomía es la intervención quirúrgica ginecológica mayor más frecuente. Esta va a suponer cambios físicos, psicológicos, sexuales y reproductivos en la vida de estas mujeres por lo que una adecuada educación antes, durante y después de la intervención, tanto a ellas como a sus parejas sexuales, va a constituir un papel fundamental en el proceso de recuperación biológica, emocional y sexual. Objetivo: diseñar un programa de educación para el autocuidado en pacientes histerectomizadas para el desarrollo de una sexualidad integral. Metodología: se realizó una revisión bibliográfica de la histerectomía y sus consecuencias en diferentes bases de datos, libros y páginas web oficiales. Con la información obtenida se diseñó un programa de educación para el autocuidado de una sexualidad integral. Conclusiones: una buena educación tanto a la mujer como a la pareja englobando todas las esferas, sin olvidarnos la de la sexualidad, va a ser fundamental en el proceso de recuperación. Eliminar sentimientos de culpa, la búsqueda de alternativas y aumentar la confianza entre ambos miembros serán las bases para poder restablecer la sexualidad de estas mujeres.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90416</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90416/files/TAZ-TFG-2017-579.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Histerectomía</dc:subject>
    <dc:subject>Mujer</dc:subject>
    <dc:subject>Útero</dc:subject>
    <dc:subject>Sexualidad</dc:subject>
    <dc:subject>Recuperación</dc:subject>
    <dc:subject>Autocuidado</dc:subject>
    <dc:subject>Causas</dc:subject>
    <dc:subject>Consecuencias psicológicas</dc:subject>
    <dc:subject>Educación</dc:subject>
    <dc:subject>Pareja</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para el autocuidado en pacientes histerectomizadas para el desarrollo de una sexualidad integral</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Education Program for Self-Care in Hysterectomized Patients for the Development of an Integral Sexuality</dc:title>
</oai_dc:dc>
