<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gascón Catalán, Ana María</dc:contributor>
    <dc:creator>Tonello Gallego, Miguel Ángel</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: a pesar de ser un hecho infrecuente, la muerte súbita del deportista (MSD) tiene un gran impacto médico y social, debido a que se puede presentar, en edades jóvenes y con cardiopatía asintomática o no.  Para identificarlos es de vital importancia realizar una revisión preparticipativa (RPP) antes del ejercicio porque ocurrido el paro cardiaco, la tasa de supervivencia global es baja al no realizar una resucitación cardiopulmonar rápida. OBJETIVO: elaborar un programa de educación para la salud, para personal no sanitario del ámbito deportivo con el fin de prevenir y actuar ante la muerte súbita del deportista. METODOLOGÍA: se realizó una búsqueda bibliográfica en bases de datos, guías y páginas web. Además se utilizó el material necesario para difundir información e instruir a los asistentes para realizar una reanimación cardiopulmonar (RCP) temprana, y un uso de los desfibriladores externos automáticos (DEA) de forma eficaz. CONCLUSIÓN: para que las medidas preventivas de la muerte súbita del deportista sean lo más precisas posible se debe ir por un mismo camino, con más estudios centrados en el deportista recreativo. El aumento constante de estos participantes hace imprescindible implementar programas de salud para la reducción de las consecuencias negativas de la actividad deportiva, en especial la muerte súbita del deportista.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90379</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90379/files/TAZ-TFG-2017-638.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Muerte súbita cardiaca</dc:subject>
    <dc:subject>Deporte</dc:subject>
    <dc:subject>Deportistas</dc:subject>
    <dc:subject>Miocardiopatía</dc:subject>
    <dc:subject>Revisiones</dc:subject>
    <dc:subject>Prevención</dc:subject>
    <dc:subject>Reanimación cardiopulmonar</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud dirigido a personal no sanitario del ámbito deportivo para prevenir la muerte súbita del deportista</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Program for Non-medical Personnel on the Sports Field for the Sudden Death of the Athlete's Prevention</dc:title>
</oai_dc:dc>
