<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Castro Vázquez, Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Abella Julián, Patricia</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>El objetivo principal de este estudio era descubrir, a través de las opiniones recogidas en dos cuestionarios diseñados para el estudio, cómo es la realidad de la sexualidad de las personas mayores en la actualidad, así como sacar a la luz los prejuicios que siguen manteniendo adolescentes, personas adultas y mayores en relación a la práctica de la sexualidad en la última etapa de la vida. Se contó con dos muestras independientes: una de adolescentes y adultos compuesta por 112 personas que rellenaron a través de internet el cuestionario elaborado y otra de personas mayores, compuesta por 59 personas a quienes se les pasó el cuestionario de forma individualizada en tres Casals d’avis de Barcelona. Los resultados muestran que la actividad sexual sigue manteniéndose en la tercera edad, que las personas mayores son las que más actitudes negativas muestran hacia la expresión de la sexualidad, siendo las mujeres las que más prejuicios manifiestan y encontrándose también diferencias en cuanto al deseo sexual y a las actividades sexuales más valoradas y practicadas en comparación con los varones. Palabras clave: sexualidad; tercera edad; prejuicios; adolescentes; adultos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14977</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/14977/files/TAZ-TFG-2014-861.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Psicología</dc:subject>
    <dc:title>Percepción de la sexualidad en la vejez y las repercusiones en su práctica a través del estudio de las opiniones de tres grupos etarios: adolescentes, adultos y personas mayores</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
