<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>GROS BAÑERES, BELEN </dc:contributor>
    <dc:contributor>GARCIA MUR, CARMEN </dc:contributor>
    <dc:creator>Sebastián Sebastián, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Los tumores triples negativos (TN) constituyen el 20% de los cánceres de mama (CM) y son los que asocian peor pronóstico. Son tumores que no expresan receptores hormonales (estrógenos o progesterona) ni el HER2 (Receptor 2 de Crecimiento Epidérmico Humano). La agresividad de estos tumores y la ausencia de dianas terapéuticas ha llevado a investigar diferentes marcadores pronósticos y predictivos de la respuesta a la QTN.&lt;br /&gt;Hipótesis: Identificar los factores radio-patológicos y terapéuticos con mayor impacto en términos pronósticos y predictivos y su inclusión en el subproceso de seguimiento de las pacientes con CM TN, para optimizar el control individualizado de esta enfermedad. &lt;br /&gt;Material y métodos: Es un estudio retrospectivo constituido por 140 pacientes diagnosticadas de CM TN en el Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza desde enero del 2007 a diciembre del 2016. El seguimiento finalizó en abril del 2018. &lt;br /&gt;Se analizaron factores radiológicos en RM de estadificación incluyendo parámetros morfológicos (tamaño tumoral, necrosis tumoral, número de lesiones, hallazgos asociados y la presencia de adenopatías sospechosas), de perfusión (tipo de realce tumoral, intensidad de realce, time to peak o TTP y curvas de realce) y difusión (porcentaje de restricción a la difusión). También se valoraron la edad y la densidad mamaria de las pacientes al diagnóstico como posibles factores pronósticos. Se empleó el léxico para RM de la 4º edición del sistema BI-RADS, aunque actualmente está vigente la 5º edición.&lt;br /&gt;En las biopsias diagnósticas, se estudiaron los siguientes factores del componente infiltrante tumoral: tipo histológico, grado nuclear, Scarf-Bloom, presencia de CK5/6 y porcentajes de Ki67 y p53. También se analizó la presencia y grado (alto / no alto grado) del carcinoma in situ (CIS) asociado al componente infiltrante. Se analizaron las adenopatías histológicamente positivas en las biopsias diagnósticas (en pacientes no intervenidas quirúrgicamente) o piezas posquirúrgicas (biopsia del ganglio centinela o linfadenectomía). Y en las piezas posquirúrgicas, se valoró el tamaño tumoral, la invasión linfovascular y perineural y la presencia de adenosis microglandular. &lt;br /&gt;Se evaluaron las distintas opciones quirúrgicas (cirugía conservadora o mastectomía) y la administración de quimioterapia neoadyuvante (QTN). En las pacientes tratadas con QTN, se analizó el grado de respuesta radiológica (RM) y anatomopatológica mediante las escalas UICC (Unión Internacional de Control del Cáncer) y Miller y Payne, respectivamente. El grado de concordancia de la respuesta radio-patológica se estudió mediante el coeficiente Kappa.&lt;br /&gt;Se realizó un análisis descriptivo de los datos recogidos y se registró el número y tipo de recidiva tumoral. El tiempo de seguimiento y la supervivencia libre de enfermedad (SLE) de cada paciente se determinó mediante la diferencia entre la fecha de RM de estadificación y la fecha de recaída o en los casos que no presentaban recaída, la fecha fin del estudio. El análisis de supervivencia se realizó mediante el método actuarial y la comparación de curvas de supervivencia mediante el test de log-rank del análisis de Kaplan-Meier, comparamos las medias de supervivencia para cada categoría y la probabilidad de supervivencia a los 5 años en cada categoría. &lt;br /&gt;La correlación pronóstica se analizó entre los distintos factores radiológicos, anatomopatológicos y terapéuticos con la recidiva tumoral y la SLE. &lt;br /&gt;Se analizó si el grado de respuesta radiológica y patológica a la QTN y el tipo morfológico de respuesta radiológica en RM influía en el pronóstico (recidiva o SLE). &lt;br /&gt;Los factores de mayor riesgo de recidiva, según el análisis de regresión de Cox, se incluyeron en el análisis multivariante con la finalidad de crear un perfil de riesgo e implantar un protocolo de seguimiento individualizado. &lt;br /&gt;La correlación predictiva de la respuesta a la QTN se estableció entre algunos de los factores radiológicos estudiados en RM de estadificación (tamaño tumoral, morfología, necrosis tumoral, adenopatías, parámetros de perfusión y difusión) y anatomopatológicos (Scarf-Bloom, Ki67, p53 y CIS) con el grado de respuesta radiológica y patológica a la QTN. &lt;br /&gt;Resultados: &lt;br /&gt;De las 140 pacientes de la muestra, 133 fueron intervenidas quirúrgicamente (94 con cirugía conservadora y 39 con mastectomía). &lt;br /&gt;Se administró QTN a 88 pacientes, aunque la correlación radio-patológica pudo establecerse en 56 pacientes, obteniendo un índice de Kappa de 0,61. &lt;br /&gt;Recidivaron 47 pacientes, siendo la recidiva local la más frecuente. La mediana de seguimiento en las pacientes sin recidiva tumoral fue de 82,3 meses mientras que en las pacientes con recidiva fue de 18,5 meses. El análisis de supervivencia de Kaplan-Meier determinó una media estimada de SLE de 88,4 meses (7,36 años) y una probabilidad de SLE a los 5 años del 66,7% y a los 10 años del 54,2%. &lt;br /&gt;En el análisis pronóstico hemos determinado que: &lt;br /&gt;-Los tumores que en RM de estadificación presentaron un tamaño &gt;25mm, realce no nodular, edema mamario o retracción del complejo aréola-pezón y adenopatías asociaron mayores porcentajes de recidiva y menor SLE. &lt;br /&gt;-El subtipo histológico lobulillar infiltrante, el tamaño posquirúrgico &gt;20mm, y la p53 &lt;15% se asociaron con la recidiva y menor SLE. Se demostró un mayor porcentaje de recidivas en presencia de adenopatías histológicas y una menor SLE en presencia de invasión linfovascular. &lt;br /&gt;-Las pacientes tratadas con QTN y mastectomía presentaron un mayor porcentaje de recidivas y una menor SLE.&lt;br /&gt;-El mayor grado de respuesta radiológica y patológica a la QTN se relacionó con menor índice de recidivas y una mayor SLE. &lt;br /&gt;-La respuesta patológica completa se asocia con un menor porcentaje de recidivas y mayor SLE frente a la respuesta patológica no completa. &lt;br /&gt;-El tipo morfológico fragmentado y la no respuesta en las RM de control posQTN condicionan un mayor índice de recidivas y a una menor SLE. &lt;br /&gt;-La mayoría de las pacientes con respuesta fragmentada en RM de control posQTN presentaron un realce no nodular en las RM de estadificación.&lt;br /&gt;En el análisis predictivo de los factores radio-patológicos de la respuesta a la QTN, hemos observado que los tumores con un menor tamaño tumoral en RM de estadificación y la presencia de necrosis tumoral son factores predictivos de respuesta patológica completa. &lt;br /&gt;El análisis multivariante nos ha definido que el tamaño tumoral en RM &gt;25mm, el realce no nodular, las adenopatías en RM, y una expresión &lt;15% de p53 son variables predictoras independientes de menor SLE. Las pacientes con todos los factores negativos tenían una SLE en torno al 90%, con uno de los factores del 75%, con dos de ellos del 60% con tres del 35% y si presentaban los cuatro del 12%. &lt;br /&gt;Como radiólogos dedicados a la patología mamaria debemos considerar que las pacientes con tumores TN con factores de riesgo conocidos (antecedentes familiares, mutaciones genéticas, edad &lt;35años o alta densidad mamaria) y que presenten score pronóstico de recidiva, en el subproceso de seguimiento deben incluir además de las técnicas convencionales, una RM anual. &lt;br /&gt;Conclusiones: Hemos establecido que el tamaño tumoral en RM &gt;25mm, el realce no nodular, las adenopatías en RM, y una expresión &lt;15% de p53 son factores independientes de peor pronóstico, siendo recomendable incluir la RM anual en el subproceso de seguimiento en las pacientes con mayor riesgo de recidiva. &lt;br /&gt;El menor tamaño tumoral en RM de estadificación y la presencia de necrosis tumoral son factores predictivos de respuesta patológica completa a la QTN. Por otro lado, las pacientes con mayor grado de respuesta a la QTN, fundamentalmente si es completa, asociarán un mejor pronóstico. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/79147</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Pediatría, Radiología y Medicina Física</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/79147/files/TESIS-2019-089.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/79147/files/Fe_de_erratas.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>radiologia</dc:subject>
    <dc:subject>oncologia clinica</dc:subject>
    <dc:subject>ginecologia</dc:subject>
    <dc:subject>patologia clinica</dc:subject>
    <dc:title>Análisis y correlación de los factores pronósticos y predictivos del cáncer de mama triple negativo</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
