<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Cabello, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Goya Hernández, Jonathan</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El incremento del número de los incendios en el ámbito mediterráneo ha hecho que este tema se postule como uno de los principales problemas medioambientales. Para su estudio, es imprescindible conocer el comportamiento de la vegetación en su proceso de regeneración vegetal. En el siguiente trabajo se analizan de forma uni-temporal 15 incendios de la comunidad de Aragón, en las provincias de Zaragoza y Huesca. Esta selección consta de incendios de diferentes tamaños, tipo de vegetación, época, año de origen, así como de diferente sustrato. Para realizar el análisis de la regeneración vegetal se han utilizado imágenes satélites a dos resoluciones espaciales 10m (R10) y 20m (R20) capturadas por Sentinel-2, de tal forma que permite averiguar el potencial del sensor MSI con un nivel de procesamiento Level2-A. Es decir, incluye la corrección atmosférica mediante el algoritmo SEN2COR. Una vez descargadas las imágenes se ha realizado un análisis estadístico mediante NDVI (Normalized Difference Vegetation Index) y ANOVA (ANalysis Of VAriance). Por otra parte, se han establecido agrupaciones entre los incendios atendiendo a sus diferencias y similitudes con el método de Bonferroni. Los resultados se han comparado con datos de campo para esclarecer qué tipo de vegetación regenta actualmente en las áreas quemadas. Finalmente, se ha efectuado un análisis de las agrupaciones en función de las características de los pixeles de cada uno de los incendios. A continuación, se han establecido dos tipos de agrupaciones, no jerárquicas (K-means) y jerárquicas (Clasificación Tree), permitiendo analizar los resultados obtenidos de los indicies de vegetación NDVI y NBR, así como su correcto empleo. Con lo citado anteriormente, se han conseguido asociar los patrones de regeneración específicos en función de las características del fuego&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84867</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84867/files/TAZ-TFM-2019-224.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Tecnologías de la Información Geográfica para la Ordenación del Territorio: Sistemas de Información Geográfica y Teledetección</dc:subject>
    <dc:title>Tipología de incendios en función de su respuesta vegetal: análisis mediante índices espectrales y datos de campo.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Fire typology depending on its vegetable response: analysis throughout spectral indices and field data.</dc:title>
</oai_dc:dc>
