<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hernández Ortega, Blanca</dc:contributor>
    <dc:creator>San Agustín Angurel, Patricia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En los últimos años, el uso de redes sociales y plataformas online por las empresas como herramientas de Marketing a través de personas conocidas como influencers ha ido creciendo de forma exponencial. Este fenómeno ha ido aumentando gracias a la generalización del uso de dichas redes y plataformas, especialmente en los sectores de la moda y los cosméticos. No obstante, no son estos los únicos mercados en los cuales se hace uso de este tipo de Marketing. Al igual que existen canales de YouTube dedicados a moda, belleza, y videojuegos, entre otros, también existe un subconjunto denominado “BookTube”. Los BookTubers son creadores de contenido que suben vídeos centrados, principalmente, alrededor de los libros. Este subconjunto de YouTube no ha pasado desapercibido por las editoriales, las cuales vieron en estos vídeos una potencial herramienta de Marketing para promocionar sus nuevos lanzamientos mediante colaboraciones con los BookTubers con mayor número de seguidores. El propósito de este trabajo es, por lo tanto, explorar esta herramienta de Marketing en el sector literario, abordando el uso que las editoriales dan de la plataforma YouTube. En concreto, analizaremos la influencia que tienen el formato del vídeo y el patrocinio por parte de las editoriales sobre el engagement generado en los usuarios.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85876</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85876/files/TAZ-TFG-2019-278.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Estudio sobre el empleo de YouTube como herramienta de Marketing en el sector literario por parte de las empresas editoriales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study on the use of YouTube as a Marketing tool in the literary market by publishing houses</dc:title>
</oai_dc:dc>
