<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rubio Gracia, José Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Elías Villanúa, Miguel</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo tiene como finalidad el identificar los capitales territoriales del territorio español y sus desequilibrios. Se ha focalizado el estudio del trabajo en ciertas características y elementos importantes agrupados en tres grandes apartados: el capital natural (recursos hídricos, energéticos y mineros), capital material (las Redes e Infraestructura de Transporte) y el capital humano y social (distribución y cantidad de mano de obra, su cualificación y su situación actual).  Se representa el desequilibrio de los recursos hídricos de manera territorial e interanual, así como de la importante dependencia energética de los recursos no renovables que no se producen en el ámbito nacional. En cuanto al capital territorial se reflejan los usos de la red de e infraestructura por carretera, ferrocarril, aérea y portuaria del PITVI (2012-2024). Por último, destacar el mayor problema que tienen en la actualidad España, el cual es el paro. Se estudian las diferencias territoriales a nivel autonómico y los diferentes tipos por formación académica.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56563</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio; Área de Análisis Geográfico Regional</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56563/files/TAZ-TFG-2016-2385.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geografía y Ordenación del Territorio</dc:subject>
    <dc:title>Identificación de desequilibrios del capital territorial español para aplicar políticas territoriales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Identification of imbalances of the Spanish territorial resources to apply territorial politics</dc:title>
</oai_dc:dc>
