<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Peribáñez López, Miguel Ángel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Ruiz-Zarzuela, Imanol</dc:contributor>
    <dc:creator>Boira Lázaro, Jorge Tomás</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La enfermedad branquial amebiana (AGD, por sus siglas en inglés), es, posiblemente, una de las enfermedades infecciosas de mayor importancia en el sector de la acuicultura de salmónidos por las pérdidas que puede llegar a ocasionar (hasta el 50% de bajas en jaulas no tratadas) en la fase marina. Esta enfermedad afecta principalmente al salmón atlántico (Salmo salar), y también a otras especies cultivables de la misma familia, como la trucha arcoíris (Oncorhynchus mykiss) y el salmón coho (Oncorhynchus kisutch). El agente causal de esta enfermedad es el protozoo Neoparamoeba perurans, aunque también pueden intervenir otras especies de amebas pertenecientes al mismo o a otros géneros (Paramoeba, Vexillifera, Vannella…), que actúan como agentes oportunistas.&lt;br /&gt;Para evitar los problemas que puede llegar a dar esta enfermedad, tienen una especial importancia las distintas estrategias de prevención que se pueden tomar; que hoy en día, además de unas buenas medidas generales de higiene y manejo, pasan por la selección genética de los animales, así como el control de otros factores como la densidad de población o los reservorios.&lt;br /&gt;Una vez instaurada la enfermedad, la importancia recae en los métodos de control, que tradicionalmente han pasado por el baño de los peces en agua dulce, aunque cada vez hay mayor variedad de estrategias. Para el veterinario dedicado a la producción piscícola es muy importante conocer las ventajas e inconvenientes de estas estrategias de prevención y control&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86878</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86878/files/TAZ-TFG-2019-4451.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Estrategias de prevención y control frente a la enfermedad branquial amebiana</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Strategies for prevention and control of amoebic gill disease</dc:title>
</oai_dc:dc>
