<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Echániz Serrano, Emmanuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Tonello Gallego, Miguel Ángel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Las situaciones a las que nos enfrentamos cada día, pueden llegar a provocar altos niveles de estrés, afectando negativamente en muchos de los casos a nuestra salud y calidad de vida. Este estudio se centra en esas intervenciones que ayudan a la personas a vivir mejor, por ejemplo el ejercicio, aprender un idioma, y sobretodo, practicar mindfulness ó atención plena. Todas las personas tienen diferentes capacidades para atender y ser conscientes del momento presente, y es un rasgo intrínseco pero modificable. En la década de los 80, Jon Kabat Zinn introdujo el programa de reducción del estrés basado en atención plena. Además existe evidencia que indica que las terapias relacionadas con atención plena y psicología positiva mejoran el síndrome de quemado del cuidador. OBJETIVO: Analizar el impacto sobre la calidad de vida en los participantes de un programa de reducción del estrés basado en atención plena comparándolo con los grupos de inglés y espalda sana de la asociación cultural de mujeres Agustina d´Aragón. METODOLOGÍA: Estudio cuasi-experimental que se llevó a cabo en 2 meses, con 98 inscritas que acudían a las actividades de atención plena, espalda sana e inglés de la asociación en diferentes centros cívicos de Zaragoza. RESULTADOS: En el grupo de intervención hay una mejora significativa en la salud física de los participantes. Los de espalda sana perciben su calidad de vida peor y el grupo de inglés sirve como control sin relevancias significativas. Además existe una buena correlación con las escalas de atención plena y sobrecarga del cuidador. CONCLUSIÓN: El programa de reducción del estrés basado en atención plena se ha mostrado efectivo pero con unas limitaciones en este estudio. Es por ello, que se necesitan más estudios de la calidad de vida de personas sin clínica específica que practiquen atención plena.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88691</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88691/files/TAZ-TFM-2019-873.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Iniciación a la Investigación en Ciencias de la Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Intervención del programa de reducción de estrés basado en atención plena en la calidad de vida de las/os inscritas/os en la asociación A.G.U.A</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Intervention of mindfullnes-based reduction stress on the quality of life of those enrolled in the association A.G.U.A</dc:title>
</oai_dc:dc>
