<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Juan José Ramos Antón </dc:contributor>
    <dc:contributor>Aurora Ortín Pérez</dc:contributor>
    <dc:creator>Silvia López-Tamayo Picazo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En las explotaciones de ovino de carne, las alteraciones del estado sanitario de la ubre pueden acarrear pérdidas económicas importantes debido a su repercusión directa sobre la supervivencia y los parámetros productivos de los corderos. Con este trabajo se ha pretendido valorar los efectos del estado de salud de la ubre sobre la calidad del calostro y su influencia sobre la supervivencia y el crecimiento de los corderos. El estudio se ha realizado en un rebaño semiintensivo de 1300 ovejas, raza Rasa Aragonesa. En dos pariciones, se ha recogido información de 68 ovejas, sobre diferentes parámetros relativos al estado sanitario de las ubres y al crecimiento y desarrollo de los 88 corderos nacidos de las ovejas muestreadas. También se han tomado muestras de calostro para valorar su calidad, tanto por refractometría, como usando una escala colorimétrica. Tras el estudio estadístico de todos los datos recogidos, se encontró una correlación altamente significativa y positiva entre la calidad del calostro (medida en grados brix) y la intensidad del color del mismo (p&lt;0,001), de forma que cuanto mejor era la calidad del calostro, más puntuación obtenía en la escala colorimétrica. El método colorimétrico podría resultar muy útil a nivel de granja debido a su facilidad, rapidez y coste nulo. Con una escala como la utilizada para este proyecto, el ganadero puede llevar a cabo una clasificación rápida del calostro de las ovejas recién paridas, para así saber si los corderos podrán recibir un calostro capaz de cubrir todas sus necesidades en cuanto a calidad. Se observó también que al analizar la ganancia media diaria (GMD) de los corderos en los primeros 15 días de vida se detectaron diferencias estadísticamente significativas en función de la calidad del calostro ingerido, siendo la GMD mayor en animales que habían ingerido calostro categorizado como bueno (p=0,013). Este es un dato importante debido a su relevancia económica, ya que como es sabido, cuanto más alta sea la GMD predestete, más rápido alcanzarán los animales el peso de salida a matadero, siendo esto positivo económicamente para la explotación. Además, al calcular la tasa de mortalidad neonatal de los corderos muestreados durante los 15 primeros días de vida (12 corderos muertos de 88), se registró un valor de 13,6%, el cual puede considerarse alto en comparación a los resultados de rebaños de similares características. El análisis del resto de los parámetros no mostró diferencias estadísticamente significativas, probablemente porque el número de animales muestreado fue bajo para este tipo de estudios. Pues, la potencia obtenida en las pruebas estadísticas realizadas ha sido cercana al 40%, cuando lo aconsejable es una potencia de al menos el 80%.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85673</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85673/files/TAZ-TFG-2019-1607.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Estado de la ubre en ovejas y su relación con la calidad del calostro, la supervivencia y el crecimiento de los corderos.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">State of the udder in sheep and its relation to the quality of colostrum, survival and growth of lambs.</dc:title>
</oai_dc:dc>
