<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Yolanda Martínez Santos</dc:contributor>
    <dc:creator>Helena Ayala Vallejo</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El trasplante hepático es un proceso quirúrgico que se convierte en la única opción terapéutica eficaz para las enfermedades hepáticas terminales y consiste en el cambio del hígado enfermo de una persona por otro de un donante. Según datos de la ONT del año 2017, cada año el número de trasplantes hepáticos en el mundo supera los 26.000. En España se realizaron 1.247 trasplantes (4,7% del total mundial). La técnica quirúrgica del trasplante hepático es muy compleja. No obstante, la supervivencia de los pacientes receptores de trasplante hepático en la actualidad está en torno a 80-90% al año y por encima del 70% a los 5 años. Para el mantenimiento del paciente estable durante toda la intervención y el postoperatorio inmediato es necesario un equipo multidisciplinar y donde la actuación de enfermería de anestesia es fundamental.  &lt;br /&gt;Objetivo: Se ha realizado un plan de cuidados estandarizado de enfermería de anestesia dirigido al paciente sometido a una intervención de trasplante hepático (TH), que garantice la atención clínica adecuada durante su estancia en el quirófano y en la unidad de reanimación anestésica (REA). &lt;br /&gt;Metodología: Para la realización de este plan de cuidados se ha realizado una búsqueda bibliográfica en diferentes bases de datos, páginas webs, libros y protocolos, para lo que se aplicaron los conocimientos adquiridos en los estudios de Grado de Enfermería de la Universidad de Zaragoza.&lt;br /&gt;Desarrollo: La valoración del paciente sometido a trasplante hepático se ha realizado según el modelo de necesidades básicas de Virginia Henderson. Se identificaron los principales diagnósticos de enfermería, los cuales han sido resueltos llevando a cabo un plan de cuidados estandarizado acorde a las necesidades del paciente, aplicando la taxonomía NANDA- NIC-NOC. &lt;br /&gt;Conclusiones: Se comprobó que la elaboración de un plan de cuidados de enfermería para la atención del paciente sometido a TH, constituye un modelo adecuado y de calidad centrado en las necesidades individualizadas del paciente durante todo el proceso periquirúrgico. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94825</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94825/files/TAZ-TFG-2020-506.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>trasplante hepático,</dc:subject>
    <dc:subject>cuidados de enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>enfermería de anestesia</dc:subject>
    <dc:subject>proceso quirúrgico</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Enfermería de Anestesia: cuidados al paciente sometido a trasplante hepático</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Anesthesia Nursing: Care of the Liver Trasplant Patient</dc:title>
</oai_dc:dc>
