<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gutiérrez Ilarduya, Jesús</dc:contributor>
    <dc:contributor>Gutiérrez Ilarduya, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Aguerri San Rafael, Domingo</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>Comportamiento y aportación de las Empresas Familiares a la actual situación de crisis en España y Europa.  El tejido empresarial de cualquier economía esta compuesto en su mayoría por las denominadas empresas familiares que representan a un conjunto amplio de empresas con rasgos distintivos comunes aunque con infinitas peculiaridades.  Pensamos que uno de lo motores de salida de esta situación económica adversa debe ser la actividad realizada por las empresas familiares  que son un foco de generación de riqueza y empleo y que obtienen unas ventajas que les pueden hacer obtener resultados satisfactorios.  Finalmente veremos el impacto que la crisis económica esta teniendo en las mismas y trazaremos una serie de estrategias que las empresas familiares pueden adoptar para lograr optimizar sus resultados en el momento actual que es el objetivo fundamental de este documento.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11316</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/11316/files/TAZ-TFG-2013-537.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>empresa familiar</dc:subject>
    <dc:subject>crisis</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>La empresa familiar en el entorno de la crisis</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
