<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cid Romero, Esperanza</dc:contributor>
    <dc:creator>Ramón García, Eduardo</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se plantea una propuesta de intervención para alumnos con Trastorno de Déficit de Atención e Hiperactividad desde el área de Educación Física, concretamente trabajando la expresión corporal, la cual aporta grandes beneficios a los alumnos con TDAH. Esta propuesta se realiza teniendo en cuenta el currículo aragonés. Se establecen los objetivos generales y específicos de la propuesta de intervención, las competencias y contenidos que se van a trabajar, la metodología mediante la cual vamos a trabajar, los instrumentos de evaluación y los criterios de evaluación y calificación. Esta propuesta tiene la duración de un trimestre completo. Para ello, se ha investigado acerca las características de este tipo de alumnos, cuáles son las causas de este trastorno, sus tratamientos, o su diagnóstico, además de las funciones ejecutivas y la neuroeducación.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95166</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Didáctica y Organización Escolar</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95166/files/TAZ-TFG-2020-3101.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Propuesta de intervención con alumnado TDAH en el área de Educación Física</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Intervention proposal with ADHD students in the Physical Education area</dc:title>
</oai_dc:dc>
