<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ceamanos Llorens, Roberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Mur Royo, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo constituye un análisis de las relaciones entre historia y memoria referidas a la conmemoración del centenario de la Primera Guerra Mundial en Francia. En un primer apartado analizo la manera en que se configuró la memoria como objeto de estudio de los historiadores, para en un segundo momento poner este proceso en relación con el caso concreto de la historia y la historiografía francesas. En tercer lugar, expongo los tres temas que mayor controversia han suscitado en torno a la mencionada conmemoración: la actuación de las tropas coloniales, la contribución de la mano de obra proveniente de ultramar a la victoria aliada y la memoria de los fusilados para dar ejemplo. Abstract: This work is an analysis of the relations between history and memory during the commemorations for the First World War Centenary. Firstly, I analyze how memory became an object of study for the historians in order to understand this process referred to the French case in a second section. Thirdly, I explain the three most controversial topics around the Great War commemoration: the action of the colonial troops, the overseas’ manpower contribution to victory and the memory of the soldiers executed for the sake of example.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31224</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31224/files/TAZ-TFG-2014-1801.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>historia de francia </dc:subject>
    <dc:subject>memoria </dc:subject>
    <dc:subject>primera guerra mundial </dc:subject>
    <dc:subject>colonialismo  </dc:subject>
    <dc:subject>history of france</dc:subject>
    <dc:subject>memory </dc:subject>
    <dc:subject>first world war </dc:subject>
    <dc:subject>colonialism</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Historia y memoria. La Primera Guerra Mundial en Francia (1914-2014)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
