<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Grao, Juan Pablo</dc:contributor>
    <dc:creator>Guallar Leza, Jesús Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Teniendo en cuenta la importancia de las herramientas TIC en la sociedad actual, encontramos en dichas herramientas un medio para desarrollar aprendizaje significativo. Utilizando un EPA (Entorno Personal de Aprendizaje) el alumnado podrá emprender la realización de proyectos que le lleven a la mejora de sus capacidades de trabajo en equipo. Se utilizará la metodología ágil Scrum con el fin de trasmitir al alumnado la necesidad de aplicar nuevas metodologías y procesos así como resaltar la importancia en la sociedad actual de desarrollar sus habilidades interpersonales y competencias orientadas al trabajo en equipo. A su vez, ese desempeño incluye otra serie de competencias básicas como la de aprender a aprender, competencias lingüísticas, competencias de emprendimiento, etc.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86686</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86686/files/TAZ-TFM-2019-699.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Ingeniero Técnico Industrial (Esp. Electricidad)</dc:subject>
    <dc:title>Utilización de un Entorno Personal de Aprendizaje y las herramientas 2.0 para la mejora personal a través del trabajo en equipo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Teamwork-induced personal improvement through personal learning environments and web 2.0 tools</dc:title>
</oai_dc:dc>
