<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Casanova Ruiz, Julián</dc:contributor>
    <dc:creator>Moro Burro, Jaime</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El  peronismo, fenómeno político y social acontecido a inicios de la Guerra Fría, dividió a la sociedad argentina entre dos mitades irreconciliables, y marcó el devenir histórico de la Argentina hasta la actualidad. Fruto de su ambigüedad ideológica, su combinación de sentimiento y pragmatismo, y su fuerte carácter sagrado, ha suscitado desde su surgimiento numerosos debates académicos acerca de su caracterización. En este trabajo recogemos las principales líneas interpretativas del fenómeno peronista, centrando el debate en las categorías fascismo y populismo. Atendiendo a elementos de ruptura y continuidad, subrayamos los factores que dificultan su clasificación, nos centraremos a los aciertos y limitaciones de cada categoría conceptual con el objetivo de reconducir el debate. Dilucidaremos, al fin, los rasgos generales que ayuden a su interpretación y comprensión.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76644</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76644/files/TAZ-TFG-2018-3439_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76644/files/TAZ-TFG-2018-3439.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Hacia una caracterización del fenómeno peronista. Fascismo y populismo, continuidad y ruptura.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Towards a characterization of peronist phenomenon. Fascism and populism, continuity and rupture.</dc:title>
</oai_dc:dc>
