<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Biel Ibáñez, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:contributor>Morte García, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Notivol Rived, Alfredo</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El Monasterio de la Resurrección de Zaragoza fue fundado en los primeros años del siglo XIV, acogiendo desde entonces de forma ininterrumpida una comunidad de canonesas del Santo Sepulcro. Es un edificio de estilo mudéjar apoyado en la muralla romana construido fundamentalmente en el último tercio del siglo XIV, destacando la importancia artística del claustro, la sala capitular y el refectorio. Sin embargo este espacio sufre de los problemas que están viviendo en la actualidad monasterios y conventos, así como algunos problemas en su conservación. El presente proyecto plantea la creación de una pequeña empresa de gestión de cultural que apoye al Monasterio en las tareas de comunicación y en las tareas de acción cultural que ya realiza, y la creación y organización de nuevas actividades que pongan en valor este espacio. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88605</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88605/files/TAZ-TFM-2020-046.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gestión del Patrimonio Cultural</dc:subject>
    <dc:title>Un proyecto de gestión cultural en el Monasterio de la Resurrección de Zaragoza.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">A cultural management project in the Monastery of the Resurrection of Zaragoza.</dc:title>
</oai_dc:dc>
