<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sancho Rocher, Laura</dc:contributor>
    <dc:creator>Ruiz Vera, Inés</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Atenas a finales del siglo VI a.C. protagonizó una serie de cambios políticos que trastocaron el sistema conocido, dando lugar al sistema que hoy conocemos como democracia. Fue un cambio político brusco y como tal los atenienses necesitaban legitimarlo.  Para ello, y como era habitual en la antigüedad, recurrieron al mito del héroe Teseo, que no tenía nada que ver con Atenas, y lo amoldaron a sus necesidades hasta convertirlo en el rey democrático que había fundado la democracia ateniense siglos atrás. De esta manera consiguieron legitimar el nuevo sistema y convierten a Atenas en una ciudad democrática desde el pasado más remoto. El presente trabajo abordará el proceso de construcción y proyección del nuevo mito, las paradojas que conllevó y como, a lo largo de los siglos V y IV a.C.,  se utilizó esta figura como arma política.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56630</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Antigüedad; Área de Historia Antigua</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56630/files/TAZ-TFG-2016-1964.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>El papel del mito de Teseo en la construcción de la identidad democrática ateniense, siglos V y IV a.C.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Role of Theseus' Myth in the Construction of Athenian Democratic Identity (5th and 4th Centuries BC)</dc:title>
</oai_dc:dc>
