<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Villaroya Aparicio, María Adoración</dc:contributor>
    <dc:contributor>Fanlo Mazas, Pablo</dc:contributor>
    <dc:creator>Legarre de Miguel, Esther</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La fractura-luxación de Bennett representa 1/3 de todas las fracturas del primer metacarpiano. Estas fracturas deben ser adecuadamente reducidas e intervenidas quirúrgicamente para asegurar su estabilidad y pronóstico funcional. Tras la cirugía se debe realizar una intervención fisioterápica lo más precoz posible, con el objetivo de conseguir una recuperación rápida y funcional, y evitar la aparición de complicaciones. &lt;br /&gt;Objetivos: Diseñar y aplicar un plan de intervención fisioterápico para la rehabilitación y tratamiento de un paciente con una fractura-luxación de Bennett intervenida quirúrgicamente.&lt;br /&gt;Metodología: Se utilizó un diseño experimental para un caso único (n=1) de tipo AB. Se realizó una evaluación inicial y final de las variables dependientes dolor, inflamación, rango de movimiento, juego articular, longitud muscular, fuerza muscular, alteraciones intramusculares, alteraciones subcutáneas, sensibilidad y funcionalidad. El tratamiento fisioterápico, la variable independiente, se aplicó utilizando las siguientes técnicas: electroterapia, terapia manual, estiramientos, inhibición por presión, masoterapia, fibrolisis diacutánea, ejercicio terapéutico, vibroterapia, terapia de texturas y neurodinámica. &lt;br /&gt;Resultados: La Escala visual analógica disminuyó 4 puntos durante el movimiento, el rango de movimiento y el juego articular recuperaron sus valores normales excepto en la articulación metacarpofalángica I, la repetición máxima aumentó 6,7 Kg para los flexores de muñeca y 6,4 para los extensores de muñeca, hubo una mejora de la sensibilidad y todas las pruebas funcionales presentaron mejoras significativas. &lt;br /&gt;Conclusiones: El plan de intervención fisioterápico resultó eficaz ya que se mejoraron o reestablecieron los parámetros de normalidad en todas las variables dependientes medidas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90037</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90037/files/TAZ-TFG-2020-644.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Intervención de fisioterapia tras cirugía de una fractura-luxación de Bennett: a propósito de un caso clínico</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy intervention after surgery of Bennett's fracture-dislocation: Based on a clinical case</dc:title>
</oai_dc:dc>
