<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Neumann, Claus-Peter.</dc:contributor>
    <dc:contributor>Lucha López, Pedro.</dc:contributor>
    <dc:creator>Abillá Doste, Elena .</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>En los últimos años se ha incrementado en España el número de colegios que ofrecen una educación bilingüe en inglés. Algunos de estos colegios escogen AICLE como metodología de enseñanza. En el presente trabajo se recoge una propuesta didáctica realizada según esta metodología, en 3º curso, en el Colegio San Vicente de Huesca. La unidad didáctica implementada trataba sobre el aparato locomotor y pertenecía a la asignatura de Ciencias de la Naturaleza. La evaluación del aprendizaje indica que los alumnos han alcanzado los objetivos planteados originalmente. De esta manera se puede concluir que la implementación de una unidad didáctica de Ciencias de la Naturaleza en una lengua no materna ha permitido igualmente a los alumnos adquirir el aprendizaje científico previsto.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62740</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62740/files/TAZ-TFG-2017-1530.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Maestro Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Implementación y evaluación/análisis de una propuesta de enseñanza y aprendizaje de las Ciencias Naturales en inglés, aplicando la metodología AICLE.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Implementation, assessment and analysis of a teaching and learning proposal for Natural Science in English using the CLIL methodology.</dc:title>
</oai_dc:dc>
