<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González de la Cuesta, Delia</dc:contributor>
    <dc:creator>Candala Ramírez, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>1. Introducción: el traumatismo craneoencefálico grave es una importante causa de mortalidad en todo el mundo. En España ocupa el tercer puesto seguido del cáncer y enfermedades del aparato circulatorio. Su alta mortalidad, su máxima incidencia a edades tempranas y su carácter incapacitante, convierten a esta enfermedad en un grave  problema de salud pública, teniendo la necesidad  de realizar un adecuado manejo a todos los niveles incluyendo enfermería. 2. Objetivo: el objetivo del trabajo es realizar un plan de cuidados con las actuaciones de enfermería que requieren los pacientes con TCE grave en las unidades de cuidados intensivos. 3. Metodología: se realizó una búsqueda bibliográfica en bases de datos científicas, páginas web, protocolos de hospitales y libros, obteniendo los principales artículos de carácter clínico para el desarrollo del plan de cuidados de enfermería. 4. Conclusiones: es imprescindible la existencia de un plan de cuidados con  las competencias y cuidados específicos que requiere el paciente con TCE grave hospitalizado, en una unidad de cuidados intensivos, con el fin de  aumentar la calidad de los cuidados, proporcionar la máxima seguridad al paciente y favorecer la promoción de su salud.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90403</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90403/files/TAZ-TFG-2017-596.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de cuidados de enfermería estandarizado en pacientes con traumatismo craneoencefálico grave en UCI</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Standardized Nursing Care Plan in Patients with Severe Traumatic Brain Injury in ICU</dc:title>
</oai_dc:dc>
