<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sierra Pulpillo, Eva María</dc:contributor>
    <dc:contributor>Arbelo Herández, Manuel Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Montserrat Barberán Pelegrín</dc:contributor>
    <dc:creator>Alcaraz Rico, Luis</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La brucelosis es una enfermedad ampliamente conocida, sin embargo, en cuanto a las especies de Brucella que afectan a cetáceos y cómo se manifiesta en ellos no se tiene tanta información. Ampliar el conocimiento sobre la brucelosis en los cetáceos resulta esencial para aportar a la comunidad científica más información, tanto sobre la brucelosis como sobre los cetáceos. El archipiélago canario es un sitio ideal para el estudio de las patologías que afectan a los cetáceos, por la gran diversidad de especies que allí habitan. En este trabajo se ha hecho una recopilación bibliográfica sobre la brucelosis, cómo afecta a los cetáceos y por qué estudiar estos animales es una buena forma de valorar la salud del ambiente marino. Este último punto es también de gran utilidad para ver cómo la especie humana repercute en el ambiente marino y éste afecta a los animales que lo habitan. Para realizar este trabajo se han obtenido los datos de 7 casos de cetáceos varados en las Islas Canarias que resultaron positivos a PCR frente a Brucella spp. con el fin de realizar una valoración de distintos parámetros de los animales y las lesiones anatomopatológicas que se hallaron, con el objetivo de poder relacionarlos con la presencia de Brucella spp.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85708</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85708/files/TAZ-TFG-2019-1515.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de los casos positivos a Brucella spp. en cetáceos varados en las Islas Canarias</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of positive cases of Brucella spp. in stranded cetaceans on the Canary Islands</dc:title>
</oai_dc:dc>
