<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:creator>Guirola Ortiz, José Andrés</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description> La enfermedad tromboembólica venosa (ETEV) es una condición que afecta a un gran porcentaje de la población global y presenta una amenaza a la vida. La ETEV incluye la trombosis venosa profunda (TVP) y el embolismo pulmonar (EP). La tasa de incidencia de ETEV es de 100 casos por 100.000 habitantes en Europa y 160 por 100.000 habitantes en Estados Unidos. En los primeros tres meses tras un EP agudo se estima una mortalidad del 15% en el EP submasivo y un 68% en el EP masivo. Existen dos subtipos principales de EP, los cuales hay que reconocer para establecer el pronóstico y el tratamiento adecuado. Son: el EP submasivo (riesgo intermedio) y el EP masivo (alto riesgo). Desde el punto de vista clínico, se deben considerar dos situaciones: el pronóstico y el tratamiento. Material y métodos: Estudio observacional prospectivo en pacientes con EP hemodinámicamente inestable (EP masivo) y/o paciente con EP hemodinámicamente estable (EP submasivo), con elevación de biomarcadores cardíacos y/o disfunción ventricular derecha valorada mediante ecocardiografía transtorácica. Todos los pacientes fueron tratados mediante técnica endovascular tipo CDT (terapia dirigida con catéter) empleando el catéter de trombectomía mecánica con aspiración continua de 115 cm, 8 French (sistema Indigo Penumbra) y administración local de fibrinolítico ( Uroquinasa) a baja dosis. El objetivo principal fue analizar la eficacia y seguridad de la trombectomía por aspiración y la trombolisis dirigida por catéter. Los objetivos secundarios fueron: estudiar la estabilización de la hemodinámica y la supervivencia al alta hospitalaria y en los primeros treinta días, además de determinar las complicaciones relacionadas con el procedimiento. Resultados: Se incluyeron un total de ochenta y un pacientes con el diagnóstico de EP agudo, siendo sesenta y un pacientes clasificados como EP masivo y veinte pacientes como EP submasivo. El 13,1% (8 de 61) de los pacientes con un EP masivo (intervalo de confianza [IC] del 95%, 5,7-26%) y el 25% (5 de 20) de los pacientes con EP submasivo (intervalo de confianza [IC] del 95%, 8,4-31,2%) mostraron una reducción en la presión de la arteria pulmonar sistólica de al menos 10 mmHg tras la trombectomía por aspiración. El 78,57% (44/56, intervalo de confianza del 95% [IC], 71-93%) de pacientes con EP masivo y el 60% (12/20, intervalo de confianza del 95% [IC], 6187%) de pacientes con EP submasivo evidenciaron estabilidad hemodinámica tras trombolisis local. Después de la trombectomía por aspiración, la presión sistólica media de la arteria pulmonar disminuyó de 58,4 mmHg a 43,8 mmHg (P&lt; 0.01), logrando más tarde 36 mm Hg tras trombolisis dirigida por catéter (P&lt; 0,0001). Un total de ocho pacientes fallecieron (13%; intervalo de confianza [IC] del 95%, 4,223%): tres pacientes durante la tromboaspiración, dos durante la infusión de Uroquinasa y tres después del tratamiento. Dos pacientes fallecen en el período previo a retirada de filtro de vena cava inferior (&lt; 30 días). En el grupo de EP submasivo no se constataron muertes a los treinta días del tratamiento. Conclusión: A pesar de las recomendaciones en las guías clínicas actuales, los resultados obtenidos en nuestro estudio apoyan la utilidad de terapias CDT, con el uso de catéteres de trombectomía mecánica y aspiración continua.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87518</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Pediatría, Radiología y Medicina Física</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87518/files/TESIS-2020-030.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>radiologia</dc:subject>
    <dc:subject>cirugia pulmonar</dc:subject>
    <dc:subject>trombosis</dc:subject>
    <dc:subject>patologia cardiovascular</dc:subject>
    <dc:title>Embolismo Pulmonar Masivo y Submasivo Tratamiento Endovascular mediante Catéter de Trombo Aspiración y Dosis Baja de Fibrinolítico</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
