<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ramón Salinas, Jorge</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia Gil, Azahara</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el presente Trabajo de Fin de Grado (TFG) trata por un lado sobre la importancia del ritmo dentro de las aulas de infantil, exponiendo también la relación que existe entre el mismo y el desarrollo psicomotriz, y por otro, sobre una manera de trabajar el ritmo mediante un instrumento folclórico como es el tambor. Posteriormente se presenta una propuesta de intervención para el aula, basada en actividades para trabajar el ritmo en Educación Infantil, de una manera lúdica y original, introduciendo el tambor. Por ende, en esta parte, se expondrá también el por qué elegimos este instrumento así como las características y usos del mismo. Finalmente, se exponen las conclusiones y valoración personal extraídas de la puesta en práctica de una de las sesiones planteadas de la propuesta.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87998</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Musical</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87998/files/TAZ-TFG-2019-3705.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Propuesta de intervención: cómo trabajar el ritmo mediante un instrumento folclórico: el tambor en el aula de educación infantil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Proposal of intervention: how to work the rhythm through a folk instrument: the drum in the classroom of early childhood education</dc:title>
</oai_dc:dc>
