<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Canales Lacruz, Inmaculada</dc:contributor>
    <dc:creator>Borges Puntos, Mónica</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El presente estudio se basa en un análisis interpretativo de 296 guías docentes relacionadas con el ámbito físico y deportivo de las diferentes universidades públicas españolas para conocer si los futuros maestros de Educación Primaria adquieren formación sobre las Prácticas Motrices Introyectivas a lo largo de sus estudios, pues está demostrado que ofrecen múltiples beneficios, tanto a los alumnos, como a los docentes. Los resultados de la investigación realizada han mostrado que no existe formación universitaria en este campo de estudio, al no presentar ningún contenido relacionado con el mindfulness o atención plena en las asignaturas ofertadas en las universidades públicas españolas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95254</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95254/files/TAZ-TFG-2020-2423.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de las guías docentes universitarias españolas sobre la formación a futuros maestros de primaria en Prácticas Motrices Introyectivas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of teaching guides related with Introjective Motor Practices in spanish universities</dc:title>
</oai_dc:dc>
