<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sierra Travieso, Teresa</dc:contributor>
    <dc:contributor>Giménez Soro, Raquel</dc:contributor>
    <dc:creator>Beltrán Gracia, Eduardo</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>Esta memoria se focaliza en materiales funcionales autoorganizados aprovechando las características de los cristales líquidos para generar arquitecturas funcionales a través de la organización molecular en mesofases definidas.Dentro de las fases cristal líquido, las fases columnares están siendo objeto de un interés cada vez mayor, debido a su particular organización en columnas. Esta disposición hace que los cristales líquidos columnares cuyos mesógenos son moléculas conjugadas representen una nueva generación de materiales multifuncionales nanoestructurados para aplicaciones en electrónica orgánica tales como conductores iónicos unidimensionales, OFETs, OLEDs, OLETs u OPVs. Esta memoria pretende hacer una aportación al campo mediante la preparación de nuevos cristales líquidos columnares utilizando la s-triazina, conocida por ser una unidad electroaceptora, para diseñar las nuevas plataformas aromáticas de bis(triazolil)triazina y tris(triazolil)triazina. Estos sistemas abren un campo hacia el estudio de materiales semiconductores emisores de luz, y por otro lado han permitido preparar compuestos iónicos capaces de dar lugar a conducción anisótropa de iones en las fases columnares.  También se ha abordado la posibilidad de obtener con los derivados de tris(triazolil)triazina un material semiconductor ambipolar mediante la preparación de cristales líquidos columnares con unidades dadoras rodeando al núcleo aceptor de triazina y se han preparado nanoestructuras y microestructuras funcionales.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7848</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Orgánica y Química Física</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7848/files/TESIS-2012-076.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>cristales líquidos</dc:subject>
    <dc:subject>semiconductores</dc:subject>
    <dc:subject>química orgánica</dc:subject>
    <dc:title>Cristales líquidos columnares con núcleos electroaceptores de bis y tristriazoliltriazina</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
