<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Urcola Pardo, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Usieto Mojares, Alicia</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El cáncer afecta mundialmente y se presenta en España como la segunda causa de mortalidad. Supone un gran impacto tanto físico como psicológico, pudiendo aparecer diferentes alteraciones emocionales durante la enfermedad. Existen barreras de detección que invisibilizan este malestar psicológico, por lo que el profesional de enfermería como sanitario de referencia y confianza del paciente, evalúa y proporciona estrategias de afrontamiento adecuadas a las necesidades de este para conseguir la aceptación y adaptación a la nueva situación de salud. El objetivo de este trabajo es elaborar un plan de cuidados de enfermería que proporcione a pacientes oncológicos en tratamiento herramientas para manejar su estado emocional y mejorar así su calidad de vida. Para llevarlo a cabo se ha realizado una revisión bibliográfica acerca del tema a tratar en diferentes bases de datos como Pubmed, Medline, Scielo, Sciencie direct, páginas web sanitarias, revistas, y libros. Para conseguir una búsqueda más concreta se han empleado palabras clave, criterios de inclusión y exclusión, y se ha acotado la búsqueda a textos escritos en español e inglés, relacionados con los seres humanos y publicados la mayoría de ellos en los últimos cinco años. Para concluir, la mayoría de los pacientes oncológicos sufre alteraciones del estado emocional pudiendo permanecer invisibilizadas, lo que hace necesario una evaluación continuada y holística del paciente que permita elaborar y aplicar un plan de cuidados individualizado de acuerdo a sus necesidades y así favorecer el desarrollo de la enfermedad, calidad de vida y pronóstico del paciente.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94861</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94861/files/TAZ-TFG-2020-436.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de cuidados de enfermería dirigido al manejo emocional de pacientes oncológicos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Nursing care plan aimed at the emotional support of cancer patients</dc:title>
</oai_dc:dc>
