<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gil Pérez, Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia Ibáñez, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En este documento se presenta el proyecto "Estudio de la influencia del color y la tipografía usadas&lt;br /&gt;en un envase en la percepción y expectativas de cómo ecológico es un café", realizado en el área de&lt;br /&gt;Proyectos de Ingeniería de la Universidad de Zaragoza.&lt;br /&gt;El motivo de este estudio se basa en la observación de diferentes envases de café y su relación&lt;br /&gt;con el concepto ecológico. Por un lado se observa la influencia del color del producto mostrado y&lt;br /&gt;por otro la influencia de la tipografía en el envase del producto. Se pretende estudiar la influencia&lt;br /&gt;de las variables del color y la tipografía en las expectativas del consumidor respecto a cómo de&lt;br /&gt;ecológico es un producto (en este caso, un café) y respecto a cómo éste se percibe una vez se ha&lt;br /&gt;consumido mediante una cata.&lt;br /&gt;Para llevar este estudio a cabo, en primer lugar se realizó un pretest para analizar cómo se&lt;br /&gt;relacionan en tono y la claridad de un color, y la forma y grosor de una tipografía, con el atributo&lt;br /&gt;ecológico.&lt;br /&gt;Para el diseño de los estímulos a usar en el experimento (es decir, los envases) se realizó un estudio&lt;br /&gt;de mercado con el objetivo de conocer cómo son actualmente los envases comerciales de café,&lt;br /&gt;para así diseñar los estímulos de la forma más realista posible. De esta manera se obtuvieron&lt;br /&gt;una serie de patrones de diseño más usados en los envases existentes en el mercado (colores,&lt;br /&gt;tipografía, materiales e imagen corporativa).&lt;br /&gt;Con ayuda de este estudio y los resultados del pretest, se ha procedido a diseñar una imagen&lt;br /&gt;corporativa y un envase, que tendrá ocho variaciones o estímulos a estudiar: cuatro de color (rojo,&lt;br /&gt;verde, azul y blanco). y dos de tipografía (bold y thin).&lt;br /&gt;Una vez diseñados estos ocho envases (estímulos), se planteó realizar dos experimentos: uno para&lt;br /&gt;estudiar la influencia de los factores color y tipografía en las expectativas (encuesta online), y otro&lt;br /&gt;para estudiar su efecto en la percepción (cata).&lt;br /&gt;En el caso de la encuesta online, se siguió un modelo de medidas repetidas (within subjects), de&lt;br /&gt;forma que todos los participantes vieron todos los estímulos. Participaron un total de 100 personas,&lt;br /&gt;y los resultados permitieron estudiar las expectativas que los ocho estímulos causaban en los&lt;br /&gt;encuestados.&lt;br /&gt;Los dos estímulos que se percibieron como más y menos ecológico en la encuesta online se&lt;br /&gt;seleccionaron para llevar a cabo el estudio de la percepción en la cata. Estos dos estímulos fueron&lt;br /&gt;el rojo y el verde, lo que implicaba un solo factor (color). La tipografía quedó descartada, ya que se&lt;br /&gt;vio que ambas estaban igualmente relacionadas con el concepto ecológico. La cata consistió en&lt;br /&gt;mostrar a todas las personas dos estímulos diferentes. Este método recibe el nombre de medidas&lt;br /&gt;repetidas (within subjects). Participaron 67 personas.&lt;br /&gt;Las respuestas obtenidas en los dos experimentos fueron evaluadas mediante métodos&lt;br /&gt;estadísticos anteriormente mencionados para la obtención de resultados. Como conclusión se&lt;br /&gt;afirma que el color verde es el percibido como más ecológico, siendo el rojo percibido como menos&lt;br /&gt;ecológico. También se ha observado que la tipografía no se muestra muy relevante en relación con&lt;br /&gt;el concepto ecológico. Por otra parte, podemos afirmar que tanto hombres como mujeres, tienden a&lt;br /&gt;relacionar la ecología con la salud.&lt;br /&gt;Estos resultados podrían ser utilizados posteriormente como guía para el diseño de envases de café&lt;br /&gt;ecológico o no ecológico, con el propósito de que los consumidores perciban la información que se&lt;br /&gt;pretende transmitir con mayor efectividad y así potenciar la predisposición a la compra.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85034</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Proyectos de Ingeniería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85034/files/TAZ-TFG-2019-3401_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85034/files/TAZ-TFG-2019-3401.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería en Diseño Industrial y Desarrollo de Producto</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la influencia del color y la tipografía usadas en un envase en la percepción y expectativas de cómo de ecológico es un café</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Studying the influence of packaging colour and typography on coffee ecology expectations and perception</dc:title>
</oai_dc:dc>
