<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Pueyo , Anunciación</dc:contributor>
    <dc:creator>Rabal Gareta, Sigrid</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>En febrero de 2015 se publicó el nuevo Código de Buen gobierno de las empresas cotizadas. Esta publicación ha puesto de manifiesto que,  gran parte de las recomendaciones contenidas en los anteriores códigos no eran  suficientes por sí mismas, al seguir el principio de cumplir o explicar, ya que este principio concede a las empresas libertad a la hora de seguir las recomendaciones. Este hecho ha provocado que muchas de las recomendaciones hayan tenido  que ser incorporadas a la legislación mercantil, a través de la reforma de la Ley de Sociedades de Capital, para su cumplimiento efectivo. En este trabajo nos hemos querido detener especialmente en el nuevo código de buen gobierno, centrándonos en los aspectos que hemos considerado más importantes, y que son los relativos al consejo de administración, en los cuales vamos a analizar cómo ha sido su evolución en los diferentes códigos de buen gobierno en España. Asimismo, hemos querido observar también cual ha sido el seguimiento de las recomendaciones, observando las explicaciones indicadas por las diferentes empresas. Para poder finalizar con una visión objetiva de este  tipo de herramientas en la actualidad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36928</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/36928/files/TAZ-TFG-2015-4417.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>El código de buen gobierno de las sociedades cotizadas de febrero de 2015</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
