<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Climent López, Eugenio Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Ferrer Aguilar, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Aunque el medio rural se asocia normalmente con la agricultura, sin embargo, ha habido y sigue habiendo espacios rurales especializados en otras actividades económicas como por ejemplo la minería. En este momento la minería del carbón tiende a desaparecer por condicionamientos ambientales.&lt;br /&gt;En este Trabajo Fin de Grado se va a realizar un análisis de las causas del declive económico y demográfico de la comarca Cuenca Mineras, ubicada en Teruel. El análisis contará cómo fueron los inicios de la comarca en la minería, pasando por su auge económico hasta el cierre de las minas y como se encuentra a día de hoy la comarca en todos esos aspectos.&lt;br /&gt;El trabajo parte de unos conceptos básicos sobre el espacio rural y los factores que influyen en dicho espacio. Además se incluye los diferentes programas que intervienen en la comarca para intentar frenar dicho declive.&lt;br /&gt;Dada la vinculación de la comarca con la minería se tuvo que realizar una reconversión de los sectores económicos. Para dicha reconversión, con ayuda de agentes sociales se creó el Plan Miner. Dicho plan ofreció ayudas para la reducción de actividad de las empresas mineras del carbón y a su vez ofreció ayudas para promover proyectos empresariales en dichas zonas para así conseguir generar una nueva economía y nuevos puestos de trabajo.&lt;br /&gt;Cuenta con un análisis de la situación actual y la evolución reciente de la comarca en los aspectos económicos y demográficos. Por lo que el trabajo concluye constatando que el Plan Miner no ha tenido los efectos deseados.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85142</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85142/files/TAZ-TFG-2019-3190.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geografía y Ordenación del Territorio</dc:subject>
    <dc:title>La Comarca de las Cuencas Mineras un espacio en declive económico.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">A region of the Cuencas Miners, a space in an economic decline.</dc:title>
</oai_dc:dc>
