<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Almudí Higueras, Isabel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Fatás Villafranca, Francisco</dc:contributor>
    <dc:creator>Madrona Martí, Francesc</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo se centra en las contribuciones de la escuela neoclásica dentro del marco de la teoría de la producción. Concretamente, el objetivo del trabajo es poner de manifiesto las principales anomalías que presenta la teoría de la producción neoclásica. De entre todas las anomalías que presenta, consideramos que la más importante es su dificultad para explicar cómo surge y se difunde la innovación tecnológica. Porque el progreso técnico marca el ritmo de desarrollo económico de las sociedades capitalistas, las limitaciones teóricas de la teoría de producción neoclásica son fundamentales en este sentido, existiendo otras escuelas que han desarrollado un marco teórico más adecuado para explicar este fenómeno, como es la teoría evolutiva de la producción. La escuela evolutiva, influida por el trabajo de Joseph Alois Schumpeter, ve la economía siempre desde una perspectiva dinámica, en donde la innovación y el cambio son los motores fundamentales. La conclusión es que el formalismo usual de los conjuntos de producción de la teoría neoclásica no es una herramienta muy útil para explorar la relación entre distintos “estados de conocimiento” y posibilidades de producción. La propuesta por parte de la escuela evolutiva es que hay que reconocer que los fenómenos implicados en las economías capitalistas, entre ellos el crecimiento económico a largo plazo, se generan mediante un proceso evolutivo continuo, en donde se supone heterogeneidad entre los agentes y racionalidad limitada, como respuesta a la homogeneidad, información perfecta y plena racionalidad de la teoría neoclásica.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86935</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico; Área de Fundamentos del Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86935/files/TAZ-TFG-2019-3807.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Teoría de la producción: del enfoque neoclásico al enfoque evolutivo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Production theory: from the neoclassical to the evolutionary approach</dc:title>
</oai_dc:dc>
