<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Leach Ros, Blanca</dc:contributor>
    <dc:creator>Iñiguez Gracia, Javier Esteban</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En este Trabajo de Fin de Grado, centrado en el concurso del empresario, dentro de un marco legislativo y práctico tan amplio, y de carácter tan heterogéneo como es el que ahora nos concierne, tras realizar una pequeña introducción en la primera parte del mismo en el que se reflejará el desarrollo histórico del tratamiento de las insolvencias en nuestro país a lo largo del tiempo, se focalizará a continuación en los dos grandes capítulos en los que nos hemos querido centrar. El primero de ellos se centrará en la Sección de Calificación del Concurso (la denominada sección 6ª), los efectos que tiene para los diferentes actores intervinientes la declaración del concurso y la implicación que supone en el ámbito interno y externo a la empresa, puesto que no solamente afectará a la misma, sino que tendrá repercusión en trabajadores, proveedores o clientes. En el segundo gran apartado de este trabajo se desarrollará el papel de la Administración Concursal, los requisitos para tener la condición de administrador concursal, sus limitaciones una vez sean elegidos para intervenir en el concurso y su función dentro del mismo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85890</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho Mercantil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85890/files/TAZ-TFG-2019-242.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>El concurso del empresario. La sección de calificación. La administración concursal.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The insolvency of the entrepreneur.</dc:title>
</oai_dc:dc>
