<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Escribano Paño, María Victoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Lasala Navarro, Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2009</dc:date>
    <dc:description>Se presenta una biografía histórica de la emperatriz Helena Augusta, madre del emperador Constantino, quien ha pasado a la Historia como Santa Helena. El texto ha sido estructurado en los tres apartados siguientes: los llamados años oscuros de la vida de la emperatriz, que se desarrollan de su nacimiento al ascenso político de su hijo Constantino; su reaparición en la escena pública tras aquel acontecimiento y, como consecuencia, el inicio de su trayectoria pública y política; y la memoria de Helena una vez fallecida, analizando a la emperatriz como imagen y como modelo. Los tres apartados aparecen precedidos de un breve estado de la cuestión y de una compilación de las diversas fuentes que hacen referencia a la emperatriz. El trabajo se cierra con la exposición de las conclusiones finales que pueden extraerse de la investigación realizada.      The aim of the present document is to present a biographical essay of Helena Augusta, mother of Emperor Constantine, known as Saint Helena. The text has been organized in three separate sections: the so called dark ages in the Empress life, from her birth to the political rise of her child Constantine; her reappearance in the public scene after this event and, consequently, the beginning of her own public and political rise; and the memory of Helena after her death, analyzing her role as image and example for other empresses. These three sections are preceded by a state of the art and by a compilation of the sources that mentioned the empress. The work closes with the final conclusions that can be inferred from the investigation. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12559</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/12559/files/TESIS-2013-110.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>helena augusta</dc:subject>
    <dc:subject>constantino el grande</dc:subject>
    <dc:subject>cristianismo</dc:subject>
    <dc:subject>biografías históricas</dc:subject>
    <dc:title>Helena Augusta</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
