<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Arner Güerre, Asunción</dc:contributor>
    <dc:creator>Fuente Martín de la Sierra, Ramón</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objetivo principal del Trabajo de Fin de Grado es analizar la situación actual de armonización de la imposición indirecta en la Unión Europea (UE), especialmente el IVA, en que persisten diferencias importantes en los tipos de gravamen y la tributación en destino conlleva un importante fraude fiscal, identificando la problemática para su armonización. &lt;br /&gt;Adicionalmente, otros objetivos del TFG son analizar las propuestas de reforma del IVA de la Comisión Europea, con el objetivo de atender a las necesidades recaudatorias de los Estados Miembros y consolidar la competitividad en el mercado intracomunitario y fuera de la UE, desde la perspectiva de la teoría económica de los procesos de armonización fiscal. Así mismo, es objetivo del TFG analizar el proceso de armonización a partir de la compilación de una serie de indicadores acerca de la tributación indirecta, consolidación presupuestaria e intercambios intracomunitarios en los Estados Miembros.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85246</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Economía Aplicada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85246/files/TAZ-TFG-2019-2717.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Gestión y Administración Pública</dc:subject>
    <dc:title>LA ARMONIZACIÓN DE LA IMPOSICIÓN INDIRECTA EN LA UNIÓN EUROPEA</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">HARMONIZATION OF INDIRECT TAXATION IN THE EUROPEAN UNION</dc:title>
</oai_dc:dc>
