<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Moreno Loshuertos, Raquel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Fernández Silva, Patricio</dc:contributor>
    <dc:creator>Aznar Peralta, Inés</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El sistema de fosforilación oxidativa, presente en la membrana interna de la mitocondria, es el encargado de producir la mayor parte de la energía metabólica en células eucariotas. En el proceso de transformación tumoral, las células modifican su metabolismo hacia la degradación anaeróbica de glucosa en detrimento de la respiración mitocondrial. Esto suele ir acompañado de un aumento en los niveles de especies reactivas de oxígeno (ROS), que actúan como mutágenos y mitógenos. Estos ROS presentan una clara relación recíproca con los SCs respiratorios, que ha comenzado a estudiarse recientemente en los procesos oncogénicos y metastásicos. &lt;br /&gt;En este contexto, nos proponemos estudiar el papel de los SCs y los ROS en los procesos tumorales y metastásicos, trabajando con tres líneas celulares de cáncer de mama con diferentes capacidades de invasión. Con este objetivo principal hemos estudiado la funcionalidad de su sistema OXPHOS y el patrón de ensamblaje de los supercomplejos respiratorios. También se determinaron los niveles de ROS y la capacidad detoxificadora de las células y, por último, se evaluaron los efectos en el mtDNA y la biogénesis mitocondrial. &lt;br /&gt;Los resultados indican que las células más invasivas tienen una deficiencia en la funcionalidad de su sistema OXPHOS y una menor formación de supercomplejos, siendo el patrón de organización distinto en cada línea celular. La línea más metastásica también presenta unos elevados niveles de ROS, mientras que las células de estadio intermedio cuentan con una mayor defensa antioxidante. Además, conforme aumenta la capacidad de invasión de las células observamos una disminución del número de copias de mtDNA y de biogénesis mitocondrial.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87397</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Bioquímica y Biología Molecular y Celular; Área de Bioquímica y Biología Molecular</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87397/files/TAZ-TFG-2019-3090.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87397/files/TAZ-TFG-2019-3090_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Biotecnología</dc:subject>
    <dc:title>Estudio del papel de los supercomplejos respiratorios y los ROS en los procesos de tumorigénesis y metástasis</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Role of respiratory supercomplexes and ROS in the processes of tumorigenesis and metastasis</dc:title>
</oai_dc:dc>
