<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vázquez Toledo, Sandra</dc:contributor>
    <dc:creator>Abadías Callén, Alicia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo de Fin de Grado pretende analizar el proceso de lectura, así como remarcar la importancia de la formación docente y la educación literaria para desarrollar el hábito lector, proponiendo la biblioteca de aula como herramienta esencial para ello. Se pretende resaltar el valor de un espacio dedicado a algo tan importante como la lectura. Espacio que debería ser motivador, dinámico y acogedor para que cumpla la función de esta. Serán los propios usuarios, alumnos de 1º de Educación Primaria de un colegio público de la ciudad de Huesca quienes diseñen la biblioteca del aula, su organización, decoración y elementos que la componen. Procurando crear un espacio donde los niños se sientan protagonistas y sientan ese espacio más cercano a ellos. Para realizar tal labor, se ha realizado un estudio descriptivo utilizando como instrumentos de recogida de datos un breve cuestionario y una breve entrevista semiestucturada. Para concluir se presenta una propuesta de biblioteca de aula inspirada en las aportaciones de los alumnos y los profesionales de este ámbito.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84943</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84943/files/TAZ-TFG-2019-3586.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>El proceso de lectura como objetivo en la escuela y la biblioteca de aula como herramienta.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Reading as a goal in the school and classroom’s library as a tool.</dc:title>
</oai_dc:dc>
