<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Adiego Sancho, María Begoña</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia Paracuellos, Víctor Pascual</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El síndrome de dolor femoropatelar (SDFP) es una de las formas de presentación más comunes de dolor de rodilla, afectando con mayor frecuencia a la población joven, activa y del sexo femenino. En el desarrollo de este síndrome influyen diversos factores, de tal forma que existen múltiples opciones de tratamiento. La fisioterapia, a través de un tratamiento multimodal e individualizado para cada paciente, es una herramienta importante para la mejora de la condición del paciente y la vuelta a la actividad. Objetivos: El objetivo principal es la aplicación y evaluación de un plan de intervención en fisioterapia en un paciente con SDFP con el fin de disminuir la sintomatología y aumentar la capacidad funcional. Metodología: estudio de caso único (n=1) de tipo AB. Se realizó una valoración inicial de las variables dependientes, que fueron el dolor, la capacidad funcional, la movilidad articular, la fuerza muscular y la longitud muscular. En base a los hallazgos encontrados en el paciente se estableció un plan de tratamiento fisioterápico en el que se combinaron ejercicios activos para el aumento de la fuerza y mejora de la propiocepción, diferentes técnicas de terapia manual y educación al paciente. Resultados: El plan de intervención mostró una disminución progresiva del dolor, una mejora de la capacidad funcional, un aumento de la fuerza muscular, y un aumento de la longitud muscular. Conclusiones: En base a los resultados positivos obtenidos, el tratamiento fisioterápico aplicado en el paciente se consideró eficaz para la disminución de la sintomatología y el aumento de su capacidad funcional.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88875</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Microbiología, Medicina Preventiva y Salud Pública; Área de Medicina Preventiva y Salud Pública</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88875/files/TAZ-TFG-2019-1966.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápico en un paciente con síndrome de dolor femoropatelar: a propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy intervention plan in a patient with patellofemoral pain syndrome: a case report</dc:title>
</oai_dc:dc>
