<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Yeste Navarro, Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Peña Sanmartín, Virginia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La guerra de Independencia (1808-1814) supone la ocupación del trono español por el hermano de Napoleón Bonaparte, José I Bonaparte, así como grandes pérdidas en el patrimonio artístico español. Tras la eliminación de toda huella del enfrentamiento y la limpieza de las ciudades, se impulsan diferentes renovaciones urbanísticas caracterizadas por la introducción de ideas ilustradas y la modernización del trazado urbano, siguiendo los ejemplos anteriores impulsados por Carlos III, los realizados por Napoleón en París, y los impulsados por José I en Madrid. El presente trabajo se centra en el periodo de ocupación francesa en Zaragoza, donde se siguen los modelos anteriormente mencionados, la introducción las ideas ilustradas; y donde el proyecto que destaca por excelencia es la construcción del paseo Imperial, actual paseo de la Independencia, al sur de la ciudad. Dicho proyecto, aunque posteriormente acabado por los españoles y con otros supuestos supone, entre otras cosas, el inicio de la expansión hacia el sur de la ciudad de Zaragoza. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85114</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85114/files/TAZ-TFG-2019-3249.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia del Arte</dc:subject>
    <dc:title>La ciudad de Zaragoza bajo dominio francés (1809-1813).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The city of Zaragoza under french control (1809-1813).</dc:title>
</oai_dc:dc>
