<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Serrano González, Ana</dc:contributor>
    <dc:contributor>Duarte Pac, María Rosa</dc:contributor>
    <dc:creator>Pielok, Joanna Oliwia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>A pesar de la tendencia cambiante del comercio mundial a lo largo de los años, se ha duplicado desde 2001 hasta la actualidad. Lo más importante es que los países con ingresos medios han cobrado protagonismo en las relaciones internacionales, y los países con ingresos bajos han empezado a comercializar entre ellos de manera significativa. Debido a que la apertura de los países al comercio internacional general es tan significativa en la actualidad, es interesante analizar quién tiene más presencia, cuál es el destino de sus exportaciones y qué productos se intercambian en mayor medida. En relación al comercio agrario, es conocido que el Norte lidera las relaciones internacionales, sin embargo, el Sur también comienza a cobrar protagonismo debido a que sus ingresos aumentan, lo que implica una mayor producción agrícola. Esta producción supone una presión sobre los recursos hídricos, dado el carácter altamente consuntivo de la agricultura. La cuenca mediterránea es árida por lo general, por lo tanto, resulta interesante estudiar el efecto que tiene la disponibilidad de agua de cada país en sus exportaciones, a través de diferentes modelos. No obstante, esta variable es insuficiente para explicar el comportamiento del comercio, siendo necesario incluir la variable PIB per cápita para poder estudiar también cómo afectan los aspectos económicos de cada país en las exportaciones.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85359</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico; Área de Fundamentos del Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85359/files/TAZ-TFG-2019-2136.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis econométrico del efecto de los recursos hídricos en el comercio de la cuenca del Mediterráneo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Econometric analysis of the effect of water resources on the Mediterranean basin trade</dc:title>
</oai_dc:dc>
