<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tudela Aranda, José</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia Díez, Ana Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La reacción de ciertas Comunidades Autónomas ante la afección del derecho a la protección de la salud por parte del Real Decreto-Ley 16/2012 de 20 de abril, de medidas urgentes para garantizar la sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud y mejorar la calidad y seguridad de sus prestaciones del año 2012, ha desatado un rico y vivo debate jurídico, político y moral, que todavía sigue abierto, sobre la capacidad del Gobierno de proclamar tal Real Decreto-Ley, unido a una circunstancia de crisis económica. El Tribunal Constitucional ha operado limitando la respuesta de las Comunidades Autónomas que reaccionaron. Sin embargo, no sería este un problema, si el desarrollo normativo del derecho a la protección de la salud y el uso de los Decretos- Leyes estuviese delimitado, lo que lleva como alternativa al planteamiento de la reforma constitucional.  The reaction of certain Autonomous Communities to the impact of the right to health protection by Royal Decree-Law 16/2012 of April 20, of urgent measures to ensure the sustainability of the National Health System and improve the quality and safety of its benefits of the year 2012, has unleashed a rich and intense legal, political and moral debate, which is still open, on the ability of the Government to proclaim such a Royal Decree-Law, together with a circumstance of economic crisis. The Constitutional Court has operated by limiting the response of the Autonomous Communities that reacted to it. However, this would not be a problem, if the normative development of the right to health protection and the use of the Decree-Laws were delimited, which leads to an alternative of a constitutional reform proposal.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75244</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Público; Área de Derecho Constitucional</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75244/files/TAZ-TFG-2018-1338.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75244/files/TAZ-TFG-2018-1338_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>Derecho a la Salud</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Right to Healthcare</dc:title>
</oai_dc:dc>
