<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gema Pastor</dc:contributor>
    <dc:creator>Álvaro Esteras Abadías</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El creciente aumento del comercio global y, por consiguiente, marítimo en las últimas décadas ha generado un incremento de necesidades de recogida, almacenamiento y distribución de mercancías que ha desbordado a los puertos marítimos. Ante esta nueva situación, en este Trabajo de Fin de Grado se presenta cómo solucionar la congestión e ineficiencia en los mismos. El objetivo de este trabajo es presentar a los puertos secos como la opción más viable para solucionar de forma eficiente dicho problema y si la Terminal Marítima de Zaragoza reúne las características necesarias para ser y operar como un puerto seco competitivo a nivel europeo. Para lograrlo, se ha realizado un estudio comparativo entre la TMZ (Terminal Marítima de Zaragoza) y el puerto seco de Duisport, considerado actualmente el más importante y eficiente de Europa. Los datos indicados parecen indicar que, a pesar de los buenos resultados de la TMZ, la plataforma logística de Duisport es muy superior en cuanto a infraestructura y localización estratégica.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85388</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85388/files/TAZ-TFG-2019-2080.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Puertos secos. Análisis comparativo entre la TMZ y Duisport</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Dry ports. Benchamarking analysis between TMZ and Duisport</dc:title>
</oai_dc:dc>
