<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marcellán Vidosa, Mª Concepción</dc:contributor>
    <dc:contributor>Mata Piñol, Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Abad González, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este trabajo era encontrar una relación entre los movimientos oculomotores y la memoria visual con la eficacia lectora, tomando como parámetros evaluables la velocidad y la comprensión lectora. Estos aspectos, así como también la visión binocular, son parámetros que afectan al proceso lector y por lo tanto, al rendimiento escolar.  	El estudio se realizó a 71 niños de 2º de Primaria, en el cual se les realizó las siguientes pruebas: AV, motilidad ocular, cover test, varilla de Maddox, flexibilidad acomodativa monocular y binocular, DEM, Velocidad lectora y test ACL. 	Hemos observado en este estudio, que tener mala oculomotilidad afecta negativamente a la velocidad y comprensión lectora. También se ha demostrado que tener una mala memoria visual, afecta al proceso lector. Por último, también se vio una relación entre la velocidad lectora lenta y la mala comprensión lectora.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65189</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Física Aplicada; Área de Optica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65189/files/TAZ-TFG-2017-1971.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Óptica y Optometría</dc:subject>
    <dc:title>Relación de la eficacia lectora con los movimientos sacádicos y la memoria visual</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Relationship of reading effectiveness with saccadic eye movements and visual memory</dc:title>
</oai_dc:dc>
