<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Guillén Franco, Marcos</dc:contributor>
    <dc:creator>Puente Letamendi, Sebastián</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Pensar históricamente supone conocer tanto los contenidos propios de la disciplina como los mecanismos que permiten conocerla: los metaconceptos del pensamiento histórico resultan esenciales dentro de este segundo ámbito. El trabajo con metaconceptos, conceptos de segundo orden o conceptos metodológicos, que comenzó a desarrollarse en los años ochenta siguiendo las líneas de estudio surgidas en el Reino Unido durante los años setenta, dentro del campo de la didáctica de la historia, continúa desarrollándose en la actualidad, y se ha internacionalizado. Destacan los trabajos realizados en Canadá, donde Seixas ha propuesto seis grandes conceptos del pensamiento histórico. Dos de ellos, perspectiva histórica y dimensión ética, pueden ser muy beneficiosos para el desarrollo de los valores democráticos y cívicos, si se refuerza su presencia en los currículos oficiales.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86668</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86668/files/TAZ-TFM-2019-738.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Metaconceptos del pensamiento histórico: hacia una educación cívica y democrática a través de la perspectiva histórica y la dimensión ética de la historia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Historical thinking meta-concepts: towards a civic and democratic education through the historical perspective and the ethical dimension of history</dc:title>
</oai_dc:dc>
