<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Almudi Higueras, Isabel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Jarne Jarne, Gloria</dc:contributor>
    <dc:contributor>Sánchez Chóliz, Julio</dc:contributor>
    <dc:creator>Jarne Muñoz, Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo analiza, a partir del modelo económico de Fatás et al. (2014), cómo afecta la movilidad de los investigadores, y la difusión del conocimiento al liderazgo industrial en un sector de alta tecnología. Dicha movilidad puede estar causada por motivaciones monetarias -salarios- o no monetarias –productividad-. En concreto, el objetivo de este trabajo es ver cómo afecta el sesgo de estas motivaciones a los cambios en el liderazgo. Cuando las preferencias de los científicos en la elección de su destino están sesgadas hacia factores no monetarios, esto puede suponer una ventaja competitiva para aquellos países con alta capacidad de innovación, y/o alta capacidad de imitación, favoreciendo los cambios de liderazgo. Por el contrario, cuando las preferencias de los científicos presentan un sesgo hacia las cuestiones no monetarias esto refuerza la ventaja competitiva del líder, dificultando el cambio en el liderazgo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48068</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico; Área de Fundamentos del Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48068/files/TAZ-TFG-2015-210.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Reflexiones sobre fuga de talentos y política industrial</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
