<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lucha López, Ana Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Mindán Giralt, Enrique Segundo</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>El pie diabético es una grave consecuencia de la diabetes mellitus. La consecuencia de un diagnóstico tardío o un tratamiento inadecuado, tiene un alto coste sanitario, social y económico, por las complicaciones que se pueden producir, llegando a su final más trágico: la amputación del miembro afectado.   La práctica de adecuados hábitos de salud previenen dicha complicación. Conocer y aplicar por parte de enfermería los programas de información referentes a la  prevención de complicaciones son fundamentales. El presente trabajo trata sobre una revisión y una actualización de las actividades de enfermería, que recogen las últimas tendencias publicadas basadas en la evidencia, acerca de la prevención del pie diabético, lo cual se hace imprescindible para disminuir la incidencia de dicha complicación. He nombrado los diagnósticos de enfermería que creo más acertados en este tema y  los he querido comparar con los que aparecen en el programa OMI-AP en un caso determinado.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7308</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7308/files/TAZ-TFG-2012-141.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>pie diabético</dc:subject>
    <dc:subject>prevencion</dc:subject>
    <dc:subject>prevalencia</dc:subject>
    <dc:subject>incidencia</dc:subject>
    <dc:subject>omi</dc:subject>
    <dc:subject>diagnósticos de enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Intervención enfermera en prevención del pié diabético. Revisión y actualización basada en la evidencia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
