<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>SANCHEZ CHOLIZ, JULIO</dc:contributor>
    <dc:contributor>DUARTE PAC, Mª ROSA</dc:contributor>
    <dc:creator>Langarita Tejero, Raquel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La tesis doctoral titulada “Electricity sector in Spain: Challenges and approach to its modelization in Economics” trata sobre el sector eléctrico en España cubriendo varios aspectos. El primero de ellos es el estudio en profundidad del sector y el análisis de diferentes tarifas eléctricas y cómo éstas afectan a los costes de la agricultura de regadío. Se hace especial hincapié en tratar de proponer mejoras y se analiza un caso concreto, una tarifa verde francesa y cómo con ella se reducirían los costes en el regadío. También se estudian las relaciones entre subsectores eléctricos (diferentes tecnologías de producción, transporte, distribución y comercialización) y el resto de sectores y variables de la economía usando un modelo input-output desagregado. Finalmente, se utiliza un modelo de equilibrio general aplicado para analizar los efectos de algunas políticas fijadas por la Unión Europea para el sector eléctrico español.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78879</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78879/files/TESIS-2019-079.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>electricidad</dc:subject>
    <dc:subject>input-output</dc:subject>
    <dc:title>Electricity sector in Spain: Challenges and approach to its modelization in Economics</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
