<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Moneva Abadía, José Mariano</dc:contributor>
    <dc:contributor>Scarpellini, Sabina</dc:contributor>
    <dc:creator>Marco Fondevila, Miguel</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Una de las opciones más aplaudidas internacionalmente se basa en el desarrollo y fomento de la economía sostenible y los sectores ‘verdes’, fuertemente vinculados a la sostenibilidad de los recursos, el bajo o nulo impacto medioambiental y al uso eficiente de la energía. Los sectores de “economía verde” además de fomentar la protección y mejora del medio ambiente, generan empleos así como beneficios que afectan a la especialización profesional, la innovación tecnológica y los efectos sobre la demografía del territorio. &lt;br /&gt;A lo largo de los últimos años, el concepto de ‘accountability’ o rendición de cuentas se ha ido incorporando a la filosofía de muchas empresas, como un mecanismo voluntario para trasladar a los stakeholders (o grupos de interés), los principales datos relativos a la actividad empresarial en los tres ámbitos de la sostenibilidad. &lt;br /&gt;Desde la perspectiva de la teoría de los stakeholders en su enfoque normativo, ambas formas de entender la sostenibilidad por parte de las empresas muestran semejanzas y puntos en común que sugieren interrelaciones todavía no estudiadas en la literatura.&lt;br /&gt;Por otro lado, los determinantes de la RSE y la rendición de cuentas en el ámbito empresarial se han vinculado típicamente al estudio de índices, estándares o listados de empresas que dejan de lado a las empresas pequeñas, de las que es más complicado obtener información. Estas empresas, no obstante, suponen el grueso del conjunto empresarial, y tienden a reflejar, en sus actuaciones, los valores y cultura emprarial de su entorno.    &lt;br /&gt;A partir de un estudio empírico específico en la región de Aragón, la tesis analiza el grado de compromiso y modelo de accountability de los sectores verdes, la correlación existente entre la rendición de cuentas y tales sectores, y los determinantes de la rendición de cuentas a nivel regional. &lt;br /&gt;Los resultados, que se obtienen a partir de análisis cuantitativos y cualitativos (según la metodología QCA), permiten alcanzar nuevas conclusiones que contribuyen a un mejor entendimiento del comportamiento de las empresas en cuanto a rendición de cuentas, al modelo de actuación de las empresas verdes, y a la relación de las empresas con su entorno.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60872</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/60872/files/TESIS-2017-028.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>contabilidad financiera</dc:subject>
    <dc:subject>contabilidad social</dc:subject>
    <dc:title>Responsabilidad social corporativa y economía verde</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
