<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Olivar Noguera, Ignacio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Bueno Lozano, Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Lumbreras Argueta, Ana Carmen</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo plantea una intervención en pacientes oncológicos desde la perspectiva de la Terapia Ocupacional, desarrollada en un ámbito multidisciplinar hospitalario.  A través del trabajo se abordará la intervención desde el punto de vista de la Terapia Ocupacional en los pacientes que se encuentran en el periodo de seguimiento y/o tratamiento que padezcan un tumor cancerígeno. Centrándose principalmente en los dos que afectan más dentro de cada sexo, mama y próstata, y de los cuales existe una mayor prevalencia. Los pacientes que pasan el periodo de tratamiento y empiezan el de seguimiento deben ser rehabilitados de una forma correcta de acuerdo a las secuelas y síntomas que presenten así como con sus necesidades.  Desde la Terapia Ocupacional se analiza cómo afectan las secuelas y la sintomatología al desempeño, a la persona y al entorno de los pacientes. El modelo utilizado es el Modelo de Ocupación Humana (MOHO), que se enfoca en la práctica centrada en el paciente y en su entorno. El programa se ha diseñado con el propósito de favorecer la autonomía y la independencia de los pacientes así como mejorar su calidad de vida. Consta de sesiones individuales en las que se desarrollará la relación terapéutica, se realizan entrevistas y se utilizan distintas escalas. Los resultados y el periodo de implementación del programa dependen del grado de avance en la rehabilitación de los pacientes con respecto a su persona, desempeño, entorno y calidad de vida. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88920</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88920/files/TAZ-TFG-2019-1069.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Terapia ocupacional</dc:subject>
    <dc:subject>Cáncer</dc:subject>
    <dc:subject>Mama</dc:subject>
    <dc:subject>Próstata</dc:subject>
    <dc:subject>Secuelas</dc:subject>
    <dc:subject>Tratamiento</dc:subject>
    <dc:subject>Independencia</dc:subject>
    <dc:subject>Efectos secundarios</dc:subject>
    <dc:subject>Autonomía</dc:subject>
    <dc:subject>Equipo multidisciplinar</dc:subject>
    <dc:subject>Estadísticas</dc:subject>
    <dc:subject>Tratamientos invasivos</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Intervención desde terapia ocupacional en pacientes con secuelas oncológicas.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Ocupational Therpy´s Intervention in Patients with Oncological Sequelae.</dc:title>
</oai_dc:dc>
