<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Nicolau Ibarra, José Manuel.</dc:contributor>
    <dc:contributor>Reiné Viñales, Ramón</dc:contributor>
    <dc:creator>Deoiz Lanzán, Raúl</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Los incendios son una perturbación común con la que las especies vegetales del clima mediterráneo se han enfrentado y han evolucionado. En la actualidad, después de este tipo de situaciones, para que los ecosistemas vuelvan a alcanzar la complejidad que tenían anteriormente en la mayor brevedad de tiempo posible, deben ser sometidos a un proceso de restauración ecológica. En el término de La Zoma, Teruel, está siendo restaurada un área afectada por el incendio forestal que acabo con 1.230 ha de terreno. El proyecto fue  impulsado por la empresa Aquabona que pertenece a la multinacional Coca-Cola y ayudado por la fundación Ecología y Desarrollo, la DGA y la universidad de Zaragoza. El objetivo de este Trabajo de Fin de Grado ha sido evaluar la supervivencia del rodal 11 durante el primer periodo estival y tras dos años después de su plantación. El estudio de supervivencia se ha realizado teniendo en cuenta las tres especies con las que se ha restaurado el rodal (Pinus halepensis, Quercus ilex, Acer monspessulanum), con una parcelación de unidades ambientales, haciendo referencia a la altura y a las zonas con capacidad de transportar agua, nutrientes y sedimentos. Además se ha evaluado el nivel de afección del rodal por la fauna herbívora salvaje y el proceso de senescencia vegetal. Los resultados obtenidos son que el rodal tiene una supervivencia postestival de un 86% y tras los dos primeros años de un 65%. La especie que mejor se ha adaptado al entorno es Quercus ilex con una tasa de supervivencia del 75%. Las unidades que se encuentran en las zonas alta del rodal tienen mayores tasas de supervivencia mientras que no se han encontrado diferencias significativas de supervivencia entre las unidades según su capacidad ecohidrológica. En cuanto a La senescencia parece tener una tendencia hacia su disminución pero deberá ser estudiada durante más años para tener unas conclusiones definitivas. Por último, Acer monspessulanum es la especie que más se ve afectada por la fauna herbívora acentuándose después del periodo estival. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87214</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Ecología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87214/files/TAZ-TFG-2019-4835.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias Ambientales</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación de la restauración forestal durante el periodo 2017-19 en los montes de "La Zoma" (Teruel), afectados por un incendio forestal</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Evaluation of forest restoration during the 2017-19 period in the mountains of "La Zoma" (Teruel), affected by a forest fire</dc:title>
</oai_dc:dc>
