<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vélez Jiménez, Palmira</dc:contributor>
    <dc:creator>Gimeno Sánchez, Galaor</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Resumen: Es una realidad afirmar que la historia de los pueblos latinoamericanos está escrita con más sangre que vino, fruto de sus constantes enfrentamientos con conquistadores e imperios desde hace siglos, por su independencia nacional. Así quedó resumido parte de aquel célebre suspiro de Eduardo Galeano en Las venas abiertas de América Latina en 1971, época de profundas tensiones, época de victorias de la clase obrera. Este peculiar continente fue testigo directo de un suceso que transformó el destino de la pequeña de las Antillas, para aquel pueblo que desde el tañido de la Demajagua por su independencia había podido comprobar la debilidad de todos aquellos gobiernos cuyas políticas no respondían a sus intereses como clase social explotada. La inevitabilidad de la revolución cubana fue el aceite que hizo avanzar la rueda de la historia hacia una nueva sociedad dispuesta a resistir y luchar hasta el final por el socialismo, incluso perdidos sus principales apoyos tras el “asesinato” de la URSS y el bloque del Este. Palabras clave: América Latina, pueblo, independencia, inevitabilidad, revolución cubana, nueva sociedad, resistir. Abstract: It’s a true thing to say that Latin American people’s history is written with more blood than wine, because of their incessant confrontations with conquerors and empires for centuries, for their national independance. That’s how part of that famous Eduardo Galeano’s sigh kept summarized in Latin America’s opened veins in 1971, times of hard tensions, times of working class successes. This peculiar continent was a direct witness of an event which changed the smallest of Antilles’ fate, to that people who had been able to confirm, since La Demajagua’s ringing for their independance, all that governments’ weakness whose politics didn’t answer to their interests as exploited social class. Cuban revolution’s inevitability was the oil which drive the history’s wheel through a new society ready to resist and fight for socialism till the end, even losed his main supports after URSS and East Block’s “assassination”. Keywords: Latin America, people, independance, inevitability, cuban revolution, new society, resist.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76430</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia de América</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76430/files/TAZ-TFG-2018-4276.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>De "Independencia o Muerte" a "Socialismo o Muerte": Lucha y resistencia del pueblo cubano.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">From "Independance or Death" to "Socialism or Death": Cuban people's struggle and resistance.</dc:title>
</oai_dc:dc>
