<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Zárate Marco, Anabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Suñer Blasco, Gonzalo</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo Fin de Grado tiene como objetivo principal el análisis de la incidencia que tiene la fiscalidad española en el desarrollo de una actividad empresarial, en nuestro caso de servicios de limpieza, de la forma más real y práctica posible. Para ello en primer lugar estudiaremos las alternativas que el ordenamiento jurídico nos propone a la hora de iniciar nuestra empresa eligiendo la modalidad que más ventajas nos ofrezca. Una vez tengamos elegida nuestra forma jurídica detallaremos los pasos que tenemos que seguir en cuanto a constitución y puesta en marcha de la actividad para después desarrollar un ejercicio económico completo, dividido por trimestres. Analizaremos las obligaciones que tiene nuestra empresa para el desarrollo de su actividad, sobre todo en materia fiscal y presentaremos como anexo las liquidaciones y declaraciones tributarias que hay que presentar ante la Agencia Tributaria. Como conclusión de nuestro trabajo realizaremos un estudio sobre cómo afecta realmente la fiscalidad a nuestra empresa.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64908</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Economía Aplicada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64908/files/TAZ-TFG-2017-3836.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64908/files/TAZ-TFG-2017-3836_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>Incidencia de la fiscalidad en una empresa de limpieza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Impact of taxation on a cleaning company</dc:title>
</oai_dc:dc>
