<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González Pascual, Julián</dc:contributor>
    <dc:creator>Pessoa de Oliveira, Ana Katarina</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Esta investigación se enmarca dentro del análisis financiero de las empresas y aborda la comparación de dos modelos de análisis de solvencia de las empresas: el tradicional modelo estático y el modelo dinámico, con el claro objetivo de establecer una priorización objetiva a la hora de su utilización y fijar el mecanismo más recomendado para el diagnóstico financiero de las empresas. El modelo estático utiliza como elemento principal la información de fondos mientras que el modelo dinámico utiliza elementos de flujos.  El primer grupo de empresas investigadas fue el de las objetivamente insolventes, empresas concursadas, en las que se llevó a cabo el grueso de la investigación principal planteado en esta tesis, en donde pudimos constatar el modelo más preciso en detección de insolvencias que es el que hemos propuesto en las conclusiones de nuestra investigación. Las constataciones alcanzadas en otras muestras de empresas han servido para afianzar las conclusiones alcanzadas en el primer análisis y mostrar la solidez del modelo identificado como más certero.  A lo largo del trabajo se hace especial hincapié en el modelo dinámico por entender, además,  que se identifica con tres momentos clave en el proceso de generación de solvencia de las empresas, siendo un claro delator de momentos de ruptura del desarrollo equilibrado de dicho proceso, quedando el modelo estático como complemento del mismo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48319</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48319/files/TUZ_0863_pessoa_analisis.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>empresas</dc:subject>
    <dc:subject>análisis financiero</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de solvencia de las empresas</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
