<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Asún Dieste, Sonia</dc:contributor>
    <dc:creator>Benedé Julvez, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo principal del presente trabajo fue conocer la motivación del alumnado por el cumplimiento de sus tres necesidades psicológicas básicas, así como, la percepción que tienen los alumnos acerca del clima generado por el docente en las clases, analizando las posibles diferencias en cuanto al género y la edad. Otro de los objetivos fue comprobar las diferencias motivacionales en la satisfacción de las tres necesidades psicológicas y conocer cuál de estas tres tiene mayor valor entre los estudiantes de diferente género. El tercer objetivo fue conocer si existía una relación entre la valoración del clima generado por el docente y la satisfacción NPB. En este estudio participaron 219 alumnos (119 chicos y 100 chicas) de los cuatro cursos de E.S.O. de un centro educativo de Zaragoza. Las variables dependientes medidas fueron la satisfacción de las NPB con sus correspondientes variables (Escala de Satisfacción de Necesidades Psicológicas en el Ejercicio, PNSE) y la orientación motivacional percibida de las actividades propuestas por el docente (PMCSQ-2); y las variables independientes fueron el género y la edad. Los resultados mostraron diferencias significativas, en relación al género, en la motivación y el clima motivacional percibido. Además, mostraron que la competencia y la relación con los demás son las necesidades más valoradas por los chicos y chicas respectivamente. No hubo diferencias en cuanto a los diferentes cursos ni relación entre el clima percibido y la satisfacción de NPB. Este estudio supone una buena herramienta para conocer la motivación del alumnado y poder verificar si la orientación motivacional percibida de las actividades que ha propuesto es la deseada y, en adelante, provocar que no haya diferencia entre género y una adhesión a la práctica deportiva.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77573</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77573/files/TAZ-TFG-2018-3301.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Diferencias de motivación en las clases de Educación Física en estudiantes adolescentes según género y edad</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Motivation differences in Physical Education classes in adolescent students by gender and age</dc:title>
</oai_dc:dc>
