<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gimeno Feliú, José María</dc:contributor>
    <dc:contributor>MARTÍNEZ SORIANO, PABLO</dc:contributor>
    <dc:creator>ALDA HERRER, MARÍA LUISA</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>EN EL PRESENTE DICTAMEN JURÍDICO SE TRATA DESDE UN PUNTO DE VISTA JURÍDICO LA CONTROVERSIA QUE DERIVA DE LA RECUPERACIÓN DE LA LAGUNA DEL CAÑIZAR, ACTUALMENTE UNO DE LOS MAYORES HUMEDALES DE ESPAÑA QUE FUE DESECADO EN EL SIGLO XVIII.  EN 2001 DIFERENTES ENTES PÚBLICOS EN COLABORACIÓN CON OTROS DE NATURALEZA PRIVADA COMIENZAN A PROMOVER SU RECUPERACIÓN HASTA QUE FINALMENTE SE CONSIGUE EN 2008. EL OBJETO DE ESTUDIO ES EL ANÁLISIS CRÍTICO DE LA ACTUACIÓN DE LAS DIFERENTES ADMINISTRACIONES QUE INTERVIENEN EN EL PROCESO DE RECUPERACIÓN EL POSTERIOR PROCESO DE INCLUSIÓN EN EL CATÁLOGO DE HUMEDALES SINGULARES DE ARAGÓN Y SU PROPOSICIÓN PARA INCLUIRSE EN LA RED DE ZONAS DE ESPECIAL PROTECCIÓN PARA LAS AVES.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88723</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Público; Área de Derecho Administrativo</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88723/files/TAZ-TFM-2016-1321.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Abogacía</dc:subject>
    <dc:title>Dictamen jurídico: con objeto de la recuperación de la Laguna del Cañizar y su declaración como zona de especial protección para las aves</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Legal opinion: for the recovery of the Cañizar Lagoon and its declaration as a special protection area for birds</dc:title>
</oai_dc:dc>
