<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Artigas Lafaja, Héctor</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Cavero, Juan José</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El trabajo fin de grado consiste en la caracterización termofísica del disolvente conocido como oxalina (cloruro de N,N,N-trimetiletanolamonio, ácido etanodioico; en relación molar 1:1) en el rango de temperaturas de 278,15-338,1K. La oxalina pertenece a una familia de disolventes denominada “Deep Eutectic Solvents” (DES) que se encuentran en actual desarrollo, con el principal interés de sustituir los disolventes convencionales procedentes del petróleo, a menudo tóxicos, volátiles e inflamables. Este estudio pretende ampliar la información sobre la oxalina, con el fin de facilitar su incorporación a nuevas aplicaciones. Las propiedades termofísicas analizadas son: índice de refracción, densidad, velocidad de propagación del sonido, tensión superficial, viscosidad y capacidad calorífica isobárica. También se recogen las siguientes magnitudes derivadas: compresibilidad isoentrópica y refracción molar. Para concluir, se ha realizado un estudio comparativo con los datos publicados por otro grupo de investigación con la finalidad de contrastar y validar los resultados experimentales obtenidos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87236</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Analítica; Área de Química Analítica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87236/files/TAZ-TFG-2019-4781.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Química</dc:subject>
    <dc:title>Propiedades termofísicas del NADES oxalina</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Thermophysical properties of NADES oxaline</dc:title>
</oai_dc:dc>
