<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pinilla Navarro, Vicente</dc:contributor>
    <dc:contributor>Duarte Pac, Rosa</dc:contributor>
    <dc:creator>Serrano González, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>La tesis doctoral titulada "Essays on water and economic growth: a long term perspective" estudia el impacto que los procesos a largo plazo de crecimiento económico han ejercido sobre los recursos hídricos. Más concretamente, analiza mediante un enfoque cuantitativo la forma en que las transiciones demográficas, económicas y globalizadoras han afectado a la creciente utilización y consumo de agua. Los capítulos uno y dos estudian la relación entre el uso de agua y el crecimiento económico en el largo plazo. Mientras que en el capítulo uno, se aplica la ecuación IPAT  para cuantificar los factores que impulsan el uso de agua a nivel global, en el capítulo dos se realiza un análisis econométrico de datos de panel, tratando de contrastar la existencia de una Curva de Kuznets Ambiental. Posteriormente, el capítulo tres aplica un modelo  input-output multiregional para profundizar en las tendencias del consumo de agua, tanto directo como indirecto, así como para identificar sus factores explicativos por medio de un análisis de descomposición estructural (SDA). Dada la relevancia de la agricultura como consumidor de agua, el capítulo cuatro ofrece una perspectiva histórica de la huella hídrica del sector agrario español durante el periodo 1850-2010. La utilización de recursos hídricos en muchos países del mundo no podría ser explicada sin tener en cuenta el efecto del comercio internacional en éstos. Por ello, en los capítulos cinco y seis se estudia el impacto de la primera y segunda globalización en el medio hídrico, tomando España como caso de estudio. Finalmente, la tesis doctoral se cierra con el capítulo siete, en el se examinan los flujos de agua virtual relacionados con los productos agroalimentarios a nivel mundial durante el periodo 1965-2010.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13880</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/13880/files/TESIS-2014-051.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>economía de recursos naturales</dc:subject>
    <dc:subject>análisis territorial</dc:subject>
    <dc:title>Essays on water and economic growth</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
