<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tobajas Asensio, Enrique</dc:contributor>
    <dc:creator>Moreno Los Arcos, Mónica</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: los primeros auxilios consisten en la atención brindada a víctimas de accidentes o enfermos repentinos, en el lugar del suceso y antes de que lleguen los profesionales sanitarios. El principal objetivo es el mantenimiento de la vida y la prevención de secuelas posteriores. Esta primera atención es muy importante no solo en el ámbito físico, sino también en el psicológico, cobrando gran importancia la primera actuación en los sentimientos o conductas que puedan derivarse de una situación excepcional. Los agentes de las fuerzas y cuerpos de seguridad del estado, por la naturaleza de su trabajo y por la rapidez en su tiempo de respuesta, son en muchas ocasiones los primeros intervinientes en situaciones que requieran la aplicación de primeros auxilios, por lo que una buena formación en ellos es importante para la buena resolución de diferentes emergencias extra hospitalarias.&lt;br /&gt;Objetivos: aumentar los conocimientos y habilidades de los agentes de las fuerzas y cuerpos de seguridad del estado en el ámbito de los primeros auxilios mediante el diseño de un programa de formación teórico-práctico.&lt;br /&gt;Metodología: se ha llevado a cabo una revisión bibliográfica a través de diversas bases de datos y páginas web con el fin de conocer datos e información relevante y actualizada para el posterior desarrollo del Programa Educacional sobre primeros auxilios dirigido a Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del estado.&lt;br /&gt;Conclusión: es importante que la población tenga formación en primeros auxilios, para ello se debe destacar el papel fundamental de la enfermería en el ámbito educacional. Entre los diferentes colectivos, se puede destacar la necesidad de formación de los agentes, ya que en general tienen pocos conocimientos en primeros auxilios y son en muchas ocasiones los primeros que deben ponerlos en práctica.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94821</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94821/files/TAZ-TFG-2020-518.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Primeros auxilios</dc:subject>
    <dc:subject>Enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Educación sanitaria</dc:subject>
    <dc:subject>Policía</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación sanitaria sobre primeros auxilios en fuerzas y cuerpos de seguridad del estado “fórmate, protégenos”</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">A first aid education program designed to State Security Forces and Corps “train yourself, protect ourselves”</dc:title>
</oai_dc:dc>
