<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Allueva Torres, Pedro</dc:contributor>
    <dc:creator>Marín León, Jessica</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Infinidad de autores han estudiado el pensamiento y la importancia de su desarrollo, por lo que, en el presente trabajo fin de grado se ha hecho un estudio de diferentes teorías sobre el pensamiento y la inteligencia, analizando profundamente algunos tipos de pensamiento como el convergente, el divergente y la metacognición.  Es fundamental tener en cuenta estos tipos de pensamiento en el proceso de enseñanza-aprendizaje, procurando que el alumnado desarrolle habilidades relacionadas con cada uno de ellos, y adquiriendo estrategias que permitan utilizarlos de manera complementaria e interactiva en la resolución de problemas. Por ello, además, se han elaborado una serie de actividades que persiguen desarrollar estas habilidades en el aula.  La importancia de desarrollar habilidades del pensamiento no solo se centra en aulas de Educación Primaria, sino que es necesario que todo el mundo tenga la posibilidad de adquirir estas estrategias, por lo que se ha ampliado el estudio hacia aulas de Educación Especial, como un elemento clave y necesario en las mismas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95216</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95216/files/TAZ-TFG-2020-2917.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Enseñar a pensar. Desarrollo de las habilidades del pensamiento en un aula de Educación Especial</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Teach to think. Developing thinking skills in a Special Education classroom</dc:title>
</oai_dc:dc>
