<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>AZNAR ARRAIZ, JAVIER</dc:contributor>
    <dc:creator>Villacampa Medrano, Ignacio</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Las mordidas cruzadas posteriores se caracterizan por la alteración en la relación transversal entre los arcos superiores e inferiores donde los dientes posteriores superiores se encuentran en una posición lingual con respecto a los inferiores. El tratamiento precoz de las mismas va a ser de extrema importancia porque va a permitir un correcto posicionamiento de las bases óseas, dientes y de la articulación temporomandibular cuando el sistema estomatognático está en pleno crecimiento y desarrollo. El objetivo del presente trabajo fin de grado es sobre dos pacientes gemelos monocigotos que acuden al servicio de prácticas odontológicas de la Universidad de Zaragoza, presentando mordida cruzada posterior, establecer un diagnostico ortodóncico, y plantear las diferentes alternativas de tratamiento según la literatura existente sobre el tema para finalmente tratarlos y observar la evolución en cuanto a la corrección de sus maloclusiones. Palabras clave: mordida cruzada posterior, quad helix, placa de expansión removible, gemelos monocigotos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88130</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Estomatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88130/files/TAZ-TFG-2019-1562_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88130/files/TAZ-TFG-2019-1562.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Odontología</dc:subject>
    <dc:title>Alternativas de tratamiento a la mordida cruzada posterior sobre dos gemelos monocigotos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Treatment alternatives to the posterior crossbite on two monocigotic twins</dc:title>
</oai_dc:dc>
