<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martí López, Caridad</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Rodríguez, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El trabajo desarrollado estudia el presupuesto basado en resultados, también conocido como presupuesto de rendimiento. Este sistema presupuestario relaciona los recursos destinados con los resultados (productos e impactos) obtenidos a través de la información de resultados, con el objetivo de mejorar la eficiencia y la eficacia del gasto público. La finalidad de este trabajo es analizar las prácticas y procedimientos de presupuestos basados en resultados que se aplican en los países de la OCDE. Dicho análisis permitirá dar respuestas a preguntas como: ¿Con qué frecuencia usan los países de la OCDE informaciones de resultados en las negociaciones con la oficina de presupuestos? ¿Se producen consecuencias cuando no se obtienen los resultados esperados? Finalmente, se estudia si las variables que caracterizan las prácticas y procedimientos de presupuestos basados en resultados están relacionadas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63880</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63880/files/TAZ-TFG-2017-3952.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Presupuesto basado en resultados en los países de la OCDE</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Performance budgeting in the OECD countries</dc:title>
</oai_dc:dc>
