<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Biel Ibáñez, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:contributor>Manchado Pérez, Eduardo José</dc:contributor>
    <dc:creator>Calvo Alegre, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este proyecto consiste en un análisis de las cocinas del siglo XX y los electrodomésticos que las han rodeado durante años en un entorno social claramente patriarcal. En los últimos años se ha visto como de manera creciente el movimiento feminista ha tomado fuerza en su lucha contra la desigualdad. Muchos campos han expuesto el machismo presente y que resulta más claro de apreciar para la sociedad. La finalidad de realizar este análisis era demostrar si el diseño también habría influido en fortalecer los roles de género establecidos. En primer lugar se ha realizado un recorrido por las cocinas del siglo XX y cómo los espacios han ido evolucionando para adaptarse a la sociedad y su entorno. En un momento de la historia, la cocina se estandariza y pasa a mostrar un crecimiento en el uso de los electrodomésticos. Con un análisis estético de varios ejemplos de los mismos hasta los productos del mercado actual, se han estudiado las tendencias comunes que presentan en sus formas. Como resultado se ha obtenido un círculo de atributos que muestra las tendencias de estos electrodomésticos para ser comparadas con otros productos claramente masculinos y femeninos. A continuación se ha estudiado el impacto de la publicidad en la sociedad consumista y cómo ha fortalecido los roles establecidos. Con toda la información recopilada y analizada, en el contexto actual del movimiento feminista y del diseño, se ha realizado una prospectiva sobre un electrodoméstico definiendo las características que tendría alejado de esos roles de género establecidos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78601</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Expresión Gráfica de la Ingeniería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78601/files/TAZ-TFG-2018-4584_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78601/files/TAZ-TFG-2018-4584.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería en Diseño Industrial y Desarrollo de Producto</dc:subject>
    <dc:title>Análisis del diseño de las cocinas del siglo XX para el rediseño de uno de sus productos evitando roles de género</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Design analysis of the 20th century kitchens for the redesign of one of their products avoiding gender roles</dc:title>
</oai_dc:dc>
