<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Liesa Carrera, Carlos Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Guardia Alen, Marc</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El cabalgamiento de Utrillas, de vergencia N y cuyo trazo es WNW–ESE, es la estructura más occidental del cinturón de pliegues y cabalgamientos de Portalrubio–Vandellós (Cordillera Ibérica). Constituye el límite entre las cuencas de Aliaga (piggy-back) y Montalbán (antepaís) y tiene su origen en la inversión positiva de la cuenca Mesozoica Ibérica. Dicha inversión, estuvo fuertemente condicionada por las fracturas normales del periodo de rifting mesozoico, que limitaban el margen N de la subcuenca de Las Parras, facilitando la deformación en dos orientaciones preferentes: NW–SE y NE–SW, respectivamente. El desplazamiento general del cabalgamiento es hacia el N y se desarrolló entre el Oligoceno Inferior y el Mioceno Inferior, quedando registrado en los depósitos sin-sedimentarios (unidades tecto-sedimentarias o UTS) de relleno de la cuenca Cenozoica de Montalbán (M1–M5). Las estructuras frágiles desarrolladas en los planos de cabalgamiento (estrías y estructuras S–C) indican tres direcciones de transporte preferentes independientemente de las orientaciones de los planos que las contienen: NNE (030 – 040°), N (010 – 020°) y NNW (340–350°) respectivamente, cuyas relaciones cronológicas muestran un giro antihorario de las direcciones de transporte.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76258</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Tierra; Área de Geodinámica Interna</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76258/files/TAZ-TFM-2018-753.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster en Geología: Técnicas y aplicaciones</dc:subject>
    <dc:title>El cabalgamiento de Utrillas en el sector Montalbán-Castel de Cabra: geometría, relaciones tectónica-sedimentación y cinemática del emplazamiento</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Utrillas thrust at the Montalbán-Castel de Cabra sector: geometry, tectonic-sedimentation relationships and movement kinematics</dc:title>
</oai_dc:dc>
