<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Jorge Samitier, Pablo</dc:contributor>
    <dc:creator>Ferrer Aguiló, Leticia</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la enfermedad de Parkinson (EP) es un proceso neurodegenerativo caracterizado por la presencia de temblor, bradicinesia, rigidez muscular, inestabilidad postural y alteraciones en la marcha. Afecta a más de 160.000 personas en España, generalmente mayores de 60 años, sin distinción sexual. El tratamiento más efectivo para mejorar los signos y síntomas asociados a la EP es la levodopa. Sin embargo, a medio-largo plazo la mayoría de los pacientes desarrollan complicaciones motoras y no motoras que el tratamiento médico convencional resulta insuficiente para controlar. Uno de los tratamientos alternativos que se está utilizando actualmente es la administración de L-dopa intraduodenal (Duodopa®) a través de una gastrostomía endoscópica percutánea (PEG). Así se consigue una concentración de levodopa en sangre más constante. Las complicaciones observadas con estos pacientes se relacionan con la PEG. Cada vez hay más pacientes que se les aplica este tratamiento, por lo que es importante que los profesionales de enfermería estén informados de los cuidados enfermeros necesarios; haciendo especial hincapié a las complicaciones asociadas. Objetivo: diseñar un plan de cuidados para el paciente de párkinson que inicia tratamiento con L-dopa intraduodenal (Duodopa®). Metodología: se realizó una actualización del tema de los diez últimos años en distintas bases de datos para desarrollar un plan de cuidados enfermero utilizando la taxonomia NANDA, NIC y NOC.  Conclusiones: la elaboración del plan de cuidados enfermero dirigido hacia estos pacientes garantizaría la eficacia de los cuidados tanto en la prevención como en la resolución de problemas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90439</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90439/files/TAZ-TFG-2017-544.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de cuidados enfermero para el paciente con párkinson en tratamiento intraduodenal de levodopa</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Nursing Care Plan for the Patient with Parkinson's Disease in Intraduodenal Levodopa Treatment</dc:title>
</oai_dc:dc>
