<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Buil Carrasco,María Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Perales, Leticia</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El negativo contexto económico que ha atravesado España desde el comienzo de la crisis, ha forzado a muchos españoles a emigrar con el fin de encontrar mejores oportunidades laborales en otros países. Esta situación ha supuesto un gran aumento de los movimientos migratorios, incrementándose en un 56,6% la tasa de emigración española entre los años 2009 y 2016. A través de este Trabajo de Fin de Grado, se pretende analizar el fenómeno migratorio desde el comienzo de la crisis. Dado que el Reino Unido es el destino europeo más elegido por los españoles a la hora de emigrar, se ha realizado una investigación centrada en aquellos españoles que han emigrado a este país. Así, entre otros aspectos, se ha tratado de conocer cuáles fueron las principales motivaciones que llevaron a estos individuos a vivir en este país, su situación y satisfacción tanto actual como pasada; además de estudiar cómo les ha afectado la aprobación del Brexit y cuáles son sus expectativas futuras ante este nuevo panorama político.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65135</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65135/files/TAZ-TFG-2017-2471.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>Un estudio sociológico sobre los españoles en el Reino Unido: Emigrantes tras la gran crisis Española</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">A sociological study of the Spanish people in the United Kingdom: Emigrants after the Spanish finalcial crisis</dc:title>
</oai_dc:dc>
