<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Garcia-Belenguer Laita, Sylvia Carmen</dc:contributor>
    <dc:contributor>Valero Giménez, Olga</dc:contributor>
    <dc:creator>Bernal Albiol, Lledó</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El avance en la medicina veterinaria ha incrementado la esperanza de vida de la especie canina, hecho que ha favorecido el aumento de la prevalencia del síndrome de disfunción cognitiva. Este síndrome se define como una afección neurodegenerativa que afecta especialmente a las células nerviosas localizadas en la corteza cerebral y en el hipocampo. Es común en animales mayores de ocho años, y presenta una notable prevalencia a pesar de ser poco reconocida por parte del propietario. Dado que sus características patofisiológicas y clínicas presentan una gran similitud a la enfermedad del Alzheimer humano, se ha considerado un modelo de estudio de esta.&lt;br /&gt;En este trabajo se ha realizado una revisión sobre los últimos avances respecto a la prevalencia, patogenia, signos clínicos, diferentes técnicas diagnósticas y posibles opciones de tratamiento. Por otra parte, se describe un caso clínico de disfunción cognitiva y una encuesta epidemiológica.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94721</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94721/files/TAZ-TFG-2020-1921.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Últimos avances en el síndrome de disfunción cognitiva en la especie canina</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Latest advances in canine cognitive dysfunction syndrome</dc:title>
</oai_dc:dc>
