<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Villanueva Morte, Concepción</dc:contributor>
    <dc:creator>Ortega Prada, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Los judíos de los reinos hispánicos medievales participaron en una serie manifestaciones festivas que siguen teniendo hoy una especial repercusión en sus comunidades, como puede ser Shabat, Yom Kippur, Pesaj y Purim, al margen de las celebraciones cíclicas relacionadas con etapas de la vida. De esta selección, la fiesta más importante era y es el Shabat, día en el que ponían en práctica sus ritos semanales y descansaban. El calendario hebreo señala como otra fecha relevante la festividad de Yom Kippur, una jornada especial en el que los miembros de este colectivo se perdonaban mutuamente y pedían clemencia a Dios por los pecados cometidos. En Purim se celebra la salvación de los israelitas de Persia por la reina Ester, acto lúdico que –salvando las distancias– quizá se pueda asemejar algo al carnaval de los cristianos. Por último, durante Pesaj se conmemora otro momento de liberación, el de la esclavitud de su pueblo en Egipto, con su particular pascua. Sin embargo, hay otros actos que no han dejado tanto rastro en la documentación y cuya esencia simbólica resulta más difícil de rastrear. Aparte de ello, tras el nacimiento, los judíos preparaban la llamada fiesta de las hadas con el fin de que las criaturas, normalmente niñas, estuvieran protegidas. En el caso de los niños se realizaba la circuncisión y el denominado “rescate del primogénito”. Y al cumplir la mayoría de edad celebraban la Bar mitzvá. El siguiente acontecimiento clave para el tema que nos atañe era la necesidad de concertar un buen matrimonio destinado a la procreación. Esta unión legal se dividía en los esponsales, cuando se firma el contrato matrimonial o ketubbá, y la ceremonia de la boda. Por su parte, el duelo por defunción también se estructuraba en distintas fases. Tras el fallecimiento de un familiar, los miembros de su entorno más allegado permanecían en casa leyendo el Talmud y sólo salían para visitar la tumba del difunto. Después de la muerte transcurría un periodo de un mes en el que ya podían hacer vida normal, aunque todavía no debían asistir a ningún tipo de eventos alegres. Finalmente, dicho protocolo fúnebre concluía al año del óbito cuando se colocaba la lápida definitiva que sellaba el proceso luctuoso. Todo este aparato festivo encierra un significado cultural complejo y una representatividad religiosa propia que nos ayuda a forjarnos una visión más cercana y comprensible de la idiosincrasia judía dentro del funcionamiento característico de la sociedad feudal de aquella época, cuya trascendencia se ha transmitido de generación en generación como herencia patrimonial, la cual continúa en muchos casos plenamente vigente.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94616</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Medieval, Ciencias y Técnicas Historiográficas y Estudios Árabes e Islámicos; Área de Historia Medieval</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94616/files/TAZ-TFG-2020-2536.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Fiestas y celebraciones judaicas en los reinos hispánicos:  selección, significado y representación en la Edad Media.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Jewish festivities and celebrations in the Hispanic Kingdoms: selection, meaning and representation in the Middle Ages.</dc:title>
</oai_dc:dc>
