<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Colón Mur, María Alegría</dc:contributor>
    <dc:creator>Bel Serrat, Gemma</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>A principios del siglo XX y tras la revolución industrial tiene lugar un cambio social, el hombre pasa a ser el centro de los intereses de la sociedad, albergando todas las preocupaciones de la época. La arquitectura no será una excepción, el hombre ha cambiado y su forma de habitar también. Será esta visión antropocentrista la encargada de convertir la vivienda y los modos de habitarla en uno de los principales intereses del momento. Durante este periodo la investigación sobre estos temas estará en auge, apareciendo numerosas ferias, concursos y exposiciones con el objetivo de trasladar a la sociedad la experimentación realizada. Esta experimentación entra en declive a finales del siglo XX, cuando la vivienda pasa a ser entendida como un bien de consumo, regida principalmente por los mercados y la especulación, provocará que en el mejor de los casos el interés por el habitante y sus formas de vida desaparezca. En el año 1988 irrumpe en el panorama arquitectónico el concurso EUROPAN, bajo el lema nuevos modos de habitar y con la promesa de la construcción buscará captar la atención de los arquitectos más jóvenes y potenciar sus innovadoras contribuciones a la arquitectura. La búsqueda incesante de la excelencia y el incansable fomento de la investigación han convertido al concurso, tras catorce ediciones, en uno de los mayores dinamizadores de la experimentación acerca de nuevos modos de habitar. Este trabajo, mediante una taxonomía acerca de las células domésticas propuestas a lo largo de las primeras trece ediciones del concurso, tratará de entender y de relacionar las distintas actitudes mostradas por los participantes respecto al  sueño de habitar, con objetivo de realizar una taxonomía de las mismas que permita proceder a su estudio y comparación, pudiendo llegar a mostrar que existen alternativas a la concepción más tradicional del habitar.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78619</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Proyectos Arquitectónicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78619/files/TAZ-TFG-2018-4452.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>EUROPAN (1988-2016): Una taxonomía del sueño de habitar</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">EUROPAN (1988-2016): A taxonomy of the dream of inhabiting</dc:title>
</oai_dc:dc>
