<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Chivite Izco, Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Garín Guarc, Ángel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La evaluación en educación se ha convertido en uno de los temas más importantes de los últimos años. Por esta razón han aparecido multitud de autores y expertos intentando proponer el mejor sistema o metodología evaluativa. Personalmente definiría una buena metodología evaluativa como aquella que permite desarrollar aspectos como la comunicación entre profesor y alumnos, la capacidad de observación y registro de los aprendizajes, y la adaptación a las necesidades de los participantes. Todas estas características son compatibles con la evaluación formativa y compartida, además esta metodología va a permitir que todos los objetivos que se pretenden alcanzar con la realización de este trabajo sean atendidos. Con la elaboración del presente trabajo se pretende realizar un análisis del proceso de creación, implementación y obtención de resultados,  de una Unidad Didáctica que presenta la evaluación formativa y compartida como metodología a llevar a cabo en el proceso de evaluación.  El trabajo presenta todas las fases de construcción y elaboración de los instrumentos a utilizar, su aplicación y los resultados percibidos tanto por el alumnado como por el docente.  Figuras que van de la mano y que tienen gran importancia dentro del proceso.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76275</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76275/files/TAZ-TFM-2018-605.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario de Profesorado, especialidad Educación Física</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación Formativa y Compartida. Diseño, aplicación y análisis en una unidad didáctica de balonmano.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Training and Shared Assessment. Design, implementation and analysis in a handball teaching unit.</dc:title>
</oai_dc:dc>
