<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Murillo Lorente, Víctor</dc:contributor>
    <dc:creator>Sánchez Lecina, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El objetivo del estudio fue conocer cuáles son los motivos en la inscripción y adherencia de mujeres adultas en programas de actividad físico-deportiva ofertados por el Servicio de Deportes en la Comarca de la Hoya de Huesca. Para ello se administró la escala de medición de los motivos de actividad física revisada (MPAM-R, Motives for Physical Activity Measure-Revised) de Ryan, Frederick, Lepes, Rubio &amp; Sheldon (1997) y validada en España por Moreno, Cervelló &amp; Martínez (2007) a una muestra de 220 mujeres adultas (62,4 ± 5,86 años) practicantes de dichos programas. Se calcularon los estadísticos descriptivos de la muestra en general y por rango de edades, y también un análisis de correlación de las distintas subescalas. Los resultados muestran que las principales razones para realizar actividades físicas son el fomento de las relaciones sociales así como el disfrute, seguido del fitness o salud y por delante de otras como la competencia y la apariencia, aunque hay variaciones en función de la edad. Palabras clave: motivos, mujeres, actividad física, social, disfrute, salud.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62805</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62805/files/TAZ-TFG-2017-1268.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62805/files/TAZ-TFG-2017-1268_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>"MOTIVACIÓN EN PROGRAMAS DE ACTIVIDAD FÍSICA EN MUJERES DE LA COMARCA DE LA HOYA DE HUESCA”</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">“Motivation in physical activity programs in women of the region of the Hoya de Huesca”</dc:title>
</oai_dc:dc>
