<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bueno Gracia, Elena</dc:contributor>
    <dc:creator>Izagirre Elizaran, Miren</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La incontinencia urinaria es, junto a la disfunción eréctil, la principal secuela que sufren los pacientes intervenidos de prostatectomía radical. La presencia de estas secuelas genera importantes repercusiones en la calidad de vida de estos pacientes, por lo que intervenir en ellas lo antes posible es primordial. En un primer momento, se apuesta por un abordaje conservador y no invasivo en el que la fisioterapia, dentro de un equipo multidisciplinar, juega un papel fundamental. &lt;br /&gt;Objetivos: describir un caso de un paciente con secuelas de incontinencia urinaria y disfunción eréctil tras prostatectomía radical, y presentar los resultados obtenidos tras la aplicación de una intervención fisioterápica para restablecer la continencia y la función eréctil y mejorar la calidad de vida del paciente.  &lt;br /&gt;Metodología: se llevó a cabo un estudio intrasujeto (n=1) en el que se realizó una valoración inicial donde se evaluó, entre otras variables, el estado del compartimento abdominal y de la musculatura del suelo pélvico y, tras un mes de tratamiento, se reevaluó la intervención. El abordaje consistió en una combinación de entrenamiento muscular del suelo pélvico, electroestimulación, educación al paciente, restablecimiento del equilibrio dentro del compartimento abdominal y otras técnicas no invasivas.   &lt;br /&gt;Resultados: tras la intervención se observó una mejoría de las condiciones musculares del suelo pélvico y del compartimento abdominal, además de una disminución en la sintomatología tanto de la incontinencia urinaria como de la disfunción eréctil. Paralelamente, la calidad de vida del paciente mejoró.   &lt;br /&gt;Conclusiones: el tratamiento aplicado sugiere ser efectivo en restablecer la continencia urinaria y la función eréctil, así como en mejorar la calidad de vida de los pacientes tras prostatectomía radical. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90034</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90034/files/TAZ-TFG-2020-659.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápico en el tratamiento de la incontinencia urinaria y disfunción eréctil posteriores a una prostatectomía radical. A propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physical Therapy intervention plan in the treatment of urinary incontinence and erectile dysfunction after radical prostatectomy. A case report</dc:title>
</oai_dc:dc>
