<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Galán Calvo, Francisco</dc:contributor>
    <dc:creator>Coronas Palacio, Raquel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las Tecnologías de la Información y de la Comunicación han generado una estructura social llamada e-sociedad en la cual las personas que están excluidas de ella (aquellas que no comparten una serie de códigos y conocimientos), se encuentran en desventaja en relación a las oportunidades y capacidades para alcanzar determinados fines. La distancia entre la persona excluida y la que conforma la e-sociedad se denomina brecha digital. El presente trabajo se centra en el factor generacional de la brecha digital y estudia el nivel de alfabetización digital de tres grupos de edad: los llamados “nativos digitales”, los “inmigrantes digitales” y las personas mayores de 55 años. Los resultados establecen que existe una brecha digital entre generaciones, aunque la edad no es el único factor que influye en este fenómeno social. El fin último es elaborar unas orientaciones para la intervención del trabajo social en la reducción de la brecha digital y fomento de la inclusión digital.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86023</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86023/files/TAZ-TFG-2018-1919.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86023/files/TAZ-TFG-2018-1919_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Brecha Digital Generacional, un reto para la intervención en Trabajo Social</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Generational Digital Divide, a Challenge of Social Work intervention</dc:title>
</oai_dc:dc>
