<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Horno Chéliz, María del Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Calpe Álvarez, Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El uso y la distribución de los pronombres nulos (pro) en las conocidas como lenguas pro-drop ha sido un tema que ha suscitado gran cantidad de estudios experimentales a lo largo de la última década. En este Trabajo de Fin de Grado se analiza el modo en el que dos grupos de niños de 6 y 12 años y uno de adultos adjudica la referencialidad para pro en oraciones ambiguas. Para ello, se diseñó un experimento on-line autodirigido en el que los participantes debían escuchar oraciones con un pro ambiguo al que se le podían asignar tres referentes distintos y determinar si las imágenes que observaron coincidían con la oración. Los resultados mostraron que el grupo de 12 años mostraban un comportamiento similar a los adultos en aspectos como los tiempos de reacción, pero se alineaban con el comportamiento de los niños más pequeños en otros, como la vulnerabilidad a la plausibilidad pragmática o la ausencia de preferencia por el sujeto.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76667</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Lingüística General e Hispánica; Área de Lingüística General</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76667/files/TAZ-TFG-2018-3376.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filología Hispánica</dc:subject>
    <dc:title>Ambigüedad en la resolución de la referencialidad del pro: estudio comparativo entre niños y adultos.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Ambiguity in the resolution of pro's referentiality: Comparative study between children and adults.</dc:title>
</oai_dc:dc>
