<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Torres Quílez, Jorge</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Herrero, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El siguiente trabajo de fin de grado va a consistir en el análisis de viabilidad y financiación de una empresa paneles fotovoltaicos en la localidad de Fombuena, Zaragoza. La empresa “Rural Solar” es un negocio único en la localidad e inclusive, en la zona cercana a la misma, buscando una alternativa a la energía tradicional. A lo largo del proyecto se va a examinar el entorno para poder conocer las oportunidades del negocio, así como también las acciones y estrategias que se llevaran a cabo para intentar buscar el cumplimiento de los objetivos planteados. Además, se va a realizar un estudio de mercado para conocer el mercado potencial de la empresa. Los datos obtenidos serán examinados en el plan económico – financiero. Por último, se llevará a cabo una simulación ficticia del proyecto para analizar su viabilidad en el mundo real. El objetivo será lograr que el negocio se convierta en un referente para la innovación.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85898</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85898/files/TAZ-TFG-2019-230.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Viabilidad y financiación de un proyecto de empresa de servicios: El autoconsumo a través de placas fotovoltaicas en el mundo rural.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Feability and funding of a service business project: The self-consumption through photovoltaic panels in the rural world</dc:title>
</oai_dc:dc>
