<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fleta Zaragozano, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Chant, Chaimae</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El trastorno del espectro autista (TEA) es un trastorno complejo que dificulta la comunicación y la interacción social. Hay que entender que el autismo es un espectro y cada niño con TEA es único y de esta manera, los padres son los receptores del estrés en mayor medida. Dependiendo de cómo reciben los padres la información sobre el TEA, pueden ver el trastorno de su hijo con una mirada más o menos optimista, por eso es de gran importancia el papel de enfermería a nivel educativo para formarles en conocimientos y habilidades y así mejorar su calidad de vida.&lt;br /&gt;Objetivo principal: Diseñar un programa de educación para la salud para concienciar a los padres sobre el trastorno del espectro autista así, para que ganen habilidades y estrategias que favorezcan el desarrollo de sus hijos y de la familia como un conjunto. &lt;br /&gt;Metodología: Se ha realizado una búsqueda bibliográfica para obtener información actualizada para el desarrollo del trabajo; se ha llevado a cabo en diferentes bases de datos, páginas webs, guías y libros de NANDA, NIC Y NOC.&lt;br /&gt;Conclusiones: La aplicación del programa educativo propuesto permite un mejor afrontamiento del trastorno por los padres, un mayor conocimiento de este y así dar una visión positiva.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89215</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89215/files/TAZ-TFG-2018-584.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud dirigido a padres de niños con trastorno del espectro autista</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health education program for parents of children with autism spectrum disorder</dc:title>
</oai_dc:dc>
