<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Asún Dieste, Sonia</dc:contributor>
    <dc:creator>Guillén Moya, Carmen</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Es conocido que la evaluación en la materia de Educación Física va progresando hacia la mejora del proceso de enseñanza-aprendizaje, siendo cada vez más formativa; a pesar de ello, queda todavía camino por recorrer. Este trabajo ha focalizado su esfuerzo en comprobar la utilidad que tiene la retroalimentación en un contexto de evaluación formativa para los alumnos de Educación Física en Secundaria. Además de esto, también se ha pretendido conocer la información previa que los adolescentes tenían sobre la retroalimentación y la forma en la que sus docentes se la han ido proporcionando. La metodología empleada para realizar este estudio fue una investigación-acción en la que, a partir del déficit de retroalimentación estructurada observada previamente y del conocimiento acerca de la importancia de la  retroalimentación en la Evaluación Formativa, se proporcionó retroalimentación individual a los alumnos con el fin de que perfeccionaran su práctica y también su actitud. Tras la intervención, se logró una mejora tanto procedimental como actitudinal en la mayoría del alumnado y se consiguió que los alumnos fueran conscientes de los momentos y formas en las que el profesorado de Educación Física utiliza la retroalimentación con el objetivo de mejorar su competencia y aprendizaje.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76276</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76276/files/TAZ-TFM-2018-604.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario de Profesorado, especialidad Educación Física</dc:subject>
    <dc:title>La Retroalimentación en la Evaluación Formativa en Educación Física en Secundaria: un estudio de investigación acción en el IES Sierra de Guara de Huesca</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Feedback in Formative Assessment in Physical Education in Secondary School: an action research study in IES Sierra de Guara in Huesca</dc:title>
</oai_dc:dc>
