<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Paricio Royo, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Caballero Paredes, Rafael Pedro</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo Fin de Máster supone el colofón a todo un año de exhaustivo trabajo. En él, pretendemos realizar una síntesis de lo aprehendido e interiorizado durante este curso; un cómputo global de los conocimientos, saberes y competencias aprendidos durante el Máster Universitario en Profesorado de Geografía e Historia para E.S.O. y Bachillerato, mediante la reflexión de la profesión docente a través los principales escoyos a los que hemos de enfrentarnos durante el desarrollo de la misma en nuestro futuro laboral, así como de la experiencia adquirida en el Máster –tanto teórica como práctica-; de nuestra óptica sobre el perfil que ha de tener un buen profesor de Ciencias Sociales –como el que esperamos ser-; y del estudio de dos proyectos realizados en el transcurso del Máster.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69198</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69198/files/TAZ-TFM-2017-827.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>La profesión docente: retos y propuestas de futuro</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The teaching profession: future proposals and challenges</dc:title>
</oai_dc:dc>
