<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Galve Górriz, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Cano Lamana, Lorena</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo se destaca la importancia de la libre competencia en el sistema económico español; ya que ésta garantiza un precio justo para aquellos productos que son intercambiados en el mercado, a la vez que promueve la innovación y la mejora continua, maximizando el bienestar social. No obstante, este grado de competencia lleva a las empresas a incurrir en grandes esfuerzos para mantenerse en el mercado. Por ello, no son pocas las ocasiones en que las empresas se reúnen y llevan a cabo acuerdos conjuntos con el fin de limitar esa lucha continua entre ellas e incrementar sus beneficios.  Este tipo de acuerdos tienen una repercusión negativa en la sociedad, la cual se manifiesta principalmente en el consumidor, por lo que son sancionados. Así, con el objetivo de conocer y analizar cómo se combate en la actualidad la realización de este tipo de prácticas y si el sistema actual es suficientemente efectivo; se lleva a cabo un análisis pormenorizado del procedimiento sancionador en materia de defensa de la competencia, así como de las herramientas utilizadas en la actualidad para detectar estas conductas, centrándose en el territorio aragonés&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85516</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85516/files/TAZ-TFG-2019-1994.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Acuerdos de colusión entre empresas (coordinación) como alternativa a la competencia entre ellas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Collusion agreements between companies as an alternative o competition between them</dc:title>
</oai_dc:dc>
