<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rodríguez Martínez, Ana</dc:contributor>
    <dc:creator>Castaño Andrés, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo tiene como finalidad revisar diferentes programas sobre Inteligencia Emocional (IE) que se llevan a cabo en España, su relación con la comunicación oral, e implementar una propuesta de intervención que combine ambos aspectos en los niños de Educación Infantil.  Tras enmarcar teóricamente el desarrollo del lenguaje y la IE se refleja la relación que existe entre ellos. Así se procede a la revisión y análisis de los cinco programas seleccionados: Programa “Aulas Felices” (Arguís, Bolsas, Hernández y Salvador, 2012), el Programa “Cultivando emociones” (Caruana y Tercero, 2011), el Programa “Escuela. Espacio de paz” (CEIP Poetas andaluces, s.f.), el Programa “Inteligencia Emocional” (Agirrezabala, 2008) y el Programa “TREVA” (López, 2009).  Tomando como base estos programas de Inteligencia Emocional se realiza la propuesta de intervención en un aula de Educación Infantil. Se trata de un diseño de pluralidad metodológica: cuantitativa y cualitativa, y enmarcado en el paradigma interpretativo. Su implementación se lleva a cabo en un aula de 24 niños de 5 años cuyos resultados, tras su puesta en práctica, muestran la adquisición de habilidades emocionales, como la autorregulación y las habilidades sociales, y un avance en la expresión oral de los niños.  Por último, se exponen las conclusiones extraídas, que confirman que la Inteligencia Emocional influye en el desarrollo del lenguaje oral de los niños de Educación Infantil.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77310</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77310/files/TAZ-TFM-2018-1310.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Estudios Avanzados sobre el Lenguaje, la Comunicación y sus Patologías</dc:subject>
    <dc:title>Revisión de programas de Inteligencia Emocional en España y su relación con la comunicación oral en Educación Infantil: diseño y aplicación de una propuesta de intervención</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Review of Emotional Intelligence programs in Spain and their relationship with oral communication in Preschool Education: design and implementation of an intervention proposal</dc:title>
</oai_dc:dc>
