<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mayo Calderón, Belén</dc:contributor>
    <dc:creator>Aznar Jiménez, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>En el presento trabajo se analizan los delitos de terrorismo recogidos en el código penal español en los artículos 571 a 580, que han sido reformados en los últimos años, con especial incidencia de la Ley Orgánica 2/2015.  Los delitos de terrorismo se dividen en dos categorías, en primer lugar, aquellos que son cometidos realizando un delito común con la concurrencia de un elemento adicional de lo injusto que consiste en una de las finalidades terroristas recogidas en el artículo 573. Por otro lado, encontramos los delitos de terrorismo concretos, siendo sus conductas actuaciones no tipificadas en ningún delito anterior del Código Penal. Una vez estudiados todos los tipos, se ha realizado un análisis de la situación internacional de colaboración existente tras las últimas reformas legislativas e impulsos normativos de origen internacional, gracias a los cuales tenemos un sistema más armonizado para combatir el terrorismo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57329</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Penal, Filosofía del Derecho e Historia del Derecho; Área de Derecho Penal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57329/files/TAZ-TFG-2016-1287.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>Los Delitos de Terrorismo (Arts. 571 a 580 del Código Penal</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Terrorism Crimes (Articles 571 to 580 of Penal Code)</dc:title>
</oai_dc:dc>
