<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Calatayud Sanz, Estela</dc:contributor>
    <dc:creator>Delgado Pérez, Ainara</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El término fragilidad se refiere al incremento extremo de la vulnerabilidad como resultado de la disminución de la capacidad fisiológica del organismo, es decir del desgaste que sufre el cuerpo humano con el paso de los años. Los factores de riesgo son edad avanzada, diabetes, índice de caídas, género femenino, enfermedades crónicas (renales, cardiovasculares, respiratorias, pulmonares, hepáticas), fracturas, ingresos hospitalarios. El ejercicio físico supervisado y adecuado a las características del individuo mayor puede ser de gran beneficio como prevención de la fragilidad. &lt;br /&gt;Objetivo: Conocer el nivel de fragilidad existente entre los usuarios de cada una de las unidades del Centro de Día Los Sitios a través de la escala de valoración SPPB. En base a los resultados obtenidos en cada unidad se realizará una orientación y entrega de un dosier con ejercicios específicos al departamento de terapia ocupacional con el objetivo de incluirlos en las sesiones de gerontogimnasia y psicomotricidad. Estas actividades que pertenecen al programa VIVIFRAIL de prevención y tratamiento de la fragilidad están enfocados a mejorar el nivel de autonomía personal de los pacientes.&lt;br /&gt;Metodología: Es un estudio descriptivo comparativo del nivel de fragilidad entre los usuarios de cada una de las tres unidades en que se dividen los usuarios del Centro de Día Los Sitios de la fundación La Caridad durante el año 2019.&lt;br /&gt;Resultados: Se ha obtenido diferencias estadísticamente significativas entre la fragilidad y las tres unidades del centro de día (p=0.010), la dependencia en ABVD (p=0) y las fracturas (p=0.001).&lt;br /&gt;Conclusiones: Las variables más influyentes en el nivel de fragilidad de los usuarios del Centro de Día Los Sitios son el grado de dependencia en las ABVD, las fracturas y la unidad cognitiva en la que participa el usuario (resulta idónea la clasificación de las tres unidades por nivel de fragilidad).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88615</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología; Área de Medicina</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88615/files/TAZ-TFM-2019-1671.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gerontología Social</dc:subject>
    <dc:title>Valoración de la fragilidad en los usuarios del centro de día los sitios mediante el sppb (short physical performance battery)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Fragility assessment in the users of the day care “los sitios” through the sppb (short physical performance battery)</dc:title>
</oai_dc:dc>
