<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Garcés Ferreruela, Sandra </dc:contributor>
    <dc:contributor>Pelegrín Martínez de Pisón, Begoña</dc:contributor>
    <dc:creator>Piñero Felipe, Elisabet</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>El siguiente Plan de Empresa está dirigido a la creación de un centro de SPA urbano en la localidad oscense de Jaca. Mediante el presente análisis, se pretende evaluar la viabilidad del mismo, así como estudiar el entorno para optimizar el uso de los recursos y tratar de conseguir una atención al público objetivo lo más eficaz posible. Para ello se tratará de tener en cuenta las oportunidades ofrecidas por la ciudad de Jaca en cuanto a este sector se refiere, pero también habrá que tener en cuenta las dificultades y amenazas que se encontrarán al plantear la creación de la empresa en todos sus ámbitos para que esta sea viable. Habrá que proponer los procedimientos y estrategias necesarios para trasladar a la realidad dicho proyecto, llevando a cabo varios análisis y tratando de concretar al máximo posible cada uno de los ámbitos empresariales (marketing, finanzas, contabilidad, recursos humanos, etc.) explicar todos los procedimientos y estrategias necesarias para convertir esta idea en realidad, analizando de este modo la viabilidad del proyecto.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32665</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/32665/files/TAZ-TFG-2015-2313.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Plan de viabilidad de un SPA en Jaca</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
