<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gamarra Chopo, Yolanda</dc:contributor>
    <dc:creator>Broto Murillo, Tania</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objeto de este Trabajo Fin de Máster en Relaciones de Género es analizar el discurso de los responsables públicos sobre la trata de mujeres con fines de explotación sexual. Para la consecución de este fin, se explora la legislación y jurisprudencia nacional, europea e internacional que combate esta lacra para así comprobar hasta qué punto España cumple con los estándares mínimos. Los contornos que separan la trata de personas explotadas sexualmente, la prostitución forzada y lo que se denomina prostitución voluntaria son difusos por lo que se considera importante descubrir en qué punto divergen y por qué la justicia española no se pronuncia sobre esta actividad, ya que su alegalidad ofrece un paraguas de vacío legal a las actuaciones de redes criminales de tráfico y trata de personas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84893</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Público; Área de Der. Internacional Público y RR. Internacionales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84893/files/TAZ-TFM-2018-672.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84893/files/TAZ-TFM-2018-672_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Relaciones de Género</dc:subject>
    <dc:title>La Trata de Seres Humanos con fines de Explotación Sexual en la Normativa y la Jurisprudencia española y europea. Los relatos de la prostitución en España</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Trafficking in Human Beings for Sexual Exploitation in Spanish and European legislation and case-law. The narratives of prostitution in Spain</dc:title>
</oai_dc:dc>
