<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>LÓPEZ PARDO, IVÁN</dc:contributor>
    <dc:creator>GORRIZ LLOPIS JAIME</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La truficultura es una actividad que está creciendo considerablemente en Aragón de manera que es la principal región exportadora de trufa negra del mundo. Esta productividad se da en zonas muy exclusivas que a su vez sufren desde hace años de un proceso de despoblación severo. Nos referimos a las Comarcas de Gúdar Javalambre, Maestrazgo, Matarraña y Valle del Jiloca y Daroca. Este trabajo aborda la cuestión de cómo influye dicha actividad en la creación de puestos de trabajo, tanto directos como indirectos, y de este modo contribuye a su vez a luchar contra la despoblación. La truficultura es una alternativa para los jóvenes de estas localidades y para los desempleados que se vieron obligados a dejar sus antiguos cultivos la no poder complementarlos con esta actividad que presenta gran rentabilidad en pequeños cultivos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85208</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85208/files/TAZ-TFG-2019-2956.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>LA CONTRIBUCIÓN DE LA TRUFICULTURA AL DESARROLLO EMPRESARIAL Y AL EMPLEO LOCAL EN LAS PROVINCIAS DE TERUEL Y ZARAGOZA</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">THE CONTRIBUTION OF TRUFICULTURE TO BUSINESS DEVELOPMENT AND LOCAL EMPLOYMENT IN THE PROVINCES OF TERUEL AND ZARAGOZA</dc:title>
</oai_dc:dc>
