<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Delia Lacasta Lozano</dc:contributor>
    <dc:contributor>Ferrer Mayayo, Luis Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Mora Cortés, Esther</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La patología pulmonar ovina ha sido reportada como una de las principales causas de pérdidas económicas dentro de las explotaciones de ovino de nuestro país. Esta patología se caracteriza por tener carácter multifactorial y gran cantidad de presentaciones clínicas, lo cual hace que su diagnóstico clínico sea complejo y se planteen las técnicas de diagnóstico por imagen como técnicas​ in vivo​ que faciliten su diagnóstico certero a nivel de explotación.&lt;br /&gt;Para realizar el presente estudio, se emplearon aquellos animales remitidos al Servicio Clínico de Rumiantes (SCRUM) sospechosos de presentar patología pulmonar. Todos ellos fueron sometidos al mismo protocolo de actuación, el cual incluye una hematología y una exploración clínica completa. Tras esto, los animales seleccionados por presentar indicios de patología respiratoria fueron sometidos a una exploración ecográfica basada en una distribución en ocho puntos y, algunos de estos animales, a una exploración tomográfica y/o radiológica. Finalmente, se realizó un estudio anatomopatológico tras el sacrificio humanitario o muerte natural del animal.&lt;br /&gt;Con los resultados obtenidos, se llevó a cabo un estudio de frecuencias de todas las variables estudiadas y se analizó estadísticamente la correlación entre el diagnóstico clínico y anatomopatológico y el ecográfico y anatomopatológico, las cuales resultaron negativas en ambos casos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85163</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85163/files/TAZ-TFG-2019-3104.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Patología respiratoria ovina: valoración del empleo de métodos de diagnóstico por imagen.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Sheep respiratory disease: assesment of the use of diagnostic imaging techniques.</dc:title>
</oai_dc:dc>
