<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Medrano Adán, Luis Ángel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Lisbona Muñoz, Francisco</dc:contributor>
    <dc:creator>Arenas Verdú, Francisco Gabriel</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>La supervivencia de una Sección de Infantería Mecanizada en el campo de batalla depende de la velocidad y efectividad con la que sus fuegos respondan a los del enemigo, por lo que resulta indispensable planificar, coordinar y distribuir dichos fuegos de manera óptima y en el menor tiempo posible. El Tte será el responsable directo de la elaboración y conducción del Plan de Fuegos Directos de su Sección, donde, una vez iniciada la misión, se materializarán las pautas de acción que le permitirán a él o a sus Sargentos jefes de Pelotón poder actuar con celeridad y sin titubeos en un encuentro con el enemigo; sea dicho encuentro inesperado o no. Por otra parte, es preciso señalar que actualmente no existe Procedimiento Expedito (específico y somero) que ayude al Tte a planear y conducir el Plan de Fuegos Directos de sus armas y que además abarque todas las posibles medidas de coordinación, control y distribución de dichos fuegos.  La finalidad de este proyecto es la mejora y normalización de un Procedimiento Expedito que contenga todas las posibles medidas de coordinación, control y distribución de los fuegos para ayudar, de la manera más sencilla y flexible posible al Tte a planificar y conducir el Plan de Fuegos Directos de sus armas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94966</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94966/files/TAZ-TFG-2015-2651.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Planificación, Coordinación y Dirección del Plan de Fuegos de una Sección de Infantería Mecanizada en Acciones Ofensivas y Defensivas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
