<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ansón Anadón, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Sánchez Serrano,Luis Fernando</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>SCHWOB ET LA LITTÉRATURE GRÉCO-LATINE SCHWOB AND THE GRECO-ROMAN LITERATURE Résumé Ce travail de fin d’étude établit une comparaison entre la littérature  de l’Antiquité et la réécriture menée par Marcel Schwob. Schwob est un écrivain symboliste  du monde littéraire du tournant du XIXe et du XXe siècle. Il est reconnu pour ses œuvres historiques, fictionnelles, fantastiques et biographiques. L’objectif   de ce travail est d’établir une étude comparative entre les biographies des personnages de la littérature gréco-latine et la réécriture proposée par Marcel Schwob  dans son livre Vies Imaginaires. Nous avons pris comme point de repère les biographies de ces personnages écrites par Diogène de Laerte, Miriam Kamil, Mark, García Jurado et González Linares. Pour l’élaboration de ce travail, dans chaque histoire, nous avons fait  une introduction historique, une comparaison, une évaluation critique sur quelques aspects importants de  l’histoire ou du  personnage, ainsi qu’une réflexion sur le personnage. Les matériaux utilisés dans cette étude sont deux livres de biographies et des sources bibliographiques comme des encyclopédies,  des pages spécialisées, des sites de revues scientifiques en sciences humaines et des articles critiques. La méthodologie utilisée est la littérature comparée.  Les résultats de notre étude comparative révèlent que: Les biographies de Schwob ont beaucoup de similitudes avec les autres biographies des autres écrivains. Néanmoins Marcel Schwob  crée, invente, change, amplifie les biographies à sa guise et même il  recourt à d’autres sources pour relater chaque histoire à sa manière.  Pour terminer  nous pouvons constater que les personnages ont plusieurs caractéristiques communes : la brièveté de l’histoire, la vie des personnages est pleine de mystères et tous ces personnages ont un trait particulier qui les différencie.  Schwob est un innovateur  de la littérature du XXe siècle grâce à son talent spécial pour combiner l’histoire et la fiction à la perfection en s’inspirant d’autres œuvres et notamment des œuvres  l’Antiquité.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76425</dc:identifier>
    <dc:language>fre</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Francesa; Área de Filología Francesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76425/files/TAZ-TFG-2018-4285.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Lenguas Modernas</dc:subject>
    <dc:title>Schwob y la literatura grecolatina</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Schwob and the Greco-Roman literature</dc:title>
</oai_dc:dc>
