<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Zugasti Azagra, Ricardo</dc:contributor>
    <dc:creator>García Bada, Eduardo</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La pandemia generada por el coronavirus afectó a cualquier ámbito del planeta. Entre ellos el periodismo deportivo. Durante el confinamiento, el trato de las noticias fue diferente por los medios de comunicación tanto en los temas como en la cantidad y la forma. Para comprobarlo, en este trabajo se ha analizado la cobertura del Real Zaragoza en la edición online de los dos periódicos más leídos en Aragón: Heraldo de Aragón y El Periódico de Aragón. Con el estudio de dos meses diferentes, uno antes del COVID-19 y otro justo al inicio del estado de alarma en España, se pretende demostrar cómo se intentó adaptar el periodismo deportivo a esta nueva situación. La cantidad se vio reducida hasta la mitad en ambos casos, pero han sabido mantener una línea en la que no cambiaron en exceso su forma de trabajo, a pesar de los problemas económicos en las redacciones.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94752</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94752/files/TAZ-TFG-2020-1578.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Periodismo</dc:subject>
    <dc:title>La adaptación del periodismo deportivo al COVID-19: análisis de la cobertura del Real Zaragoza en Heraldo de Aragón y El Periódico de Aragón.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The adaptation of sports journalism to the COVID-19: analysis of the coverage of Real Zaragoza in Heraldo de Aragón and El Periódico de Aragón.</dc:title>
</oai_dc:dc>
