<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bueno Gracia, Elena</dc:contributor>
    <dc:creator>Aznar Martín, Irene</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el ictus consiste en una alteración en el flujo de sangre que llega al cerebro. Hay dos tipos según la causa: hemorrágico, en el que se produce un sangrado dentro del cerebro, e isquémico, en el que un coágulo ocluye las arterias, impidiendo el flujo normal de sangre. El objetivo principal de este trabajo  es examinar la eficacia del Método Bobath en la rehabilitación de la marcha en personas que lo han sufrido. Metodología: se realizó una búsqueda bibliográfica en las bases de datos:  Medline, Biblioteca Cochrane Plus, ScienceDirect, PEDdro, Scielo, Google Académico y Dialnet, de estudios realizados entre 2000 y 2018. Los estudios escogidos debían incluir tratamientos de Fisioterapia para pacientes con ictus, basados en el Método Bobath. Resultados: en esta revisión se han incluido siete ensayos con 271 participantes. El Método Bobath mejoró, en el 28.57% de los casos, en 0,11 m/s la velocidad de la marcha más que otros tratamientos. Mientras que en el resto de estudios, otros tratamientos  mejoraron más que los basados en Bobath, en todos los parámetros de estudio. Conclusión: el Método Bobath se puede considerar un tratamiento efectivo en la mejora la marcha en personas que han sufrido un ACV. Produce mayores beneficios en términos de velocidad de la marcha, comparado con la Práctica Estructurada de Tareas y la realización de ejercicios de fortalecimiento, estiramientos y actividades funcionales. Sin embargo, esta revisión no proporciona evidencia de que mejore la velocidad de marcha, longitud de zancada, longitud de paso y cadencia más que otros tratamientos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89143</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89143/files/TAZ-TFG-2018-797.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Eficacia del método bobath en la mejora de la marcha en pacientes adultos tras ictus. Revisión sistemática</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Effectiveness of bobath method in improving gait in adults after stroke. Systematic review</dc:title>
</oai_dc:dc>
