<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Urries Lopez, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Vela Sebastián, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En la actualidad, los incesantes intentos para disminuir la incidencia de gestaciones múltiples y mejorar las tasas de implantación y embarazo logradas como consecuencia de un ciclo de fecundación in vitro, han llevado al desarrollo de los sistemas time-lapse con capacidad de captar imágenes predictivas de la viabilidad embrionaria, proporcionando una herramienta excepcional para la selección de embriones con las mejores características y el mayor potencial evolutivo. Atendiendo a criterios morfológicos, con base a las recomendaciones de la clasificación embrionaria de ASEBIR, en el presente trabajo se han analizado las grabaciones de un total de 347 embriones, correspondientes a 173 ciclos de pacientes del hospital QuirónSalud de Zaragoza, que posteriormente fueron transferidos, con el objetivo final de evaluar la incidencia sobre la tasa de embarazo de determinados eventos que transcurrían durante las distintas fases del desarrollo embrionario. Los parámetros objeto de estudio incluyen el número de pronúcleos, la escisión temprana, la división directa, el grado de fragmentación, la asimetría de los blastómeros, la multinucleación, el grado de compactación y el grado de expansión del blastocisto resultante. Como resultado, se obtuvo que las transferencias de embriones con un número extraordinario de pronúcleos, eventos de división directa y elevado porcentaje de fragmentación disminuían drásticamente las tasas de implantación. En contraposición, los blastocistos y embriones en fase de compactación mejoraban notoriamente las tasas de embarazo. En última instancia, no se obtuvieron conclusiones significativas para la afectación de los parámetros de escisión temprana, asimetría celular ni multinucleación, evidenciando la necesidad de más estudios adicionales en este campo. Considerando las conclusiones derivadas del estudio y los conocimientos actuales sobre el tema, adicionalmente se validó un nuevo sistema de puntuación de clasificación embrionaria, definiendo intervalos de ponderación para embriones de muy baja/nula; baja; media; y alta capacidad de implantación.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77780</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Bioquímica y Biología Molecular y Celular</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77780/files/TAZ-TFG-2018-2374.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Biotecnología</dc:subject>
    <dc:title>Capacidad predictiva de imágenes obtenidas con sistemas time-lapse para el análisis de la viabilidad embrionaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Predictive ability of images obtained with time lapse systems for the analysis of embryonic viability</dc:title>
</oai_dc:dc>
