<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Oliván Blázquez, Bárbara</dc:contributor>
    <dc:contributor>López del Hoyo, Yolanda</dc:contributor>
    <dc:creator>Planas Maluenda, David</dc:creator>
    <dc:creator>Yoldi Mateos, Claudia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El fenómeno del bullying es algo grave que afecta, en mayor o menor medida, a todo el alumnado de los centros escolares, especialmente a la población LGTB+. A lo largo de esta investigación se profundiza a nivel teórico en este fenómeno del acoso escolar y sus implicaciones. Como objetivo general se plantea describir las situaciones de bullying que sufre el colectivo LGTB+ en el instituto. Para lograr este objetivo se han realizado dos estudios complementarios:  Uno dirigido a personas que sufrieron bullying en el pasado donde se hicieron 6 entrevistas de las cuales se han extraído una serie de ítems: tipo de bullying, consecuencias, estrategias de afrontamiento, apoyos…  Otro donde se ha utilizado un cuestionario que se ha pasado a 351 alumnos actuales de dos institutos: IES Miguel Catalán (Zaragoza) e IES Valle del Huecha (Mallén), en el cual se hacía hincapié en bullying, cyberbullying, bullying debido a su orientación sexual y estrategias de afrontamiento que utilizan. Se ha observado que más de la mitad del alumnado (55,7%) ha visto o ha sido testigo de una situación de acoso en su centro escolar, el 14% de la muestra ha sido víctima de una situación de acoso en el instituto, mientras que solamente el 5,4% reconoce haber sido agresor.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86086</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86086/files/TAZ-TFG-2018-1659.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Estudio sobre bullying hacia la población LGTB+ en Zaragoza. Un recorrido retrospectivo y transversal sobre esta problemática.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study about bullying against LGTB+ community in Zaragoza. A retrospective and transversal trip along this problem.</dc:title>
</oai_dc:dc>
