<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gobantes Bilbao, Maite</dc:contributor>
    <dc:creator>Celiméndiz Gimeno, María</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Los medios de comunicación, como constructores de la realidad social, tienen una gran responsabilidad a la hora de comunicar el fenómeno migratorio. El lenguaje es el instrumento principal para crear esas representaciones del Otro inmigrante que impregnan el imaginario colectivo. Desde mediados de los años 90, los medios han informado de las continuas llegadas de inmigrantes africanos a las costas españolas en pateras y cayucos, y de los continuos saltos de las vallas fronterizas de Ceuta y Melilla. En el presente trabajo se estudia cómo dos periódicos españoles -de ideología supuestamente opuesta- construyen la imagen del inmigrante africano durante la cobertura mediática de una de esas particulares formas de entrada: el salto de la valla de Ceuta el 26 de julio de 2018. Para llegar hasta ahí, se le propone al lector -dentro de los márgenes de un trabajo de estas características- una revisión bibliográfica.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85360</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Lingüística General e Hispánica; Área de Periodismo</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85360/files/TAZ-TFG-2019-2135.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85360/files/TAZ-TFG-2019-2135_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Periodismo</dc:subject>
    <dc:title>La construcción del Otro: inmigrantes africanos en la prensa española. Análisis de la cobertura periodística del salto de la valla de Ceuta el 26 de julio de 2018 en El País y ABC.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Social Construction and Reconstruction of the Other. Mass media coverage of the Ceuta border fence jump in El País and ABC.</dc:title>
</oai_dc:dc>
