<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Eíto Mateo, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Coronas Palacio, Raquel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Internet ha modificado la forma de relacionarnos y de organizarnos como sociedad. Han surgido nuevas formas de participación política a través de internet, modificando la forma en la que nos relacionamos con las instituciones públicas y en la que nos organizamos con actor político.&lt;br /&gt;El objetivo de este trabajo fin de máster es analizar la participación ciudadana política online de aquellas personas, que por razón de edad, puedan sentirse más alejadas de internet. Se trata de un estudio del alumnado mayor de 60 años de la Universidad de la Experiencia de la Universidad de Zaragoza.&lt;br /&gt;El trabajo de campo se sostiene en dos herramientas de investigación: el grupo de discusión y la encuesta, y los resultados se exponen de manera descriptiva y correlacional. Sus principales objetivos son determinar la intensidad y las formas de participación política online de esta población y analizar los factores que pueden influir en esta participación.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84832</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84832/files/TAZ-TFM-2019-584_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84832/files/TAZ-TFM-2019-584.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Sociología de las Políticas Públicas y Sociales</dc:subject>
    <dc:title>Internet como herramienta de participación política en personas mayores: un estudio de caso en la Universidad de la Experiencia de la Universidad de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Internet as a tool for political participation in the elderly: a case study at the University of Experience of the University of Zaragoza</dc:title>
</oai_dc:dc>
