<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ferreruela Garcés, Sandra</dc:contributor>
    <dc:creator>Canudas Elfau, Ricardo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este trabajo es realizar un análisis del entorno para la creación de un Centro de Educación Infantil con servicios de calidad y ofreciendo una oferta determinada para cada alumno, pudiendo así satisfacer las necesidades de los padres. El proyecto trata de analizar la viabilidad de un centro de educación infantil en la localidad de Binéfar, en la provincia de Huesca, en un momento crucial para el desarrollo de la provincia, al estar en curso de ejecución inversiones muy importantes. “KID`S Paradise” pretende ser un modelo de educación diferente al tradicional, ya testado por haberse implantado en numerosas ciudades españolas con excelentes resultados. Esta enseñanza se caracteriza por la búsqueda de la excelencia e innovación en la educación de los más pequeños, siempre teniendo en cuenta el bienestar de las familias. La metodología es también lúdica ya que trata de propiciar la creatividad e ilusión por descubrir nuevos hábitos mediante una formación completa que favorece el desarrollo pleno de su personalidad.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85692</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85692/files/TAZ-TFG-2019-1549.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85692/files/TAZ-TFG-2019-1549_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Plan de empresa: KID'S Paradise</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Business plan: KID'S Paradise</dc:title>
</oai_dc:dc>
