<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Arranz Martínez, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Miguel Pina, Celia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Tras estudiar las necesidades educativas del aula de 2º de Educación Infantil del CEIP María Domínguez, se consideró oportuno trabajar una de las funciones cognitivas básicas del desarrollo: la atención.   Para ello, ha sido implantado el diseño y desarrollo de un programa, con el fin de dinamizar la atención a través de una metodología innovadora, inclusiva y activa, como es el Aprendizaje – Servicio. Dicho programa se fundamenta en un conjunto de materiales lúdico-educativos que dan respuesta a dicha necesidad. Los resultados obtenidos verifican la consecución del objetivo principal del programa, y además, ponen de manifiesto la adquisición de competencias y habilidades socioemocionales conectadas con esta función cognitiva.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75189</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Didáctica y Organización Escolar</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75189/files/TAZ-TFG-2018-1545.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Programa de dinamización de la atención en un aula de 2º de educación infantil. Un proyecto de aprendizaje   servicio</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Programme of attention in a classroom of second children s education. A learning   service project</dc:title>
</oai_dc:dc>
