<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Costa Toda, Alicia</dc:contributor>
    <dc:contributor>Moralejo Menéndez, Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>Royo Segarra, Rita</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En los últimos años, el número de fusiones que se ha realizado en España ha aumentado considerablemente, siendo hoy en día son una de las principales estrategias de crecimiento de las empresas nacionales. Estas operaciones pueden ser entendidas como concentraciones empresariales, modificaciones estructurales, y combinaciones de negocios. Por ello, el presente trabajo pretende realizar un análisis de las mismas desde una doble perspectiva, legal y contable, ahondando en los aspectos más interesantes y/o controvertidos de cada materia. Asimismo, para ilustrar este tipo de operaciones, se realiza un análisis de la fusión entre Antena 3 y La Sexta acaecida en 2012, de la que surgió un gigante de la televisión en abierto española y que provocó la extinción de La Sexta como sociedad. Además, la operación supuso un hito histórico, la intervención del Consejo de Ministros en el procedimiento de control de concentraciones, contraviniendo la decisión de la autoridad competente de sujetar la operación a severas condiciones, y puso de manifiesto la diferencia de valor entre ambas sociedades, así como las dificultades financieras que atravesaba La Sexta por aquel entonces. La operación se saldó con resultados muy satisfactorios para ambas partes, permitiendo que Atresmedia se convirtiese en líder de la televisión en abierto.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69529</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho Mercantil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69529/files/TAZ-TFG-2018-187.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69529/files/TAZ-TFG-2018-187_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Las operaciones de fusión desde la perspectiva legal y contable. Análisis de un caso en particular: la fusión entre Antena 3 y La Sexta.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Merger and acquisition operations from a legal and accounting perspective. A case analysis: the merger between Antena 3 and La Sexta.</dc:title>
</oai_dc:dc>
