<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Pérez, Pascual</dc:contributor>
    <dc:creator>Navarro Híjar, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El Carvacrol C10H14O es un monoterpenoide fenólico que se encuentra en los aceites esenciales de diversas plantas, entre las que destaca el orégano y el tomillo. Desde el punto de vista de su posible extracción con CO2 supercrítico y de la miscibilidad de dichos extractos, es fundamental conocer el comportamiento dieléctrico de mezclas líquidas de Carvacrol con un segundo componente que, en el presente Trabajo de Fin de Grado, serán dos alcoholes de cadena corta: Etanol y 1-Propanol.&lt;br /&gt;Desde un punto de vista teórico, en este tipo de mezclas se van a producir roturas y formaciones de uniones por puentes de hidrógeno de manera que se intentarán relacionar los resultados del comportamiento dieléctrico con el orden local a nivel microscópico. &lt;br /&gt;Todo ello se llevará a cabo con la determinación de la permitividad dieléctrica, el índice de refracción y la densidad de las mezclas binarias Carvacrol + Etanol y Carvacrol + 1-Propanol a cuatro temperaturas, cubriendo todo el intervalo de composición para posteriormente calcular el factor de correlación de Kirkwood-Frölich e interpretar los resultados obtenidos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88799</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Física; Área de Química Física</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88799/files/TAZ-TFG-2020-084.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Química</dc:subject>
    <dc:title>Comportamiento dieléctrico de mezclas líquidas de carvacrol + alcohol de cadena corta</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Dielectric behavior of liquid mixtures carvacrol + short chain alkanol</dc:title>
</oai_dc:dc>
