<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cid Romero, Esperanza</dc:contributor>
    <dc:creator>Oliveira Fernández, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo Fin de Grado muestra cómo trabajar la metodología activa de los ambientes de aprendizaje en Educación Infantil en relación con la coeducación en las aulas.  Las metodologías activas forman parte de las distintas acciones innovadoras que actualmente se están llevando a cabo en Educación Infantil, y que, en este caso, se sustentan en la Escuela Nueva y en los diferentes autores que marcaron esta corriente pedagógica: Rousseau, Froebel y Montessori.  Los ambientes de aprendizaje pertenecen a las metodologías activas, destacando elementos como: la organización de los espacios, el material atractivo, la mezcla de niños y niñas de diferentes edades y sobre todo la transformación de las aulas que se convierten en verdaderos espacios donde se dan aprendizajes significativos.  Se destaca también la necesidad de la coeducación en las aulas y en los hogares para desarrollar la formación de la identidad personal en estas edades infantiles.  Se completa con la propuesta práctica de cinco ambientes: profesiones, hogar, sentidos, psicomotricidad gruesa y artes plásticas. En ellos se trabaja la coeducación en diferentes grados para favorecer de forma continua el desarrollo integral de los niños y niñas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95168</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95168/files/TAZ-TFG-2020-3095.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Metodologías activas: Ambientes de aprendizaje en Educación Infantil y la coeducación en las aulas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Active methodologies: Learning environments in Early Childhood Education and the coeducation in classrooms</dc:title>
</oai_dc:dc>
