<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Murillo Ligorred, Victor</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Maluenda, Sandra</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Los avances tecnológicos del s. XXI han implicado un cambio en la sociedad y por ende, en nuestros estudiantes. La escuela debe proporcionarles herramientas para que aprendan a desenvolverse en un mundo cada vez más visual del que son espectadores. Por ello, se ha realizado una investigación sobre la necesidad y pertinencia de formar alumnos competentes y críticos en materia audiovisual, así como un recorrido por la situación de este lenguaje dentro del contexto de la enseñanza, tomando como fuentes de información los propios libros de texto y docentes. Además, se ha indagado sobre el uso del Aprendizaje Basado en Proyectos como metodología para la educación audiovisual. Como propuesta didáctica se presenta una experiencia concreta realizada de manera satisfactoria durante el curso 2016/2017 en un colegio de Educación Pública de Zaragoza, y donde, a través del Aprendizaje Basado en Proyectos, los alumnos aprendieron creando un cortometraje democrático. Tras la investigación se ha llegado a la conclusión de que es posible mejorar la situación de la enseñanza audiovisual en las aulas aplicando innovaciones metodológicas que acerquen la realidad cotidiana a la escuela.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76813</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Plástica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76813/files/TAZ-TFG-2018-3037_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76813/files/TAZ-TFG-2018-3037.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>El lenguaje audiovisual a través del aprendizaje Bbsado en proyectos: una experiencia en un aula de 5º de educación primaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Visual language through project based learning: an experience in a 5th grade primary education classroom</dc:title>
</oai_dc:dc>
