<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gonzalo Ciria, Laura</dc:contributor>
    <dc:creator>Ruiz Chamizo, Ana Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Hacer frente al cuidado de un familiar que es dependiente para realizar las actividades de la vida diaria supone dedicar la mayor parte del tiempo a desempeñar ese rol y generalmente se deja de lado la participación en otras ocupaciones, generándose una situación de desequilibrio ocupacional y sobrecarga. Además, tiene consecuencias sobre el estado de salud física y psicológica del cuidador. Aragón es una comunidad predominantemente rural en la que los cuidadores tienen que hacer frente a las dificultades de desempeñar el rol de cuidador y a la desigualdad que existe por vivir en zonas rurales, ya que debido a la baja densidad de población hay pocos servicios y hay mayor dificultad para acceder a los mismos. Objetivo del trabajo: Desarrollar un programa de intervención hipotético para reestablecer el equilibrio ocupacional y reducir la sobrecarga de cuidadores informales de una zona rural. Conclusión: Puesto que en las zonas rurales el cuidador todavía tiene más dificultad para desarrollar el rol del cuidador y el resto de sus roles por falta de recursos, el terapeuta ocupacional podría intervenir para aportar estrategias, conocimiento y adaptaciones que faciliten y mejoren su desempeño.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89114</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89114/files/TAZ-TFG-2018-1147.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Propuesta de programa de intervención para reestablecer el equilibrio ocupacional y reducir la sobrecarga en cuidadores informales de una zona rural de Aragón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Intervention Proposal to Restore the Occupational Balance and Reduce the Burden on Informal Caregivers of a Rural Area in Aragón</dc:title>
</oai_dc:dc>
