<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Oria Almudí, Rosa</dc:contributor>
    <dc:contributor>Remón Oliver, Sara</dc:contributor>
    <dc:creator>Plo Rodríguez, Iván</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En la última década han aumentado considerablemente los estudios científicos sobre la actividad antioxidante, constituyentes bioactivos y propiedades farmacológicas de la granada. Esto ha provocado un incremento de la producción y valor de mercado debido a la popularidad de sus características saludables y a la gran adaptación del cultivo a todo tipo de suelos y climas. Se trata de un cultivo tolerante a la sequía, a la salinidad, a la clorosis férrica y a la caliza activa; es decir, es capaz de vegetar en las peores condiciones de cultivo. En este trabajo se caracterizaron comercialmente dos variedades de granada (Punica granatum L.), shany y emek, producidas por primera vez en la zona de los Monegros, y se determinaron las actividades antioxidantes tanto de los arilos como de la piel. Paralelamente, se ha investigado en la revalorización de residuos del procesado de la granada, realizando una extracción de los compuestos antioxidantes de la piel y validando su uso como antimicrobianos y antifúngicos. Tras la realización de este trabajo, se puede afirmar que los extractos de la piel de las variedades shany y emek presentan actividad antimicrobiana frente a Listeria monocytogenes, Cronobacter sakazaki, Shigella flexneri, Staphylococcus aureus, Bacillus cereus, Pseudomona aeruginosa, Yersinia enterocolitica y Candida santamariae.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85089</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Tecnología de Alimentos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85089/files/TAZ-TFG-2019-3291.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencia y Tecnología de los Alimentos</dc:subject>
    <dc:title>Caracterización de la calidad y de las propiedades funcionales de la granada cultivada en Los Monegros.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Quality characterization and functional properties of pomegranate cultivated in Los Monegros.</dc:title>
</oai_dc:dc>
