<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Oliván Blázquez, Bárbara</dc:contributor>
    <dc:creator>Montes Castaño, Ainhoa</dc:creator>
    <dc:creator>Salas Ejea, Irene</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El tema tratado en el presente estudio teórico-práctico es el Burnout o Síndrome de estar quemado en el trabajo (SQT). En cuanto al trabajo de campo se realiza un estudio bibliográfico sobre este síndrome. En primer lugar, se exponen los diversos factores y riesgos psicosociales y se ofrece una explicación más extensa sobre el trastorno, su comparativa respecto al estrés laboral y su origen para una mejor comprensión. Además, en el desarrollo del burnout se encuentran algunos elementos que influirán de manera determinada, aunque para prevenir su aparición se tendrán que tener en cuenta una serie de estrategias de afrontamiento nombradas también en el trabajo. Tras el análisis, se realiza una investigación en profesores de educación secundaria sobre el burnout y la influencia de determinadas variables independientes sobre el mismo. Finalmente, se propondrá una reflexión sobre todo ello y la conveniencia de adoptar medidas de prevención y afrontamiento del burnout.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86050</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86050/files/TAZ-TFG-2018-1840_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86050/files/TAZ-TFG-2018-1840.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>Aproximación al riesgo psicosocial del burnout. Estudio de los factores implicados en el burnout en profesores de secundaria. </dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Approach to the psychosocial risk of burnout.  Study of the factors involved in burnout in secondary school teachers.</dc:title>
</oai_dc:dc>
