<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Horno Chéliz, María del Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Cuesta Fontela, Covadonga</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo del presente trabajo es estudiar la relación existente entre rasgos de personalidad y marcadores lingüísticos. Para ello, se ha estructurado el estudio en dos partes. En la primera se ha realizado una revisión de los trabajos más relevantes en este campo desde el siglo pasado, la mayor parte de los cuales han basado su estudio en amplias muestras de tuits o mensajes de Facebook. De ellos se han extraído una serie de correlaciones que permiten confirmar que la relación entre la personalidad y los rasgos lingüísticos, efectivamente, existe. En la segunda, se ha intentado averiguar, a través de un experimento sobre el rasgo extraversión, si los datos encontrados en muestras lingüísticas grandes también se presentan en textos pequeños.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76440</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Lingüística General e Hispánica; Área de Lingüística General</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76440/files/TAZ-TFG-2018-4259.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filología Hispánica</dc:subject>
    <dc:title>Predicción de rasgos de personalidad a partir de marcadores lingüísticos:  revisión histórica y estudio experimental</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Personality Prediction through linguistic Features: a historical Review and an experimental Study</dc:title>
</oai_dc:dc>
