<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Sánchez, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Teberio Vélez, Ana María</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La brucelosis es una de las enfermedades zoonóticas infecto-contagiosas más comunes con una elevada morbilidad. La gran difusión y repercusión epidemiológica en el mundo se debe a su potente capacidad de transmisión y propagación, derivando en cuantiosas pérdidas económicas tanto en producción ganadera como a nivel sanitario y empresarial, además de cursar con un riesgo significativo para la salud pública. &lt;br /&gt;En el presente trabajo se realiza la descripción de la enfermedad, así como el estudio de la evolución epidemiológica en España a través del análisis de las prevalencias de rebaños de rumiantes y otros parámetros, evaluando de este modo la eficiencia de la aplicación de programas para el control y la erradicación de la brucelosis bovina, ovina y caprina.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94753</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94753/files/TAZ-TFG-2020-1561.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Evolución temporal de la epidemiología y erradicación de la brucelosis de los rumiantes en España</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Evolution over time of the epidemiology and eradication of brucellosis of ruminants in Spain</dc:title>
</oai_dc:dc>
