<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marín Gavín, Sixto</dc:contributor>
    <dc:creator>Botella Olaizola, Diego</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo de investigación analiza siete ejemplos de rehabilitaciones realizadas sobre el patrimonio industrial en la ciudad de Turín, la cual constituye un caso ejemplar de industrialización y desindustrialización, lo que la forzó a llevar a cabo una extensa labor de gestión del patrimonio. Como resultado, encontramos una gran diversidad de intervenciones y soluciones en elementos de este carácter, generándose a través del análisis sistemático de estos diferenciados casos, unas herramientas que pueden ser aplicadas a cualquier tipo de intervención futura sobre el patrimonio industrial. La recuperación de estos espacios del pasado siempre involucra conciliar la adopción de una nueva rentabilidad, con la conservación de los valores esenciales que lo definen, su identidad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64169</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64169/files/TAZ-TFG-2017-2912.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Recuperación de patrimonio industrial. El caso de Turín, de la “città-fabbrica” a la ciudad futura</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The recovery of industrial heritage. The case of Turin, from the company-town to the future city</dc:title>
</oai_dc:dc>
