<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Matute LLorente, Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Albiasu Azcárraga, David</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La prevalencia de la diabetes ha aumentado de manera considerable en las últimas décadas. De forma paralela se ha producido un aumento en el uso de sensores de monitorización de la glucosa en este grupo de población. Frente a la utilización del glucómetro tradicional, recientemente, existen en el mercado nuevos sensores que permiten una monitorización flash o continua de la glucemia. Esto supone un gran avance, ya que permite detectar las variaciones de la glucosa circulante en cualquier momento sin necesidad de pinchar las yemas de los dedos. Este tipo de sensores son de gran utilidad en personas con diabetes, concretamente en deportistas de diferentes modalidades deportivas: corredores de larga distancia, ciclismo en ruta y deportistas que practican deportes intermitentes, permitiendo, en todo momento, detectar los cambios en la glucemia: antes, durante y después de la práctica deportiva. Por tanto, el objetivo del presente estudio fue validar la información de la glucemia proporcionada por el sensor FreeStyle Libre con la utilización de un glucómetro tradicional en diferentes modalidades deportivas: pelota vasca, natación, baloncesto, fútbol y carrera.  	El estudio de validación se realizó en 2 participantes con diabetes, uno deportista y otro normoactivo. Los sujetos portaron el sensor durante un período de catorce días. Durante este tiempo, los sujetos realizaron diferentes actividades deportivas y varios test controlados para la obtención de los datos simultáneos en ambos dispositivos. El sensor FreeStyle Libre registró datos continuos de la glucosa intersticial durante el periodo nombrado, no siendo ésta un reflejo de la glucosa circulante.  	Se puede concluir que los valores de glucemia obtenidos con el sensor FreeStyle Libre, comparando con los valores del propio glucómetro tradicional, en general varían según la intensidad, duración del esfuerzo y la modalidad deportiva que se practica. Por todo ello, dependiendo del perfil de la persona y su actividad, en general recomiendo realizar las glucemias con ambos aparatos en momentos de práctica deportiva, pudiendo utilizar solamente el sistema FreeStyle Libre en situaciones menos activas y relajadas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78673</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78673/files/TAZ-TFG-2018-1142.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>El control de la diabetes en la actividad física: un estudio comparativo entre un glucómetro tradicional y el freestyle libre.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The control of diabetes in physical activity: a comparative study between a traditional glucometer and freestyle libre.</dc:title>
</oai_dc:dc>
