<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Blanco Ortiz, Mª del Carmen</dc:contributor>
    <dc:contributor>Arrizabalaga Pina, Alberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Pelegrina Calvente, José Antonio</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo estudia el empleo de municiones especiales de artillería que permitan combatir los incendios forestales. Para ello, se ha realizado un estudio de las necesidades existentes en el área de la extinción de incendios forestales y se ha realizado un estudio cualitativo de las ventajas y desventajas del uso de proyectiles de artillería para este fin. Tras estudiar el fenómeno de los incendios forestales, así como sus efectos y las variables que los modifican, se analizan los diversos métodos de extinción de incendios que se utilizan en la actualidad y también se estudian los diversos medios de extinción, tanto terrestres como aéreos. Todo esto servirá para poder definir las carencias de cada uno de estos medios. Posteriormente se analiza de forma cualitativa el sistema balístico de extinción. Este estudio se centrará en las ventajas y desventajas que supone el uso de este tipo de munición. Además, se estudiará tanto su composición como diseño con el objetivo de esclarecer cuales serían los más idóneos. Finalmente se llevará a cabo un análisis que permita comprender la capacidad de transporte de agente químico de un sistema basado en proyectiles de artillería. Todo lo analizado permite proponer el empleo de este tipo de munición debido a evidentes bondades que mejoran los medios empleados actualmente. No obstante, aún es necesario estudiar y mejorar ciertos aspectos, sobre todo en relación al diseño y materiales elegidos para su fabricación.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90274</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90274/files/TAZ-TFG-2017-4106.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Empleo de la munición especial de artillería en la extinción de incendios forestales.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Use of special artillery ammunition in forest fire suppression.</dc:title>
</oai_dc:dc>
