<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Germán Bes, Concepción</dc:contributor>
    <dc:creator>Jiménez Navascués, María Lourdes</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>Esta tesis se propone dar respuesta a la cuestión de qué factores han impulsado la Institucionalización de la Enfermería Geriátrica en España. La investigación se enmarca cronológicamente en el periodo que va desde que se incorporó la asignatura de Enfermería Geriátrica en los planes de estudios de enfermería (1977) hasta el año 2010, cuando se convocan por primera vez plazas para la formación de especialistas en Enfermería Geriátrica. El estudio se estructura en tres partes, metodológicamente distintas: la producción científica, la formación académica o especialista y, por último, los relatos de los profesionales que dan significado al concepto de vejez en la sociedad global, a los cuidados enfermeros y su influencia en la calidad de vida de los mayores y por último nos aproximan a la percepción que tienen los profesionales sobre la valoración social de las enfermeras y enfermeros geronto-geriátricos. A través de la producción científica se evidencia el interés por el avance del conocimiento y su divulgación en aspectos específicos del cuidado de los mayores. Hemos constatado la influencia, en este avance, de factores como la inclusión curricular de la asignatura de Enfermería Geriátrica y el desarrollo de la sociedad científica específica para trabajar en el ámbito de la Enfermería Gerontológica. La revista Gerokomos, órgano de expresión de la Sociedad Española de Enfermería Geriátrica y Gerontológica, se identifica como el núcleo de información especializada más importante de la Enfermería Geriátrica española. El análisis de las directrices de los planes de estudios ha permitido identificar las modificaciones en las prioridades formativas que han contribuido a un cambio en el modelo de atención, que ha pasado de estar centrado en la enfermedad y la dependencia, hacia una perspectiva integral de la atención a los mayores y su familia.  La información procedente de las fuentes orales nos permite afirmar que el cuidado de los mayores debe estar basado en un modelo que comprenda las tres dimensiones del cuidado: el bienestar, la seguridad y la autonomía, propuestas en el modelo desarrollado por el grupo de investigación Aurora Mas de la Universidad de Zaragoza. La voz de los profesionales  confirma la importancia que la formación académica tiene para identificar los elementos del cuidado de los mayores, a lo largo de su evolución desde 1977 y la posterior creación de la especialidad de Enfermería Geriátrica (año 1987) hasta su reciente puesta en marcha en el 2005. La Sociedad Española de Enfermería Geriátrica y Gerontológica ha liderado, desde la primera propuesta de desarrollo de la especialidad, todo el proceso. El análisis del conjunto de información proporcionada por la bibliografía especializada y por los relatos de los informantes, nos permite afirmar que la complejidad de la práctica centrada en el mayor y su familia requiere de profesionales con conocimientos y competencias profesionales especializadas. También hemos podido constatar que no siempre hay coincidencia entre el modelo de cuidados que los profesionales definen como óptimo en el cuidado de los mayores y el modelo imperativo de las instituciones asistenciales. Finalmente señalamos que el desarrollo formativo y el laboral no siguen trayectorias paralelas, lo que implica una infrautilización de los recursos especializados.  Para el análisis de la justicia social de las Enfermeras Gerontológicas hemos analizado las dimensiones de reconocimiento, redistribución y representación propuestas por Nancy Fraser. Los resultados de los relatos de profesionales enfermeros, geriatras y gestores indican una falta de reconocimiento, de retribución y de representación de los profesionales enfermeros especializados. Así mismo la mayoría de los informantes expresan cierta continuidad de un rol tradicional femenino en el que relacionan a las mujeres enfermeras con una falta de interés por participar en las estructuras de poder.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30674</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/30674/files/TESIS-2015-031.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>enfermería geriátrica</dc:subject>
    <dc:subject>geriatría</dc:subject>
    <dc:subject>historias especializadas</dc:subject>
    <dc:title>Institucionalización de la enfermería geriátrica en España</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
