<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gargallo Valero, Pilar</dc:contributor>
    <dc:contributor>Miguel Álvarez, Jesús Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Romeo Cuevas, Lorena</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo, utilizando la técnica estadística multivariante del Análisis Factorial, se construye un conjunto de indicadores que permite describir tipologías de estudiantes universitarios frente a la conservación y protección del medio ambiente. Además, a partir de la información proporcionada por estos indicadores, haciendo uso de la técnica estadística del Análisis Clúster, se identifican grupos de estudiantes similares en comportamiento ambiental, actitud hacia el medio ambiente y opinión sobre política medioambiental. Por tanto, una implicación importante de este estudio es la posibilidad de conocer qué aspectos conllevan una actitud más favorable hacia el cuidado del medio ambiente entre los jóvenes universitarios, que son quienes deben convertirse en agentes de cambio de la sociedad. El análisis se ha aplicado a una muestra de estudiantes de la Universidad de Zaragoza estratificada por sexo y titulación.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32557</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Métodos Cuantitativos para la Economíay la Empresa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/32557/files/TAZ-TFG-2015-3533.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/32557/files/TAZ-TFG-2015-3533_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Identificación de patrones de comportamiento y actitud hacia el medio ambiente entre los estudiantes de la Universidad de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
