<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lucientes Curdi, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Usarralde Mangado, Héctor</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La miasis es una enfermedad parasitaria que afecta tanto a animales, domésticos y salvajes, como a seres humanos, producida por varias especies de mosca. Esta patología es la invasión y destrucción de los tejidos del animal parasitado por parte de las larvas de los dípteros, en este caso, aquellas que afectan a los cérvidos españoles como son Hypoderma diana, H. actaeon, Cephenemyia timulator, C. auribarbis, Pharyngomyia picta; y, aunque los estados adultos no son los  agentes causantes de esta parasitosis, sí que realizan un papel fundamental al ser los que permiten a las larvas alcanzar al hospedador en el que provocarán una serie de signos clínicos de amplia variedad en función de la localización y migración de las larvas. Esta patología afecta a los principales cérvidos que habitan la Península Ibérica como son el ciervo, el corzo y el gamo. Las técnicas diagnósticas están enfocadas tanto a la detección del agente causante de la miasis como a la capacidad de distinguir entre las diferentes especies de mosca que provocan la miasis, ya que a simple vista, esta diferenciación es muy compleja de realizar. El tratamiento se basa en la aplicación de  productos antiparasitarios, fundamentalmente lactonas macrocíclicas, a los animales afectados  aunque el principal problema radica en la dificultad en el manejo, al tratarse de fauna salvaje reticente al contacto humano, y en garantizar que toda la población recibe el tratamiento en las dosis adecuadas. En este Trabajo de Fin de Grado se procede a identificar y profundizar en el conocimiento de las especies de cérvidos más importantes que podemos encontrar en nuestro país, describir las características morfológicas, biológicas y epidemiológicas de los agentes etiológicos de la miasis, conocer cuáles son las mejores técnicas diagnósticas y los tratamientos adecuados y cómo podemos aplicarlos para conseguir su máxima eficacia.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76376</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76376/files/TAZ-TFG-2018-4469.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Miasis en cérvidos salvajes</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Myiasis in wild cervids</dc:title>
</oai_dc:dc>
