<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Percebal, Diego</dc:contributor>
    <dc:creator>Sanmartín Puy, Raquel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Análisis de la colección fotográfica de un centro de estudios locales, el Centro de Estudios Literanos, que forma parte de una colección más amplia de materiales sobre la Comarca de La Litera. Se desarrolla un análisis en profundidad de dicha colección fotográfica, en la que tienen especial importancia los fondos personales de Jaime Pla y Santiago Fumaz, entre otros materiales fotográficos de gran interés para conservar la memoria en imágenes de la Comarca. A partir del análisis de la colección y de su gestión documental hasta la actualidad, se detectan una serie de carencias en la gestión y conservación de dicha colección y, por otra parte, una potencialidad de la misma si se gestiona de una forma correcta. Por ello se plantea una propuesta de mejora para su gestión, conservación y difusión que permita dar un salto a un tratamiento profesional y ponga en valor los fondos personales más singulares que conserva. Además, se pretende que esta propuesta de mejora pueda servir de base para otros centros que se encuentren en una situación similar.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78514</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Documentación e Historia de la Ciencia; Área de Biblioteconomía y Documentación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78514/files/TAZ-TFG-2019-147.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Información y Documentación</dc:subject>
    <dc:title>La colección fotográfica del Centro de Estudios Literanos / Centre d’Estudis Lliterans (CELLIT): análisis de la colección y proyecto de mejora</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The photographic collection of Centro de Estudios Literanos / Centre d’Estudis Lliterans (CELLIT): analysis of the collection and improvement project</dc:title>
</oai_dc:dc>
