<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lorda Pérez, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Novella González del Castillo, María del Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente estudio ha sido diseñado para el análisis de la influencia de los videojuegos en el rendimiento escolar de los alumnos de quinto y sexto en dos colegios de Zaragoza. El uso de los videojuegos y sus posibles consecuencias negativas en el rendimiento escolar han sido estudiadas mediante una encuesta de elaboración propia basada en estudios científicos (Tejeiro, Pelegrina, y Gómez, 2009; Balerdi, 2011; Ruiz-Pons et al., 2008; García y González, 2019; Castro-Sánchez, Linares, Sanromán-Mata, y Pérez-Cortés, 2017; Irles, Perona, y Baños, 2015; Tejeiro, Pelegrina, y Gómez, 2009; Jiménez, y Araya , 2012 ; Rodríguez, González, y Pastor, 2010). En la encuesta han participado 76 alumnos de 9 a 12 años de una clase de quinto y de sexto de cada colegio. Como información adicional a la encuesta los tutores de cada clase han elaborado un informe con el fin de aportar información sobre el comportamiento y rendimiento escolar de los alumnos encuestados. Tras el análisis de los datos se ha propuesto un plan de prevención para padres e hijos con el fin de orientar a las familias sobre el uso de los videojuegos y sus posibles consecuencias negativas en el rendimiento escolar.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88055</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Métodos de Investigación y Diagnóstico en Educ.</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88055/files/TAZ-TFG-2019-2459.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Análisis y plan de prevención de la conducta hacia los videojuegos y sus posibles consecuencias negativas en el rendimiento escolar en alumnos de quinto y sexto en dos colegios de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis and prevention plan for the attitude towards videogames and their possible negative consequences in the school performance of fifth grade and sixth grade students in two schools in Zaragoza</dc:title>
</oai_dc:dc>
