<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Peñarrubia Lozano, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Muñoz Gil, Borja</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo de fin de grado está compuesto por dos partes. La primera de ellas, objetivo esencial del trabajo, es realizar una unidad didáctica para el tercer ciclo de Educación Primaria sobre la iniciación en el floorball. La segunda parte del trabajo explica el proceso realizado para la confección de la unidad didáctica. Se ha hecho una revisión teórica de la bibliografía especializada en iniciación deportiva y metodología de enseñanza de deportes colectivos. Posteriormente se han seleccionado cincuenta referencias bibliográficas, para, seguidamente, comentar y analizar diez de ellas en profundidad. Estos documentos se agrupan en cinco bloques según los contenidos que traten: estructura de los deportes colectivos, iniciación deportiva, Educación Física, deportes alternativos y floorball. La confección de la unidad didáctica se corresponde a la metodología sugerida en el análisis bibliográfico: presenta un carácter participativo, relegando a un segundo plano la adquisición y mejora de la técnica, la táctica y la estrategia.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31061</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31061/files/TAZ-TFG-2014-2873.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>estructura deportes colectivos</dc:subject>
    <dc:subject>iniciación deportiva</dc:subject>
    <dc:subject>educación física</dc:subject>
    <dc:subject>deportes alternativos</dc:subject>
    <dc:subject>floorball</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Maestro Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>La iniciación deportiva en Educación Física: el floorball</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
