<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gómez Benito, María José</dc:contributor>
    <dc:contributor>Merino Casallo, Francisco</dc:contributor>
    <dc:creator>Real Ruiz, Benjamín</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Entender el comportamiento mecánico de los hidrogeles de colágeno es un aspecto fundamental en muchos de los procesos celulares. Se sabe que las células se comportan de diferente forma en función de su microambiente mecánico.  Con el objetivo de caracterizar las propiedades mecánicas de los hidrogeles con distintas concentraciones de colágeno, se lleva a cabo un modelo computacional. Dicho modelo consiste en una distribución real de fibras de colágeno embebidas en un medio acuoso. Este modelo a su vez sirve como aproximación de la matriz extracelular de modo que podemos determinar las propiedades mecánicas del entorno celular.  Partiendo de datos experimentales que nos definen la arquitectura de distintas fibras según su concentración de colágeno (2.0 mg/ml, 2.5 mg/ml, 4.0 mg/ml) y ensayo realizado (para cada concentración de colágeno se realizan tres ensayos diferentes), se aplican una serie de algoritmos en Octave con el objetivo de modelar y reconstruir la estructura tridimensional de las fibras de colágeno. Para simular la distribución real de las fibras de colágeno, se definen de manera individual todas y cada una de las fibras en función de su arquitectura incluyendo además los entrecruzamientos (cross-linkers) entre fibras.  Para completar el modelo del hidrogel de colágeno, se modela además una matriz que simula un medio acuoso en el cual se embebe la distribución real de fibras de colágeno.  Las propiedades mecánicas de los distintos hidrogeles de colágeno se determinan a partir de un ensayo de cizalladura llevado a cabo mediante elementos finitos (ABAQUS), a partir del cual se mide la rigidez de los hidrogeles de colágeno, determinando cómo varía la rigidez en función de las distintas concentraciones de colágeno y en función de la deformación del conjunto de fibras.  Por último, la simulación computacional ha permitido ver la gran heterogeneidad que existe en las propiedades mecánicas de las matrices para una misma concentración de fibras de colágeno. También se ha visto el efecto de rigidización de los hidrogeles a medida que aumenta la deformación por el estiramiento de las fibras de colágeno. Efecto observado en tejidos biol´ogicos blandos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85331</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica; Área de Mec. de Medios Contínuos y Teor. de Estructuras</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85331/files/TAZ-TFG-2019-2201.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Mecánica</dc:subject>
    <dc:title>Caracterización y simulación de matrices de fibras con distintas distribuciones y concentraciones de colágeno mediante elementos finitos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Characterization and simulation of fiber matrices with different distributions and concentrations of collagen by finite elements</dc:title>
</oai_dc:dc>
