<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Álvarez Dotu, José Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Carrasco Nacarino, Belén</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo se procederá a la exposición de 2 casos clínicos de pacientes parcialmente edéntulos, que acuden al servicio de prácticas odontológicas de la Universidad de Zaragoza para ser tratados.  El edentulismo parcial se produce como consecuencia de diversos factores, siendo los principales la enfermedad periodontal y la caries dental; es por ello que se debe realizar un abordaje multidisciplinar si se quiere lograr el éxito a largo plazo.  En estos casos se aplicarán las disciplinas de Periodoncia, Endodoncia, Odontología conservadora y Prostodoncia. En ambos casos se realizará un adecuado diagnóstico, determinando las causas del edentulismo y proponiendo diversas alternativas de tratamiento en con base en a la evidencia científica.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88107</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Estomatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88107/files/TAZ-TFG-2019-1806_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88107/files/TAZ-TFG-2019-1806.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Odontología</dc:subject>
    <dc:title>Rehabilitación de pacientes adultos parcialmente edéntulos mediante abordaje multidisciplinar: A propósito de dos casos.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Rehabilitation of partially edentulous adult patients by multidisciplinary approach: two cases report.</dc:title>
</oai_dc:dc>
