<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aspiroz Sancho, Carmen</dc:contributor>
    <dc:contributor>Martinez Alvarez, Rosa María</dc:contributor>
    <dc:creator>Toyas Miazza, Carla</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>La bacteriemia es la presencia de microorganismos en el torrente sanguíneo. La epidemiología, etiología y características clínicas y microbiológicas de la bacteriemia ha sufrido un profundo cambio en los últimos años. La incidencia y su mortalidad global han aumentado, influidas por diversos factores (comorbilidad, etiología, lugar de adquisición, precocidad y adecuación en el tratamiento antimicrobiano empírico). Su expresividad clínica al inicio en sepsis, sepsis grave y shock séptico es importante de cara a la premura en la actitud terapéutica y al pronóstico. La situación funcional de los pacientes puede ser un factor determinante en la actitud médica y la evolución. La limitación del esfuerzo terapeútico (LET) se plantea en la práctica clínica diaria con cierta frecuencia. El hecho de conocer las características de los pacientes en los que se realiza, su incidencia e influencia en la evolución y mortalidad tiene interés. El conocimiento de las características de las bacteriemias en el medio donde se trabaja es fundamental, tanto para implementar medidas de actuación que mejoren la atención al enfermo con bacteriemia, como para mejorar la indicación del tratamiento antimicrobiano con la finalidad, además de contribuir a una disminución de la mortalidad, de minimizar la aparición y diseminación de resistencias y reducir los costes (tanto personales como económicos). En nuestro hospital, y desde el año 2007 existe un grupo de sepsis y bacteriemia, con realización de actividades formativas periódicas, generación de trípticos y documentos de consulta para médicos y enfermería, con seguimiento de los pacientes con bacteriemia de forma prospectiva. Este trabajo es un estudio epidemiológico observacional descriptivo de los pacientes con bacteriemia verdadera evaluados con recomendaciones terapéuticas y de manejo durante el año 2011. Se registraron 264 bacteriemias en 258 pacientes y se excluyeron del análisis 19 episodios por ser trasladados a otros hospitales. La incidencia fue de 25 episodios/1.000 ingresos y la prevalencia de 159/100.000 habitantes/años. Se han realizado varios análisis: estudio descriptivo de la cohorte general y por grupos de edad y de los episodios de bacteriemia según: i) lugar de adquisición, ii) foco clínico, iii) expresividad clínica, iv) estudio del tratamiento antimicrobiano empírico (precocidad y adecuación) y grado de aceptación de las recomendaciones por la unidad de bacterimiemia. Además se realizó un análisis multivariante de las formas graves de sepsis y del riesgo de mortalidad. Se analizan también las características de los pacientes con bacteriemia dados de alta desde urgencias y de aquellos en los que se realiza LET. Por último se analizan los microorganismos aislados y sus resistencias antimicrobianas, de forma global y según el lugar de adquisición.  Principales conclusiones: Cada vez hay una población más envejecida y su situación funcional influye tanto en la expresividad clínica, como en la actuación médica (LET), además de en el pronóstico y su mortalidad. Las bacteriemias comunitarias (BC) fueron las más frecuentes en nuestro centro, predominado el foco urológico y el abdominal; los gérmenes aislados presentaron escasas resistencias. En las bacteriemias asociadas a cuidados sanitarios (BACS) los pacientes son de mayor edad y peor situación funcional, predominando el foco urológico y por tanto los gramnegativos, aunque con mayores resistencias que en las BC. Las bacteriemias urológicas son las más frecuentes y Escherichia coli es el principal agente etiológico. En las bacteriemias abdominales se precisó en más de una cuarta parte de actuación sobre el foco. La bacteriemia asociada a catéter (BAC) se asoció con un tratamiento más tardío y no adecuado a guías. La precocidad en la administración del tratamiento antimicrobiano y su adecuación son elevadas en nuestro hospital. La mortalidad en el análisis multivariante se asoció a variables no modificables: edad &gt;= 80 años, índice de Charlson &gt;= 4, índice de Barthel =&lt; 20, formas graves (sepsis grave o shock séptico) y el foco respiratorio. El germen más frecuente fue Escherichia coli, que presentó alta resistencia a ciprofloxacino (40,8%), siendo productor de BLEEs un 7,8% y resistencia a amoxicilina-clavulánico un 9,7%. Staphylococcus aureus fue resistente a meticilina en un 31,8%, con un único caso comunitario, y predominando el foco respiratorio y el urológico.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31601</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Microbiología, Medicina Preventiva y Salud Pública</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31601/files/TESIS-2015-048.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>bacteriología</dc:subject>
    <dc:subject>mortalidad</dc:subject>
    <dc:subject>epidemiología</dc:subject>
    <dc:subject>enfermedades infecciosas</dc:subject>
    <dc:title>Epidemiología, etiología y características clínicas y microbiológicas de la bacteriemia en el adulto en el hospital Royo Villanova de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
