<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Navarro Combalía, Laura</dc:contributor>
    <dc:creator>Ramos Alonso, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Dentro de las patologías dermatológicas más importantes en la especie canina destaca la dermatitis atópica. La dermatitis atópica canina (DAC) es una enfermedad alérgica, inflamatoria y con una fuerte predisposición genética en algunas razas de perro, cuyo síntoma principal es el prurito. El diagnóstico de la DAC es principalmente clínico y se basa en la presencia de una serie de aspectos clínicos característicos (Criterios de Favrot) junto con la exclusión de otras enfermedades pruriginosas. Existen unas recomendaciones internacionales para el tratamiento de los perros con dermatitis atópica. El enfoque terapéutico tradicional es distinto para los casos agudos y crónicos, pero en ambos se basa en identificar y evitar en la medida de lo posible los factores desencadenantes, mantener la integridad de la barrera cutánea y administrar sustancias antipruriginosas que ayuden a controlar los signos clínicos, como los glucocorticoides, la ciclosporina y el oclacitinib. Este tratamiento combinado suele ser necesario de por vida, lo que incrementa el riesgo de aparición de efectos secundarios, graves en algunas ocasiones, y que reducen la calidad de vida de los pacientes. Es por esto que en los últimos años, numerosas investigaciones se han centrado en la búsqueda de fármacos eficaces y más seguros para el control de los signos clínicos de la DAC. Recientemente, la terapia con anticuerpos monoclonales se está empleando dentro del manejo terapéutico en perros atópicos con un alto margen de seguridad. Concretamente, un anticuerpo monoclonal (lokivetmab) ha sido comercializado con este fin. Su mecanismo de acción se basa en bloquear la IL-31, una interleuquina que ha demostrado tener un papel esencial en el desarrollo del prurito en la DAC.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76382</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76382/files/TAZ-TFG-2018-4368.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Nueva terapia con anticuerpos monoclonales para el tratamiento de la dermatitis atópica canina</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Updates in the treatment of canine atopic dermatitis (CAD): Use of monoclonal antibodies</dc:title>
</oai_dc:dc>
