<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>COSTAN GALICIA, JOAQUÍN CARLOS</dc:contributor>
    <dc:contributor>SEBASTIAN ARIÑO, ANTONIO FRANCISCO</dc:contributor>
    <dc:creator>Vicente , Ignacio Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Diseñado para comparar la efectividad de un sistema de titulación de presión positiva, para el tratamiento del Síndrome de Apnea Hipopnea del Sueño. Realizada a partir del registro de eventos respiratorios detectados por los dispositivos  domiciliarios (CPAP), con los sistemas de titulación convencionales. &lt;br /&gt;Estudio prospectivo aleatorizado,  que incluye dos grupos paralelos. Un grupo convencional en el que se titula la presión de forma convencional a través del método de Autotitulación. El otro grupo recibe dispositivos que calculan los eventos respiratorios residuales, a partir de los cuales se fue aumentando la presión en las visitas sucesivas, hasta un total de tres visitas. El seguimiento se realizó durante seis meses. Los sujetos de ambos grupos completaron cuestionarios de calidad de vida y de somnolencia antes de recibir el tratamiento y al finalizar el estudio. Todos fueron sometidos a  una titulación manual, al finalizar el estudio. Se compararon las presiones obtenidas mediante la titulación automática y la obtenida en el grupo estudio con los resultados de la titulación manual. También se compararon los resultados de los cuestionarios de calidad de vida  entre ambos grupos, antes y tras el tratamiento. Los resultados mostraron que la  presion media tras la titulación obtenida a través de los eventos respiratorios residuales detectados por los CPAP domiciliarios  no es diferente que la obtenida tras la titulación manual, pero  sin embargo no mostró buen grado de acuerdo. Los cambios en los  clínicos fueron positivos en ambos grupos, sin diferencias clínicas entre estos. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/83962</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/83962/files/TESIS-2019-137.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>enfermedades pulmonares</dc:subject>
    <dc:title>Titulación domiciliaria de presión óptima de CPAP mediante sensores incorporado en CPAP convencionales</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
