<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pastor Tejedor, Ana Clara</dc:contributor>
    <dc:contributor>Galé Pola, María del Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Guerrero Pérez, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En este Trabajo Fin de Máster (TFM) se va a diseñar un Análisis Estratégico del Máster Universitario de Ingeniería Industrial (MUII) de la Universidad de Zaragoza. En el diseño intervienen dos técnicas principales, la aplicación del Cuadro de Mando Integral (CMI) y el análisis estadístico multivariante. La primera herramienta se utiliza como un vehículo conceptual de las propuestas, y la segunda se aplica a los resultados de los cuestionarios realizados por los estudiantes, para extraer la información necesaria para introducir en el primera. Los objetivos marcados para este el TFM están alineados con las dos técnicas que se van a utilizar. Por un lado, analizar la situación actual del MUII a través de los datos recogidos de las respuestas a los cuestionarios realizados por los estudiantes y, por otro lado, aportar una serie de propuestas que contribuyan a la definición de su plan estratégico. Además de la perspectiva de los estudiantes y de las empresas, recogida en las respuestas de los cuestionarios, se ha considerado la visión personal del mercado laboral actual. De esta forma, se introduce un punto de vista diferente al que se haya podido llevar a cabo por parte de los responsables de la titulación. En una primera fase, se ha recopilado toda la información existente a cerca de la opinión de los estudiantes, docentes y empresas sobre el MUII; un análisis estadístico de estos datos parte del cual ha consistido en la utilización de técnicas multivariante. tras la evaluación de los resultados del mismo se han utilizado sus conclusiones para realizar el perfil estratégico del Máster y una matriz cruzada DAFO Todo ello ha derivado en la redacción de una serie de propuestas a través de un análisis CAME y la redacción del Cuadro de Mando Integral de la Titulación para posteriormente llegar a la conclusión del trabajo. El MUII se encuentra todavía en una fase poco madura de su ciclo vital y es imprescindible que, para que pueda ser reconocido como un referente nacional e internacional, sea capaz de dar respuesta a las peticiones de sus estudiantes y del mercado laboral sabiendo canalizarlas en propuestas concretas y aplicables propuestas en este TFM.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78374</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78374/files/TAZ-TFM-2019-011_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78374/files/TAZ-TFM-2019-011.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ingeniería Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Análisis estratégico y propuestas para el plan estratégico del Máster Universitario en Ingeniería Industrial</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Strategic analysis and proposals for the Master in Industrial Engineering from Universidad de Zaragoza</dc:title>
</oai_dc:dc>
