<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Obón Nogués, Jesús Ángel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Borrego Estella, Vicente Manuel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Whyte Orozco, Jaime</dc:contributor>
    <dc:creator>Inaraja Pérez, Gabriel Cristian</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>Objetivos: Evaluar en pacientes con diagnóstico de isquemia crónica de miembros inferiores estadio IV las características epidemiológicas, los factores pronósticos que influyen en el desarrollo de la enfermedad y en el resultado final del proceso (amputación menor, amputación mayor e isquemia crónica no revascularizable). Comparar su evolución, en función del tipo de lesión isquémica y determinar qué factores han influido en el desarrollo de la enfermedad y las complicaciones durante su estancia en el hospital y su repercusión en la tasa de amputación. Material y métodos: Se ha realizado un estudio retrospectivo a partir de una base de datos completada de forma prospectiva con los datos de 267 pacientes ingresados en 388 ocasiones durante el periodo del 1 de enero de 2006 al 31 de diciembre de 2010 en el Servicio de Angiología, Cirugía Vascular y Endovascular del Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza con el diagnóstico principal de isquemia crónica de miembros inferiores estadio IV. Para clasificar las complicaciones quirúrgicas hemos utilizado la clasificación de Clavien-Dindo. Posteriormente se ha realizado el análisis estadístico descriptivo (media, mediana, frecuencia), bivariante (Chi cuadrado, T de Student, Kruskal-Wallis), multivariante (regresión logística binaria) y de supervivencia (Curvas de Kaplan-Meier). Resultados: La edad media de los pacientes fue de 74 años y una proporción de ingresos por paciente de 1.3. El 64% padecían diabetes, el 75% hipertensión arterial y el 65% eran fumadores. Un 40% tenían antecedentes de enfermedad cardiológica y un 22% de enfermedad renal. El 48% de los pacientes eran dependientes para las actividades básicas de la vida diaria. Respecto a su enfermedad vascular, el 60% presentaba dolor de reposo y el 45% tenía antecedentes de claudicación. En el análisis multivariante los factores de riesgo asociados a la amputación mayor han sido el ingreso prolongado (p=0.001), el reingreso (p=0.002, OR=3.4), la dislipemia (p=0.028, OR=2.4), la cirugía de revascularización (p=0.038, OR=2.3), el cultivo positivo de la lesión primaria (p=0.029, OR=3) y la necesidad de opiáceos mayores para la analgesia (p=0.004, OR=3.1) En el análisis multivariante los factores de riesgo asociados a la presencia de complicaciones han sido el ingreso prolongado (p&lt;0.001), la HTA (p=0.040, OR=2.3), la EPOC (p=0.049, OR=2.2), la IRC (p=0.012, OR=2.4), el ASA IV (p=0.018, OR=3.4), la amputación menor (p=0.015, OR=2.4), la amputación mayor (p=0.001, OR=4.7) y la cirugía de revascularización (p&lt;0.001, OR=3.9). Hemos observado como los pacientes con isquemia crónica de miembros inferiores estadio IV presentan una edad avanzada y múltiples comorbilidades. Su manejo perioperatorio es complejo y están expuesto a padecer complicaciones, sobre todo de causa cardiovascular (amputación mayor, infarto agudo de miocardio, isquemia cerebrovascular).</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12573</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía e Histología Humanas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/12573/files/TESIS-2013-118.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>cirugía vascular</dc:subject>
    <dc:subject>isquemia crónica</dc:subject>
    <dc:title>Estudio epidemiológico, morfológico y microbiológico de la isquemia crónica de miembros inferiores estadio IV</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
