<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Palá Laguna, Reyes</dc:contributor>
    <dc:creator>Gargallo Saura, María</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Los contratos de patrocinio deportivo constituyen en la actualidad una figura contractual de gran importancia en el tráfico mercantil dado el elevado número de mercantiles que abogan por impulsar el reconocimiento de su empresa, marca y producto a través de patrocinados de reconocido prestigio. A través de esta figura contractual las grandes multinacionales, como Adidas o Nike, han alcanzado grandes beneficios, posicionándose así a la cabeza del sector en el que operan. A pesar de que el contrato de patrocinio deportivo se desarrolle constantemente en la práctica, el legislador no ha optado por su regulación si bien es cierto que ello no ha impedido que las partes desarrollasen sus relaciones con eficacia y rapidez. Por todo ello, los pactos entre contratantes son esenciales para garantizar el buen funcionamiento de las relaciones jurídicas que unen a patrocinados y patrocinadores.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62324</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho Mercantil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62324/files/TAZ-TFG-2017-706.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>El contrato de patrocinio deportivo: estudio jurisprudencial</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Sports sponsorship agreement: Analysis of the case-law</dc:title>
</oai_dc:dc>
