<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ferrer Cerra, Joaquina</dc:contributor>
    <dc:creator>Pallaruelo Lahoz, Silvia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente TFG es un trabajo de iniciación a la investigación en las áreas de química organometálica y catálisis homogénea. En él se estudian los modos de coordinación de un ligando aquiral de tipo piridin-guanidina (H2L) a fragmentos organometálicos de pentametilciclopentadienilo rodio (III) e iridio (III), preparándose complejos semi-sandwich con quiralidad centrada en el metal de diferentes estequiometrías. Por difracción de rayos- X se ha demostrado que los nuevos complejos preparados de formulación [(η5-C5Me5)MCl(κ2N,N´-H2L)]SbF6 [M = Rh (3), Ir (4)], con el ligando coordinado de forma bidentada, cristalizan en la inusual forma de conglomerado. Se han determinado, para ambos metales, las estructuras moleculares de los dos enantiómeros, RM y SM.  Los complejos 3 y 4 son los productos de partida adecuados para acceder a especies dicatiónicas de formulación [(η5-C5Me5)M (κ2N,N´−H2L){P(OMe3)3}][SbF6]2 (5 y 6) y también a los correspondientes complejos monodesprotonados [(η5−C5Me5)M (κ3N,N´,N´´−HL)][SbF6] (7 y 8), en este caso, con el ligando piridin-guanidato coordinado de forma tridentada al metal. Los compuestos 7 y 8 evolucionan, a RT, a los complejos ortometalados de estequiometría [(η5−C5Me5)M(κ3C,N,N´−HL)][SbF6] (9 y 10), que son las especies termodinámicamente estables. Los nuevos complejos se han ensayado como catalizadores en la reacción de Friedel-Crafts entre 1,2-dimetilindol y trans-β-nitroestireno mostrando actividad moderada. Medidas de RMN apoyan la actuación de estos catalizadores metálicos como ácidos de Brønsted en la reacción anterior.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76736</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Inorgánica; Área de Química Inorgánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76736/files/TAZ-TFG-2018-3237.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76736/files/TAZ-TFG-2018-3237_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Química</dc:subject>
    <dc:title>Catalizadores enantioselectivos basados en compuestos de metales de los grupos 8 y 9: síntesis, caracterización y actividad catalítica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Enantioselective catalysts based on metals of groups 8 and 9: synthesis, characterization and catalytic activity</dc:title>
</oai_dc:dc>
