<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>SALAMANCA VILLATE, ANNABELLA</dc:contributor>
    <dc:creator>Giménez Mingorance, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El siguiente trabajo académico considera que, en un importante porcentaje de población infantil en nuestra sociedad actual, predominan estilos de vida sedentarios, así como una alimentación no equilibrada, ni completa. Esta situación cada vez más preocupante conlleva a corto y mediano plazo a problemas de salud como la obesidad infantil. Así pues, se disminuye la calidad y esperanza de vida y se incrementa el coste de los servicios sociosanitarios. Además, en los niños del contexto español y entorno más próximo, es creciente y cada vez a edades más tempranas. Esto es así, a pesar de las iniciativas tomadas al respecto para invertir esta tendencia, tales como la Estrategia para la nutrición, actividad física y prevención de la obesidad (NAOS) y el programa de la Red Aragonesa de Escuelas Promotoras de Salud. Por estas razones, este TFG surge desde la necesidad de implementar y fortalecer unos hábitos adecuados que contribuyan a la salud y disminución de la obesidad infantil a través de una propuesta ajustada al currículo de Aragón y dirigida al alumnado del segundo ciclo de Educación Primaria, estando estructurada en cinco sesiones que tienen como base unos conocimientos básicos sobre la influencia de la alimentación y la actividad física.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78552</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78552/files/TAZ-TFG-2019-045.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Prevención de la obesidad infantil desde la Educación Primaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Prevention of childhood obesity from Primary Education</dc:title>
</oai_dc:dc>
