<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Domeño Recalde, Celia</dc:contributor>
    <dc:creator>Puente Colina, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las organizaciones empresariales son conscientes del coste humano y económico que suponen los trastornos musculoesqueléticos (en adelante TME), sin embargo, por diferentes razones de índole económico y/o técnico, pocas de ellas apuestan por implementar medidas para hacerles frente. A finales de marzo de 2018, la UBPRL del Hospital Clínico Universitario “Lozano Blesa”, en cooperación y coordinación con la GERENCIA del Sector Sanitario Zaragoza III, decide diseñar y poner en marcha un PLAN de INTERVENCION ERGONÓMICO que permita reducir el número de Incidentes de Trabajo(*) (2) relacionados con los TME. La Coordinadora de la UBPRL me nombra responsable de proyecto, con la encomienda de alcanzar dos objetivos fundamentales. Por un lado, llevar a cabo un estudio analítico que aporte datos objetivos sobre las CAUSAS que dan lugar a la aparición de TME en los trabajadores del Sector y, por otro, establecer un PLAN de INTERVENCION ERGONOMICO dotado de medidas eficaces y eficientes que ayuden a disminuir el absentismo derivado de estas contingencias. El trabajo diario de recogida de datos y su tratamiento global, nos ha permitido conocer al “enemigo” y así establecer un conjunto de medidas de intervención ergonómica que nos hagan salir exitosos de la “batalla” que hemos planteado a los TME.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77301</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Analítica; Área de Química Analítica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77301/files/TAZ-TFM-2018-1354.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Civil</dc:subject>
    <dc:title>Los trastornos musculo esqueléticos (TME) en el Sector Sanitario Zaragoza III. Exoesqueletos, como solución técnica para minimizar su impacto.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Musculoskeletal disorders (MSDs) at Zaragoza III Sanitary Sector. Exoskeletons, as a technical solution to minimize its impact.</dc:title>
</oai_dc:dc>
