<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martín Romero, María Rosario</dc:contributor>
    <dc:creator>Sanagustín Sánchez, Nuria</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este estudio, se ha basado en la percepción y posible mejora del Autoconcepto físico de los adolescentes, mediante la promoción de actividades rítmico expresivas en la E.S.O. Concretamente se ha llevado a cabo con los alumnos de 4º de  Educación Secundaria del Colegio Santa Ana de Huesca.  El diseño es un pre- post con grupo control. El cuestionario recoge información acerca del autoconcepto físico y sus percepciones, mediante el Cuestionario de Autoconcepto Físico (CAF- Goñi et al, 2006), dado que este término en la adolescencia es un aspecto crítico en estas edades, pensamos que era un punto fuerte el poder trabajarlo y observar cómo por medio de distintas actividades rítmico expresivas y dadas las particularidades de este tipo de motricidad, podía cambiar la percepción del mismo en los jóvenes. Los datos obtenidos del instrumento mencionado se han tratado con los programas EXCEL y SPSS.  El programa de intervención, ha consistido en la puesta en marcha de una Unidad Didáctica de Expresión Corporal, compuesta por sesiones de diferentes actividades rítmicas, con objetivo común centrado en observar y analizar el cambio de la  percepción del autoconcepto físico desde un plano lúdico-recreativo. Finalizado el trabajo, se reflejan las valoraciones obtenidas, pudiendo transferir los resultados a otros proyectos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62820</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62820/files/TAZ-TFG-2017-1161.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Influencia de un Programa de Expresión Corporal en el Autoconcepto Físico en un grupo de escolares</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Influence of a Corporal Expression Program in the Physical Self - Concept of an student´s group</dc:title>
</oai_dc:dc>
