<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pardos Martínez, Eva</dc:contributor>
    <dc:creator>MONTES ATAUCURI, MARIANA ALEJANDRA</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Perú como país emergente, debido a su crecimiento económico en el último siglo, según su PIB nominal, es el resultado de diferentes cambios en su estructura económica, político y social. La finalidad de este trabajo es analizar la evolución de la economía peruana desde la dictadura más temida (1968-1980), que como consecuencia llevo a un apalancamiento en su producción y a una mayor dependencia extranjera, por tanto a un retroceso económico, superada la dictadura, al poder llegan diferentes gobiernos con políticas económicas distintas entre sí, que como consecuencia hundió al país en una crisis económica. No es hasta el año 2000 que Perú logra una estabilidad económica y reduce sus problemas sociales, emprendiendo una mejora productiva, con un crecimiento sostenible, atrayendo a la inversión extranjera. A su vez se han realizado grandes esfuerzos en materia educativa, salud pública, mejora de las infraestructuras, diversificación en sus sectores productivos y una adecuada gestión de promoción con la marca Perú. El crecimiento ha traído mayor bienestar social a la población peruana, reduciendo los niveles de pobreza, mejorando en capital humano y disminuyendo las desigualdades sociales. Aunque mantiene la existencia de factores limitativos, como lo es su geografía, clima, red de comunicaciones e inversión en I+D. La integración actual de la economía peruana en el mundo cada día va mejorando sustancialmente a escala internacional. Con la participación de la inversión privada podrá aumentar y mejorar su ritmo de crecimiento ganando un mayor reconocimiento internacional la marca Perú.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32539</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico; Área de Fundamentos del Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/32539/files/TAZ-TFG-2015-3576.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>EVOLUCIÓN ECONÓMICA Y RETOS DEL PERÚ</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
