<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Menal Puey, Susana </dc:contributor>
    <dc:contributor>Marques Lopes, Iva</dc:contributor>
    <dc:creator>Cuesta Villazala, Rodrigo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Existe evidencia científica que muestra una relación entre la dieta mediterránea (DM) y la prevención de enfermedades crónicas. A pesar de ser fundamental en la prevención, se está advirtiendo un abandono entre la población española. Se hace necesario estudiar la adherencia a la DM sobretodo en la infancia donde se instauran conductas alimentarias que desembocan en la etapa adulta. En este trabajo se va estudiar la adherencia a la DM en una muestra de niños de 6º de primaria de dos colegios de Huesca, detectando posibles asociaciones con factores sociodemográficos de la familia. Dado que la investigación en centros de enseñanza requiere del empleo de instrumentos de fácil y rápida aplicación, se utilizará una versión del test Kidmed (Kidmed 2.0) más corta y con opciones de respuesta Likert. Tras recopilación de datos se presentarán puntuaciones medias en el índice KIDMED asociándolos con factores sociodemográficos para detectar posibles diferencias significativas y se presentarán conclusiones ordenadas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88121</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Nutrición y Bromatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88121/files/TAZ-TFG-2019-1710.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Nutrición Humana y Dietética</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de adherencia a la Dieta Mediterránea y su relación con factores sociodemográficos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of adherence to the Mediterranean Diet and its relathionship with sociodemographic factors</dc:title>
</oai_dc:dc>
