<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gómez Soria, Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Solán Baldovín, Esmeralda</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La actividad física tiene numerosos beneficios físicos y mentales, aunque en las mujeres adultas se incrementa cada vez más el porcentaje de mujeres sedentarias.  Zumba es una disciplina deportiva que se imparte en clases dirigidas en la que se realizan ejercicios aeróbicos al ritmo de música. Algunos artículos hablan de los efectos positivos de este tipo de entrenamiento en lo referente a composición corporal, forma física, ansiedad y depresión, sin embargo, no se encuentran estudios en los que se demuestren las mejorías cognitivas, relaciones sociales y ocio y tiempo libre. El objetivo de este trabajo es realizar un programa de intervención de terapia ocupacional analizando y explicando las aportaciones y beneficios físicos, psicológicos y sociales del zumba en un grupo de mujeres con una edad media de 50 años.  Como conclusión principal, se destaca el mantenimiento y pérdida de peso de todas las participantes, así como la gran importancia que supone en ellas el incremento de sus relaciones social. Como líneas futuras de investigación se considera de interés que terapeutas ocupacionales entrenados en esta disciplina diseñen y lleven a cabo este tipo de programas para personas adultas, basados en un modelo propio de la terapia ocupacional en colaboración con otros profesionales que desempeñen este tipo de actividades. Se considera necesario el diseño de ensayos clínicos para valorar la eficacia de dichos programas con muestras amplias.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88917</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88917/files/TAZ-TFG-2019-1073.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Beneficios de la práctica del zumba en la mujer adulta: programa de intervención desde terapia ocupacional.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Beneficts of Zumba's practice in adult women: Intervention program from an occupational therapy perspective.</dc:title>
</oai_dc:dc>
