<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tobajas Asensio, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Dolset Guerrero, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la hemofilia, como el resto de coagulopatías congénitas, es considerada en nuestra sociedad como una enfermedad rara. Debido al elevado nivel de atención que precisan estos pacientes, los profesionales de enfermería se encargarán de su educación en lo que respecta a los cuidados de la enfermedad. Esta educación se ve reforzada en los padres y/o familiares cuando los pacientes son niños menores de ocho años, ya que se considera que es en esta edad cuando el niño comienza a ser consciente de su enfermedad y a desarrollar las competencias necesarias para administrarse correctamente el tratamiento. Objetivo principal: diseñar un programa de educación sanitaria, dirigido a familiares de niños hemofílicos de Aragón. Metodología: se ha realizado una revisión bibliográfica de la enfermedad en bases de datos, revistas científicas, portales electrónicos y libros. El diseño del programa de educación sanitaria, dirigido a familiares de niños menores de ocho años con hemofilia de Aragón, consta cuatro sesiones que se impartirán en el mes de junio, en el Centro de Salud “Amparo Poch” de Zaragoza. Conclusiones: la realización del presente trabajo muestra la necesidad de educación y formación de los familiares de niños con hemofilia, en las competencias necesarias para los cuidados que requiere la enfermedad.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90374</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90374/files/TAZ-TFG-2017-646.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90374/files/TAZ-TFG-2017-646_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Hemofilia</dc:subject>
    <dc:subject>Cuidados enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Niños</dc:subject>
    <dc:subject>Familia</dc:subject>
    <dc:subject>Autotratamiento</dc:subject>
    <dc:subject>Prevención</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Cuidados óptimos en hemofilia infantil: programa de educación sanitaria para familiares de niños hemofílicos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Optimal Care in Childhood Haemophilia: Health Educational Program for Families of Haemophilic</dc:title>
</oai_dc:dc>
