<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bitrián González, Irene </dc:contributor>
    <dc:contributor>Blasco Serrano, Ana Cristina</dc:contributor>
    <dc:creator>Domper Buil, Elena</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las prácticas educativas en atención a la diversidad han recorrido un largo camino desde la segregación hasta el momento en el que nos encontramos. La inclusión educativa como concepto que trata de dar respuesta a las necesidades de todos desde una perspectiva de la equidad y la igualdad de oportunidades. El orientador en colaboración con el resto de agentes educativos tiene la labor de promover prácticas inclusivas para asegurar la calidad de la educación. En este contexto, se pretenden analizar las fortalezas y debilidades en materia de inclusión de un centro educativo de carácter privado-concertado que abarca las etapas de educación infantil, primaria y secundaria, y reflexionar sobre las prácticas pedagógicas inclusivas que lleva a cabo el orientador. A través del cuestionario de Autoevaluación de Centros para la Atención a la Diversidad desde la Inclusión (ACADI) (Arnaiz y Guirao, 2015),  se obtienen las respuestas con las que se lleva a cabo el análisis del grado de inclusión. Los resultados muestran las categorías que han tenido unos resultados positivos o negativos desde una perspectiva inclusiva, lo que responde a las debilidades y fortalezas sobre el proceso educativo del centro y del profesorado del mismo. Se valora la importancia de llevar a cabo un diagnóstico previo de la situación para adaptar las necesidades del centro a prácticas más inclusivas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77352</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Métodos de Investigación y Diagnóstico en Educ.</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77352/files/TAZ-TFM-2018-878.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de la inclusión en el proceso educativo de un centro escolar a través del instrumento de autoevaluación docente ACADI</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of inclusion in the educational process at a school centre through the self-assessment tool ACADI</dc:title>
</oai_dc:dc>
