<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gairín Sallan, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Escolano Vizcarra, Rafael</dc:creator>
    <dc:date>2007</dc:date>
    <dc:description>La investigación tiene como objetivo mejorar la enseñanza del número racional positivo en Educación Primaria. Para ello se diseña,&lt;br /&gt;se implementa y se evalúa una propuesta didáctica inédita y original con alumnos de 4° y 5° curso de Educación Primaria (9-11&lt;br /&gt;años).&lt;br /&gt;La propuesta didáctica elude el significado de relación parte-todo y, en su lugar, utiliza los significados de medida y de cociente&lt;br /&gt;partitivo para introducir la fracción, y el número decimal, y para conectar significativamente ambos sistemas de representación.&lt;br /&gt;Para fundamentar la propuesta didáctica se utilizan elementos del Análisis Didáctico que es la metodología de investigación del&lt;br /&gt;grupo de Pensamiento Numérico y Algebraico. En concreto se realiza un análisis fenomenológico para identificar los significados&lt;br /&gt;del número racional positivo: medida, cociente partitivo, razón, operador y cociente indicado. Esta caracterización de los&lt;br /&gt;significados se complementa con un estudio histórico de manuales escolares publicados en el último siglo y medio para identificar&lt;br /&gt;que usos ha realizado y realiza el Sistema Educativo Español de estos significados en la enseñanza del número racional. Del estudio&lt;br /&gt;teórico se detecta, en la primera mitad del siglo XX, un nuevo significado denominado relación parte-todo que surge asociado a las&lt;br /&gt;prácticas de enseñanza con el propósito de eludir los procesos de medida en el aula. Este significado, que no pertenece a la&lt;br /&gt;fenomenología histórica del número racional, permite introducir de forma inmediata la representación simbólica de la fracción pero,&lt;br /&gt;a su vez, provoca graves limitaciones de comprensión.&lt;br /&gt;El marco experimental de esta investigación sigue la metodología de Investigación-Acción. Se llevaron a cabo dos fases de&lt;br /&gt;implementación de aula: la primera en los cursos 1999/2000 y 2000/2001, y la segunda en los cursos en los 2003/2004 y 2004/2005.&lt;br /&gt;De los resultados de la investigación se concluye que la propuesta didáctica evaluada es viable, constituye una alternativa a las&lt;br /&gt;propuestas tradicionales, y además mejora la comprensión de los alumnos porque permite superar limitaciones provocadas por el&lt;br /&gt;significado de relación parte-todo.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84666</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Matemáticas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84666/files/TESIS-2019-167.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84666/files/Vol_II_Anexos.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>matemáticas</dc:subject>
    <dc:subject>enseñanza</dc:subject>
    <dc:title>Enseñanza del número racional positivo en Educación Primaria: un estudio desde modelos de medida y cociente</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
