<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Alda Torrubia, José Octavio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Hernández Altemir, Francisco</dc:contributor>
    <dc:creator>Hernández Montero, Sofia</dc:creator>
    <dc:date>2006</dc:date>
    <dc:description>La capacidad predicitiva de la ortopantomografía en cuanto a la densidad mineral esquelética se refiere es objeto de estudio en nuestro trabajo. Para ello se siguieron los criterios de la American Association of Clinical Endocrinologist (AACE) y los criterios de la National Osteoporosis Fundation. Comparamos diferentes índices radiomorfométricos mandibulares buscando identificar el más fiable, sencillo y reproducible. Estudiamos la densidad esquelética en cabeza femoral y columna lumbar y tuvimos como referente los criterios que marca el American College of Radiology (ACR). Los resultados de nuestro trabajo erigieron al MCI como el índice radiomorfométrico de elcción para el diagnóstico y orientación pronóstica en cuanto a los estudios de Osteoporosis se refiere, siendo el MCW complementario al anterior. La ortopantomografía se convierte así en un elemento diagnóstico y pronóstico y debe incluirse como método de screeening en mujeres en edad perimenopáusica para valorar su estado mineral óseo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6158</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/6158/files/TESIS-2011-039.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>índices radiomorfométricos mandibulares</dc:subject>
    <dc:subject>densidad mineral ósea del esqueleto</dc:subject>
    <dc:subject>morphological indexes</dc:subject>
    <dc:subject>osseous mineral density of the skeleton</dc:subject>
    <dc:subject>mandibular</dc:subject>
    <dc:title>Estudio del valor predictivo de los índices radiomorfométricos mandibulares en mujeres sobre la densidad mineral ósea del esqueleto</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
