<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vitoria Moraiz, Arantzazu</dc:contributor>
    <dc:contributor>Porcar Barrachina, Laura</dc:contributor>
    <dc:creator>Conde Lizarralde, Alazne</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Las lesiones asociadas a tendones y ligamentos suponen un gran impacto en la industria equina debido a su alta incidencia y a su complejo proceso de curación. Los tratamientos convencionales a menudo no logran restablecer las características morfológicas y funcionales normales de estas estructuras, pudiendo comprometer el futuro rendimiento del individuo y predisponiendo a un mayor riesgo de recidiva. Por ello, existe un gran interés en buscar terapias que per se o en combinación con otros tratamientos logren una cicatrización óptima para que el caballo vuelva a competir. La terapia con ondas de choque (OC) es una modalidad relativamente nueva en la práctica equina que se ha implementado para tratar lesiones músculo-esqueléticas. Se trata de ondas de presión acústicas cuya aplicación sobre lesiones de tendones y ligamentos promueve un proceso de curación más rápido y de mayor calidad, principalmente atribuido a la capacidad de las OC para estimular a los fibroblastos por su propiedad de mecanotransducción. Esto a su vez contribuye a disminuir el riesgo de recaídas. Hasta el momento, se han descrito dos opciones terapéuticas con ondas de presión de diferentes características físicas y ambas han mostrado ser tratamientos seguros y de eficacia similar. Sin embargo, todavía se necesitan más estudios que comparen de forma directa el efecto de ambos tipos de terapia con OC. Actualmente se considera que un nivel bajo de densidad de flujo de energía (DFE) y un número limitado de pulsos son suficientes para promover el efecto beneficioso de este tratamiento, y que este debería comenzar a partir de la fase subaguda tras la lesión. Sin embargo, aún falta esclarecer ciertos aspectos sobre el protocolo terapéutico más apropiado para potenciar los beneficios de la aplicación de las OC en cada tipo de lesión del aparato locomotor equino.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85098</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85098/files/TAZ-TFG-2019-3275.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Terapia con ondas de choque en tendinopatías y desmopatías en caballos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Shock waves therapy in equine tendinopathies and desmopathies</dc:title>
</oai_dc:dc>
