<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Arranz Yagüe, Enrique</dc:contributor>
    <dc:contributor>Galé Bornao, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Carrera Ruiz, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>El trabajo consiste en un estudio geológico completo de un depósito de yesos, más concretamente de una cuadrícula minera (CM). La cuadrícula se localizada en las cercanías del pueblo de Ventas Blancas, término municipal de Lagunilla del Jubera, en la Comunidad de La Rioja, al SE de Logroño. El área de estudio se sitúa en el contacto entre el margen norte de la sierra de Cameros y la cuenca del Ebro. En este contexto geológico, las litologías presentes son los yesos, dolomías y arcillas principalmente. El estudio comprende la realización de la cartografía geológica, en formato digital, de la CM, el levantamiento de la serie estratigráfica local, la caracterización y clasificación de los materiales y la testificación de dos sondeos. Con los datos obtenidos del estudio geológico se estimará la cantidad de reservas de yeso y analizar la viabilidad de una planta minera en la zona.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13324</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Tierra; Área de Petrología y Geoquímica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/13324/files/TAZ-TFG-2014-007.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/13324/files/TAZ-TFG-2014-007_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>yesos</dc:subject>
    <dc:subject>keuper</dc:subject>
    <dc:subject>mioceno</dc:subject>
    <dc:subject>reservas mineras</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Geología</dc:subject>
    <dc:title>Estudio geológico-minero y cálculo de reservas de los yesos del área de Ventas Blancas (La Rioja)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
