<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Florentín Dueñas, Patricia</dc:contributor>
    <dc:creator>Oliver Cancer, Celia</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>En este documento describimos el juego matemático de forma teórica recogiendo definiciones, categorizaciones y su relación con el currículo y el conocimiento matemático, entendiendo el juego como un recurso educativo. Además, plantemos una unidad didáctica de Geometría para un aula de sexto de Educación Primaria seleccionando o elaborando distintos juegos trabajando tanto las estrategias como los conocimientos matemáticos, todo esto con el objetivo de introducir el juego en el aula y mejorar el proceso de enseñanza-aprendizaje a partir del uso de recursos innovadores, lúdicos y motivadores trabajando unos contenidos concretos de Geometría. Asimismo, establecemos una serie de objetivos que pretendemos cumplir al utilizar los juegos en el aula y describimos la secuencia didáctica. Además, detallamos el proceso de evaluación de la enseñanza y del aprendizaje para finalmente analizar distintos documentos y así, poder describir los resultados esperados de la experiencia.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95147</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Matemáticas; Área de Didáctica de la Matemática</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95147/files/TAZ-TFG-2020-3303.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>El juego como elemento integrador del currículo de Geometría en el aula de sexto de Educación Primaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The game as an integrating element of the Geometry curriculum in the sixth-grade classroom of Primary Education</dc:title>
</oai_dc:dc>
