<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Schrader, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Lérida Lafarga, Roberto</dc:creator>
    <dc:date>2006</dc:date>
    <dc:description>LA TESIS ES UN ESTUDIO SOBRE LAS HELÉNICAS DE OXIRRINCO, OBRA DE HISTORIOGRAFÍA GRIEGA, COMPUESTA EN EL SIGLO IV A. C. Y QUE DESAPARECIÓ, HASTA QUE EN 1906 SE RESCATARON EN OXIRRINCO (EGIPTO) UNA SERIE DE FRAGMENTO PAPIRÁCEOS QUE CONTENÍAN PARTE DE LA OBRA.  LA TEMÁTICA DE LAS HELÉNICAS DE OXIRRINCO ES LA HISTORIA DE GRECIA A FINALES DEL SIGLO V Y A INICIOS DEL SIGLO IV A. C., SIENDO UNA CONTINUACIÓN Y CONCLUSIÓN DE LA HISTORIA DE LA GUERRA DEL PELOPONESO DE TUCÍDIDES.  ESTA NARRACIÓN ES PARALELA A LAS HELÉNICAS DE JENOFONTE Y DESDE EL PUNTO DE VISTA HISTÓRICO E HISTORIOGRÁFICO, LAS HELÉNICAS DE OXIRRINCO SE MUESTRAN COMO MÁS VERACES Y COMO UN REFERENTE MUY DISTINTO A JENOFONTE PARA EL PERÍODO FINAL DE LA GUERRA DEL PELOPONESO. TRAS UNA BREVE INTRODUCCIÓN, LA TESIS SE ESTRUCTURA EN TRES BLOQUES. - LA PRIMERA PARTE ES UNA EDICIÓN DEL TEXTO GRIEGO ORIGINAL COTEJADO CON LA TRADUCCIÓN AL CASTELLANO. - LA SEGUNDA PARTE ES UN  ESTADO DE LA CUESTIÓN, ES DECIR, UN ANÁLISIS DE LOS TRES ASPECTOS MÁS IMPORTANTES Y DEBATIDOS CON RELACIÓN A LA OBRA.           EN PRIMER LUGAR SE ESTUDIA EL NÚMERO DE PAPIROS QUE PERTENECEN A LA OBRA Y LA CANTIDAD DE COPIAS PERTENECIENTES A LA MISMA:  LOS PAPIROS DE LONDRES, FLORENCIA Y EL CAIRO PERTENECEN CON TOTAL SEGURIDAD A LA OBRA (DE MANERA QUE SE CONSERVA HOY EN DÍA ENTRE UN 5  Y UN 10% DEL TOTAL DE LA MISMA); POR OTRO LADO LOS PAPIROS DE OXIRRINCO 305, 1365 Y 1610, ASÍ COMO LOS PAPIROS DE MICHIGAN 5982 Y 5796b PODRÍAN PERTENECER A LA MISMA.        EN SEGUNDO LUGAR SE ANALIZA EL ASPECTO MÁS TRATADO ACERCA DE LAS HELÉNICAS DE OXIRRINCO:  LA AUTORÍA.  SE ESTUDIAN POR EXTENSO LAS CANDIDATURAS DE TEOPOMPO DE QUÍOS, CRATIPO DE ATENAS Y ÉFORO DE CIME, Y BREVEMENTE LAS DE ANDROCIÓN DE ATENAS, DÉMACO DE PLATEA Y ANAXÍMENES DE LÁMPSACO; SE DESCARTA A ESTOS ÚLTIMOS Y A ÉFORO Y TEOPOMPO COMO POSIBLES AUTORES DE LA OBRA.  LA DUDA QUE QUEDA ES SABER SI EL AUTOR ES CRATIPO, ACERCA DEL CUAL APENAS NADA SE CONOCE, O SE DEJA LA OBRA COMO ANÓNIMA.       EN TERCER LUGAR SE ESTUDIA LA CRONOLOGÍA DE LA OBRA DESDE TRES PUNTOS DE VISTA:  LA FECHA DE COPIA DE LOS PAPIROS (SIGLOS I A III D. C.), LA FECHA DE COMPOSICIÓN DE LA OBRA (PRIMER CUARTO O PRIMERA MITAD DEL SIGLO IV A. C.) Y LA CRONOLOGÍA DE LOS HECHOS HISTÓRICOS NARRADOS EN LA OBRA.  ESTE ÚLTIMO ASPECTO RESULTA MUY COMPLICADO Y SOLUCIÓN CASI IMPOSIBLE.  SE ABOGA POR UNA CRONOLOGIA TARDÍA (409 A 395 A. C.).  EN ESTE SENTIDO, SE HACE UN ANÁLISIS DETALLADO DEL TRATAMIENTO DE LA CRONOLOGIA POR PARTE DEL AUTOR DE LAS HELÉNICAS DE OXIRRINCO, QUE SIGUE EL MODELO CRONOLÓGICO DE TUCÍDIDES. - LA TERCERA PARTE ES UN EXTENSO COMENTARIO HISTÓRICO DE LA OBRA.  EL COMENTARIO DEL PAPIRO DE EL CAIRO RESULTA NOVEDOSO, POR CUANTO HASTA AHORA NO EXISTÍA NINGUNO.  EL COMENTARIO DE LOS PAPIROS DE LONDRES Y DE FLORENCIA SON UNA REVISIÓN Y PUESTA AL DÍA DE LA OBRA DE I. A. F. BRUCE, A HISTORICAL COMMENTARY ON THE HELLENICA OXYRHYNCHIA, CAMBRIDGE, 1967; LA REVISIÓN ES NECESARIA POR CUANTO DICHO COMENTARIO ESTÁ DESFASADO POR EL PASO DE LOS AÑOS, LA ABUNDANCIA DE BIBLIOGRAFÍA SOBRE EL TEMA A PARTIR DE LA DÉCADA DE 1970 Y, SOBRE TODO, PORQUE EL PAPIRO DE EL CAIRO (TERCER PAPIRO PERTENECIENTE A LA OBRA) SALIÓ A LA LUZ EN 1976.  EL COMENTARIO EN SÍ SUPONE UN DETALLADO ANÁLISIS DE LA BIBLIOGRAFÍA EXISTENTE SOBRE EL TEMA Y SU APLICACIÓN Y VINCULACIÓN A LOS DISTINTOS PASAJES DEL TEXTO CONSERVADO.  EN ÉL SE INCLUYEN NO SÓLO CUESTIONES ESTRICTAMENTE HISTÓRICAS DE POLÍTICA Y ESTRATEGIAS MILITARES, SINO ADEMÁS INFORMACIONES TOPOGRÁFICAS (MAPAS), DEMOGRÁFICAS, SOCIALES, ECONÓMICAS, ETC. LA TESIS SE COMPLETA CON UNA EXTENSA BIBLIOGRAFÍA CRÍTICA DONDE SE RESEÑAN LOS LIBROS Y ARTÍCULOS MÁS IMPORTANTES SOBRE EL TEMA DE UNA MANERA NO MUY EXTENSA (NO SON RECENSIONES, SINO ANÁLISIS CRÍTICOS DE LAS TEORÍAS MÁS IMPORTANTES Y DE LOS DEFECTOS O CARENCIAS DE DETERMINADOS ESTUDIOS).  AL FINAL SE INCLUYEN BIBLIOGRAFÍA GENERAL E ÍNDICES.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/1948</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Departamento de ZARAGOZA; Departamento de CIENCIAS DE LA ANTIGÜEDAD</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/1948/files/TESIS-2009-002.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>HISTORIA DE GRECIA</dc:subject>
    <dc:subject>FILOLOGÍA GRIEGA</dc:subject>
    <dc:subject>HELÉNICAS DE OXIRRINCO</dc:subject>
    <dc:title>Helénicas de Oxirrinco:</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
