<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tomás Aznar, Concepción Ángeles</dc:contributor>
    <dc:creator>Saura Hernández, Sonia</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>Numerosas investigaciones afirman que más de un 30% de los pacientes hospitalizados padecen desnutrición. El diagnóstico de desnutrición como tal aparece reflejado en los documentos de alta hospitalaria entorno al 0.8% de las veces. El propósito de este proyecto es mejorar la calidad de los documentos de alta hospitalaria en relación con la desnutrición. Para ello, se ha elaborado un plan de mejora de acuerdo con las fases de un plan de mejora de la calidad: en un primer lugar se ha realizado un análisis de las causas de infra notificación utilizando el método Causa-Raíz; y en segundo lugar, con objeto de lograr los objetivos planteados, se han propuesto unas acciones de mejora fácilmente implementables y con un gran impacto para la consecución de los objetivos, entre las que destacan: sesiones formativas a los profesionales implicados, modificación de determinados documentos y el uso de colores según el grado del Índice de Alerta Nutricional.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14218</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/14218/files/TAZ-TFG-2014-443.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>desnutrición</dc:subject>
    <dc:subject>codificación</dc:subject>
    <dc:subject>plan de mejora de calidad</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>La desnutrición en los documentos de alta hospitalaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
