<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Martínez, Ana Cristina</dc:contributor>
    <dc:creator>Sanz Pisa, Patricia</dc:creator>
    <dc:creator>Igual Rabanete, Sandra</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El gran aumento de la población envejecida es consecuencia por el incremento de la esperanza de vida, la gran caída de la fecundidad y la mejora de la calidad de vida y bienestar social. Esto implica que, la mayoría de las personas mayores pueden llegar a percibir deterioro funcional, pérdida de redes socio familiares, disminución de la autonomía y en muchas ocasiones la soledad. Por esta razón, uno de los recursos más demandados son los Centros residenciales de personas mayores, donde en ellos la figura profesional del Trabajo Social es fundamental. Con este Trabajo de Fin de Grado se pretende conocer y profundizar las funciones del profesional de Trabajo Social Gerontológico en algunos Centros Residenciales privados, concretamente en Zaragoza, a través de un cuestionario por él cual se analizarán las respuestas y se verificarán dichas funciones. De esta manera se podrá reflexionar sobre este ámbito de intervención e implementar posibles propuestas de mejora.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85684</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85684/files/TAZ-TFG-2019-1579.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Funciones del profesional de Trabajo Social en Centros Residenciales de personas mayores</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Roles of the Social Worker in Residential Centers for the elderly people</dc:title>
</oai_dc:dc>
