<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Manzano Martínez, Raquel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Osta Pinzolas, Rosario</dc:contributor>
    <dc:creator>Aparicio Berdejo, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La sarcopenia es la pérdida gradual y generalizada de la masa y función de músculo esquelético con el envejecimiento. Es uno de los principales problemas de salud en personas mayores, dada su alta prevalencia y enormes implicaciones clínicas y socioeconómicas. El progresivo envejecimiento poblacional hace que la sarcopenia sea un problema de salud global cada vez mayor, más aún teniendo en cuenta su gran impacto económico en el consumo de atención médica debido a sus costes directos e indirectos.&lt;br /&gt;Actualmente se emplean técnicas como la Resonancia Magnética (RMN), la Tomografía Axial Computarizada (TAC), la Absorciometría Dual de Rayos X (DXA), el Análisis de Impedancia Bioeléctrica (BIA) y pruebas de función física, como la fuerza de agarre y la velocidad de la marcha para estimar la masa, fuerza y rendimiento muscular. Sin embargo, estas pruebas solo son operativos tras el inicio o la progresión de la enfermedad. Además, los aparatos necesarios y las personas formadas para usarlos suelen encontrarse en hospitales y grandes centros médicos, por lo que estos métodos no son prácticos para su uso en los centros de salud o residencias, donde se encuentran la mayoría de los pacientes sarcopénicos.&lt;br /&gt;Por ello, es necesario desarrollar nuevos métodos diagnósticos para la enfermedad que sean sensibles, específicos y de fácil realización y medición en centros de salud pequeños o residencias, que no necesiten personal ni infraestructuras muy especializadas y costosas. En este trabajo se exponen distintos biomarcadores moleculares que podrían conformar un panel múltiple y proporcionar un nuevo método diagnóstico para la identificación precoz de la sarcopenia en la práctica clínica habitual. Se espera que con este nuevo método diagnóstico, los profesionales tengan más posibilidades de prevenir, retrasar, tratar y, a veces, incluso revertir la sarcopenia a través de intervenciones tempranas y efectivas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94606</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía, Embriología y Genética Animal; Área de Genética</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94606/files/TAZ-TFG-2020-2569.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de biomarcadores para diagnosticar y monitorizar la evolución de la sarcopenia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Biomarker study to diagnose and monitor the development of sarcopenia</dc:title>
</oai_dc:dc>
