<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Casanova Ruiz, Julián</dc:contributor>
    <dc:creator>de Julián Marqueta, Víctor</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo trata de analizar el auge, asentamiento y desaparición del anarquismo en España durante las primeras décadas del siglo XX frente a otros tipos de movimientos sociales de masas izquierdistas ligados normalmente al marxismo, que obtuvieron una gran importancia en el resto de Europa frente al ideal ácrata. A través de la consulta las fuentes especializadas en el anarcosindicalismo español, se intenta vincular el antipoliticismo radical anarquista con un sistema de la Restauración caciquil que excluye a las masas trabajadoras de la posibilidad del acceso al poder político, lo que facilitó que se acercaran a ese ideal anarquista asentándolo en España desde finales del siglo XIX, y obteniendo un gran auge a partir del desarrollo del sindicalismo cenetista. Su desaparición por contra, se ha tratado de ligar esencialmente a la derrota del bando republicano en la Guerra Civil, y a la posterior implantación de una dictadura de casi 40 años que anuló al sindicalismo de acción directa cenetista.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94655</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94655/files/TAZ-TFG-2020-2421.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Auge y caída del anarquismo en España (1910-1939).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Rise and downfall of anarchism in Spain (1910-1939).</dc:title>
</oai_dc:dc>
