<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Montañes Grado, Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Iruzubieta García, Ángela</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo, aparecen varios ítems alrededor de la temática de relaciones tóxica, como la definición de la misma, los diversos tipos y sus causas y consecuencias. Pero  concretamente, he analizado la forma de actuar de los jóvenes de entre 18 a 30 años, dentro de sus relaciones, a través de una encuesta cuantitativa, con el objetivo de comprobar cuantas personas pasan realmente por una relación tóxica y sus principales características. Y así  poder combatir con sus consecuencias y prevenir problemas mayores como la violencia de género, a través del estudio de esta situación y planteando una posible intervención  a través del Trabajo Social. A su  vez, he investigado  las bases de la hibristofilia, barajando  las posibilidades de que se de esta parafilia y pueda ser la razón del mito que sostiene que  las mujeres se sientan atraídas por los “chicos malos”.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85039</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85039/files/TAZ-TFG-2019-3395.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Toxicidad en las relaciones de pareja de 18 a 30 años e hibristofilia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Toxicity in relationships between couples aged 18 to 30 and hybistrophilia</dc:title>
</oai_dc:dc>
