<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ortega Rodríguez, Carmelo</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia Pinilla, Nieves</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La vacunación ha constituido uno de los logros de salud pública más importantes de la humanidad de los últimos dos siglos. Y como todo nuevo avance y más teniendo en cuenta que involucra a toda la sociedad, siempre aparecen diferentes opiniones, defensores y detractores de las vacunas, que van creando polémica desde su aparición hasta nuestros días. Este estudio se centra en conocer la visión actual que la sociedad tiene sobre la vacunación, y más concretamente, en los animales de compañía. Se lleva a cabo un estudio de la situación actual, mediante la realización de cuestionarios a un grupo representativo de personas elegidas al azar en la ciudad de Zaragoza, con el objetivo de caracterizarlos antropológicamente, analizar sus conocimientos acerca del tema tratado y su opinión sobre la importancia que se le da a la vacunación como elemento de prevención de las zoonosis.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/71129</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/71129/files/TAZ-TFG-2018-1874.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Vacunas en Sanidad. Influencia antropológica en su uso y en los riesgos asociados (Zoonosis)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Vaccines in Health. Effects of anthropology on their use and associated risks (Zoonosis)</dc:title>
</oai_dc:dc>
