<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aibar Solana, Alberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Mateo Magdalena, Óscar</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo Fin de Grado presenta una propuesta de promoción de la Actividad Física desde el centro escolar promovida por el área de Educación Física y trabajando de forma interdisciplinar con las áreas de Ciencias Naturales y Ciencias Sociales. Se ha diseñado una situación de aprendizaje de orientación en la que se trabajan contenidos relacionados con hábitos saludables (gestión de la vida activa y valores), ciencias sociales (las huellas del tiempo, monumentos históricos del entorno próximo) y ciencias naturales (El ser humano y la salud y los seres vivos del entorno próximo), a la vez que se trabaja el contenido de orientación. Se ha contextualizado en el sexto curso de Educación Primaria del C.R.A. Puerta de Aragón de la localidad de Ariza (Zaragoza).  Esta propuesta nace de la importancia que tiene promocionar la actividad física y los hábitos saludables en edades tempranas con el fin de evitar factores de riesgo generados por el sedentarismo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64759</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64759/files/TAZ-TFG-2017-4887.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Diseño de una propuesta de intervención para la promoción de la actividad física desde una perspectiva interdisciplinar.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Design of an intervention´s proposal for the development of the physical activity from an interdisciplinary perspective.</dc:title>
</oai_dc:dc>
