<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aibar Solana, Alberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Gasca Iso, Raúl</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El siguiente estudio pretende describir la motivación hacia el ejercicio físico en adolescentes de un centro escolar durante la situación de confinamiento vivida por el COVID-19. A su vez, se buscó conocer los niveles y patrones de ejercicio físico, así como determinar la relación entre la motivación, variables de práctica de actividad física y otras variables personales como la satisfacción con la vida.Para poder llevar a cabo la investigación, 206 estudiantes de la ESO participaron en el estudio. Los resultados revelan cómo algunas variables están asociadas con una mayor o menor motivación autodeterminada hacia la práctica de ejercicio físico. En conclusión, parece evidente que los niveles de motivación más autodeterminados se vinculan a mayores niveles de práctica de ejercicio. Por ello, es necesario seguir investigando en relación a la temática y utilizar todas las herramientas posibles con el fin de mejorar dicha motivación, promoviendo la práctica de actividad física en el tiempo libre.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95114</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95114/files/TAZ-TFM-2020-701.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario de Profesorado, especialidad Educación Física</dc:subject>
    <dc:title>Ejercicio físico en el confinamiento: patrones de práctica y motivación en adolescentes</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physical exercise in confinement: practice patterns and motivation in adolescents.</dc:title>
</oai_dc:dc>
