<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gascón Marcén, Ana</dc:contributor>
    <dc:creator>Royo Pastor, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>De la importancia de los Derechos Humanos en la actualidad y el impacto que tienen sobre ellos la actividad de las empresas nace la materia de Empresa y Derechos Humanos, la cual trata de conseguir la protección de los derechos en el ámbito empresarial.  Este Trabajo, dividido en dos capítulos principales, realiza una crítica a la regulación que se ha dado en materia de Empresa y Derechos Humanos en el ámbito internacional con un mayor énfasis en los Principios Rectores de la ONU. Por otro lado, el Trabajo analiza la implementación real y efectiva por parte de los Estados de los Principios Rectores a través del estudio de los Planes Nacionales de Acción en esta materia en Europa. Todo esto se desarrolla en la esfera de la creación de un nuevo tratado vinculante que actúa como hilo conductor del Trabajo y que en la actualidad se encuentra en discusión en el seno del Consejo de Derechos Humanos de las Naciones Unidas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90226</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Público; Área de Der. Internacional Público y RR. Internacionales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90226/files/TAZ-TFG-2019-1106.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>Empresa y Derechos Humanos: hacia la implementación efectiva de la normativa internacional en la realidad práctica de los Estados</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Business and Human Rights: towards the effective implementation of international regulations in the practice of the States</dc:title>
</oai_dc:dc>
