<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanau Villarroya, Jaime Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Montolío Nicolás, Marina</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Argentina es una de las economías más importantes de Latinoamérica y a nivel mundial se le puede considerar un país emergente o al menos una nación en vías de poder serlo.  Con este trabajo de fin de grado se persigue hacer un análisis de la evolución y despegue  de su economía tras la salida del corralito en 2002 y su posterior auge durante los mandatos del matrimonio formado por Néstor Kirchner y Cristina Fernández (2003 a 2015), así como los años 2016 y 2017.  Para ello se estudiarán los antecedentes históricos, las variables macroeconómicas más destacadas como el PIB, el PIB per cápita, la balanza de pagos, la deuda externa y la inflación, además de un estudio más exhaustivo de los complejos exportadores más relevantes. Tras ello se llevará a cabo una comparativa con Brasil, uno de sus principales aliados en materia comercial.  La investigación se apoyará principalmente en los Indicadores de Desarrollo Mundial publicados por el Banco Mundial, así como en las cifras divulgadas por el Instituto Nacional de Estadísticas y Censos argentino. Los datos se encontrarán reflejados a lo largo del trabajo en forma de gráficos y tablas, acompañadas todas ellas de una explicación de sus posibles causas y consecuencias.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69518</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Economía y Dirección de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69518/files/TAZ-TFG-2018-223.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Argentina: El despegue de una economía emergente.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Argentina: The blast-off an emergent economy.</dc:title>
</oai_dc:dc>
