<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sánchez Paniagua, María Lourdes</dc:contributor>
    <dc:contributor>Mainar Jaime, Raúl Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Vicien Becerra, Natalia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El calostro, la primera “leche” producida por las glándulas mamarias de la cerda tras el parto, es fundamental para la supervivencia de los lechones. Está compuesto principalmente por agua, proteína (principalmente inmunoglobulinas, caseína y albúmina), materia grasa y azúcares (lactosa). Las inmunoglobulinas constituyen la primera línea defensiva del lechón ante posibles infecciones durante sus primeros días de vida. Conocer la calidad inmunitaria del calostro de la cerda recién parida de una manera rápida y en la misma explotación podría ayudar a valorar el riesgo de infección de los lechones, la necesidad de utilizar suplementos de inmunoglobulinas en estos, o valorar el efecto real de diversas estrategias (p. ej. la vacunación previa al parto) que supuestamente mejoran su calidad inmunógena.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86880</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Tecnología de Alimentos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86880/files/TAZ-TFG-2019-4432_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86880/files/TAZ-TFG-2019-4432.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencia y Tecnología de los Alimentos</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación de un refractómetro digital para determinar la calidad del calostro porcino</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Evaluation of a digital refractometer to determine the quality of swine colostrum</dc:title>
</oai_dc:dc>
