<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Matínez de Espronceda Sazatornil, Gema</dc:contributor>
    <dc:creator>Pequerul Sariñena, Teresa</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>A lo largo del siglo XX la radio se ha convertido en el medio de comunicación por excelencia gracias a su sencillez, su capacidad de reunión y su inmediatez. La mujer española, que había conseguido grandes avances en cuanto a derechos y libertades durante la Segunda República, se vio relegada en los años cuarenta al hogar y se convirtió en el público mayoritario de la radio, por lo que nacieron numerosos programas dirigidos al público femenino.  El consultorio de Elena Francis fue uno de ellos que, además, ayudó a propagar el ideal de mujer española ama de casa y tradicional instaurado por el régimen franquista. En este trabajo analizaremos el discurso de Elena Francis y veremos la evolución de este programa a la par que la transición democrática española y la liberación de la mujer se convertían una realidad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65015</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Lingüística General e Hispánica; Área de Periodismo</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65015/files/TAZ-TFG-2017-3282.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Periodismo</dc:subject>
    <dc:title>La evolución de la mujer en la radio española en la segunda mitad del siglo XX: análisis del discurso del programa consultorio de Elena Francis</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Women's evolution on the Spanish radio in the second half of the 20th century: discourse analyse of the program consultorio de Elena Francis</dc:title>
</oai_dc:dc>
