<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Arlegui Crespo, Luis Eduardo</dc:contributor>
    <dc:contributor>Casas Sainz, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Moyano Morales, Martín</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Se ha realizado un estudio comparativo entre la Tierra y Marte, con base en la cartografía de las principales estructuras tectónicas, observadas en el área occidental del complejo volcano-tectónico conocido como provincia volcánica de Tharsis. En el área de estudio, denominado como Claritas Fossae, existe una importante cantidad de fracturas, con una morfología característica cada una, que permite distinguirlas en tres grandes grupos: a) fallas inversas, b) fallas normales, y c) fallas de desgarre. Las principales estructuras tectónicas observadas, y las más abundantes, son sistemas de horst-graben y semi-graben. Pero, también se observan estructuras cabalgantes y fallas de desgarre. Estas últimas, bajo un régimen transpresivo o transtensivo, pueden formar estructuras de pop-ups o cuencas de pull-apart, respectivamente. &lt;br /&gt;Con base en su orientación, distribución espacial, las relaciones de corte que estas comparten y a las unidades geológicas que  cortan o por las cuales son cubiertas, estas fracturas, se han agrupado en sistemas y familias. Además, una edad relativa ha sido propuesta para cada una de ellas. Los resultados indican que el área de Claritas Fossae, ha tenido una extensa y compleja actividad tectónica, esto se refleja en los diferentes regímenes de esfuerzos que han actuado sobre el material rocoso, los cuales han involucrado, tanto esfuerzos compresivos, como esfuerzos extensionales y de desgarre. &lt;br /&gt;Por último, dichas estructuras han sido comparadas con algunos sistemas terrestres como, los complejos sistemas de fallas de desgarre del oeste de Estados Unidos y el Norte de Chile; los sistemas de rift en el este de África, y las estructuras cabalgantes en el norte de España. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88810</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Tierra; Área de Geodinámica Interna</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88810/files/TAZ-TFG-2020-045.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geología</dc:subject>
    <dc:title>Cartografía y estudio comparado de estructuras tectónicas en la Tierra y Marte</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Mapping and comparative study of tectonic structures on Earth and Mars</dc:title>
</oai_dc:dc>
