<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Kuiper, Bauke W.</dc:contributor>
    <dc:contributor>Latorre Martínez, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Vicent Ibáñez, Sergio</dc:creator>
    <dc:date>2011</dc:date>
    <dc:description>El propósito del presente proyecto es el de arrojar cierta luz acerca de la sostenibilidad real de los vehículos eléctricos. Concretamente se centra en la comparativa de coches eléctricos con vehículos de combustión interna. Dicha comparativa se realizará a tres niveles. En el primero se señala la manera en la que ambos tipos de vehículos afectan al medio ambiente. Las conclusiones se basan partiendo del análisis de ciclo de vida (LCA) de ambos tipos de vehículos. En el segundo se muestran las diferencias en tanto a eficiencia de ambos tipos de vehículos. Se distinguen tanto eficiencias parciales como totales para saber lo eficiente que resultan los vehículos y se extraen conclusiones a partir de ello. El tercer nivel de comparación se centra en términos económicos. Así pues, propone un análisis económico con precios reales de los vehículos usados para el modelo y se extraen diversas conclusiones, entre otras, se proponen medidas para que resulten atractivos al consumidor de cara a un futuro.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6309</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/6309/files/TAZ-PFC-2011-474.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>electric vehicles</dc:subject>
    <dc:subject>coche eléctrico</dc:subject>
    <dc:subject>sostenibilidad</dc:subject>
    <dc:subject>sustainability</dc:subject>
    <dc:subject>Ingeniero Técnico Industrial (Esp. Electricidad)</dc:subject>
    <dc:title>Sustainability in electrical transportation</dc:title>
    <dc:type>TAZ-PFC</dc:type>
</oai_dc:dc>
