<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Salomón Chéliz, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Escalante Jiménez, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se pretende explicar cómo, el partido nazi desde sus comienzos hasta su consolidación en el poder, utilizó la propaganda y la política  para asentar su ideología en la Alemania del momento. Desde la fundación del partido ya se utilizó la propaganda como elemento fundamental para el aumento de afiliados, así como para la conquista legal del poder a través de las distintas elecciones a lo largo de los años 20. Una vez conseguido el poder en 1933, Hitler y su partido, coordinaron la propaganda y la política interior para afianzar el régimen en los años 30. En el ámbito industrial, agrícola o educativo se llevaron a cabo una serie de medidas para implantar sus bases ideológicas y de esta manera, mostrar a la población alemana que, gracias al régimen se solventaron los problemas económicos y sociales anteriores. El nazismo supo utilizar los momentos de debilidad para introducirse y consolidarse en el poder gracias a esa propaganda y política empleada.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85532</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85532/files/TAZ-TFG-2019-1956.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Propaganda y política al servicio del nazismo.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Propaganda and politics at the service of nazism.</dc:title>
</oai_dc:dc>
