<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pelegrín Campo, Julián</dc:contributor>
    <dc:creator>Lorda Cuadrado, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo pretende mostrar el cómic Maus como una herramienta didáctica para trabajar en aulas de Secundaria y Bachillerato, tratando en la materia de Historia el Holocausto judío. A lo largo del ensayo se hace hincapié en el uso del cómic como material educativo, intentado despojar a este género de las críticas que se hacen sobre él. Asimismo, este uso del cómic Maus para trabajar en el aula se corrobora con ciertas propuestas que se han hecho sobre él desde principios del siglo XXI.&lt;br /&gt;Palabras: cómic, Maus, didáctica, Secundaria, Bachillerato, Holocausto&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86628</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86628/files/TAZ-TFM-2019-1020.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>La novela gráfica Maus: relato de un superviviente como herramienta didáctica para trabajar la Historia en Secundaria y Bachillerato</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The graphic novel Maus: a survivor's tale as an educational tool to work the subject of History in Secondary and Upper Secondary Schools</dc:title>
</oai_dc:dc>
