<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bardina Tremps, Enrique Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Lorenzo Hualde, Mirian</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción. La mayoría de los seres humanos somos capaces de oír, sin embargo existe un porcentaje de personas que presentan una pérdida o anormalidad en la función de audición. Este hecho dificulta el acceso de las personas sordas al lenguaje oral, dando lugar a la aparición de barreras comunicativas que provocan sentimientos de frustración, impotencia y aislamiento social tanto en las personas sordas como en el resto de la sociedad. Esta situación puede extrapolarse al ambiente hospitalario en el cual estas barreras suponen un obstáculo en la tarea de comprensión por parte del personal de enfermería de las necesidades del paciente.  Objetivos.  Diseñar  un  Programa  de  Formación  que  proporcione  a  los  alumnos de 4º de Enfermería de  la  Universidad de Zaragoza una serie de  estrategias  y  recursos  que  les  ayuden  a  mejorar  la  comunicación  con  las personas sordas en un ambiente hospitalario.   Metodología. Para la realización del Programa de Formación se ha llevado  a cabo una búsqueda bibliográfica en diferentes bases de datos, revistas de  internet  y  páginas  web  relacionadas  con  el  tema  propuesto,  acerca  de  la comunidad sorda y  las diferentes herramientas que pueden ser útiles a  la hora de comunicarse con estos pacientes.   Conclusiones.  El  programa  de  formación  ha  dotado  a  los  alumnos  de  enfermería  de  una  serie  de  estrategias  que  pueden  utilizar  para  alcanzar una  comunicación  efectiva  con  la  comunidad  sorda y  luchar, al  mismo tiempo, contra las barreras comunicativas presentes hoy en día, ayudando a dar voz a este colectivo.   &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88955</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88955/files/TAZ-TFG-2019-693.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Sordera</dc:subject>
    <dc:subject>Paciente sordo</dc:subject>
    <dc:subject>Atención enfermera</dc:subject>
    <dc:subject>Enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Estrategias de comunicación</dc:subject>
    <dc:subject>Sistemas alternativos o aumentativos de comunicación</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de formación dirigido a los alumnos de 4º de enfermería de la Universidad de Zaragoza: estrategias para mejorar la comunicación con el paciente sordo hospitalizado.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Programme to train fourth year nursing students from the University of Zaragoza: Strategies to improve the communication with deaf in-patients</dc:title>
</oai_dc:dc>
