<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tardioli, Danilo</dc:contributor>
    <dc:creator>Coloma Aceña, Pedro</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las Unidades de montaña son unidades especializadas en vivir, moverse y combatir en zonas de alta montaña y clima extremadamente frío. Es por ello por lo que su instrucción se diferencia de otras unidades. Una parte de esta instrucción consiste en la realización de marchas en terreno montañoso durante cualquier época del año. Estas marchas entrañan gran exigencia física y técnica, por tanto, es necesaria una planificación exhaustiva con el objetivo de reducir la probabilidad de riesgos y de poder completar la instrucción satisfactoriamente.  Actualmente, los cuadros de mando diplomados en montaña tienen los conocimientos necesarios para esta planificación para la cual es necesario tener en cuenta diferentes aspectos técnicos los cuales cambian dependiendo de la estación del año, así como de la instrucción de la unidad. Así pues, con este proyecto se pretende estudiar y analizar el método de planeamiento de las marchas utilizado en el Regimiento de Infantería “Galicia” 64 de Cazadores de Montaña, en el cual se tienen en cuenta los diferentes factores y aspectos técnicos que afectan a la planificación de estas. Algunos de estos factores son el desnivel, las pendientes (siendo en fase invernal un factor crítico para poder prevenir las avalanchas), la alimentación, la instrucción de la unidad e incluso el estado moral y físico de la unidad. Teniendo en cuenta todos estos factores el objetivo principal es encontrar soluciones a problemas existentes, como por ejemplo las herramientas utilizadas para el planeamiento, las cuales son poco eficaces y descentralizadas. Además, se pretende incorporar mejoras en este planeamiento utilizando el software Carta Digital diseñado por el Centro Geográfico del Ejército de Tierra.  Con ello se pretende utilizar una herramienta que proporciona el propio Ejército de Tierra y que actualmente, forma parte de la formación de los Oficiales del Ejército de Tierra futuros cuadros de mando en unidades de montaña. Además, este software posee su versión para dispositivos móviles, lo cual la convierte en una herramienta muy potente y útil para la instrucción, en la que cada día se van incorporando cada vez más las nuevas tecnologías.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89052</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89052/files/TAZ-TFG-2018-4099.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Método de planeamiento de marchas en la instrucción de unidades de montaña. Estudio, implementación en Carta Digital, problemas y propuesta de mejora.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Planning of hiking in the instruction of mountain units. Study, implementation in "Carta Digital", problems and improvement proposal.</dc:title>
</oai_dc:dc>
