<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Delgado Orusco, Eduardo</dc:contributor>
    <dc:creator>Alfonso Laborda, Adrián</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El siguiente trabajo tiene como objetivo la búsqueda de una posible solución al problema de regeneración de una ciudad devastada por la Guerra como ha sido Mosul. La arquitectura de emergencia, la cual engloba también los campos de refugiados y desplazados, han sido temas de investigación desde comienzos del siglo XX. Numerosos personajes y arquitectos de la talla de Le Corbusier, Alvar Aalto, Buckminster Fuller, Jean Prouvé o Shigueru Ban entre otros han tratado dichos puntos en busca de soluciones que mejoren la situación de personas que han sufrido una catástrofe que los ha echado de sus casas, barrios y ciudades.  La temporalidad que se atribuye a dichos asentamientos comienza a ser un problema debido a su mala interpretación. En la actualidad los campos de refugiados alargan la duración para la que estaban planeados, apareciendo entonces otros muchos aspectos negativos para los damnificados. Por ello quiero analizar desde la historia y sus comienzos las soluciones que se han tomado tras el suceso de diversas catástrofes, y la manera de mejorar la respuesta de emergencia en la actualidad. La reconstrucción es la fase más importante para el futuro de una civilización desplazada a causa de un desastre, pero en muchas ocasiones, ya sea por razones económicas, políticas o de otro ámbito, tarda en llegar más de lo debido.  En el presente trabajo analizaré el caso puntual de Mosul, ciudad que ha sido devastada por un conflicto bélico de grandes magnitudes. Actualmente ya no hay peligro aparente de guerra, por lo que las familias están regresando a las que eran sus casas, con ánimos de reconstruir y comenzar una nueva vida. Para que esto sea posible, debe existir un plan que conjugue todas las acciones necesarias, pues el proceso es largo y costoso. Una buena cooperación entre profesionales, políticos, ciudadanos y voluntarios hará que Mosul vuelva a resurgir como ciudad y civilización. Sin duda, el papel del arquitecto será primordial en dicho proceso, buscando las soluciones adecuadas para retomar su cultura, forma de vida y, además, adaptarse al futuro mejorando los errores y estrategias erróneas del pasado.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78579</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Proyectos Arquitectónicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78579/files/TAZ-TFG-2018-4705.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Estrategias en materia de regeneración de tejidos urbanos delimitados en un escenario posbélico. Un caso en Mosul</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Regeneration strategies of an urban area delimited in a post-war scenario. A case in Mosul</dc:title>
</oai_dc:dc>
