<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Paniagua Condado, Andrés</dc:contributor>
    <dc:contributor>Melgarejo Draper, Joan Carles</dc:contributor>
    <dc:creator>Gonçalves, Antonio Olimpio</dc:creator>
    <dc:date>2008</dc:date>
    <dc:description>Las pegmatitas del campo de Giraúl, Namibe(SW de Angola) encajan en series metapelíticas o metabasíticas del Arcaico superior. Las rocas metamórficas se encuentran afectadas por la orogenia Eburneana, formando pliegues muy apretados de dirección NW-SE y vergencia al SW, que tienen desarrollada esquistosidad de plano axial; los materiale se encuentran afectados por metamorfismo regional, sintectónico con esta deformación, en la facies de las anfibolitas. Una suite de rocas intrusivas de edad Eburneano tardío (2230 ± 48 Ma mediante isocrona con Sm/Nd; edades discordantes de 1795±41 Ma y 1728±2.5 Ma mediante U/Pb) se emplazan coincidiendo con los estadios deformativos póstumos, y están poco o nada deformados. Comprenden, por orden decreciente de edad, piroxenitas, hornblenditas, gabronoritas,dioritas, tonalitas, granodioritas, leucogranitossieníticos y leucomonzogranitos, así como pegmatitas graníticas. Por sus características geoquímicas pueden clasificarse como granitos de tipo I calcoalcalinos, asociados a un contexto de arcos de islas volcánicas, si bien en los leucogranitos su mineralogía, composición peralumínica e isótopos radiogénicos (åNd(t)= - 2,217) denotan un elevado grado de contaminación crustal. Se han diferenciado, en base a criterios de composición mineral y de estructura interna, cinco tipos de pegmatitas (I, II, III, IV y V). Corresponden a la clase LCT. El tipo I (estéril) es el único que está confinado a los leucogranitos y cuyo contacto con éstos es gradual; presenta una estructura concéntrica sencilla, con dos zonas intermedias (que pueden contener berilo) y un núcleo de cuarzo, a veces rosado, de calidad gemológica. Los principales minerales son microclina, plagioclasa y cuarzo, con granate, chorlo y moscovita como principales accesorios.El tipo II (estéril) posee, además de las zonas anteriores, zonas de borde y de pared.Se componen de microclina, albita y cuarzo; como accesorios hay granate, moscovita,biotita y berilo verde; en estadios tardíos aparece una ligera albitización con trazas de minerales del grupo de la columbita. El tipo III (subtipo de berilo-columbita), además de las zonas y minerales anteriores, posee una tercera zona intermedia con cristales de tamaño bloques, y está enriquecidoen minerales del grupo de la columbita,reemplazados por minerales del grupo del pirocloro. El tipo IV (subtipo de berilo-columbitafosfato) tiene una estructura parecida a la anterior, si bien con unidades albíticas tardías reemplazantes (vetas albíticas y vetas de cuarzo-moscovita-elbaíta). Además, en las zonas intermedias son muy abundantes los fosfatos de la secuencia trifilita ferrisickleritaheterosita; el berilo y los minerales del grupo de la columbita también están presentes. La albitización tardía produce el reemplazamiento de los fosfatos primarios por alluaudita; la columbita se ve reemplazada por minerales del grupo del pirocloro. El tipo V (espodumena) es el más  evolucionado; aunque no presenta fosfatos en las primeras zonas intermedias, en la tercera zona intermedia predomina la espodumena como mineral esencial, con ambligonita y escasa petalita (muy reemplazada por cuarzo+espodumena); la columbita es relativamente común y es reemplazada por microlita. En los estadios subsolidus se forman vetas albíticas y vetas de cuarzo-moscovita (litínica o lepidolita)-elbaíta; en los estadios póstumos la nanpingita (mica de Cs) reemplaza a la moscovita. La geoquímica mineral de los componentes pegmatíticos revela tendenciasde enriquecimiento progresivo en 1-2 órdenes de magnitud en Rb, Cs, Ga, P en microclina y moscovita desde las primeras zonas en cristalizar a las más tardías, y de las pegmatitas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5453</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Tierra</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/5453/files/TESIS-2010-055.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Namibe</dc:subject>
    <dc:subject>Angola</dc:subject>
    <dc:subject>Giraúl</dc:subject>
    <dc:subject>pegmatita</dc:subject>
    <dc:subject>columbita</dc:subject>
    <dc:subject>tantalita</dc:subject>
    <dc:subject>turmalina</dc:subject>
    <dc:subject>espodumena</dc:subject>
    <dc:subject>heterosita</dc:subject>
    <dc:subject>granitos</dc:subject>
    <dc:subject>elbaita</dc:subject>
    <dc:subject>Namibe</dc:subject>
    <dc:subject>Angola</dc:subject>
    <dc:subject>Giraúl</dc:subject>
    <dc:subject>pegmatite</dc:subject>
    <dc:subject>columbite</dc:subject>
    <dc:subject>tantalite</dc:subject>
    <dc:subject>turmaline</dc:subject>
    <dc:subject>spodumene</dc:subject>
    <dc:subject>Heterosite</dc:subject>
    <dc:subject>Granite</dc:subject>
    <dc:subject>elbaite</dc:subject>
    <dc:title>Caracterización mineralógica, geoquímica y petrogénticas de las pegmatitas graníticas de Giraúl, Namibe Angola</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
