<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ponz Miranda, Adrián</dc:contributor>
    <dc:creator>Bartolomé Villalba, Ariadna</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>El trabajo está enfocado a ver la importancia de la alimentación infantil y la adquisición de hábitos saludables, tanto en el ámbito familiar como escolar. Gracias a la realización de dos encuestas, en un Centro urbano y otro rural, se puede apreciar los hábitos alimentarios de los niños. Este estudio demuestra que el desayuno se compone básicamente de leche con galletas y en el caso del almuerzo, el bocadillo es lo más común en nuestros colegios. Se ve también que la alimentación es la adecuada, consumiendo fruta, pescado y verduras en porcentajes altos. Vemos que en el Centro Escolar urbano, las actividades extraescolares y el consumo de “comida rápida”, son menores frente al Centro Escolar rural, desterrando la idea de que “en el pueblo se come mejor”. Para intentar frenar o cambiar estos hábitos alimentarios no saludables, se propone un programa de promoción a la salud, basado en diferentes actividades.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16411</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/16411/files/TAZ-TFG-2014-1728.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>nutrición</dc:subject>
    <dc:subject>hábitos</dc:subject>
    <dc:subject>escuela y familia</dc:subject>
    <dc:subject>trastornos alimenticios</dc:subject>
    <dc:subject>actividad física</dc:subject>
    <dc:subject>programas de promoción</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Maestro Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>La educación alimentaria en el escuela: situación actual y propuesta de actividades para desarrollar en el aula de Educación Infantil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
