<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Navarro Gomollón, Ángel José</dc:contributor>
    <dc:creator>Quílez Aranda, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>Éste trabajo trata del estudio del nuevo marco contable cuando no resulta aplicable el principio contable de empresa en funcionamiento. En este estudio se realizará un análisis del marco legislativo que enmarca el estado de liquidación y la situación cuando no es aplicable el principio de empresa en funcionamiento, tanto el marco nacional como el internacional. Posteriormente, se estudiará la nueva Resolución creada por el Instituto de Contabilidad y Auditoría de Cuentas (ICAC) que describe el nuevo marco contable, junto con un análisis práctico con datos de una empresa real, para poder entender mejor en qué consiste este nuevo marco contable y en qué ocasiones se debe aplicar. Por último, se estudiará la nueva Norma técnica de auditoría (NIA-570) adoptada por el ICAC para su adaptación en España, para analizar qué responsabilidades tiene un auditor en relación al tema estudiado en el trabajo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17008</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/17008/files/TAZ-TFG-2014-2202.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>principio de empresa en funcionamiento</dc:subject>
    <dc:subject>marco contable</dc:subject>
    <dc:subject>liquidación</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>Marco contable cuando no resulta aplicable el principio de empresa en funcionamiento</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
