<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Joy Torrens, Marga</dc:contributor>
    <dc:contributor>Blanco Alibés, Mireia</dc:contributor>
    <dc:creator>Baila Bigné, Clàudia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La búsqueda del contenido óptimo de proteína bruta (PB) en la dieta, necesario para un nivel de producción dado, permite optimizar la utilización del nitrógeno por parte del animal y reducir las emisiones de amoniaco de las excreciones de los rumiantes. En España, las razas ovinas autóctonas comúnmente explotadas son de formato medio-pequeño y es probable que la cantidad PB incluida en el pienso de cebo sea excesiva para sus necesidades, incrementando el precio del pienso y la excreción de nitrógeno al medio ambiente. Por ello, tiene interés reducir el contenido en PB del pienso, aunque debe asegurarse que no se ven afectados negativamente la digestibilidad de nutrientes, los rendimientos productivos y la calidad del producto.&lt;br /&gt;El objetivo del presente estudio fue evaluar la viabilidad de la reducción de la proteína bruta de la dieta de corderos en cebo. Para ello, se realizó un estudio con el fin de determinar el efecto de la reducción del contenido de PB sobre los parámetros de digestibilidad in vivo y otro estudio de cebo para estudiar los efectos sobre la producción y la calidad de la canal y la carne. &lt;br /&gt;En ambos estudios se evaluaron piensos isoenergéticos con dos niveles en PB: 18% (Bajo) vs. 20% (Control) en la fase de crecimiento y 17% (Bajo) vs. 19% (Control) en la de acabado. En el estudio de digestibilidad in vivo se realizaron dos ensayos con 12 corderos de raza Rasa Aragonesa cada uno, uno en la fase de crecimiento del cordero (14±0,9 kg de PV) y el segundo en la fase de acabado (18±0,8 kg de PV). Los corderos se alojaron en jaulas individuales de digestibilidad con comedero de pienso, bebedero de agua y colector de excreciones con separador para heces y orina. Se determinó la digestibilidad de los nutrientes, balance nitrogenado y las concentraciones de metabolitos (urea, creatinina y β-hidroxibutirato) sanguíneos. Para el estudio de los rendimientos durante el cebo, se utilizaron corderos machos (14,5 kg; 45-60 días) de raza Ripollesa alimentados con pienso y paja ad libitum. Los corderos se asignaron aleatoriamente en 2 tratamientos durante todo el cebo: Bajo o Control; recibiendo el pienso de crecimiento desde el inicio del cebo hasta los 19 kg PV y el de acabado desde los 19 a los 25 kg, momento en que fueron sacrificados. Tras el oreo de las canales, se estudiaron los parámetros de calidad de la canal (peso, rendimiento, engrasamiento y color del músculo Rectus abdominis) y la calidad la carne en el músculo Longissimus thoracis et lumborum (pH, color, pigmentos hemínicos, oxidación lipídica, composición química y perfil de ácidos grasos). &lt;br /&gt;La disminución de la PB en el pienso únicamente tendió a reducir la digestibilidad de la fibra neutro detergente y ácido detergente (P&lt;0,10) en la fase de crecimiento, mientras que tendió a reducir la excreción de N en orina y la excreción total de N y a disminuir la concentración de β-hidroxibutirato (P&lt;0,10) en la fase de acabado. En cuanto a los parámetros productivos, la disminución de dos puntos porcentuales de PB únicamente tendió a incrementar el consumo diario de pienso (P&lt;0,10). El efecto más negativo de la reducción de proteína fue el empeoramiento del peso (11,3 vs. 11,9 kg, P&lt;0,05) y el rendimiento de la canal (46% vs. 49%, P&lt;0,01) pero sin afectar al resto de parámetros. La reducción de la PB del pienso tuvo escaso efecto sobre la calidad de la carne. Únicamente se registró un aumento del contenido en metamioglobina cuando se disminuyó el contenido de proteína en la dieta, afectando también a ciertos ácidos grasos minoritarios (menos de 0,1% respecto al total de ácidos grasos).&lt;br /&gt; En base a estos resultados, se puede recomendar una reducción del contenido en PB del pienso durante el cebo de corderos ligeros de pequeño formato, siempre teniendo en cuenta el precio del cordero en el mercado y el coste de las materias proteicas. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84776</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Producción Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84776/files/TAZ-TFM-2019-968.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Nutrición Animal</dc:subject>
    <dc:title>Optimización de la proteína bruta del pienso de cebo de corderos ligeros de raza Rasa Aragonesa.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Optimization of crude protein concentrations of the diet on growing light lambs of Rasa aragonesa.</dc:title>
</oai_dc:dc>
