<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>del Amo Sancho, Alejandro</dc:contributor>
    <dc:creator>Chiluiza Espín, Santiago Javier</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El aprovechamiento del recurso solar en varias regiones del mundo se ha caracterizado por la promisoria funcionalidad y múltiples beneficios que ofrece este tipo de energía renovable en diversos campos. La industria hotelera es uno de los principales sectores que genera importantes ingresos económicos; así mismo, es el sector que concentra un alto consumo energético significativo debido a su constante desarrollo.  La República del Ecuador, gracias a su favorable ubicación geográfica sobre la línea ecuatorial, goza de un privilegiado potencial energético renovable. Uno de ellos es el recurso solar que al aprovecharse mediante determinadas tecnologías se puede disponer de energía térmica y eléctrica. El presente trabajo analiza la producción de electricidad y agua caliente sanitaria simultáneamente en un panel en favor a cubrir parcialmente la demanda energética de hoteles según la tipología de la instalación, comparando la incidencia de distintas zonas climáticas en la cobertura solar mínima establecida por la norma ecuatoriana de la construcción en categorías de hoteles que van desde 1 estrella hasta 5 estrellas, simulando el sistema solar híbrido en una herramienta dinámica y observar su comportamiento.  Los resultados muestran que las condiciones geográficas y los niveles altos de radiación propios del Ecuador en general, benefician considerablemente a la instalación de sistemas solares híbridos térmicos - fotovoltaicos. Así lo demuestra un análisis económico realizado calculando el PAYBACK para cada zona y tipo de hotel. Debido a la situación actual política que vive el país, con la revisión a los subsidios del combustible de origen fósil, se efectuó un análisis de sensibilidad en el Índice de Precios de Consumo con una incidencia del 4% afectando directamente al flujo de caja sobre el ahorro que generará a 20 años. El ahorro energético en los hoteles analizados tiene una buena perspectiva desde el punto de vista energético, teniendo que efectuar un análisis económico a detalle de las instalaciones que busquen la inversión con este tipo de tecnología híbrida.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76209</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica; Área de Máquinas y Motores Térmicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76209/files/TAZ-TFM-2018-950_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76209/files/TAZ-TFM-2018-950.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Energías Renovables y Eficiencia Energética</dc:subject>
    <dc:title>Análisis energético de paneles solares híbridos fotovoltaicos - térmicos en el sector hotelero en distintas zonas climáticas del Ecuador</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Energy analysis of photovoltaic - thermal hybrid solar panels in the hotel sector in different climatic zones of Ecuador</dc:title>
</oai_dc:dc>
