<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Almazán Tomás, Vicente David</dc:contributor>
    <dc:creator>Araguás Biescas, María Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de esta tesis es el estudio de las informaciones e imágenes sobre Japón publicadas en Italia desde 1873 a 1945 en la revista L¿Illustrazione Italiana, así como el estudio del reflejo en el arte, literatura, teatro, publicidad, ópera, moda, etc., del interés que despertó lo japonés.  Como conclusiones de este estudio podemos determinar que esta revista informó del desarrollo político, económico, social y militar del moderno Japón, con el emperador Meiji.  Asímismo esta fuente proporcionó abundantes reportajes sobre el exótico Japón tradicional  especialmente a través de las fotografías de Adolfo Farsari y su cultura. Por su parte, el fenómeno del Japonismo se manifestó con intensidad a través de esta revista  destacando, por su calidad, la ilustración gráfica y publicitaria en torno a los años treinta. Reproducciones de cuadros Japonistas, la figura del literato Gabriele d¿Annunzio,  óperas como Iris y Madama Butterfly ambientadas en Japón completan los temas tratados en esta tesis.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9897</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/9897/files/TESIS-2012-132.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>arte</dc:subject>
    <dc:subject>japón</dc:subject>
    <dc:subject>japonismo</dc:subject>
    <dc:subject>itali</dc:subject>
    <dc:subject>art</dc:subject>
    <dc:subject>japan</dc:subject>
    <dc:subject>japonisme</dc:subject>
    <dc:subject>italy</dc:subject>
    <dc:title>Japón y el Japonismo en L´Illustrazione Italiana (1873-1945)</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
