<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lucientes Curdi, Javier</dc:contributor>
    <dc:contributor>De Blas Giral, Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>Ruiz Arrondo, Ignacio</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En los últimos años son numerosas las regiones españolas que cada vez más están siendo afectadas por la plaga de simúlidos. La mayoría de los estudios sobre la familia Simuliidae en España versan sobre la taxonomía y distribución de las especies. Sin embargo, la creciente problemática de este grupo debido a sus hábitos hematófagos conlleva la necesidad de estudiar la familia Simuliidae en España desde el punto de vista de la salud pública y sanidad animal.&lt;br /&gt;Entre las diversas especies plaga de simúlidos detectadas en el país, destaca Simulium erythrocephalum, especie muy agresiva con el ser humano y a priori principal responsable de las picaduras en diversas regiones. Por ello, en esta Tesis Doctoral se ha abordado el estudio de ciertos aspectos de la bioecología de S. erythrocephalum en la ciudad de Zaragoza, que nos permitan comprender mejor los mecanismos que favorecen la emergencia y el establecimiento de esta especie con interés en salud pública.&lt;br /&gt;Esta Tesis Doctoral confirma a S. erythrocephalum como una especie altamente antropófila en Zaragoza. Se ha observado que el mayor riesgo de sufrir una picadura por parte de esta especie es durante las horas previas a la puesta de sol y que la actividad agresiva de las hembras está influenciada por la temperatura ambiental y por la radiación solar. Además, un ciclo gonotrófico corto y una alta supervivencia indican un gran éxito en el desarrollo de esta especie, con el consiguiente impacto en salud pública.&lt;br /&gt;Además, se ha puesto a punto la técnica de la electroantenografía en el estudio de los simúlidos, con la consiguiente identificación de varios compuestos volátiles del sudor humano que tienen respuesta en la electroantenografía de las hembras de S. erythrocephalum; lo que abre la posibilidad a desarrollar un atrayente con potencial uso en la vigilancia y control de esta especie.&lt;br /&gt;La ciudad de Zaragoza se ha convertido en los últimos años en el paradigma de las molestias por simúlidos a nivel europeo. Por este motivo, se ha evaluado el sistema OMI-AP del Gobierno de Aragón para describir el aumento de atenciones médicas en Atención Primaria por picaduras de insectos en Zaragoza tras el brote de simúlidos acontecido en 2011.&lt;br /&gt;A través de los registros de la aplicación OMI-AP, para codificación de los procesos de salud según la CIAP-1, se ha analizado la causalidad en las consultas de Atención Primaria de Aragón y ha resultado una herramienta útil para describir el inicio de este problema de salud pública, además de ofrecer resultados interesantes sobre la dinámica poblacional y la distribución espacial de los simúlidos antropófilos en una serie temporal.&lt;br /&gt;Todas estas contribuciones proporcionan datos objetivos y metodologías contrastadas aplicables en el futuro desarrollo de investigaciones y en la mejora de los programas de vigilancia y control de esta plaga en España.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90518</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90518/files/TESIS-2020-104.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>patologia veterinaria</dc:subject>
    <dc:subject>entomologia</dc:subject>
    <dc:subject>ecologia de los insectos</dc:subject>
    <dc:subject>salud publica</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de Simulium erythrocephalum (De Geer, 1776) en Zaragoza: ecología e impacto en salud pública</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
