<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Conchello Moreno, María del Pilar </dc:contributor>
    <dc:contributor>Herrera Marteache, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Leal Nadal, Maria</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La producción de huevos es un sector que se ha visto muy intensificado en las últimas décadas. Recientemente, y, con una población más concienciada acerca de los métodos de producción de los alimentos de origen animal, este sector ha evolucionado dando lugar a distintos sistemas de producción ofreciendo con ellos un mayor grado de Bienestar para los animales. A su vez, son percibidos por el consumidor como un indicador de calidad y seguridad de los alimentos. En este Trabajo de Fin de Grado, se ha propuesto analizar que repercusión pueden tener a nivel de calidad higiénica, la aparición de estos nuevos sistemas que, por las condiciones que implican, podrían suponer un riesgo mayor para la salud pública. Con este objetivo, se ha realizado una revisión bibliográfica en cuanto a los distintos sistemas de producción y a los distintos peligros probables en el proceso. Para ello se han consultado mediante palabras clave, distintas bases de datos científicas y legislativas.  Tras el análisis de la bibliografía revisada se ha podido llegar a las conclusiones de que los sistemas de puesta sin jaula garantizan un mayor grado de bienestar animal, satisfaciendo la preocupación de los consumidores acerca de este tema. Además, no se ha demostrado que dichos sistemas supongan un riesgo mayor en cuanto a calidad higiénica para el consumidor</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78497</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Nutrición y Bromatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78497/files/TAZ-TFG-2019-204.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Repercusiones del Bienestar Animal en la calidad higiénica de los productos de origen animal</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Impact of animal welfare on the hygienic quality of animal products</dc:title>
</oai_dc:dc>
