<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Ballarín, Enrique</dc:contributor>
    <dc:contributor>García García, José Joaquín</dc:contributor>
    <dc:creator>Reyes Gonzales, Marcos César</dc:creator>
    <dc:date>2008</dc:date>
    <dc:description>En la literatura científica se ha descrito que algunas indolaminas y ß-carbolinas sintetizadas en la glándula pineal poseen propiedades antioxidantes. En la presente investigación se evaluaron la capacidad antioxidante y protectora de la fluidez de membrana (FM) plasmática, del aminoácido triptófano y 9 de sus metabolitos pineales, frente al daño por radicales libres en un modelo oxidativo, basado en la reacción de Fenton, constituido por tricloruro de hierro y ácido ascórbico. Las membranas se aislaron por centrifugación diferencial a partir de tejido hepático de ratas. El daño oxidativo fue medido utilizando un indicador funcional, FM, e indicadores bioquímicos de lesión a lípidos, malonildialdehido y 4-hidroxialquenales (MDA+4-HDA), y a proteínas, restos carbonilo (RC). Mediante un estudio cinético determinamos el tiempo de exposición de las membranas al sistema oxidativo. La FM se determinó por espectroscopía de fluorescencia, utlizando TMA-DPH como marcador. La peroxidación lipídica se valoró por las concentraciones de MDA+4-HDA y el daño a proteínas por los RC. El análisis estadístico incluyó un estudio descriptivo, media ± error estándar, un test de normalidad y el test t-Student con p = 0,05; gráficamente determinamos porcentajes de inhibición del daño oxidativo para cada molécula y, para comparar sus potencias antioxidantes, calculamos la IC50 (concentración que inhibió al 50% el efecto del daño). Los resultados muestran que el ataque oxidativo, redujo la FM e incrementó las concentraciones de MDA+4-HDA y de RC. Protegen del daño oxidativo las ß-carbolinas, pinolina y triptolina, y las indolaminas, N-acetilserotonina, 5-hidróxitriptófano y melatonina. Destacamos la importancia de los grupos hidroxilo, metoxi y N-acetilo, para dotar o potenciar la eficacia antioxidante de la molécula al aumentar su capacidad de transferencia electrónica y solubilidad en medios lipídico y acuoso. El presente estudio contribuye al conocimiento de las propiedades moleculares antioxidantes in vitro de un amplio grupo de metabolitos pineales del triptófano y anuncia la investigación in vivo para plantear posibles usos terapéuticos. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/1881</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Farmacología y Fisiología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/1881/files/TUZ_0005_MCRG_melatonina.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>radical libre</dc:subject>
    <dc:subject>hepatocito; antioxidante</dc:subject>
    <dc:subject>peroxidación lipídica</dc:subject>
    <dc:subject>estrés oxidativo</dc:subject>
    <dc:subject>fluidez de membrana</dc:subject>
    <dc:subject>Melatonina</dc:subject>
    <dc:subject>Triptófano</dc:subject>
    <dc:title>Melatonina y metabolitos derivados del triptófano como protectores de la fluidez de membranas plasmáticas de hepatocitos frente al estrés oxidativo</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
