<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Forniés, Ignacio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Sierra Pérez, Jorge José</dc:contributor>
    <dc:creator>Chueca Gracia, Natalia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El proyecto desarrollado consiste en buscar una solución al problema que acarrean los&lt;br /&gt;productos efímeros, al tener una vida útil muy corta; investigando cómo aprovechar el&lt;br /&gt;desecho mediante el diseño modular.&lt;br /&gt;Para comenzar se estudian distintos productos efímeros existentes y se escoge uno con&lt;br /&gt;el que desarrollar módulos para poder idear tres conceptos de producto.&lt;br /&gt;Para este trabajo, se escogen los tapones corona de las botellas de vidrio, y a continuación&lt;br /&gt;se realiza una caracterización de la chapa, para conocer las propiedades físicas que&lt;br /&gt;tiene.&lt;br /&gt;El siguiente paso, es realizar una sesión de ideación con diferentes dinámicas a un grupo&lt;br /&gt;de 14 personas. Tras trabajar las ideas obtenidas se seleccionaron y se desarrollaron&lt;br /&gt;hasta llegar a los tres conceptos.&lt;br /&gt;Se ha desarrollado con más profundidad los módulos formados con chapas para cada&lt;br /&gt;uno de los conceptos hasta llegar a la solución final; a la que se le ha realizado un estudio&lt;br /&gt;del impacto ambiental, en comparativa con productos existentes en el mercado.&lt;br /&gt;Concluyendo que con la reutilización de las chapas desechadas y los módulos que forman&lt;br /&gt;para crear productos, se reduce el impacto ambiental.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85026</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Expresión Gráfica de la Ingeniería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85026/files/TAZ-TFG-2019-3417.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85026/files/TAZ-TFG-2019-3417_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería en Diseño Industrial y Desarrollo de Producto</dc:subject>
    <dc:title>Diseño modular por reutilización de chapas de botella. Proceso de ecoideación</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Modular design through the reuse of bottle crown caps. Eco-ideation process</dc:title>
</oai_dc:dc>
