<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Brusca Alijarde, María Isabel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Zardoya Alegría, Ana Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Bolborici, Monica Mihaela</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>Aunque inicialmente el enfoque y la aplicación del CMI se produjeron en el sector de empresas lucrativas, la oportunidad de que el Cuadro de Mando mejore la gestión de las entidades públicas y sin ánimo de lucro privadas, es si cabe, aún mayor. Por ello, el Cuadro de Mando se ha ido extendiendo poco a poco a las entidades no lucrativas, y en concreto a las entidades del sector público.  El objetivo de este trabajo es realizar un análisis sobre la aplicación del Cuadro de Mando en el ámbito de las administraciones públicas, tanto desde una perspectiva teórica como práctica. En este sentido, realizamos un estudio de caso sobre la implantación del Cuadro de Mando en el Ayuntamiento de San Cugat de Vallés, que ha sido uno de los pioneros en España en la adopción de esta herramienta de gestión. Asimismo, analizamos el efecto que su implantación puede haber tenido desde tres ámbitos: la transparencia e información que se proporciona sobre el Ayuntamiento en un sentido amplio, el efecto en la situación económica y financiera y el efecto político que ha tenido, valorando para ello los resultados electorales en los procesos posteriores a la implantación del Cuadro de Mando. Finalizamos el trabajo exponiendo las principales conclusiones.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9546</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/9546/files/TAZ-TFM-2012-1115.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>cuadro de mando</dc:subject>
    <dc:subject>entidades no lucrativas </dc:subject>
    <dc:subject>entidades locales</dc:subject>
    <dc:subject>contabilidad de gestión</dc:subject>
    <dc:subject>Máster Universitario en Contabilidad y Finanzas</dc:subject>
    <dc:title>La aplicación del Cuadro de Mando en las entidades públicas: un estudio de caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
