<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gómez Quintero, Juan David</dc:contributor>
    <dc:contributor>Eíto Mateo, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Alfonso Gimeno, Eduardo</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La inmigración china en España se ha convertido en un fenómeno cultural que se extiende por todas las esferas de la sociedad. Tras un arduo proceso de abandono de sus raíces en búsqueda de unas mejores condiciones económicas en un país extranjero, muchos chinos inmigrantes que se instalan en Zaragoza tienen que lidiar con problemas derivados de un choque cultural de valores, concepciones y comportamientos que frecuentemente les relegan a una posición de desamparo y exclusión social. Esta investigación se planteó como  un estudio exploratorio con el objetivo de descubrir cuáles eran las necesidades sociales de los chinos en la capital aragonesa y las causas de su poca participación en los Servicios Públicos. Partiendo de una escasa bibliografía registrada, se ha realizado un análisis cuanti-cualitativo de datos, recogidos mediante entrevistas semiestructuradas, registros y observación directa de  una muestra diseñada, que han puesto en perspectiva una realidad concebida como “oculta”, descubriendo las dinámicas grupales de una comunidad arraigada a sus raíces. La investigación ha destapado las necesidades sociales y los problemas susceptibles de intervención desde el ámbito de Trabajo Social, numerando aquellas realidades que el profesional tendrá que tener en consideración para realizar una intervención eficaz con esta comunidad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57220</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57220/files/TAZ-TFG-2016-1641.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57220/files/TAZ-TFG-2016-1641_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Un "trabajo de chinos": Servicios públicos y necesidades sociales de la comunidad china en la ciudad de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">A "chinese job": Public services and social needs of the chinese community  in the city of Zaragoza</dc:title>
</oai_dc:dc>
