<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Nicolás, Gonzalo</dc:contributor>
    <dc:creator>Renta García, Eduardo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En la actualidad, el uso de robots industriales se ha extendido a una gran variedad de aplicaciones en la industria gracias a su flexibilidad y fiabilidad. Este tipo de robots nos permite lograr buena calidad de producto con unos costes contenidos. En general, el motivo de desarrollo de este proyecto es el uso de la tecnología robótica para lograr la reproducción de imágenes digitales en papel. Entre los objetivos principales está el aprendizaje de herramientas de visión por computador y de robótica industrial, junto con diferentes programas y lenguajes de programación comerciales. Estas herramientas nos permiten desarrollar una aplicación que será simulada e implantada en un robot, trabajando aspectos de visión y robótica.  En particular, se aborda el control de un robot industrial mediante un programa que, a partir de una imagen proporcionada por el usuario, dibuja una copia de dicha imagen en papel mediante un rotulador incorporado como elemento terminal del robot. Para cumplir los objetivos del trabajo se ha dividido la tarea propuesta en la resolución de varios problemas. El primero, conseguir que los datos contenidos en una imagen digital fueran comprensibles por un robot industrial, es decir, convertir los píxeles que componen la imagen en posiciones alcanzables por el Robot. Esta adaptación se ha logrado mediante funciones de tratamiento de imagen. Una vez codificada la imagen de forma apta para el robot surge el segundo problema, consistente en lograr transmitir la información del dibujo al robot. Para solventarlo se ha decidido realizar la transferencia de datos utilizando una estructura cliente-servidor del protocolo TCP/IP. Para comprobar el funcionamiento del sistema se ha realizado un gran número de simulaciones en el software RobotStudio, que permite emular de forma realista el comportamiento del Robot.  Además de esto, para facilitar el uso de las aplicaciones desarrolladas se ha diseñado una interfaz gráfica que permite la integración de todas las funciones en un panel de control de fácil acceso y uso intuitivo. Por último, se ha realizado una evaluación experimental en el laboratorio de la universidad utilizando el robot ABB IRB120 y hemos verificado la calidad de las simulaciones realizadas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85319</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Informática e Ingeniería de Sistemas; Área de Ingeniería de Sistemas y Automática</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85319/files/TAZ-TFG-2019-2287.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Tecnologías Industriales</dc:subject>
    <dc:title>Desarrollo de un sistema plóter basado en un robot ABB IRB 120</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Development of a plotter system based on an ABB IRB 120 Robot</dc:title>
</oai_dc:dc>
