<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lucía Cuesta, José Félix</dc:contributor>
    <dc:contributor>Mayayo Sinués, Esteban</dc:contributor>
    <dc:creator>García Barrado, Ana Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>La artropatía hemofílica (AH) es la causa más importante de morbilidad en pacientes afectos de hemofilia. Su prevención ha sido el objetivo de la instauración de tratamientos sustitutivos con el factor de la coagulación deficitario. Las técnicas de diagnóstico por imagen permiten objetivar la afectación articular en la hemofilia. La RX detecta fundamentalmente alteraciones óseas y no es sensible en las fases precoces de la AH. La RM por su excelente resolución de contraste constituye una técnica  fundamental en la  caracterización tisular de las artropatías y es de gran utilidad para valorar con gran precisión dichos cambios precoces, que pasarían desapercibidos tanto en el estudio radiológico convencional, como en la exploración física.  Asimismo, sirve para localizar el origen del sangrado y podría ser una herramienta en el seguimiento del tratamiento sustitutivo administrado. Por tanto, con la mejora de los regímenes terapéuticos debería de ser la técnica de diagnóstico por imagen de elección en la valoración inicial y seguimiento de estos pacientes. Las escalas de valoración radiológica de la AH por RM permiten realizar un estadiaje y cuantificar las alteraciones unificando el lenguaje, por lo que pueden ser una herramienta útil para comparar resultados y monitorizar los diferentes tratamientos. OBJETIVOS 1.- Caracterizar los hallazgos mediante RX y RM de los pacientes con hemofilia estudiados en nuestro centro y puntuarlos según la escala RXP y las escalas de RM de Denver (RMD), Europea (RME) y Compatible (RMC). 2.- Valorar el daño articular establecido mediante RX y RM y correlacionar las distintas escalas  entre sí. 3.- Evaluar si hay diferencias en la puntuación del daño articular en base al tipo de hemofilia y según el tipo de profilaxis. 4.- Valorar si hay diferencias significativas entre el número de sangrados articulares según tipo de profilaxis y tipo de hemofilia. 5.- Establecer la correlación entre el número de sangrados articulares y los resultados de la puntuación con RXP y con RMC, así como establecer el número de sangrados a partir del cual se instaura la afectación articular. 6.- Valorar la distribución de la afectación articular en el tobillo y retropié en base a la localización articular específica dentro de esta región anatómica, valorando la correlación entre la puntuación de RXP y RMC. 7.- Describir la evolución de la AH en controles de RM seriados a medio y largo plazo y establecer si hay diferencias en este seguimiento según tipo de hemofilia y tipo de profilaxis. 8.- Valorar la prevalencia de lesiones atribuibles a sangrado subclínico y caracterizar su gravedad. METODOLOGIA Para ello se ha realizado un estudio retrospectivo de un grupo de 29 pacientes afectos de hemofilia A y B moderada y grave en tratamiento profiláctico a los que se ha realizado valoración de AH mediante técnicas de diagnóstico por imagen desde 1998 hasta 2011 en el Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza. Hemos dividido nuestro estudio en dos partes: a) Valoración del estado articular: evaluando y puntuando las alteraciones articulares tanto en RX como en RM mediante las escalas vigentes y recogiendo en la historia clínica el número de sangrados de las articulaciones estudiadas. b) Estudio evolutivo: se han seleccionado las articulaciones que han sido evaluadas más de una vez con RM para su seguimiento. RESULTADOS Y CONCLUSIONES 1.	En las 117 articulaciones evaluadas en nuestro estudio la correlación entre la RX y la RM es buena, siendo perfecta entre RMD y RMCP y muy alta entre RMD y RMCA y entre RMCP y RMCA. 2.	La RM detecta alteraciones en un 45-50% de los casos en los que la RX es normal, según el tipo de escala empleada. 3.	Los pacientes en profilaxis primaria presentan menor frecuencia y menor grado de AH valorado tanto con RX como con RM. 4.	No hay diferencias significativas en cuanto a la gravedad de la afectación articular radiológica valorada mediante RM ni en cuanto al número de sangrados según la hemofilia sea A o B. 5.	Existe una buena correlación entre el número de sangrados y la afectación articular tanto mediante RXP como con ambas escalas compatibles de RM. Cuando el número de sangrados es menor de 3 tanto la RX como la RM son normales en un alto porcentaje de casos, mientras que cuando el número de sangrados es mayor a 3, en todos los casos hay alteraciones articulares en RX y en RM. 6.	La afectación de la articulación subastragalina es frecuente y se suele asociar a afectación de la tibioastragalina, y en algunos casos puede ser silente en RX. 7.	La RM detecta alteraciones radiológicas subclínicas preferentemente leves en un 13,79% del total de articulaciones asintomáticas de nuestra muestra, correspondiendo todas ellas a tobillos con una prevalencia del 33,3% en esta articulación. 8.	Un alto porcentaje de las articulaciones permanecen estables en los estudios seriados y de las que progresan, la mayoría muestran un seguimiento de la profilaxis no óptimo. BIBLIOGRAFIA 1- Resnick D, Niwayama G. Bleeeding disorders. In: Resnick D, Niwayama G, editor. Diagnosis of bone and joint disorders. Philadelphia: Saunders; 1989.p.2497-2522. 2.- Ribbans WJ, Giangrande MD, Beeton K. Conservative treatment of hemarthrosis for prevention of hemophilic synovitis. Clin Orthop Relat Res 1997; 343 .12-18. 3.- Chang TJ, Mohamed S, Hambleton J. Hemophilic arthropathy: considerations in management. J Am Pediatr Med Assoc 2001;91:406-414. 4.- Buzzard BM. Physiotherapy for prevention and treatment of chronic hemophilic synovitis. Clin Orthop Relat Res 1997; 343:42-46. 5.-  Horoszowski H, Heim M, Schulman S, Varon D, Martinowitz U. Multiple joints procedures in a single operative session on hemophilic patients. Clin Orthop Relat Res 1997;343 .60-64. 6.- Stein H, Duthie RB. The pathogenesis of choronic haemophilic arthropathy. J Bone Joint Surg (Br) 1981;63-B:601-609. 7.- Roberts HR, Jones MR. Hemophilia and related conditions_Congenital deficiencies of prothrombin (factor II), factor V, and factors VII to XII. In: Wiliams WJ,editor. Hematology 4ª ed. New York:MacGraw-Hill;1990.p.1453-1473. 8.- Berntorp E. The treatment of haemophilia, including prophylaxis, constant infusion and DDAVP. Bailliére¿s Clin Haematol 1996;9:259-271. 9.- Swanton MC. Hemophilic arthropathy in dogs. Lab Invest 1959;8:1269-1277 10.-Ahlberg A. Haemophilia in Sweden. VII. Incidence, treatment and prophylaxis of arthropathy and other musculo-skeletal manifestations of haemophilia A and B. Acta Orthop Scand Suppl 1965:Suppl 77:73-132 11.-Lusher JM. Considerations for current and future management of haemophilia and its complications. Haemophilia 1995;1:2-10 12.- Liesner RJ. Prophylaxis in haemophilic children. Blood Coagul Fibrinolysis 1997;8(suppl 1):7-10. 13.- Ljung R. Second Workshop of the European Paediatric Network for Haemophilia Management, 17-19 September 1998 in Vitznau/Switzerland. Haemophilia 1999;5(4):286-291 14.- Hill FG, Ljung R. Third and fourth Workshops of the European Paediatric Network for Haemophilia Management. Haemophilia 2003;9(2):223-228 15.- Gilbert MS. Prophylaxis: musculoskeletal evaluation. Semin Hematol 1993;30(3suppl2):3-6. 16.- Pettersson C. Orthopedic hoint evaluation in hemophilia. In: Nilsson IM, Berntorp E, editor. Prophylatic treatment of hemophilia A and B:current and future perspectives. New York: Science &amp; Medicine;1994.p.35-39. 17.- Arnold WD, Hilgartner MW. Haemophilic arthropathy. Current concepts of pathogenesis and management. J Bone Joint Surg Am. 1977; 59: 287-305. 18.- Pettersson H, Ahlberg A, Nilsson IM. A radiologic classification of haemophilic arthropathy. Clin Orthop Relat Res. 1980; 149: 153-159.  19.- Pettersson H. Can joint damage be quantified? Semin Hematol 1994(2 suppl 2):1-4. 20.- Pettersson H. Radiographic Scores and Implications. Semin Hematol 1993;30(3 Suppl 2):7-9. 21.- Kilcoyne RF, Nuss R. Radiological evaluation of hemophilic arthropathy. Semin Thromb Hemost 2003;29:43-48. 22.- Funk MB, Schmidt H, Becker S, Escuriola C, Klarmann D, Klingebiel T, Kreuz W. Modified magnetic resonance imaging score compared with orthopaedic and radiological scores for the evaluation of haemophilic arthropathy. Haemophilia. 2002; 8: 98-103. 23.- Nuss R, Kilcoyne RF, Geraghty S, Shroyer AL, Rosky JW, Mawhinney S, Wiedel J, Manco-Johnson M. MRI findings in haemophilic joints treated with radiosynoviorthesis with development of an MRI scale of joint damage. Haemophilia. 2000; 6: 162-169. 24.- Lundin B, Pettersson H, Ljung R. A new magnetic resonance imaging scoring method for assessment of haemophilic arthropathy. Haemophilia. 2004; 10: 383-389. 25.- Lundin B, Ljung R, Pettersson H. MRI scores of ankle joints in children with haemophilia: comparision with clinical data. Haemophilia. 2005; 11: 116-122.  26.- Lundin B, Babyn P, Doria AS, Kilcoyne R, Ljung R, Miller S, Nuss R, Rivard GE, Pettersson H; International Prophylaxis Study Group. Compatible scales for progressive and additive MRI assessments of haemophilic arthropathy. Haemophilia. 2005; 11: 109-115.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17192</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/17192/files/TESIS-2014-098.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>artropatía hemofílica</dc:subject>
    <dc:subject>hemofilia</dc:subject>
    <dc:subject>ciencias médicas</dc:subject>
    <dc:title>Valoración de la artropatía hemofílica y su evolución mediante escalas de radiología simple y resonancia magnética</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
