<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Auría Apilluelo, José Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Labrador Lisa, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este trabajo ha consistido en el diseño de un sillón de regulación eléctrica dirigido a las áreas de diálisis y oncología del sector hospitalario para la empresa Industrias Pardo, S.L. Para ello, se ha realizado un estudio preliminar de las necesidades actuales en el sector hospitalario, a través de las licitaciones publicadas en la Plataforma de Contratación del Sector Público en el 2018, se han identificado las diferentes empresas que incluyen en su cartera de producto dichos sillones y que han resultado ganadoras de las licitaciones publicadas y que son competencia directa para Industrias Pardo y se han establecido las especificaciones del producto basándose en la ergonomía de los usuarios.&lt;br /&gt;Los factores analizados incluyen los relacionados con la finalidad de este producto, su adecuación al usuario y el proceso de fabricación.&lt;br /&gt;Finalmente, el producto diseñado es una propuesta que incluye las especificaciones técnicas de los sillones de regulación eléctrica actuales en el mercado y mejoras que facilitan la interacción con el producto y que potencian la funcionalidad de éste en el mercado, impulsando a la empresa a tener un producto en su&lt;br /&gt;cartera de mercado más competitivo.&lt;br /&gt;Para finalizar, se ha hecho una valoración de los costes a través de los materiales, procesos y tiempos de fabricación.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87296</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Expresión Gráfica de la Ingeniería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87296/files/TAZ-TFG-2019-4643.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87296/files/TAZ-TFG-2019-4643_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería en Diseño Industrial y Desarrollo de Producto</dc:subject>
    <dc:title>Diseño de un sillón hospitalario destinado para el área de diálisis y oncología de accionamiento eléctrico, para la empresa Industrias Pardo S.L</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Design of an electrical hospital armchair for the areas of dialysis and oncology, for Industrias Pardo S.L. company</dc:title>
</oai_dc:dc>
