<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Paricio Royo, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Vergés Diez, Cinta</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Para comprender la Historia es necesario conocerla, cuestionarse sobre ella y reflexionar. El presente trabajo está encaminado a ayudar a los alumnos a ello. Se presenta una experiencia de perspectiva histórica pensada para 4º de la ESO en el que se trabaja el movimiento sufragista y con él, el contexto histórico en el que este movimiento vivió su momento álgido. Se ha centrado la experiencia en la comprensión por parte del alumnado, de&lt;br /&gt;los roles de género y el sistema cultural previo y posterior a la Primera Guerra Mundial, tomando para ello el caso británico.&lt;br /&gt;Se presenta así, un trabajo que pretende que los alumnos alcancen una mayor comprensión del hecho social de finales del siglo XIX y principios del siglo XX, pero también una experiencia que les permita reflexionar sobre su propio momento social y cultural. Asimismo, el presente trabajo pretende arrojar luz sobre cómo el alumnado comprende, reflexiona y procesa los hechos políticos y sociales en el estudio de la Historia.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86666</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86666/files/TAZ-TFM-2019-742.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Votes for Women! Una experiencia de empatía histórica sobre sufragismo, roles de género y hegemonía cultural.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Votes for Women! An experience of historical empathy about suffragism, gender roles and cultural dominance.</dc:title>
</oai_dc:dc>
