<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López de la Fuente, María José</dc:contributor>
    <dc:creator>Etxepeteleku San Julian, Miren</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La atención temprana es un conjunto de intervenciones dirigidas a niños entre 0 y 6 años, sus familias y su entorno, que pretende prestar atención, lo antes posible, a niños con trastornos del desarrollo o que están en riesgo de padecerlo.  En este trabajo se propone la implementación del servicio de terapia ocupacional en un centro de desarrollo infantil y atención temprana (CDIAT) que está en proyecto, y la unificación del mismo con el resto de servicios existentes, con el fin de ofrecer una atención integral para la infancia. Se expone el proceso llevado a cabo para lograr el entorno físico ideal, y los medios materiales y humanos necesarios para la creación del departamento de terapia ocupacional.  El proceso de intervención desde terapia ocupacional se basa en el marco de trabajo y en el modelo de integración sensorial, por lo que se exponen las herramientas de valoración que se utilizarán en las fases de evaluación y reevaluación y los objetivos que se perseguirán durante la fase de intervención. Por último, como acciones futuras, se propone que el terapeuta ocupacional amplíe su formación, y que se aumente el rango de edad que atiende el servicio, beneficiando así al máximo número de niños posible.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90284</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90284/files/TAZ-TFG-2017-3048.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Implementación del servicio de terapia ocupacional en un centro de desarrollo infantil y atención temprana en proyecto</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Proposal of the Occupational Therapy Service Implementation in a Centre of Child Development and Early Attention in Project.</dc:title>
</oai_dc:dc>
