<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Latorre Martínez, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:contributor>Del Pozo Escanero, Lourdes</dc:contributor>
    <dc:creator>Nieto Bressel, Álvaro</dc:creator>
    <dc:creator>Latorre Martínez, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El trabajo de fin de grado que hemos realizado intenta analizar la movilidad del talento en el deporte más popular del mundo. En particular nos hemos centrado en estudiar los últimos diez años de la Liga de Fútbol Profesional de España. A medida que pasan los años, la captación de nuevos jugadores para mejorar la productividad de las plantillas ha aumentado y esto ha llevado a invertir mayores cifras de dinero. El movimiento migratorio facilitado por la normativa favorable de la Unión Europea ha llevado a que se produzca una gran movilidad de jugadores de unos países a otros. Este trabajo se centra en poner en relieve la enorme cantidad de futbolistas extranjeros que se encuentran en la Liga de Fútbol Profesional, las consecuencias de este aumento y el estudio de algunas de las características de estos jugadores.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85929</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85929/files/TAZ-TFG-2018-4725.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>Midiendo la entrada de talento en la Liga de Fútbol Profesional: un análisis de la década 2007-2017</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Measuring the talent income in the professional football league: analysis of the decade 2007-2017</dc:title>
</oai_dc:dc>
