<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sáenz Abad, Daniel </dc:contributor>
    <dc:contributor>Gimeno Orna, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Ilundain González, Ana Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La hiperuricemia se asocia a enfermedad cardiovascular (ECV). Sin embargo, la contribución del ácido úrico (AU) sobre la morbimortalidad cardiovascular  en pacientes diabéticos es controvertida. &lt;br /&gt;Objetivo. Evaluar la contribución del AU al riesgo de ECV /( eventos cardiovasculares), ACV( accidente cerebrovascular)-IAM( infarto agudo de miocardio) ,MCV( mortalidad cardiovascular) y MT ( mortalidad total) y  en pacientes con diabetes tipo 2 (DM).&lt;br /&gt; Se incluyeron pacientes con DM atendidos en consultas externas hospitalarias. Se recogieron variables demográficas, clínicas y bioquímicas, incluidos niveles de AU, excreción de albúmina urinaria (EAU) y tasa de filtración glomerular (TFG). &lt;br /&gt;La contribución independiente del AU a cada una de las variables dependientes ( ECV, ACV-IAM, MCV, MT) se evaluó con modelos de regresión de Cox con ajuste progresivo para potenciales factores de confusión.&lt;br /&gt;Se incluyeron 452 pacientes con edad media de 65,9 (DE 9,5) años. La media de AU fue de 4,2 mg/dl y los cuartiles (Q) de AU fueron: Q1&lt;3,3; Q2 3,3-4,2; Q3 4,3-5,1; Q4&gt;5,1 mg/dl.&lt;br /&gt; La correlación entre AU y TFG fue significativa (Rho= -0,227; p&lt;0,001). Durante una mediana de 13 años de seguimiento las tasas deECV, ACV-IAM, MCV y MT fueron más elevadas en el Q4 de la distribución de AU. El AU fue un factor predictor de ECV, MCV y MT en análisis univariante  pero no en multivariante ajustado para EAU y TFG.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Conclusiones. Los niveles de AU se asocian a incremento de ECV, MCV y MT en pacientes con DM. No obstante la asociación puede no ser causal, sino mediada por la afectación de la función renal en los pacientes con hiperuricemia.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75059</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75059/files/TESIS-2018-061.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>fisiologia endocrina</dc:subject>
    <dc:subject>procesos metabolicos</dc:subject>
    <dc:subject>caracteristicas epidemiologicas de la poblacion</dc:subject>
    <dc:subject>cardiologia</dc:subject>
    <dc:title>Influencia de los niveles de ácido úrico sobre el riesgo cardiovascular en una cohorte de pacientes con Diabetes Mellitus tipo 2</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
