<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Serrano Sanz, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Ripa Villegas, Leire</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>Las causas, los efectos y los costes de la crisis financiera internacional de 2007 han evidenciado las debilidades del sistema financiero y de la regulación macroprudencial, ha derivado a un replanteamiento y transformación del sector financiero en cuanto a la supervisión y al modelo de gestión. Este trabajo pretende analizar el nuevo marco regulatorio en el sector financiero, su posible impacto a corto y largo plazo en la economía, algunas propuestas como el impuesto sobre transacciones financieras, una comparativa a la regulación implementada en Estados Unidos y los focos financieros de riesgo sistémico. El resultado será el contraste entre una reforzada regulación al sector bancario frente a una laxa regulación de una parte importante del sector financiero, los hedge funds y la banca en la sombra, afectando a la competitividad y provocando una distorsión en los mercados financieros. Además de una regulación eficaz y que integre a todo el sector financiero, es preciso una coordinación internacional en la globalización financiera, tanto en políticas monetarias como fiscales, para poder minimizar los riesgos sistémicos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17121</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía; Área de Historia e Instituciones Económicas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/17121/files/TAZ-TFG-2014-2303.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>crisis financiera internacional</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Crisis financiera internacional y cambios en el marco regulatorio. El papel de Basilea III</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
