<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Medel Gracia, Victor</dc:contributor>
    <dc:creator>Robles González, Guillermo</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La abstracción de federación ofrece la posibilidad de compartir recursos computacionales entre elementos heterogéneos de manera transparente. Paradigmas cómo el Edge Computing pueden beneficiarse de estos planteamientos, permitiendo satisfacer determinados requisitos no funcionales (cómo menor coste, facilidad de gestión, disminución de latencias de red\ldots). En el presente trabajo se plantea una arquitectura basada en un sistema de gestión de contenedores (Kubernetes) para aprovechar las ventajas que este sistema pueden ofrecer en un entorno de federación. Se han analizado las posibilidades que ofrece estos modelos en un caso de uso particular, como es el análisis de imágenes, lo cual permite observar el comportamiento del sistema bajo una carga realista. El sistema diseñado e implementado se basa en aprovechar la capacidad computacional del Edge, de coste más bajo y latencia menor, en vez de procesar todos los elementos en el Cloud. Además, se ha utilizado la abstracción de federación para gestionar y compartir recursos entre diferentes Edges de manera transparente. Durante el desarrollo del trabajo ha primado un análisis basado en evidencias empíricas, apoyando cualquier decisión de diseño importante en datos obtenidos de manera experimental. Para la realización de los experimentos sea ha realizado la implementación en un sistema real heterogéneo, realizando un despliegue en varios clústers físicos, formados tanto por máquinas x86_64 clásicas como ARM de menor coste y rendimiento (Raspberry Pi), a fin de explorar de forma más detallada el comportamiento del sistema diseñado en distintas situaciones. Durante los experimentos, se ha conseguido una mejora notable, llegando a alcanzar un factor de reducción de coste económico de casi 6, con un bajo efecto sobre el rendimiento del sistema. Se puede ver que estos sistemas tienen amplio margen de mejora, estableciéndose cómo potenciales competidores a las infraestructuras basadas en Cloud usadas en la actualidad para determinados ámbitos aplicativos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77667</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Informática e Ingeniería de Sistemas; Área de Arquitectura y Tecnología de Computadores</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77667/files/TAZ-TFG-2018-2604_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77667/files/TAZ-TFG-2018-2604.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Informática</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de políticas de despliegue y scheduling en una federación de Kubernetes</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of deployment and scheduling policies in a Kubernetes federation</dc:title>
</oai_dc:dc>
