<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tobajas Asensio, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Moreno Arjol, Inés</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Los accidentes o lesiones no intencionadas son un problema de salud a nivel mundial que cobra especial importancia en la infancia debido a la elevada mortalidad y morbilidad que producen. Los niños en edad preescolar son especialmente vulnerables, así como aquellos con un bajo nivel socioeconómico. La mayoría de los accidentes pueden evitarse y la mejor manera de hacerlo es mediante la educación sobre prevención de la población general. Además, mediante una adecuada formación sobre cómo actuar en el caso que sucedan puede contribuir a disminuir sus secuelas. Objetivo: Elaborar un programa de educación para la salud sobre prevención y primera actuación en lesiones no intencionadas en el hogar, dirigido a padres y madres con hijos en edad preescolar. Metodología: Tras una amplia búsqueda bibliográfica se ha elaborado un programa de educación para la salud dirigido a padres y madre de niños de entre 3 y 5 años cobre prevención y actuación frente a lesiones no intencionadas en el hogar.  Conclusiones: Las lesiones no intencionadas son una de las principales causas de morbi-mortalidad en la infancia. Mediante la implantación de programas de educación en prevención y primera actuación frente a lesiones no intencionadas podríamos no solo disminuir sus consecuencias sino también evitar que muchas de ellas sucedan. Dentro de las competencias del personal de enfermería se encuentran la prevención y la educación para la salud lo que sumado a su cercanía con los pacientes les hace idóneos para llevar a cabo la implantación de estos programas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89161</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89161/files/TAZ-TFG-2018-685.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación sobre prevención y actuación frente a lesiones no intencionadas en edad preescolar</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Education Program On Prevention and Action Against Unintentional Injuries in Pre-School Age</dc:title>
</oai_dc:dc>
