<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Iglesias Gozalo, María José</dc:contributor>
    <dc:contributor>Estebanez de Miguel, Elena</dc:contributor>
    <dc:creator>Díaz Sesma, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La menstruación dolorosa, en ausencia de patología pélvica, se denomina dismenorrea primaria. Esta alteración es muy frecuente en mujeres jóvenes y conlleva trastornos en su actividad laboral, estudiantil, deportiva… Dentro de la sintomatología destaca el dolor en la región lumbar, pudiendo estar asociado a una inestabilidad y a una activación insuficiente de la musculatura estabilizadora.&lt;br /&gt;Objetivo: Analizar los efectos de un programa fisioterápico de ejercicios de estabilización lumbopélvica en el dolor lumbar y en la capacidad funcional de la musculatura estabilizadora de las mujeres con dolor lumbar asociado a la menstruación.&lt;br /&gt;Material y métodos: Se realiza un estudio de intervención analítico, longitudinal y prospectivo de serie de casos (n=9) con medición pre y post-intervención de las siguientes variables: dolor lumbar asociado a la menstruación, capacidad funcional de la musculatura estabilizadora, consumo de fármacos y grado de severidad de la dismenorrea. Se realizó un programa fisioterápico domiciliario durante 12 semanas basado en la realización de ejercicios de estabilización lumbar durante 15-20 minutos todos los días. Los ejercicios se clasificaron en cuatro bloques de dificultad ascendente.&lt;br /&gt;Resultados: Se obtuvo una disminución estadísticamente significativa en el dolor lumbar (p=0,007) y abdominal (p=0,017), en el consumo de fármacos (p=0,018) y en el grado de severidad de la dismenorrea (p=0,006). Además, la capacidad funcional estabilizadora aumentó significativamente (p=0,008).&lt;br /&gt;Conclusión: Un programa fisioterápico de estabilización lumbar es eficaz para disminuir el dolor lumbar y abdominal asociado a la menstruación, el consumo de fármacos y el grado de severidad de la dismenorrea. También es efectivo para aumentar la capacidad funcional estabilizadora.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89134</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89134/files/TAZ-TFG-2018-869.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89134/files/TAZ-TFG-2018-869_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Efectividad de un programa fisioterápico de ejercicios de estabilización lumbar en mujeres con dolor lumbar asociado a la menstruación. Serie de casos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Effectiveness of a physiotherapy program of lumbar stabilization exercises in women with low back pain associated with menstruation. Number of cases</dc:title>
</oai_dc:dc>
