<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pellicer Corellano, Francisco</dc:contributor>
    <dc:creator>Aguas López, Vanessa</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El incremento urbanístico y la consiguiente presión sobre el territorio fluvial y las huertas, junto con la desconsideración hacia los espacios agrícolas y naturales han convertido el corredor fluvial urbano en un paisaje residual y abandonado. En innumerables ciudades se ha dado la espalda a los ríos que tradicionalmente han hecho de esas ciudades lo que son hoy en día. Sin embargo, en muchas de ellas no ha sido un punto final, sino un punto y aparte, las tendencias se invierten y la preocupación por el medio ambiente y su integración con el aspecto social y cultural de las ciudades comienzan a extenderse. La protección del río como lugar ecosistémico y, a su vez, su reconversión hacia una nueva funcionalidad ha permitido redescubrir un lugar hasta el momento olvidado. De esta manera, los aspectos naturales y culturales dulcifican su contacto y establecen de nuevo un vínculo entre ellos, desterrando, definitivamente, la tradicional lucha interna entre lo urbano y lo natural. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85105</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85105/files/TAZ-TFG-2019-3265.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geografía y Ordenación del Territorio</dc:subject>
    <dc:title>Ordenación paisajística de las riberas del Huerva en Cuarte de Huerva.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Landscape planning of the Huerva´s riverbanks in Cuarte de Huerva.</dc:title>
</oai_dc:dc>
