<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Orduna Onco, Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Bailo Ruiz de Eguilaz, Amanda</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La osteopenia es una condición que se encuentra entre la normalidad y la osteoporosis definiéndose como masa ósea baja. Existen múltiples factores de riesgo. Entre ellos cabe destacar la llegada de la menopausia que reduce la cantidad de estrógenos y esto produce una alteración en la remodelación ósea. La principal consecuencia de la osteopenia son las fracturas por fragilidad, aunque son más probables en la osteoporosis, se dan más durante la osteopenia por la alta prevalencia de esta. Mediante ejercicio físico, dieta y un estilo de vida saludable podemos tratar la osteopenia y prevenir fracturas. Objetivos: Elaborar un programa de educación para la salud dirigido a mujeres con osteopenia durante la transición menopáusica y postmenopausia. Metodología: Se ha llevado a cabo una búsqueda bibliográfica en diferentes bases de datos. También se han consultado guías clínicas y asociaciones oficiales de pacientes. Desarrollo: La captación de pacientes se realiza a partir de carteles y personal sanitario del centro de salud. Además realizaremos una charla informativa a las personas que estén interesadas en participar. Se impartirán un total de 7 sesiones educativas e interactivas 1-2 veces a la semana. La evaluación se hará en base a dos cuestionarios que medirán la satisfacción y evolución de los conocimientos de las participantes. Conclusiones: Debido a la prevalencia y consecuencias de las fracturas por fragilidad y el desconocimiento de la población sobre la osteopenia, se ha desarrollado este programa centrado en educar, planificar y aplicar actividades en la rutina de las participantes.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85808</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85808/files/TAZ-TFG-2019-530.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de Educación para la Salud dirigido a mujeres con Osteopenia durante la Perimenopausia y Postmenopausia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Program adressed to women with Osteopenia during Perimenopause and Postmenopause</dc:title>
</oai_dc:dc>
