<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Moreno Chulilla, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Seral García, Begoña Belén</dc:contributor>
    <dc:creator>Llorens Eizaguerri, María</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN  La cirugía protésica primaria de cadera (PTC) y rodilla (PTR) es la cirugía mayor electiva más realizada en los Servicios de Traumatología y Cirugía Ortopédica de los países desarrollados.  La frecuencia de esta cirugía se está incrementando anualmente por diferentes motivos: el desarrollo tecnológico, la prolongación de la vida de los enfermos con afecciones subyacentes, los buenos resultados obtenidos, seguridad y la expansión gradual de sus indicaciones, se extiende a pacientes jóvenes. Con respecto a la carga de cirugía de revisión, también el aumento es significativo sobretodo en la rodilla. Se ha calculado que la pérdida sanguínea estimada para la artroplastia primaria y de revisión es de 1 a 2 litros, lo que hace necesario la transfusión sanguínea para compensar estas pérdidas. La transfusión de sangre alogénica (TSA) no está exenta de riesgos (transmisión de enfermedades infecciosas, síndrome de estrés respiratorio, inmunodepresión y errores en la administración) y es un recurso limitado. Las alternativas a la transfusión de sangre alogéna (ATSA) son estrategias farmacológica y no farmacológica encaminadas a disminuir la transfusión de concentrado de hematíes, preservando siempre la seguridad del paciente.  En enero de 2011 en el Servicio de Cirugía Ortopédica de HCU de Zaragoza se instauró un Programa de Ahorro de Sangre (PAS) que incluyó criterios transfusionales restrictivos, donación prequirúrgica de sangre autóloga (DPSA), utilización de hierro (oral y/o intravenoso) y EPO en pacientes programados para artroplastia primaria y de revisión de cadera y rodilla.  Los objetivos que se han pretendido alcanzar son:  Objetivos generales:  1. Mejorar los resultados del tratamiento quirúrgico de los pacientes sometidos a cirugía ortopédica programada tanto de cadera como de rodilla.  2. Disminuir las complicaciones en relación a la TSA.  3. Disminuir el número de transfusiones con TSA.  4. Estudiar las posibilidades que ofrecen los tratamientos actuales del PAS desde el Servicio de Hematología y Hemoterapia (S. Transfusión).  Objetivos específicos:  1. Realizar un PAS en pacientes sometidos a Cirugía Ortopédica.  2. En el programa elaborado incluir pacientes candidatos a prótesis de rodilla y de cadera tanto primaria como de revisión.  3. Comparar con el grupo control de pacientes sometidos a transfusión con TSA: necesidades transfusionales, complicaciones postoperatorias y estancia hospitalaria.  4. Determinar la eficiencia comparada entre grupo de pacientes en PAS con grupo control de pacientes sometidos a transfusión con TSA mediante análisis de minimización de costes.  5. Evaluar la eficiencia del PAS para justificar su permanencia y aplicación del mismo en otras áreas.  DESARROLLO TEÓRICO Se ha realizado un estudio prospectivo caso-control. Se han incluido pacientes que pertenecían al área sanitaria del sector III de Zaragoza intervenidos de artroplastia de primaria o de revisión de cadera o de rodilla en el periodo de tiempo comprendido entre el 1 de enero de 2011 hasta el 31 de diciembre de 2012 en nuestro Servicio. El grupo caso constituido por pacientes que han cumplimentado el PAS. En grupo control se han incluido los pacientes no han participado en el PAS. Para entrar en ambos grupos se han debido cumplir los criterios de inclusión y exclusión. El PAS ha consistido en la DPSA, prescripción de ferroterapia oral y/o intravenosa y la administración de EPO según parámetros hemáticos prequirúrgicos.  Por otro lado, a los pacientes del grupo control se les ha reservado 2 bolsas de sangre alogénica antes de la operación. Se ha transfundido según los criterios de transfusión del hospital.  Los datos que se han recogido son: variables prequirúrgicas relacionadas con el paciente no modificables (edad, sexo, comorbilidad..) y modificables (nivel de hemoglobina prequirúrgica, número de bolsas programadas, obtenidas..), variables intraoperatorias (técnica de anestesia, tipo de prótesis, fármaco para reducir el sangrado,..), variables postquirúrgicas (nivel de hemoglobina postquirúrgico, criterio de transfusión, complicaciones postquirúrgicas, estancia hospitalaria, etc..).  Se ha diseñado la base de datos en Microsoft Excel 2007 y SPSS versión 15.0. Se ha realizado el análisis de los datos empleando el programa estadístico SPSS 15.0 y programa estadístico R-3.0.2 Además se ha evaluado el coste del PAS-TSA, efectividad del PSA (calculándose la efectividad de la DPSA, ferroterapia ora/IV y EPO), superioridad del programa y eficiencia del PSA (coste-efectividad, coste efectividad incremental).  CONCLUSIONES En este estudio sobre la valoración y optimización de costes del Programa de Ahorro de Sangre llegamos a las siguientes conclusiones:  1. Los pacientes intervenidos de artroplastia primaria de cadera o de rodilla o de revisión de rodilla que han participado en Programa de Ahorro de Sangre han sido menos transfundidos, necesitando menos bolsas de sangre predonada y de sangre alogénica.  2. Este Programa de Ahorro de Sangre ha sido una estrategia eficiente, siendo la Donación Prequirúrgica de Sangre Autóloga la parte menos costo-efectiva que mejoraría si sólo se reservara una bolsa en pacientes mayores de 75 años o con niveles de hemoglobina &lt;14 g/dl.  3. Las mujeres, los pacientes con niveles de hemoglobina prequirúrgica menores de 14 g/dl y los mayores de 75 años han sido los que más se han beneficiado de este programa. Siendo las mujeres de mayor edad las que peor han tolerado la Donación Prequirúrgica de Sangre Autóloga.  4. En los pacientes que se ha alcanzado niveles óptimos de hemoglobina prequirúrgica solamente ha sido necesaria la obtención de una unidad predepósito.  5. La ferroterapia y EPO como tratamientos coadyuvantes en el Programa de Ahorro de Sangre han sido efectivos para alcanzar los niveles de hemoglobina prequirúrgica e incluso se ha considerado aumentar sus dosis en los pacientes que no predonaron sangre.  6. Retrasando el control hemático postquirúrgico a las 24 horas se consigue disminuir la sobretransfusión en los pacientes del programa.  7. Para que el programa sea eficiente el paciente debe incluirse al menos 2 semanas antes en el Programa de Ahorro de Sangre.  8. La coordinación y la participación de todos los Servicios implicados y satisfacción de los pacientes en este programa han sido necesarios para su viabilidad y eficiencia.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47409</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47409/files/TESIS-2016-017.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>prótesis</dc:subject>
    <dc:subject>hematología</dc:subject>
    <dc:subject>consumo, ahorro e inversión</dc:subject>
    <dc:title>Valoración y optimización de costes de un programa de ahorro de sangre en cirugía ortopédica</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
