<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vived Conte, Elias</dc:contributor>
    <dc:creator>Urgel Benito, Miguel Ángel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El siguiente trabajo tiene como tema principal la obesidad infantil en la Educación Primaria, es un problema de escala mundial que afecta desde una edad temprana, y que se produce por conductas inadecuadas alimentarias y la poca practica de actividad física. Como docente, mi prioridad en este tema es preocuparme y actuar para prevenir casos de este perfil.&lt;br /&gt;Por eso, en el presente trabajo se realiza un estudio de los diferentes factores que favorecen la obesidad, las consecuencias que se producen y comó la influencia los medios de comunicación tienen que ver en la obesidad infantil.&lt;br /&gt;Por último, se propone una intervención educativa basada en prevenir la obesidad infantil, a través de métodos que buscan unas costumbres y rutinas alimenticias saludables y la práctica de actividad física diaria. Es importante la colaboración de la familia, ya que es una etapa clave para que los niños adopten rutinas que perduren para toda la vida.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87225</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87225/files/TAZ-TFG-2019-4803.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Intervención de la prevención de la obesidad infantil y sedentarismo en niños de primaria.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Intervention for the prevention of childhood obesity and sedentary lifestyle in primary school children.</dc:title>
</oai_dc:dc>
