<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Torres Sánchez, Reyes</dc:contributor>
    <dc:creator>Lázaro Gargallo, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La distrofia muscular es una alteración ligada al cromosoma X recesiva, siendo la distrofia muscular de Duchenne la más frecuente. Esta alteración aparece en la infancia con un deterioro progresivo de las fibras musculares debido a la deficiencia de la distrofina. Los principales síntomas de la enfermedad aparecen antes de los 4 años de edad, y son la dificultad en la marcha y las caídas. La enfermedad tiene una serie de signos y síntomas comunes como el deterioro progresivo muscular, rigidez, contracturas, hipertrofia de las pantorrillas, problemas de conducta etc afectando entre otras cosas, al control motor, coordinación, memoria e interacción social y dando lugar a una menor calidad de vida. (1) Las terapias ecuestres buscan el desarrollo de las personas discapacitadas y/o con necesidades especiales con el propósito de conseguir mejoras físicas, cognitivas, de comunicación y de personalidad, todo esto a través del constante vínculo con el animal y con el entorno. (4) Es un tratamiento no invasivo que complementa a otros tratamientos (nunca los sustituye) formando parte de un tratamiento conjunto dirigido a neutralizar la discapacidad, aumentar potenciales y generar nuevas capacidades. Los beneficios de las terapias ecuestres incluyen mejoras en el equilibrio tanto horizontal como vertical, regulación del tono, disociación de cintura pélvica y escapular, aumento de la motricidad (gruesa y fina), coordinación, integración sensorial y manejo de las habilidades sociales y aspectos cognitivos. (4) Este programa de intervención tiene como objetivo la prevención y el mantenimiento de la funcionalidad del paciente, proporcionándole una mayor calidad de vida a través de las terapias ecuestres, desde la perspectiva de terapia ocupacional y basándonos en el modelo de integración sensorial. El lugar establecido para llevar a cabo el programa es la Hípica Parque del Agua. Tendrá una duración aproximada de 16 semanas, lo que implicará unas 32 sesiones (2 por semana).&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90312</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90312/files/TAZ-TFG-2017-1096.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Intervención desde terapia ocupacional en distrofia muscular (Duchenne) Mediante las terapias ecuestres como herramienta de trabajo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Occupational Therapy in Muscular Dystrophy (Duchenne) Using Equestrian Therapy As a Work Tool</dc:title>
</oai_dc:dc>
