<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bernal Agustín, José Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Campos Carbonel, Diego</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este trabajo es realizar un análisis desde el punto de vista técnico, económico y medioambiental de los distintos tipos de baterías utilizados en los vehículos eléctricos, así como la comparación con el vehículo convencional. En primer lugar se exponen los tipos de baterías utilizadas en los vehículos eléctricos, así como una introducción a las posibles baterías que se utilizarán en el futuro. Posteriormente, con los datos extraídos de distintos catálogos, se realizará un análisis económico de ellas para así llegar a la conclusión de por qué unas son más utilizadas que otras. También se realiza una exposición de los distintos tipos de recarga del vehículo eléctrico, además de nombrar otros tipos de recarga que podrían utilizarse en el futuro, como son la recarga por inducción o el cambio rápido de baterías. Finalmente se realiza un análisis medioambiental, comprobando como se reciclan los distintos tipos de baterías, así como otras soluciones, como dar una segunda vida a las baterías cuando son reemplazadas en los vehículos. En este apartado también se realiza una comparación con el vehículo convencional en cuanto a la contaminación generada por cada uno de ellos, teniendo en cuenta el proceso de producción y no solamente la conducción.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61376</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Eléctrica; Área de Ingeniería Eléctrica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/61376/files/TAZ-TFG-2017-464.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/61376/files/TAZ-TFG-2017-464_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Eléctrica</dc:subject>
    <dc:title>Análisis técnico, económico y medioambiental de las baterías utilizadas en vehículos eléctricos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Technical, economic and environmental analysis of the batteries used in electric vehicles</dc:title>
</oai_dc:dc>
