<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Luis Pedro Figueras Ara</dc:contributor>
    <dc:contributor>Inés Rubira Aznar</dc:contributor>
    <dc:creator>Forcano Labarga, David</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La rinitis crónica proliferativa es una enfermedad de vías respiratorias altas descrita en el ganado ovino que afecta a los cornetes ventrales de las fosas nasales y tiene un curso progresivo que finalmente acaba con la vida del animal. Se describe a Salmonella enterica subsp. diarizonae serotipo 61:k:1,5,(7), microorganismo frecuentemente aislado en la cavidad nasal de las ovejas, como posible agente causal de este proceso; sin embargo, se desconoce su patogenia o implicación en el desarrollo de la enfermedad. Además, esta bacteria también se ha descrito en el ganado ovino como agente implicado en abortos, orquitis y brotes de diarrea en corderos recién nacidos.&lt;br /&gt;Se conocen algunas vías de eliminación de Salmonella enterica subsp. diarizonae serotipo 61:k:1,5,(7), siendo importante su presencia en fosas nasales y heces, y aislándose esporádicamente en vagina. Sin embargo, se desconoce la importancia de otras vías de eliminación, tales como la vía lactógena, y su implicación en la transmisión de la bacteria. En el presente trabajo se van a estudiar estas  vías de excreción del microorganismo en ovejas y en sus corderos durante el periparto y postparto, analizando más profundamente la vía lactógena como posible forma de infección de los corderos.&lt;br /&gt;Además, la rinitis crónica proliferativa no cuenta con tratamientos registrados hasta el momento, aunque si se han llevado a cabo tratamientos experimentales en anteriores estudios. En la segunda parte de este trabajo, se va a continuar con el estudio y valoración de estos tratamientos mediante el seguimiento clínico de los animales enfermos tras la administración del tratamiento y con la utilización de técnicas de imagen complementarias en los mismos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85168</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85168/files/TAZ-TFG-2019-3091.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de las vías de transmisión oveja-cordero de Salmonella enterica subespecie diarizonae serotipo 61:k:1,5,(7) y evaluación de los diferentes tratamientos terapéuticos frente a este agente en ovejas adultas.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of sheep-lamb transmission routes of Salmonella enterica subspecies diarizonae serovar 61:k:1,5,(7) and evaluation of the different therapeutic treatments against this agent in adult sheep.</dc:title>
</oai_dc:dc>
