<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>De Frutos, Pilar</dc:contributor>
    <dc:contributor>Gutiérrez Toral, Pablo</dc:contributor>
    <dc:contributor>Manuel Fondevila Camps</dc:contributor>
    <dc:creator>González Rosales, Mariana Gabriela</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En la mayor parte de los sistemas intensivos de alimentación de rumiantes existe una gran dependencia de la torta de soja como fuente de proteína, lo que hace necesaria la búsqueda de alternativas. El empleo de insectos se ha sugerido como una de dichas alternativas, pero, hasta la fecha, existen muy pocos trabajos científicos que los caractericen. Una de las primeras necesidades al respecto es su valoración proteica. Sin embargo, el uso las técnicas in situ de las bolsas de nailon o in vitro de cultivos no renovados de microorganismos ruminales han sido cuestionadas, por lo que sería preciso explorar otras posibilidades. Por otro lado, y dado que se desconoce aún cuán elevada puede ser la degradación ruminal de las harinas de insectos, nos planteamos el uso de taninos para poder limitarla y mejorar así su utilización digestiva. Por lo tanto, esta tesis de máster se llevó a cabo con dos objetivos principales: 1) realizar una valoración proteica de varias harinas de insectos mediante diversas técnicas (in vitro e in situ) y 2) estudiar si el uso de taninos podría reducir la degradación ruminal de la proteína de harinas de insectos sin afectar a su digestibilidad intestinal. Para cumplirlos, se realizaron 2 ensayos. En el primero, se valoraron 4 harinas de insectos: 1) gusano de la harina (Tenebrio molitor); 2) gusano rey (Zophobas morio); 3) escarabajo de la cama (Alphitobius diaperinus), y 4) grillo doméstico (Acheta domesticus, adultos). Además, se utilizó torta de soja como alimento de referencia. Para la valoración proteica de estos alimentos se usaron 3 técnicas diferentes. En el primero, se siguió la metodología in vitro de cultivos no renovados de microorganismos ruminales con dosis crecientes de almidón y la degradación del N se estimó mediante regresión lineal (mL de gas vs. mg de N-amoniacal). El segundo consistió en la estimación de la degradación de N mediante el filtrado clásico tras la incubación in vitro y en el tercero se empleó la técnica in situ de las bolsas de nailon. En el segundo experimento se evaluó el efecto del tratamiento de las 4 harinas de insectos con un 15% MS de un extracto comercial de taninos de roble o de quebracho y se comparó nuevamente con el efecto en la torta de soja. La degradación ruminal de la proteína se estudió mediante la técnica de las bolsas de nailon. A continuación, la digestibilidad intestinal de la proteína no degradada en el rumen se determinó usando una técnica in vitro basada en la incubación con pepsina y pancreatina. Los análisis confirmaron el potencial de las harinas de insectos como ingredientes alternativos a las fuentes tradicionales de proteína. De los estudiados, Z. morio fue el que mostró una menor cantidad de PB (38%), aunque mayor proporción de grasa (49%). El que mayor contenido proteico presentó fue A. domesticus (70%). En cuanto a la valoración proteica, independientemente del método empleado, todos los insectos mostraron valores de degradación más bajos que la torta de soja, oscilando estos entre 0,406 en T. molitor y 0,778 en A. diaperinus. Las cifras fueron relativamente similares cuando se estimaron por regresión o in situ, pero más variables en la estimación in vitro, aunque los tres métodos parecen establecer un ranking similar entre alimentos. No obstante, sería conveniente realizar más valoraciones. En cuanto al tratamiento con taninos, tanto el roble como el quebracho redujeron la degradación ruminal en todos los casos. Los descensos variaron entre el 10% en el grillo doméstico (Acheta domesticus) y el 19% en las larvas de gusano rey (Zophobas morio) y no se observó una relación evidente entre la magnitud de la respuesta y los contenidos de N de cada insecto o de su degradación en el tratamiento control. En lo que se refiere a la digestibilidad intestinal de la proteína, alta en todos los insectos, los valores fueron siempre mayores en el tratamiento con el extracto de roble que en el del quebracho y, sorprendentemente, también superiores que los del control en Z. morio y A. diaperinus. En todo caso, aunque nuestros resultados sugieren que el uso de taninos de roble podría resultar más ventajoso que el de taninos de quebracho, sería necesario realizar más experimentos, incluidas pruebas in vivo, para poder ratificarlo. También sería recomendable examinar la posibilidad de obtener efectos similares utilizando dosis más bajas o con taninos de menor pureza o de diferente origen, con el objetivo final de reducir los costes en condiciones prácticas de explotación.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84874</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Producción Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84874/files/TAZ-TFM-2019-167.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Nutrición Animal</dc:subject>
    <dc:title>Uso de harinas de insectos en la alimentación de rumiantes: valoración proteica y tratamiento con taninos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Use of insect meals in ruminant feeding: protein evaluation and treatment with tannins</dc:title>
</oai_dc:dc>
