<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Granada López, José Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Ansó de Miguel, Belén</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El número de jugadores de videojuegos crece exponencialmente cada año. Esto fue contemplado por la Asociación Americana de Psiquiatría que incluyó el Trastorno por Juego en Internet (IGD) en su quinta edición del DSM. Dicho trastorno se define como una compulsión a jugar a videojuegos, disminuyendo significativamente la calidad de vida de los que la padecen. Se ve favorecida por y precipita la aparición de elevada comorbilidad. Todo ello es preocupante en las instituciones de enseñanza, donde tener IGD equivale a un peor rendimiento académico desde edades tempranas. &lt;br /&gt;Por ello se propone la realización de un programa de salud, dirigido tanto a docentes como a alumnos de Educación Secundaria, en el que se les informe de la problemática actual de los videojuegos y consecuencias de la adicción a los mismos (IGD).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90064</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90064/files/TAZ-TFG-2020-507.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>La vida no es un juego, no te la juegues: Programa de salud dirigido a adolescentes con Trastorno por Juego en Internet (IGD)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Life is not a game, don’t play with it: Healthcare program directed to adolescents with Internet Game Disorder (IGD)</dc:title>
</oai_dc:dc>
