<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tobajas Asensio, Enrique</dc:contributor>
    <dc:creator>Máñez Giménez, Adriana</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el recién nacido prematuro es aquel que nace entre la semana 20 y la 37 de gestación. A nivel mundial la prematuridad es la primera causa de morbimortalidad neonatal e infantil y constituye uno de los problemas de salud más importantes de la sociedad. Para los padres, el nacimiento de un bebé prematuro y su separación debido al ingreso hospitalario genera una situación de crisis y estrés en el núcleo familiar. La frecuencia de nacimientos pretérmino y sus consecuencias tanto individuales como familiares hacen de ella una prioridad sanitaria.  Objetivos: disminuir los miedos e inseguridades de los familiares tras el alta hospitalaria mediante el análisis, diseño e implantación de un programa de formación enfocado a facilitar los cuidados de su hijo.  Metodología: se ha realizado una búsqueda bibliográfica en distintas bases de datos, libros y páginas web para obtener información actualizada y precisa con la que desarrollar un programa de educación para la salud dirigido a las familias de recién nacidos prematuros.  Conclusión: el apoyo y la formación de las familias por parte de los profesionales sanitarios resulta fundamental para facilitarles la adaptación a esta nueva e inesperada situación.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90391</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90391/files/TAZ-TFG-2017-624.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Recién nacido prematuro</dc:subject>
    <dc:subject>Familia</dc:subject>
    <dc:subject>Cuidados de enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>"nacer antes de lo esperado": programa de educación para la salud dirigido a familias de recién nacidos prematuros</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">"To Be Born Earlier Than Expected": A Health Education Program Designed to Premature Newborns' Families</dc:title>
</oai_dc:dc>
