<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Del Río Martínez, Cantal Paola</dc:contributor>
    <dc:creator>Caro Flores, Antonio</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En medicina veterinaria de pequeños animales se utilizan sistemáticamente sedantes para premedicar animales como parte del protocolo de anestesia, menos relevancia se le suele dar cuando estos son usados de manera aislada, aunque es un procedimiento bastante habitual en el día a día de la clínica veterinaria. Ya sea con animales de difícil manejo o en actuaciones que requieren una relajación del animal, un protocolo de sedación adecuado a nuestro paciente puede ser de gran ayuda en muchos casos y minimiza el uso de la anestesia, evitando el mayor riesgo que conlleva.&lt;br /&gt;Este trabajo pretende profundizar en los efectos que produce un determinado protocolo de sedación; Dexmedetomidina asociada a Metadona, comúnmente utilizado en clínica de pequeños animales. La técnica más efectiva para valorar las alteraciones que se producen a nivel cardiaco es la ecocardiografía. Ayudándonos de la ecografía podemos detectar las variaciones hemodinámicas y anatómicas que se producen en el corazón de una manera no invasiva.&lt;br /&gt;Existe una amplia variedad de estudios sobre los efectos de estos fármacos sedantes, siendo de gran valor a la hora de aplicar un protocolo u otro según los requerimientos del paciente. Cabe destacar que no existe bibliografía sobre los efectos ecocardiográficos del uso de la combinación dexmedetomidina-metadona. Así pues se desea alcanzar como finalidad, la ampliación del abanico de conocimiento sobre estos fármacos, para poder ofrecer toda la información posible y que pueda servir de ayuda de cara a escoger una aplicación segura y adecuada a nuestros pequeños pacientes.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85079</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85079/files/TAZ-TFG-2019-3308.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación ecocardiográfica pre y post sedación en pequeños animales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Echocardiographic evaluation pre- and post-sedation in small animals</dc:title>
</oai_dc:dc>
