<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Venturini Crespo, María Eugenia</dc:contributor>
    <dc:contributor>Villacampa Elfau, José Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>Fernández Domingo, Jesús Emiliano</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>En el presente proyecto preliminar se trata el diseño y distribución en planta de una cervecera artesana, la cual se ubicará en una parcela a las afueras del pueblo de Canfranc-Estación, donde el abastecimiento de agua, la red de alcantarillado, la electricidad, el internet y la telefonía están garantizados por el Ayuntamiento del municipio. Se propone producir 3500 litros de cuatro tipos diferentes de cerveza y que la cervecera tenga la capacidad de poder duplicar su producción en el caso de que la demanda lo permita. Para conseguir este propósito se explicará en profundidad las materias primas y recetas, el proceso de elaboración, se realizará una prueba experimental para la obtención de datos necesarios para los balances de materia y energía, previo al dimensionado de los equipos y la distribución en planta. Este proyecto preliminar también incluye un apartado histórico donde contextualiza el producto y un análisis del sector actual.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90090</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90090/files/TAZ-TFG-2020-418.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>cerveza</dc:subject>
    <dc:subject>artesana</dc:subject>
    <dc:subject>cervecera</dc:subject>
    <dc:subject>malta</dc:subject>
    <dc:subject>lúpulo</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Agroalimentaria y del Medio Rural</dc:subject>
    <dc:title>Proyecto preliminar para el diseño y distribución en planta de una cervecera artesana en Canfranc (Huesca)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Preliminary project for the design and distribution of a craft brewery in Canfranc (Huesca)</dc:title>
</oai_dc:dc>
