<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pedraja Iglesias, Marta</dc:contributor>
    <dc:creator>Ezquerro Viciano, Belén</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En los últimos años Internet se ha convertido en el medio de comunicación más extendido de toda la historia de la humanidad. La digitalización y el comercio electrónico son una realidad que ha impactado en todos los sectores. En este trabajo se va a investigar el impacto del comercio electrónico en la sociedad, haciendo especial hincapié en el fenómeno Showroomig, que consiste en mirar y probar cualquier tipo de producto en una tienda para finalizar adquiriéndolo a través de Internet. Para ello se han planteado una serie de objetivos: (1) Determinar su frecuencia de compra online, (2) Identificar los motivos que llevan a los individuos a realizar dichas compras, (3) Identificar si el showrooming es conocido por la población encuestada y/o si lo practican y (4) Conocer el perfil showroomer. Para dar respuesta a los objetivos perseguidos se ha realizado una revisión de la literatura existente y posteriormente se ha realizado un trabajo de campo a través de encuestas auto-administradas en Google Docs. Tras realizar los análisis pertinentes, se muestran las principales conclusiones obtenidas y se proponen una serie de recomendaciones que pueden ayudar a la comprensión del nuevo proceso de compra desarrollado por los compradores.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77953</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados; Área de Comercialización e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77953/files/TAZ-TFG-2018-1743_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77953/files/TAZ-TFG-2018-1743.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>El proceso de compra online: el Showrooming</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The online purchasing process: the Showrooming</dc:title>
</oai_dc:dc>
