<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Moreu Carbonell, Elisa</dc:contributor>
    <dc:creator>López García, Gema</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente dictamen tiene la finalidad de ofrecer posibles soluciones a un cliente de nacionalidad mexicana afectado por una resolución de expulsión de territorio español mientras cumple condena en un Centro Penitenciario de la provincia de Zaragoza por un delito de tráfico de drogas.&lt;br /&gt;En los antecedentes de hecho comienzo con una exposición de los hechos ordenados cronológicamente.&lt;br /&gt;En los fundamentos de derecho ofrezco soluciones a las cuestiones que me suscita el cliente acerca de su situación para evitar su expulsión de España, desde la posibilidad de solicitar arraigo por ser su padre y abuelos españoles de origen, como la posibilidad de adquisición de la nacionalidad española o doble nacionalidad, o la solicitud de asilo tras las amenazas de muerte contra su persona y contra su familia.&lt;br /&gt;También le asesoro en Derecho acerca del procedimiento a realizar contra la resolución de expulsión del territorio nacional que le notificó la Delegación del Gobierno de Aragón y el trámite por la vía contencioso - administrativa. Y finalizo el dictamen con unas conclusiones a modo de resumen. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88642</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Público; Área de Derecho Administrativo</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88642/files/TAZ-TFM-2019-1591.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Abogacía</dc:subject>
    <dc:title>Sanción de orden de expulsión en materia de extranjería.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Penalty of expulsion abroad.</dc:title>
</oai_dc:dc>
