<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Plana Galindo, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Vea-Murguía Berges, Fernando</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo tiene como objeto estudiar características sociodemográficas de los practicantes de paracaidismo deportivo, practicantes de parapente, de la comunidad autónoma de Aragón; y a su vez profundizar en las posibles diferencias en los rasgos de personalidad y perfiles psicológicos entre los practicantes de paracaidismo, los de parapente y los deportistas ajenos a los deportes aéreos seleccionados. La muestra se dividió en 3 grupos, 21 paracaidistas, 21 parapentistas y 21 deportistas (grupo control) que no fueran practicantes de paracaidismo ni parapente, haciendo una muestra total de 63 sujetos, todos ellos aragoneses, emparejados en las variables sexo y edad. Para ello se utilizó un cuestionario sociodemográfico y el Inventario de Personalidad de Eysenck en su forma B. Los resultados parecen indicar que no existen diferencias sociodemográficas, pero si se encuentran diferencias significativas en lo que a los rasgos de personalidad se refiere. Dichas diferencias se dan concretamente en la variable Neuroticismo (N), entre el grupo de paracaidistas y el grupo de deportistas, obteniendo valores más bajos en Neuroticismo los paracaidistas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64836</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64836/files/TAZ-TFG-2017-4400.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Diferencias en la personalidad de parapentistas, paracaidistas y deportistas ajenos a los deportes aéreos, de Aragón: un estudio piloto</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Differences in differing personality traits of paragliders, skydivers and athletes outside of air sports, from Aragón: a pilot study</dc:title>
</oai_dc:dc>
