<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bernad Morcate, Cristina</dc:contributor>
    <dc:creator>Mongay Navarro, María</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo va a consistir en un análisis desde el punto de vista estratégico sobre el Laboratorio de Economía Social (LAB_ES) de la Universidad de Zaragoza.  El LAB_ES nace en el curso académico 2017/2018, como un proyecto ambicioso para dar cabida a la economía social en la Universidad, más allá de los planes académicos y los créditos que los alumnos deben superar.  El esquema del trabajo es el siguiente: comenzaremos definiendo qué es la Economía Social y que hitos ha vivido en los últimos años, para realizar un correcto análisis del entorno general del LAB_ES. Una vez tengamos esta introducción al campo de la Economía Social, profundizaremos en el Laboratorio, realizando un análisis de su entorno específico y un análisis interno. Sintetizaremos las conclusiones en un Análisis DAFO, que a su vez completaremos con un Análisis CAME. Así, este completo estudio estratégico nos permitirá extraer una serie de conclusiones y líneas de acción a seguir por el LAB_ES.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85566</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85566/files/TAZ-TFG-2019-1870.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85566/files/TAZ-TFG-2019-1870_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Análisis Estratégico del Laboratorio de Economía Social (LAB_ES)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Strategic analysis of Social Economy Laboratory (LAB_ES)</dc:title>
</oai_dc:dc>
