<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Horno Chéliz, María del Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Colera Sanz, M. C. Elena</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La presente investigación tiene como primer objetivo comprobar si existe correlación general entre la competencia gramatical y la competencia de comprensión lectora. Otro objetivo es verificar correlaciones específicas entre la comprensión lectora y distintos niveles de reflexión y análisis metalingüísticos. Para ello, se pasaron dos pruebas a un grupo de 37 estudiantes de segundo curso de la ESO.La primera–elaborada expresamente para este trabajo- medía la competencia gramatical a partir de ejercicios promovidos por el proyecto GrOC. La segunda era una prueba de comprensión lectora estandarizada. Los resultados confirmaron tanto la correlación general significativa, como varias correlaciones específicas. Estos resultados son un indicio a favor de las propuestas del GrOC, según el cual la reflexión gramatical puede contribuir a mejorar la comprensión lectora de los estudiantes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76175</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76175/files/TAZ-TFM-2018-1050.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Literaturas Hispánicas y Lengua Española: Tradición e Identidades</dc:subject>
    <dc:title>Competencia gramatical y competencia lectora. Un estudio experimental sobre la correlación de estas dos medidas en estudiantes zaragozanos de segundo de la ESO</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Grammar competence and reading competence</dc:title>
</oai_dc:dc>
