<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Echeverria Arnedo, María Teresa</dc:contributor>
    <dc:creator>Sancho Ruiz, Esperanza</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se presenta una cartografía geomorfológica del modelado kárstico desarrollado en el sector suroccidental de la Sierra del Moncayo (Ibérica central), donde se instala un sistema de poljes ligado al dispositivo tectónico y a las litologías calcáreas dominantes. Se diferencian así dos zonas definidas como poljes, un sector con morfologías de karst aluvial, y otro sector dominado por el marco estructural. Estos poljes, ligados a la apertura de fosas intraibéricas plío-pleistocenas, se han modelado a lo largo del Cuaternario, con el desarrollo de superficies de criptocorrosión kárstica y acumulaciones de arcillas de descalcificación en diversas etapas. Por otro lado, se desarrollan materiales para la divulgación de estas formas de modelado kárstico.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87970</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87970/files/TAZ-TFG-2019-4351.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geografía y Ordenación del Territorio</dc:subject>
    <dc:title>El sistema de poljes de Noviercas, Borobia y Cuevas de Ágreda-Beratón (Cordillera Ibérical, Soria): Cartografía geomorfológica y materiales para la divulgación.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Noviercas, Borobia and Cuevas de Ágreda-Beratón polje's system: Geomorphological cartography and divulgation resources.</dc:title>
</oai_dc:dc>
