<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gasch Gallén, Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Puértolas Aguilar, Anabel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La función sexual en el posparto se puede ver afectada por los cambios físicos y psicosociales que se producen. Las mujeres han expresado una necesidad de alivio y apoyo en el posparto a los profesionales de la salud en relación a la vida sexual, la percepción de la imagen corporal y a la recuperación de la funcionalidad y estilos de vida anteriores a esta etapa. Entre un 70 y un 80% de parejas dice no haber recibido orientaciones sobre sexualidad posparto. La Organización Mundial de la Salud (OMS) considera el asesoramiento en la vida sexual como una de las necesidades de las mujeres y el posparto representa una oportunidad ideal para mejorar su salud sexual.  Diseñar un programa de salud dirigido a mujeres en el posparto para potenciar una sexualidad integral sana desde la Enfermería de Atención Primaria. Revisión bibliográfica acerca de la función sexual en el posparto, en los primeros tres meses tras el parto. Elaboración de programa de educación para la salud desde la metodología de programación en salud comunitaria.   El programa consta de diferentes sesiones que ofrecen herramientas para ayudar a las mujeres a conocer su cuerpo, los cambios que ocurren tras el parto, las alteraciones que pueden sufrir y cómo pueden manejarlas. La literatura sobre salud sexual en el posparto coincide en la importancia del papel de profesional sanitario. Un programa de salud que busca mejorar los conocimientos de las pacientes y promover que se expresen abiertamente, facilita que en el posparto las profesionales de enfermería puedan tratar el tema, romper mitos y que la salud sexual deje de ser un tabú.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89025</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89025/files/TAZ-TFG-2019-589.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Educación afectivo-sexual en el posparto: programa de salud desde enfermería en Atención Primaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Affective-sexual education in postpartum: nursing health programa from Primary Healthcare</dc:title>
</oai_dc:dc>
