<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Cabello, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Skrypnychuk Untilov, Igor</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Los incendios forestales constituyen uno de los principales problemas ambientales en cuanto a su incidencia en la vegetación forestal se refiere. Cada año la comunidad autónoma de Aragón sufre numerosos siniestros, en este contexto el incendio de la Sierra de Luna (2015) fue uno de los más acusados de los últimos años arrasando con 13.889 hectáreas y afectando a siete municipios (Asín, Ores, Uncastillo, Ejea de los Caballeros, Luna, Luesia y Biota). En este trabajo se va a realizar la delimitación y cartografía del área afectada por el incendio mediante imágenes Landsat y el estudio de la regeneración vegetal y su evolución temporal mediante el análisis de los valores de NDVI. En términos generales el incendio de Luna presentó unos niveles de severidad moderada/alta, con importantes diferencias a nivel espacial controladas por el tipo de vegetación previa.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58809</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58809/files/TAZ-TFG-2016-4945.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geografía y Ordenación del Territorio</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de la severidad y la regeneración vegetal mediante imágenes Landsat en el incendio de Sierra de Luna (2015)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the severity and vegetation regrowth using satellite images in the Sierra de Luna (2015) forest fire.</dc:title>
</oai_dc:dc>
