<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Escolar Castellón, María Asunción</dc:contributor>
    <dc:creator>Galve Lahoz, Víctor</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La arteria maxilar es un vaso muy importante. Irriga estructuras de la masticación, deglución, órganos olfatorios, oído, cara, parótida y cráneo. Es la responsable de los hematomas epidurales y las epistaxis. Es una arteria compleja que presenta múltiples variaciones, tanto en su recorrido como en la presentación de ramas colaterales. Tras revisar el tema, se exponen en detalle las formas más comunes de presentación de la arteria maxilar, así como todas las variaciones encontradas. Posteriormente, se describen arterias maxilares en cadáveres y se comparan los resultados obtenidos con los datos hallados en la bibliografía. Material y métodos: Se realizan disecciones del territorio de la arteria maxilar en cadáveres proporcionados por el Departamento de Anatomía e Histología Humanas de la Facultad de Medicina de la Universidad de Zaragoza. Tras la exposición e identificación de las diferentes estructuras anatómicas, se tiñen los vasos y nervios para facilitar su visualización. Resultados: El 66.6% de los casos de este estudio presentaban la variedad superficial de la arteria maxilar. El 33.3% restante presentó la variedad profunda. Conclusión: Los resultados de este estudio coinciden con los resultados encontrados en la bibliografía.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47923</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía e Histología Humanas; Área de Anatomía y Embriología Humana</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47923/files/TAZ-TFG-2015-984.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Medicina</dc:subject>
    <dc:title>ARTERIA MAXILAR: REVISIÓN Y ESTUDIO EN CADÁVER</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
