<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor> Corral Lafuente, José Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Fumanal Cebollero, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>En este documento se presenta una metodología para la planificación de recursos históricos que contemple propuestas para incrementar el uso turístico del espacio, en consonancia con la zonificación de usos y actividades que establecen los instrumentos de planificación turística. En este estudio se toma como referencia el Castillo de Monzón del siglo XII y la Catedral de Santa María siendo el ayuntamiento de Monzón el cual tiene concesión de explotación y dinamización de ambos recursos. El departamento turístico de Monzón tiene como finalidad la promoción y realización de una oferta turística de calidad en el territorio montisonense, a través de líneas estratégicas fundamentadas en eventos y actividades para resaltar y poner en valor el patrimonio histórico de la ciudad. A través de la metodología implementada en este proyecto se pretende acercar la tradición y cultura montisonense a todos los públicos, así como conseguir un incremento turístico teniendo como nexo principal el Castillo de Monzón y su historia. Es un programa de dinamización turística y cultural donde las propuestas expuestas se articulan en base a los valores culturales e históricos del recurso y tomando como herramienta clave de gestión la interpretación del patrimonio. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94781</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94781/files/TAZ-TFG-2020-1234.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Proyecto para la dinamización  turística y cultural del castillo de Monzón y la catedral Santa María.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Project to tourist and cultural revitalization of the castle of Monzón and the Cathedral of Santa María.</dc:title>
</oai_dc:dc>
