<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marco Arcalá, Luis Alberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Andreu Zorraquino, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el presente Trabajo de Fin de Grado se estudia desde una óptica analítica, la construcción conceptual que el legislador europeo tiene del «establecimiento mercantil» y de la «venta ambulante», poniéndola en relación con la delimitación que el legislador español hace de estos términos. A través de la Sentencia del Tribunal de Justicia (Sala Octava) de la Unión Europea de 7 de agosto de 2018, en el asunto C-485/17, que resuelve una cuestión prejudicial planteada por el Bundesgerichtshof sobre la interpretación del artículo 2.9 de la Directiva 2011/83/UE del Parlamento Europeo y del Consejo de 25 de octubre de 2011 sobre los derechos de los consumidores, entenderemos de una forma más completa esa conceptualización del «establecimiento mercantil» a través de la concepción que el Tribunal de Justicia de la Unión Europea tiene sobre un stand de feria comercial explotado por un comerciante durante unos días al año. Este estudio nos ayudará a comprender el alcance de la protección prestada a un consumidor en el ámbito de una compraventa realizada dentro o fuera de un «establecimiento mercantil».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90161</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho Mercantil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90161/files/TAZ-TFG-2019-2789.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>Los conceptos de establecimiento mercantil y de venta ambulante en la jurisprudencia del Tribunal de Justicia de la Unión Europea: principales implicaciones de la Sentencia C-485/17, de 7 de agosto de 2018</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Concept of business premises and ambulant sale in European case law: main implications of Judgment of European Court of Justice in case C-485/17, of August 7th, 2018</dc:title>
</oai_dc:dc>
