<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>ESTRADA MARCÉN, NEREA</dc:contributor>
    <dc:creator>BARBARIN IZCO, OSCAR</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Los jugadores de futbol son individuos que durante el transcurso de un entrenamiento o de un partido tienen multitud  de situaciones muy variadas y con repetición de gestos: cambios de ritmo, cambios de dirección, saltos, aceleraciones, desaceleraciones, diferentes tipos de desplazamientos, etc. En este programa se hizo una investigación en la que participaron dos  grupos de individuos: Un Grupo Experimental que realizó los entrenamientos específicos de fuerza, potencia y pliometría y los entrenamientos de equipo (entrenamiento integrado) y un Grupo Control que solo ejecutó los entrenamientos en grupo. A través de tres test (salto horizontal, salida sprint de 5 y 15 metros, test de Barrow) se comprobó  que grupo obtuvo mejores adaptaciones y mejoras. Estos test lo realizó toda la muestra antes de empezar el programa (Pre-test) y al finalizar el programa (Post-test). El programa de ejercicios específicos (14 sesiones) se desarrolló durante el mes de pretemporada del equipo (20 sesiones). El grupo experimental realizó dobles sesiones de entrenamiento tres días por semana y una única sesión dos días a la semana. El grupo control realizó una única sesión, cinco días a la semana. Las sesiones únicas fueron  entrenamientos en grupo por las tardes. Las dobles sesiones fueron entrenamientos específicos de fuerza, potencia y pliometría, por la mañana, y entrenamiento en grupo por la tarde.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77509</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77509/files/TAZ-TFG-2019-003.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>ADAPTACIONES DE UN PROGRAMA INTEGRADO DE FUERZA, POTENCIA Y PLIOMETRÍA DEL TREN INFERIOR DURANTE LA PRETEMPORADA EN JUGADORES DE FUTBOL AFICIONADOS</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">ADAPTATIONS OF AN INTEGRATED STRENGTH, POWER AND PLYOMETRICS PROGRAM FOR THE LOWER BODY DURING THE PRESEASON OF AMATEUR FOOTBALL PLAYERS.</dc:title>
</oai_dc:dc>
