<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Montijano Muñoz, Eduardo</dc:contributor>
    <dc:contributor>Suárez Gracia, Darío</dc:contributor>
    <dc:creator>Hernández Almudi, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Los sistemas ciberfísicos y el internet de las cosas están tomando una rele- vancia mayor en nuestro día a día, y su capacidad de cálculo se incrementa a la par que su utilidad. Esto causa problemas cuando se trata de disipar toda esa energía generada en entornos donde no se pueden aplicar técnicas de disipación activas y las exigencias de diseño impiden una correcta disipación pasiva. Es en este tipo de entornos donde nuestro trabajo está centrado.&lt;br /&gt;Este proyecto aúna conocimientos de ingeniería informática y de ingeniería de control, y presenta una metodología para la comprensión de la disipación de un procesador y una propuesta de control para el mantenimiento de una temperatura constante mediante el uso de escalado dinámico de la frecuencia del procesador.&lt;br /&gt;El trabajo comienza haciendo un repaso del estado del arte actual en materia de gestión de temperaturas y energía. Tras lo que se presenta el esquema de control que se realizará y como se ha ampliado mediante el uso de reconoci- miento de cargas de trabajo, lo que permite realizar un ajuste más preciso del control. Se da la metodología a usar para poder ajustar el control y realizar las distintas pruebas adaptadas para cada caso de uso. Se explica como se realiza la implementación en el sistema operativo del control y se realizan pruebas de comportamiento y evaluación.&lt;br /&gt;Con esto, las aportaciones principales de este proyecto son, el diseño de una metodología que permite entender como es el comportamiento de la temperatura de un procesador en base a la carga de trabajo y frecuencia. El diseño de una arquitectura de control con un supervisor que ajusta el control en base al tipo de carga del trabajo. Una serie de pruebas y programas que permiten realizar la caracterización y obtener datos relevantes de la ejecución. Y la implementación de dos módulos de kernel que permiten clasificar la carga de trabajo realizada y realizar el control de la temperatura.&lt;br /&gt;Todo esto se ha evaluado usando una plataforma moderna con software ampliamente utilizado en sistemas ciberfísicos e internet de las cosas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84847</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Informática e Ingeniería de Sistemas; Área de Ingeniería de Sistemas y Automática</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84847/files/TAZ-TFM-2019-347.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ingeniería Informática</dc:subject>
    <dc:title>Técnicas de control avanzadas para gestionar la temperatura en multiprocesadores</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Advanced control techniques for managing temperature in multiprocessors</dc:title>
</oai_dc:dc>
