<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Peribáñez López, Miguel Ángel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Gracia Salinas, Mª Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Soleda Gomà, Maria</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La parasitación por nematodos gastrointestinales y pulmonares es un problema ampliamente distribuido que afecta a la mayoría de ganado en extensivo. Pequeños, grandes rumiantes y équidos se ven expuestos constantemente a una posible infección por dichos parásitos poniéndose en riesgo aquellos que realizan las rutas de trashumancia. Estos animales también pueden intervenir en la diseminación de nematodos si se da el caso que estén ya parasitados.En  este trabajo se estudió la situación parasitaria del ganado que compartía la ruta de trashumancia, con el uso de técnicas coprológicas. También se obtuvo información acerca del manejo y las pautas de prevención que llevaban a cabo los ganaderos que recorrían la Cañada Real Conquense por medio de encuestas. Se realizó una búsqueda bibliográfica para determinar los parásitos que comúnmente afectaban a este tipo de ganado y se revisaron pautas de  prevención que se podrían llevar a cabo. Poniendo en común los resultados se observó que gran porcentaje de las muestras analizadas estaban parasitadas, así que se dieron recomendaciones de nuevos métodos de manejo y tratamientos farmacológicos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63800</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63800/files/TAZ-TFG-2017-4552_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63800/files/TAZ-TFG-2017-4552.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Parásitos gastrointestinales y pulmonares en rutas de trashumancia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Gastrointestinal and lung parasites on transhumance routes</dc:title>
</oai_dc:dc>
