<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sesé Oliván, Francisco Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Mínguez Penalva, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo del presente trabajo se centra en conocer el papel que cumplen las normas sociales y el reconocimiento como posibles mecanismos de motivación en las donaciones, determinando si es adecuado utilizarlos para conseguir una mayor efectividad en las campañas sociales y lograr una alta participación e importantes recaudaciones económicas. Con estos mecanismos, normas y reconocimiento, se pretende comprobar si es posible la existencia de cierta complementariedad entre ambos y averiguar si, efectivamente, pueden funcionar bien de manera complementaria o si, por el contrario, es más recomendable utilizarlos de manera individual.   Por otro lado, con el fin de ofrecer una amplia visión del efecto de estos dos mecanismos, se pretende tener en cuenta ciertos aspectos de la personalidad que pueden afectar de manera importante la relación entre ambos mecanismos y su efecto en las donaciones.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76287</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76287/files/TAZ-TFM-2018-294.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76287/files/TAZ-TFM-2018-294_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Dirección, Estrategia y Markéting</dc:subject>
    <dc:title>El papel de las normas sociales y el reconocimiento en campañas de recaudación de fondos.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The role of social norms and recognition in fundraising campaigns.</dc:title>
</oai_dc:dc>
