<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Nicolás Lizama, Mercedes</dc:contributor>
    <dc:creator>Ainoza Codina, Judit</dc:creator>
    <dc:creator>Faure Castel, Belinda</dc:creator>
    <dc:creator>Hernández Royo, Diego</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En esta investigación centramos nuestro objeto de estudio en los prejuicios y estereotipos que se encuentran entre la población joven de la ciudad de Zaragoza, en el ámbito educativo, todo ello través de una muestra de 284 alumnos y siete profesores. Hemos profundizando en aquellos estereotipos y rumores que se escuchan más frecuentemente entre los jóvenes sobre los migrantes, analizando de dónde surgen y cómo se propagan, partiendo de investigaciones anteriores que confirman su influencia en una adecuada integración. &lt;br /&gt;Algunos de los resultados de nuestro estudio apuntan a que alrededor de un 75% de los encuestados sí se relacionan con personas de distintas nacionalidades, aunque tienen pocos conocimientos reales sobre la inmigración y son los medios de comunicación los que ejercen una gran influencia en la percepción que tienen de ella. Por otro lado, existe una tendencia a recibir tratos discriminatorios entre los jóvenes en el ámbito escolar a causa de los escasos recursos de protección, siendo estos algunos de los factores que afectan a la integración como a la convivencia. Los rumores que más escuchan los alumnos son “los extranjeros vienen a quitarnos el trabajo” y “los extranjeros reciben todas las ayudas sociales”. Las relaciones entre las personas y sentirse parte de un grupo es fundamental para obtener una mejor calidad de vida, independientemente de la nacionalidad de cada una. Por lo tanto, es imprescindible dejar a un lado prejuicios, estereotipos y cualquier tipo de rumor sobre la población migrante.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84966</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84966/files/TAZ-TFG-2019-3538.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84966/files/TAZ-TFG-2019-3538_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de prejuicios, estereotipos y rumores sobre población migrante en el ámbito educativo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of prejudices, stereotypes and rumors about the migrant population in the educational field</dc:title>
</oai_dc:dc>
