<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Soriano Bozalongo, Juana María</dc:contributor>
    <dc:creator>Loste Ferreira, Mónica</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La okupación rural como alternativa de vida puede mostrar una realidad educativa distinta a la normativa y urbana. Las opciones educativas pueden ser diversas dentro de la elección de retornar al mundo rural, incluyendo escuelas unitarias y pedagogías libertarias y/o alternativas. Por este motivo, en el presente trabajo se realiza un estudio etnográfico del fenómeno socio-educativo de cuatro pueblos en Huesca que comparten o compartían un proyecto y una organización asamblearia y comunitaria, con el objetivo de profundizar en las diferentes posibilidades de escolarización y en la relación entre la educación y el estilo de vida elegido. Del proceso de fundamentación teórica y recogida de datos emergen las categorías de diversidad, respeto, autonomía, comunidad de aprendizaje, naturaleza, implicación familiar, libertad, flexibilidad, apoyo muto, alternativa y valores, que sirven para la interpretación de la información obtenida en los núcleos rurales.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88074</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Didáctica y Organización Escolar</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88074/files/TAZ-TFG-2019-2303.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Estudio etnográfico de la realidad educativa en pueblos repoblados de Aragón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Ethnographic study of the educational reality in repopulated villages of Aragón</dc:title>
</oai_dc:dc>
