<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Peribáñez López, Miguel Ángel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Ruiz Zarzuela, Imanol</dc:contributor>
    <dc:creator>Cristòfol Franco, Lorena</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Los ecosistemas acuáticos continentales son particularmente vulnerables a las invasiones biológicas. Muchas de las especies autóctonas se encuentran amenazadas o en peligro de extinción debido a los impactos que provocan las especies invasoras, a la degradación y fragmentación de los sistemas fluviales y a la sobreexplotación de los recursos hídricos. Los peces invasores compiten por el espacio y el alimento, depredan a otras especies, se hibridan con los autóctonos e introducen parásitos y enfermedades, provocando extinciones, pérdidas genéticas y alterando los ecosistemas acuáticos. La mayoría de estas introducciones ilegales se realizaron en el siglo XX y se produjeron con el fin de promover la pesca deportiva. Actualmente, la labor de la legislación es prohibir la posesión, transporte y comercio de ejemplares vivos de especies exóticas invasoras y regular su proliferación mediante acciones de control y erradicación. Entre las técnicas que se emplean para controlar este problema, destacan el uso de la rotenona, la pesca eléctrica o el uso de redes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76371</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76371/files/TAZ-TFG-2018-4497.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Consecuencias de la introducción de especies de peces invasoras en la cuenca del Ebro</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Consequences of the introduction of invasive fish species in the Ebro basin</dc:title>
</oai_dc:dc>
