<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Llorens Benito, José Francisco</dc:contributor>
    <dc:creator>Subías Grau, Teresa</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo ha escogido, documentado, justificado, detallado, analizado y evaluado tres herramientas cuyo uso se considera recomendado e incluso necesario en las aulas de Biología y Geología de ESO: el trabajo con claves dicotómicas y con árboles de clasificación y el uso de noticias científicas, como parte importante de la alfabetización científica. La Propuesta Didáctica presentada busca añadir la variante procedimental y actitudinal a la tendencia conceptual de la enseñanza de Biología y Geología. El uso de las herramientas citadas y de una metodología activa buscan promover un aprendizaje significativo del alumno/a, que lo habilite para aplicarlo en nuevos contextos y situaciones.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77390</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77390/files/TAZ-TFM-2018-541.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Un enfoque multidimensional para el aprendizaje de invertebrados en 1º de la e.s.o: claves dicotómicas, árboles de clasificación y noticias</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">A multidimensional approach to study invertebrates in 1st grade e.s.o: dichotomous keys, classification trees and news</dc:title>
</oai_dc:dc>
