<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Brusca Alijarde, María Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>HUGO, FREIRE BARROS DIAS</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo analiza la eficiencia de las Universidades Federales de Brasil de carácter presencial en el periodo temporal de 2009 a 2016. Concretamente, se pretende evaluar su eficiencia y la influencia que tienen determinados factores internos y externos sobre el nivel de desempeño. Para ello, en primer lugar, se aplica el análisis DEA (Análisis Envolvente de Datos) para evaluar la eficiencia técnica de las 55 Universidades del país, utilizando tanto el modelo estático de rendimientos variables como el dinámico. En segundo lugar, se analiza el impacto de algunas variables internas y externas en los niveles de eficiencia, aplicando la metodología de Ecuaciones de Estimación Generalizadas (GEE). Los resultados evidencian que las Universidades alcanzan una eficiencia media del 91.58%, si bien las Universidades de mayor tamaño tienen niveles de eficiencia por encima de la media. En relación al impacto de los factores explicativos, el porcentaje de doctores que hay en cada Universidad incide positivamente en dichos niveles de eficiencia. Por otro lado, la población influye negativamente, de modo que las Universidades de zonas con población inferior a 7.857.938 tienen mejores desempeños.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76143</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76143/files/TAZ-TFM-2018-1252.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Contabilidad y Finanzas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de la eficiencia de las Universidades Federales de Brasil y factores determinantes.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the efficiency of Federal Universities of Brazil and determinant factors</dc:title>
</oai_dc:dc>
