<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gómez Cotín, María Teresa</dc:contributor>
    <dc:creator>Casanova Calvo, Julia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El uso de nanopartículas de plata está actualmente muy extendido debido a sus múltiples aplicaciones en distintos campos como medicina, electrónica, cosmética o alimentación. Se han desarrollado diversos métodos para su caracterización y cuantificación a lo largo de los últimos años. En este trabajo se ha utilizado la Espectrofotometría ultravioleta-visible (EAM) para estudiar la estabilidad de AgNPs tanto en patrones con nanopartículas de diferente diámetro, como en muestras complejas del campo de suplementos alimentarios. La Espectroscopía de Absorción en llama (FAAS) ha sido la técnica elegida para determinar el contenido total de plata en dichas muestras realizando previamente un ataque oxidante de las mismas. Para determinar el contenido de AgNPs se han realizado procesos de ultrafiltración para separar las dos especies de plata, y combinado con la medición por FAAS se determina el contenido de Ag iónica y AgNPs en las muestras reales.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76732</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Analítica; Área de Química Analítica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76732/files/TAZ-TFG-2018-3243.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76732/files/TAZ-TFG-2018-3243_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Química</dc:subject>
    <dc:title>Caracterización y determinación de Nanopartículas de Plata en suplementos alimentarios mediante Espectroscopía de Absorción Atómica-Llama(FAAS)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Characterization and determination of Silver Nanoparticles in food supplements by Atomic-Absorption Spectroscopy-Flame (FAAS)</dc:title>
</oai_dc:dc>
