<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Jaria Gazol, Juan Diego</dc:contributor>
    <dc:creator>Vera Martínez, Ainhoa</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El trabajo desarrollado surge de la necesidad de la automatización de los procesos agrarios, buscamos una optimización de los cultivos disminuyendo la gran cantidad de mano de obra que es necesaria y el tiempo de recolección ya que este es un factor muy importante puesto que se trata de un elemento perenne que se debe recoger en un determinado momento.&lt;br /&gt;En primer lugar, se ha realizado un amplio estudio de antecedentes, en los que podemos observar que hoy en día la recolección del olivar se realiza a través de métodos de vibración ya sea en el tronco o en las ramas. Todos los sistemas encontrados basan en un apero que va acoplado a un sistema motriz, se sea una pala o un tractor y utilizan el motor de este para hacer funcionar el vibrador.Como uno de los objetivos principales de este trabajo es desarrollar un sistema autónomo que no necesite un elemento motriz para funcionar pasamos a calcular el motor necesario para este sistema de vibración.&lt;br /&gt;Ha sido necesario recurrir a varios estudios de investigación, patentes sobre sistemas de vibración y tesis doctorales, donde, gracias a los ensayos realizados (vibración sobre mástil monitorizado, evaluación de posición y altura óptima, valores de presión sobre el tronco) encontramos valores de referencia para dimensionar y definir los elementos que componen el sistema a desarrollar.&lt;br /&gt;Se determina la potencia, par y velocidad necesaria para el motor y se evalúan diferentes tipos motores. Se ha dimensionado el motor llegando a seleccionar uno de los motores comerciales para incluirlo en el sistema. Se ha calculado la amplitud óptima para el derribo del fruto y se han dimensionado las masas de inercia necesarias para conseguir dicha amplitud.&lt;br /&gt;Se investigan diversos métodos de sujeción y se desarrolla uno de ellos. A partir de las dimensiones del tronco se han calculado y dimensionado los cilindros de amarre necesarios y se ha diseñado el dimensionamiento de la pinza de sujeción.&lt;br /&gt;Finalmente se estudia la necesidad de incluir un sistema de control para poder regular la presión de amarre y la vibración del tronco dependiendo de las características del árbol. Generando un sistema de lazo cerrado que esté realimentado y evalúe continuamente el sistema. Con él se pretende eliminar posibles daños de descortezado y optimizar el sistema.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86855</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86855/files/TAZ-TFG-2019-4766_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86855/files/TAZ-TFG-2019-4766.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Mecatrónica</dc:subject>
    <dc:title>Vibradora para la recolección de frutos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Vibrating machine for fruit harvesting </dc:title>
</oai_dc:dc>
