<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Orna Carmona, Martin</dc:contributor>
    <dc:creator>Muñoz Sánchez, Mario</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Se procede a diseñar y ejecutar el estudio del sistema de climatización de una planta industrial (Objetivo principal del proyecto), así como, el diseño y cálculo de la instalación eléctrica, fontanería, incendios y pre-diseño estructural, debido al crecimiento industrial de la zona, realizando el análisis del terreno y emplazamiento de dicho polígono. La instalación debe cumplir con toda la normativa vigente, así como de las técnicas de ejecución de la obra legales. Para el diseño y cálculo será necesario un software como Autodesk Arquitecture, así como, Inventor Factory, Caddy++electrical. El edificio industrial se desarrolla en planta sobre rasante y tiene una superficie de 1228,8m2 de forma rectangular, con dos zonas en su interior dedicada al almacenamiento, procesado y embotellamiento de aceite de oliva y una zona de comercial-ventas. El cálculo de cargas térmicas en el recinto, cumple con las normativas vigentes siendo las dos más importantes el RITE y el CTE. Se ha procedido a climatizar todo el recinto a excepción de la sala de mantenimiento. En las zonas a climatizar las condiciones de confort son: •	23 ºC en verano. •	22 ºC en invierno. Para el cálculo de cargas térmicas en verano y en invierno se han tenido en cuenta tanto el calor sensible como el latente. Una vez se conocen las necesidades térmicas del local, se procede a la selección de equipos y a situarlos en las zonas pertinentes para su correcto funcionamiento. La producción de calor es gracias a una caldera de 115 Kw y la producción de frio es de 136 Kw. Toda la red de tuberías es de acero, y se han tenido en cuenta mediante ábacos y tablas, las pérdidas de presión causadas al paso del fluido calorportador. Siendo este no superior a 2 m/s. La red de conductos se diseña por el método de pérdida de carga constante. Para ello conocemos en todo momento el caudal de aire a transportar. EL aire es transportado por ventiladores que son capaces de vencer las pérdidas de presión en los conductos. En los diferentes anexos se detallan las distintas tablas tanto de selección de accesorios, como ábacos. En los planos se recogen la distribución, tanto del layaout de planta como, las distintas distribuciones de las instalaciones. También disponemos del pliego de condiciones que detalla toda la reglamentación técnica de los distintos elementos de la instalación. El presupuesto del presente proyecto y adjuntado en los anexos asciende a la cantidad de 786.765,21€ (Setecientos ochenta y seis mil setecientos sesenta y cinco euros).&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85584</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica; Área de Ingeniería de la Construcción</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85584/files/TAZ-TFG-2019-1829_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85584/files/TAZ-TFG-2019-1829.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Mecatrónica</dc:subject>
    <dc:title>Climatización en nave industrial destinada a embotellamiento de aceite</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Air conditioning in an industrial warehouse intended for oil bottling</dc:title>
</oai_dc:dc>
