<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lekuona Amiano, Alberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Montalvo Acosta, María</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La fascia lata y el tensor de la fascia lata son estructuras musculares cuyo acortamiento implica cambios biomecánicos y de la correcta alineación articular, suponiendo un riesgo para padecer diferentes patologías, como el síndrome de dolor femorrotuliano o la pubalgia. El grupo de población en el que más inciden estas patologías es el de deportistas, sobre todo los que practican deportes como fútbol o hockey. Deportes en los que se realizan cambios de velocidad y giros bruscos. El tratamiento actual del acortamiento del tensor de la fascia lata es conservador. La fibrólisis diacutánea es una técnica fisioterápica que consiste en la destrucción de adherencias mediante la utilización de un gancho. Esta técnica permite obtener resultados rápidos en el aumento del rango de movimiento, mejora de la restricción y función muscular.  Objetivo: Comprobar la eficacia de la fibrólisis diacutánea en el acortamiento del tensor de la fascia lata, la disminución de la restricción y las adherencias, y en el aumento del rango de movimiento.  Método: Estudio cuasiexperimental. La muestra es de 8 sujetos varones futbolistas asintomáticos con una edad media de 22,75 ±1,10 años. Un 87,50% diestros y un 12,50% zurdos. Las variables a evaluar fueron el rango de movimiento, el acortamiento medido por el Test de Ober y el nivel de adherencia. Estas variables se evaluaron al inicio, a la semana tras el tratamiento y al mes tras el tratamiento. Se realizaron tres sesiones de fisioterapia con una separación de tres días entre ellas.  Resultados: Se encontraron diferencias entre la evaluación previa y a la semana de la intervención: Aducción (p=0,0000114), adherencia (p=0,009611) y Test de Ober pasó de un 100% de positivos a un 50%. Hubo diferencias estadísticamente significativas entre la evaluación previa y al mes de la intervención: Aducción (p=0,0002093) y Test de Ober que pasó de 100% a 62,5%. Sin embargo, no se obtuvieron diferencias estadísticamente significativas en la adherencia (p=0,4251). Conclusión: Se demuestra que la fibrólisis diacutánea es eficaz en el tratamiento del acortamiento del tensor de la fascia lata en deportistas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89151</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Métodos Estadísticos; Área de Estadística e Investigación Operativa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89151/files/TAZ-TFG-2018-769.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Eficacia de la fibrólisis diacutánea en el acortamiento del tensor de la fascia lata en deportistas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Effectiveness of Diacutaneous Fibrolysis for the Shortening of the Iliotibial Band in Athletes</dc:title>
</oai_dc:dc>
