<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Serrano Asenjo, José Enrique</dc:contributor>
    <dc:creator>Bendicho Muniesa, David</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo pretende estudiar Purgatorio, primer libro como tal de Raúl Zurita, a la luz de la ecocrítica. Este punto de vista teórico reconstituye las relaciones entre literatura y entorno. La Modernidad construyó la idea de progreso como un avance cegado hacia el futuro basado en la nostalgia, mientras que la posterior Posmodernidad implicó para el hombre el alejamiento definitivo del entorno. A lo largo del siglo XX, muchos poetas han luchado por conseguir un discurso de arraigo frente a una época en la que parecían ser negados o no formar parte. La visión ecológica rompe con la idea moderna del ser humano como individuo autónomo y centro del universo, y busca en la nostalgia moderna la posibilidad de a través de la poesía recuperar un arraigo u oikos. En relación con lo anterior, se pretenderá finalmente divisar en esta obra del poeta chileno la problemática que atañía al sujeto a finales de siglo XX, así como los principales conceptos dentro de la ecocrítica que nacerán de ella. Será el amor por el paisaje el que oriente su poesía hacia un estar y posibilite la religación.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85100</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Lingüística General e Hispánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85100/files/TAZ-TFG-2019-3272.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85100/files/TAZ-TFG-2019-3272_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filología Hispánica</dc:subject>
    <dc:title>Purgatorio by Raúl Zurita: a reading from ecocriticism.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Purgatorio by Raúl Zurita: a reading from ecocriticism.</dc:title>
</oai_dc:dc>
