<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Villarroya Aparicio, María Adoración</dc:contributor>
    <dc:creator>Popescu, Filofteia Bianca</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>A lo largo de las últimas décadas, un nuevo modelo de cuidado ha surgido en los servicios de urgencias, la fisioterapia. Estos profesionales han demostrado ser eficaces en el manejo de diversas patologías de menor gravedad, permitiendo al resto del personal sanitario ver casos de mayor urgencia. Algunos países han apostado por esta nueva incorporación como la clave para reducir la sobrecarga de pacientes con condiciones crónicas, geriátricas o musculo-esqueléticas, afecciones cada vez más prevalentes en los servicios de urgencias. El principal objetivo ha sido revisar sistemáticamente la evidencia científica actual sobre la figura del fisioterapeuta en los servicios de urgencia. Se ha pretendido identificar qué funciones ejerce dentro de la unidad, perfil de pacientes que trata, efectividad de sus tratamientos y percepciones tanto del paciente como del resto de personal sanitario hacia este modelo de cuidado cada vez más emergente.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88746</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88746/files/TAZ-TFG-2020-335.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>La importancia de la figura del fisioterapeuta en los servicios de urgencia. Revisión sistemática.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Importance of the Physiotherapist Role in the Emergency Department. Systematic Review.</dc:title>
</oai_dc:dc>
