<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Franco Sierra, María Ángeles</dc:contributor>
    <dc:contributor>Adiego Sancho, María Begoña</dc:contributor>
    <dc:creator>Alonso de la Fuente, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: la rotura del tendón de Aquiles consiste en la pérdida de continuidad de la estructura, siendo la prevalencia de la lesión poco precisa por su etiología multifactorial, aunque oscilan de 10 a 37 por cada 100000 como consecuencia del sobreuso. Siendo la tercera alteración tendinosa más frecuente. OBJETIVOS: el objetivo principal de este caso clínico es elaborar un plan de intervención fisioterápico para disminuir la sintomatología y mejorar la capacidad funcional para devolver a la paciente a su estado previo a sufrir la lesión y la posterior intervención quirúrgica.  METODOLOGÍA: se propone un caso clínico experimental intrasujeto n=1, en el que, tras una valoración inicial, se propone un plan de intervención en fisioterapia basada en disminuir el dolor, mejorar la funcionabilidad mediante técnicas de movilización, estiramientos de la musculatura del miembro inferior, masaje cicatricial, fortalecimiento muscular, mejora de la propiocepción y equilibrio, así como mejorar el estado psicológico. DESARROLLO: tras 10 sesiones de fisioterapia se volvió a valorar y se observó una mejoría de la función, así como una disminución del dolor y un aumento de la fuerza muscular. También se redujeron las adherencias y aumentó el rango de movimiento articular. Finalmente se observó una disminución de la ansiedad. CONCLUSIONES: existe un gran número de variantes fisioterápicas y medios físicos para tratar la rotura del tendón de Aquiles; se eligieron en este caso las que se consideraron las más apropiadas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89148</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89148/files/TAZ-TFG-2018-773.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Tratamiento fisioterápico en las complicaciones postquirúrgicas en la rotura completa del tendón de Aquiles. A propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy intervention plan in postsurgical complications in the complete rupture of the Achilles tendon. Report of clinical case</dc:title>
</oai_dc:dc>
