<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mosteo Abad, Rosa</dc:contributor>
    <dc:creator>Guzmán Hidalgo, José</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>La industria ha sido y continúa siendo el mayor origen de los problemas ambientales, tanto en el ámbito local como global. Es por ello que, se hace necesario cada vez más destinar parte de los fondos de inversión que se disponen a la lucha contra la contaminación a partir del desarrollo de estrategias y prácticas de sostenibilidad, I+D e innovación en el sector productivo, como clave para prevenir, reducir y controlar la contaminación, priorizando el uso eficiente de los recursos e incrementando el reuso y tratamiento, a la vez que se incrementa la eficiencia de las producciones de modo que así la empresa pueda obtener un beneficio directo. En las distintas actividades que se desarrollan dentro de la industria citrícola, se generan aguas residuales que proceden tanto del procesamiento de la fruta como de las operaciones de limpieza. El volumen de agua residual generado puede estar en torno a 1.96 m3 por tonelada de fruta procesada. Estas aguas residuales, caracterizadas por su escasa homogeneidad respecto a caudal y composición, originan una contaminación al medio hídrico que si bien pueden clasificarse como no tóxica, presenta en su composición sustancias no biodegradables como los aceites esenciales, tienen un alto contenido en materia orgánica disuelta, pueden alcanzar valores de concentración de materia orgánica de  26000 mO2/L (medido como DQO) y alta concentración de sólidos en suspensión, así como un pH ácido en la mayoría de los casos; lo que dificulta un funcionamiento adecuado de los procesos biológicos aerobios, instalados habitualmente en los sistemas de depuración de la mayoría de estas industrias.  En el presente trabajo se estudia la aplicación de una estrategia de Producción Más Limpia en una industria citrícola ubicada en Cuba, con un enfoque hacia la minimización del consumo de agua y la reducción de la contaminación al medio hídrico de sus vertidos. Como opciones de mejora para el funcionamiento de los sistemas de depuración, se han estudiado nuevas alternativas mediante Procesos de Oxidación Avanzada, en concreto basados en la aplicación del reactivo de Fenton y el ozono, y sistemas combinados con procesos convencionales como los procesos de coagulación-floculación-decantación y un tratamiento biológico aerobio basado en un proceso de lodos activos en un reactor discontinuo secuencial (SBR). Como resultado de la evaluación de PML se identifican 106 opciones de mejora, de ellas el 57.1% de las opciones fueron de buenas prácticas de producción, que permiten reducir el consumo de agua en 72072 m3, disminuir el volumen de aguas residuales en 134680 m3/año y la concentración de materia orgánica en un 50% (expresada como DQO). En base a los resultados obtenidos de los diferentes tecnologías de tratamiento estudiadas se propone como alternativa de depuración para los vertidos citrícolas un tratamiento que se ajuste y acople a los sistemas existentes atendiendo a las necesidades reales requeridas en cada etapa de ciclo productivo en la industria, de manera tal que para el período durante el cual los vertidos que se generan presentan altas concentraciones de materia orgánica se propone un sistema compuesto por un proceso pseudo-Fenton/CFD/tratamiento biológico de lodos activos. De acuerdo con la normativa vigente en Cuba  en materia de vertido de aguas residuales industriales, el efluente a la salida del sistema propuesto puede ser vertido a las aguas terrestres y/o al alcantarillado. Una estimación de los costes totales de producción del sistema de tratamiento propuesto para la depuración de los vertidos citrícolas teniendo como bases los resultados alcanzados en la investigación a escala de laboratorio asciende a 14.7 €/m3, costes razonables teniendo en cuenta las características de estos efluentes y los procesos implicados, fundamentalmente la etapa de oxidación mediante el proceso pseudo-Fenton en la cual se ha valorado como fuente de radiación el uso de la luz solar natural, lo que hace que estos procesos sean una alternativa económica y ambientalmente factible.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31617</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Química y Tecnologías del Medio Ambiente</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31617/files/TESIS-2015-058.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ingeniería de procesos</dc:subject>
    <dc:subject>ingeniería de la contaminación</dc:subject>
    <dc:subject>control de la contaminación del agua</dc:subject>
    <dc:subject>tecnología de aguas residuales</dc:subject>
    <dc:title>Prevención, reducción y control de la contaminación generada por la industria citrícola al medio ambiente</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
