<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Olaizola Tolosana, Ana</dc:contributor>
    <dc:contributor>Olleta Castañer, José Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Bello Aranda, Marcos</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En un contexto a nivel global como el actual en que la agricultura moderna tiende a sistemas más intensivos, surge la necesidad de un nuevo tipo de crecimiento económico que, en lugar de amenazar la sostenibilidad del medioambiente, contribuya a conservarlo. Es por eso que es importante identificar qué sistemas son sostenibles, desde el punto de vista económico, medioambiental y social. La ganadería de montaña tiene una gran importancia en el Pirineo, pues realiza una labor medioambiental y social muy importante. No obstante, está experimentando, al igual que las poblaciones rurales, un abandono en su actividad. El objetivo de este trabajo es la evaluación de la sostenibilidad integral de explotaciones de vacuno de raza Pirenaica en el Sobrarbe. Para ello, se ha realizado una encuesta directa a los titulares de una muestra de explotaciones para obtener la información necesaria y, mediante la utilización de la metodología MESMIS (Marco para la Evaluación de Sistemas de Manejo de Recursos Naturales incorporando Indicadores de Sostenibilidad), se ha evaluado su sostenibilidad integral y, finalmente, se han analizado los resultados obtenidos. Estos han determinado que en general la explotación más sostenible ha sido la Explotación 1, la cual tiene elevada dimensión del rebaño con orientación al cebo. Por otro lado, la Explotación 2, la cual tiene una dimensión intermedia del rebaño, parcialmente en ecológico y con orientación al cebo, obtiene la mayor equidad y sostenibilidad medioambiental.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76654</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Economía, Sociología y Política Agraria</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76654/files/TAZ-TFG-2018-3401.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación de la sostenibilidad integral de explotaciones de vacuno de raza Pirenaica en el Sobrarbe.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Sustainability assessment of Pyrenaic breed cattle farms in Sobrarbe (Spain).</dc:title>
</oai_dc:dc>
