<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Serrano Ostáriz, José Luis</dc:contributor>
    <dc:contributor>Aínsa Claver, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Hidalgo Arizón, Sandra</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La tuberculosis es una enfermedad infecciosa que afecta a más de diez millones de personas cada año, por lo que supone un importante problema de salud pública. Además, en los últimos tiempos ha habido un incremento de los casos de cepas resistentes a fármacos, lo que implica el uso de tratamientos con medicamentos de segunda línea que suelen provocar importantes efectos adversos debido a su toxicidad. En el afán de encontrar nuevas alternativas terapéuticas con menos efectos perjudiciales, las nanopartículas han demostrado ser una potente herramienta para su uso como antibacterianos y nanotransportadores de fármacos. Los dendrímeros tipo Jano son estructuras asimétricas, compuestas por una hemiesfera hidrófoba y una hidrófila, lo que les permite formar estructuras supramoleculares en disolución acuosa que pueden encapsular fármacos. En este trabajo se ha sintetizado un dendrón de bis-GMPA de tercera generación siguiendo una estrategia divergente, para posteriormente unirlo a través de su punto focal, mediante una cicloadición azida-alquino catalizada por Cu (I), a un dendrón de bis-MPA de segunda generación funcionalizado con dos cadenas de ácido esteárico. Posteriormente, el dendrímero Jano sintetizado fue utilizado de forma eficiente para la encapsulación de fármacos antituberculosos: isoniazida, etambutol, estreptomicina, rifampicina y bedaquilina. Los nanoagregados manifestaron actividad antimicrobiana contra BCG, como consecuencia del fármaco encapsulado, y baja toxicidad contra la línea celular Hep G2. Además, mediante microscopía electrónica de transmisión y dispersión dinámica de luz se estudió la morfología y tamaño de los nanoagregados, comprobando que en disolución acuosa formaban estructuras micelares. A pesar de que los resultados obtenidos son prometedores, es necesario hacer nuevos ensayos, especialmente para cuantificar la cantidad de cada fármaco encapsulado de forma precisa.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77786</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Orgánica; Área de Química Orgánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77786/files/TAZ-TFG-2018-2343.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Biotecnología</dc:subject>
    <dc:title>Síntesis, estudio y caracterización de dendrímeros anfífilos tipo Jano como nanotransportadores de fármacos contra la tuberculosis: toxicidad y actividad antimicrobiana</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Synthesis, study and characterization of amphiphilic Janus dendrimers as nanocarriers for anti-tuberculosis drugs: toxicity and antimicrobial activity</dc:title>
</oai_dc:dc>
