<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Elósegui Itxaso, María</dc:contributor>
    <dc:creator>Ramada Lahoz, Yasmina</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La línea general que sigue el desarrollo del presente trabajo consiste en analizar una de las nuevas conductas delictivas derivadas del uso de las TIC, particularmente el ciberbullying o acoso escolar por medios electrónicos y su contrariedad con ciertos derechos fundamentales de las personas, especialmente de los menores de edad. Paralelamente se analiza este fenómeno como conducta delictiva a la luz de las novedades introducidas por la reforma del Código Penal y, particularmente, la inclusión ex novo de este tipo penal en el artículo 172 ter, como aquel acoso reiterado e insistente no autorizado ni consentido por la víctima, que le impide desarrollar una vida normal; será en el apartado 2º de este artículo en el que se regule el acoso «a través de cualquier medio de comunicación», tipo en el que se subsume el ciberbullying.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75322</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Penal, Filosofía del Derecho e Historia del Derecho; Área de Filosofía del Derecho</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75322/files/TAZ-TFG-2018-901.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>Ciberbullying: análisis de los principales Derechos Fundamentales implicados y responsabilidades jurídicas derivadas de la conducta</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Cyberbullying: an analysis on the fundamental rights involved and the juridic responsibilities</dc:title>
</oai_dc:dc>
