<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rivero Gracia, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Marín, Blanca</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este trabajo ha sido llevar a cabo una propuesta de intervención para trabajar la época medieval en el museo con los alumnos de Educación Infantil dado que tras realizar una valoración sobre la oferta de museos en la ciudad de Zaragoza, a esta época no se le da la importancia que en verdad tiene. Por ello he decidido trasladar a los alumnos durante tres semanas que durará el proyecto a esta época y convertirlos en auténticos personajes del medievo.  Para ello se ha planteado una salida al museo del Teatro Romano para visitar las cocinas medievales de la planta superior del museo. De esta manera se ha propuesto un acercamiento a los alumnos a la Edad Media realizando diversas actividades previas a la salida, en el propio teatro y los días posteriores, para afianzar los conocimientos que han adquirido durante la salida y todo lo que han aprendido en relación a ésta. En referencia a esta época se va a trabajar especialmente los aspectos de la vida cotidiana, mostrando especial interés en los utensilios de la cocina, la vestimenta que llevaban y su forma de vida y costumbres.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62727</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62727/files/TAZ-TFG-2017-1576.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>La época medieval en los museos para educación infantil. Propuesta de intervención</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The medieval age in museums for children's education. Proposal of intervention</dc:title>
</oai_dc:dc>
