<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Carmona Martínez, José Manuel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Cortés Azcoiti, José Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Pereira Sáinz, Lucía</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En la presente memoria utilizamos distintas consideraciones cinemáticas con el objetivo de calcular la energía umbral de un fotón de alta energía (E &gt; 100 GeV) necesaria para que se produzca un par electrón-positrón a partir de la interacción con un fotón de baja energía perteneciente al fondo de luz extragaláctico. En una primera parte introducimos el marco teórico de gravedad cuántica, las teorías que plantean desviaciones de Relatividad Especial y el problema de la transparencia del fondo cósmico. Posteriormente, proponemos como solución a este problema una modificación en la energía umbral de creación de pares, realizando los cálculos correspondientes a una Violación de Invariancia Lorentz y una Deformación de Relatividad Especial. Por último, analizamos los resultados obtenidos y los comparamos con aquellos que aparecen en la bibliografía.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86525</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Física Teórica; Área de Física Atómica, Molecular y Nuclear</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86525/files/TAZ-TFM-2019-1675.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Física y Tecnologías Físicas</dc:subject>
    <dc:title>Astrofísica de rayos gamma de muy alta energía como ventana a física más allá de Relatividad Especial</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Very high-energy gamma-ray astrophysics as a window to physics beyond Special Relativity</dc:title>
</oai_dc:dc>
