<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tajada Duaso, Mauricio</dc:contributor>
    <dc:contributor>González de Agüero Laborda, Rafael</dc:contributor>
    <dc:creator>Boillos Calvo, María José</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: Las malformaciones congénitas suponen una de las causas más importantes de morbimortalidad pre y postnatal. El diagnóstico de algunas de ellas entraña una gran dificultad como es el caso de las cardiopatías congénitas. Estas anomalías representan las malformaciones congénitas más frecuentes.En nuestro medio, se registran unas 8/1000 cardiopatías congénitas, Estas malformaciones no son únicamente importantes por su frecuencia, sino que lo son también por la elevada repercusión en la morbi-mortalidad prenatal y postnatal. Un tercio de la mortalidad por malformaciones congénitas se debe a cardiopatías congénitas y, además,  son las responsables de 1 de cada 10 muertes durante el primer año de vida. El diagnóstico prenatal de las cardiopatías congénitas sigue constituyendo un reto en la práctica obstétrica diaria. La tasa de detección de las principales malformaciones difiere en los distintos centros y, sin duda, son las cardiopatías congénitas una de las áreas más problemáticas. En este sentido ha surgido, en los  últimos años, un gran interés en la superespecialización dentro de este ámbito. La evaluación ecocardiográfica básica (visualización del corte de cuatro cámaras) ha dejado paso a la evaluación ecocardiográfica básica ampliada que consiste en la evaluación del corte de cuatro cavidades y de los tractos de salida de los grandes vasos. La obtención de dichos cortes precisa unas condiciones adecuadas materno-fetales y demanda mayor habilidad y experiencia por parte del ecografista. La ecografía tridimensional permite obtener volúmenes que aportan imágenes de buena calidad para su interpretación posterior, introduciendo la técnica volumétrica y multiplanar, facilitando la navegación a través de los tres planos del espacio. Sin embargo, lo más revolucionario de esta tecnología es la posibilidad de procesamiento, almacenamiento, recuperación y transferencia de archivos que permite, no sólo el diagnóstico ¿online¿, sino también el análisis ¿offline¿ de los volúmenes adquiridos, ofreciendo la posibilidad de que un mismo volumen capturado por una persona sea interpretado por varios profesionales localizados en diferentes puntos geográficos. DESARROLLO TEÓRICO: Para analizar la aplicación de la ecografía 3D al cribado de cardiopatías congénitas se desarrolló un estudio comparativo entre el análisis de corazones normales realizado mediante 2D y 3D. Los volúmenes fueron adquiridos, almacenados y encriptados por personal no experto y, en un segundo tiempo, fueron remitidos a un profesional ubicado en diferente punto geográfico con acreditada experiencia en evaluación 3D para su análisis.  Posteriormente, se elaboró un estudio multicéntrico con diez centros participantes para analizar el papel de la ecografía 3D en el diagnóstico de cardiopatías congénitas. Se dispuso de una página web donde los investigadores pudieron descargar y aportar los casos incluidos en el estudio. CONCLUSIONES: Los datos obtenidos confirman que personal no experto (sin conocimientos previos de ecografía y con una formación previa específica de un mes) puede realizar la adquisición y el almacenamiento de los volúmenes cardiacos necesarios para su posterior análisis a distancia por expertos. La visualización de todas las estructuras cardiacas recomendada por la ISUOG para el cribado de cardiopatías congénitas se consiguió en el 87,9% de los casos mediante análisis 3D offline mientras que con ecografía 2D fue posible en el 97,5%. Esta diferencia resultó estadísticamente significativa. No se observaron diferencias significativas en el corte de 4 cámaras y corte abdominal alto. Sin embargo, la identificación mediante tele-ecografía 3D del corte de 5 cámaras, el tracto de salida de la pulmonar y el corte de tres vasos con la tráquea fue significativamente inferior a la evaluación 2D. El IMC por encima o igual a 30, la posición anterior del dorso y la calidad inadecuada de las imágenes fueron los factores que ocasionaron diferencias significativas en la evaluación cardiaca realizada mediante estudio 3D. Sin embargo, la posición de la placenta, la presentación fetal, el investigador que realizó la adquisición, la edad gestacional o el tiempo empleado en la captura de los volúmenes no presentaron diferencias significativas.  La posición anterior del dorso  y el IMC igual o superior a 30 incrementó 3,5 y 4 veces, respectivamente, la probabilidad de obtener volúmenes de calidad inadecuada. La información anatómica y funcional contenida en los volúmenes cardiacos permitió diferenciar corazones sanos y patológicos en el 89% de los casos. La sensibilidad global del estudio fue del 88,7%, la especificidad del 94% y los valores predictivo positivo y negativo fueron de 88% y 94,5% respectivamente. Los casos patológicos suponen una dificultad 4 veces mayor para la emisión de un diagnóstico que los casos normales. La sensibilidad en el diagnóstico de los casos de truncus, atresia tricuspídea, ventrículo único, coartación de aorta, estenosis pulmonar y síndrome de hipoplasia de ventrículo izquierdo fue del 100%. La tetralogía de Fallot y la trasposición de grandes vasos obtuvieron una sensibilidad superior al 92%. La concordancia interobservador del estudio fue buena, mostrando un índice de kappa global de 0,74. Se obtuvo concordancia exacta o discrepancia leve con poca relevancia clínica en 4 de cada 5 diagnósticos emitidos sobre casos afectos de cardiopatía congénita. Sin embargo, hasta un 4% de los diagnósticos realizados sobre casos patológicos mostró discrepancia grave con relevancia clínica. La calidad de los diagnósticos emitidos fue diferente en función del tipo de cardiopatía seleccionada, obteniéndose concordancia exacta en 7 de cada 10 diagnósticos de cardiopatías conotruncales. El 89% de diagnósticos realizados sobre el caso de SHVI fueron exactos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48296</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48296/files/TESIS-2016-097.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ciencias médicas</dc:subject>
    <dc:title>Aplicación de la tele-ecografía 3D al cribado y diagnóstico prenatal de cardiopatías congénitas</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
