<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Saz Sánchez, Miguel Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Pedraza Rodríguez, Lucía Teresa</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La figura de Greta Thunberg ha adquirido gran protagonismo en los medios de comunicación a nivel internacional debido a sus apariciones en grandes eventos climáticos mundiales. Este trabajo analiza la cobertura informativa que se ha hecho de la activista medioambiental en las ediciones digitales de los cuatro periódicos nacionales no deportivos más leídos en España, y estudia cómo ha sido el tratamiento informativo de los cinco discursos más destacados que Greta ha ofrecido desde agosto de 2018 –cuando realizó su primera huelga por el clima frente al Parlamento sueco–, hasta finales de 2019. Este estudio destaca cuáles han sido las partes de sus discursos sobre los cuales los medios han puesto el foco a la hora de informar y cómo ha sido la evolución de su presencia en los medios a lo largo del tiempo.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95272</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95272/files/TAZ-TFG-2020-1852.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Periodismo</dc:subject>
    <dc:title>Análisis del tratamiento informativo de los discursos de Greta Thunberg en las ediciones digitales de El País, ABC, La Vanguardia y El Mundo.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the informative treatment of Greta Thunberg´s speeches in the digital editions of El Pais, ABC, La Vanguardia and El Mundo.</dc:title>
</oai_dc:dc>
