<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marcén Román, María Yolanda</dc:contributor>
    <dc:creator>González Templado, Vanesa</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el envejecimiento de la población puede considerarse un éxito de las políticas de salud pública y el desarrollo socioeconómico, pero también constituye un reto para la sociedad, que debe adaptarse a ello para mejorar al máximo la salud y la capacidad funcional de las personas mayores.  Objetivo: analizar la eficacia del método OTAGO de forma grupal orientado a la mejora del equilibrio y la marcha y a la prevención de caídas en personas mayores institucionalizadas.  Diseño: estudio de intervención prospectivo y longitudinal, con grupo experimental y grupo control de asignación aleatoria, con evaluador ciego y con seguimiento a los 4 meses.  Participantes: muestra de 10 pacientes, 5  en grupo control y 5 en el experimental con edades comprendidos entre 76 a 91 años con importante riesgo de caída llevada a cabo en la residencia CASER BETHARRAM de Hondarribia. Intervención: se llevaron a cabo 44 sesiones de ejercicios del método OTAGO en el grupo experimental con una frecuencia de 3 veces a la semana. A los usuarios del grupo control no se les aplico tratamiento de fisioterapia. Resultados: en el grupo experimental se obtuvo una mejoría general en cuanto a la percepción de aparición de nuevos problemas y de carácter crónico, una ligera mejoría en las escalas de movilidad (+o-2 puntos en cada uno de los pacientes), y una disminución en el porcentaje de caídas durante el estudio. En el grupo control no se vieron modificadas las escalas de movilidad, se apreció una mejoría en la percepción del estado de salud, y ligera mejoría en cuanto al porcentaje de caídas.  Conclusiones: el método OTAGO llevado a cabo de forma grupal es una herramienta terapéutica válida y beneficiosa en la prevención de caídas en personas adultas institucionalizadas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90470</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90470/files/TAZ-TFG-2016-2345.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Método Otago</dc:subject>
    <dc:subject>Geriatría</dc:subject>
    <dc:subject>Caídas</dc:subject>
    <dc:subject>Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Método Otago en prevención de caídas en personas adultas institucionalizadas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Otago Method in the Prevention of Falls in Institutionalized Older Adults</dc:title>
</oai_dc:dc>
