<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Escrig Aparicio, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Rodrigo Benedicto, Erika</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Máster de la especialidad de Lengua Castellana y Literatura perteneciente a la modalidad A trata, por un lado, de analizar de modo reflexivo cómo ha sido mi experiencia como alumna de Máster durante el curso de las asignaturas teóricas y cómo he vivido mi experiencia como docente durante las prácticas. Por otro lado, este trabajo describe y ofrece una reflexión sobre los dos proyectos didácticos que he llevado a cabo durante dicho periodo de prácticas en el IES Segundo de Chomón de Teruel: la Unidad Didáctica titulada "Soñemos, alma, soñemos" y el proyecto de innovación didáctica titulado "Ilustroescritores".</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77484</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de la Lengua y la Literatura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77484/files/TAZ-TFM-2018-291.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>La experiencia docente entre los grandes dramaturgos del pasado y los jóvenes creadores del presente</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The teaching experience between the great playwrights of the past and the young creators of the present</dc:title>
</oai_dc:dc>
