<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Navarro Espinach, Germán</dc:contributor>
    <dc:contributor>Barlés Báguena, Elena</dc:contributor>
    <dc:creator>Wu,Luyao</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Las mujeres fueron consideradas por un largo tiempo la fuerza principal en la industria textil, sin embargo, en la sedería de los siglos XV y XVI de China y España, su papel fue sustituido por los hombres, mientras las mujeres fueron marginadas. Lo que en el trabajo presente se va a introducir, tanto las situaciones de las dichas mujeres, como el contexto social el que causaba estas situaciones. En el caso de China, el foco de estudio se pone en la zona Jiangnan , que es una de las más grandes y profesionales zonas de producción sedera de Ming; y en España, el foco se pone principalmente en las ciudades prósperas de la industria sedera.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88661</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Moderna</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88661/files/TAZ-TFM-2019-1277.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Investigación y Estudios Avanzados en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Una observación de la vida femenina en los siglos XV y XVI—a través de la sedería española y la de la Dinastía Ming.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">An observation of the feminine life in the 15th and 16th centuries—through the silk industry of Spain and the Dynasty.</dc:title>
</oai_dc:dc>
