<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Simón Gómez, José Luis</dc:contributor>
    <dc:contributor>Luzón Aguado, María Aránzazu</dc:contributor>
    <dc:contributor>Liesa Carrera, Carlos Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Ezquerro Ruiz, Lope</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El análisis de cuencas hace referencia al estudio integrado de las cuencas sedimentarias a partir de los rasgos estratigráficos de los materiales que constituyen su relleno, junto con datos estructurales, petrológicos, geoquímicos... (Allen y Allen, 2005). La finalidad última del análisis de cuencas es conocer la geometría, génesis y evolución de estas zonas de acumulación, fundamentalmente a través de la localización espacial y temporal de las unidades sedimentarias diferenciables en el relleno, y discriminar los factores alocíclicos (eustatismo, tectónica y clima, fundamentelmente) que controlaron la sedimentación. El estudio de cuencas extensionales intracontinentales tiene ciertas peculiaridades que derivan del hecho de que el eustatismo no actúa como factor de control en su desarrollo y evolución. El análisis de este tipo de cuencas proporciona también una valiosa información para la investigación y aprovechamiento de una amplia variedad de recursos naturales asociados a ellas (e.g. carbón, rocas industriales) que son consecuencia directa de los procesos sedimentarios y tectónicos involucrados en su evolución. Además, estas cuencas presentan márgenes activos potencialmente sismogénicos, por lo que un estudio integrado puede contribuir a valorar y mitigar el riesgo sísmico en dichas zonas. &lt;br /&gt;La Cuenca de Teruel constituye una depresión intramontañosa alargada de más de 100 km de longitud y una anchura media de 15 km, de orientación NNE-SSW (Fig. 1.1). Es una cuenca extensional intraplaca con relleno neógeno-cuaternario definida por fallas normales con la misma dirección, y que corta transversalmente las estructuras compresivas alpinas de la Cordillera Ibérica, esencialmente paleógenas (de directriz general NW-SE o Ibérica) (Vegas et al., 1979; Moissenet, 1982; Simón, 1983). A pesar de que existen aportaciones previas tanto desde los campos de la estratigrafía como de la tectónica, la geomorfología o la paleontología, no existen estudios en ella a escala de cuenca que reúnan que combinen la información de todas estas disciplinas y expliquen convenientemente su evolución estructural ni la evolución genética del relleno neógeno-cuaternario. De hecho, las interpretaciones propuestas a partir de cada uno de estos campos del conocimiento han llevado en ocasiones a la aparición de algunas controversias como, por ejemplo, sobre el propio origen, tectónico o erosional, de las fosas de Teruel o Jiloca (Simón 1983; Casas y Cortés, 2002, Gracia et al. 2003). &lt;br /&gt;La finalidad de esta Tesis es establecer mediante un enfoque multidisciplinar (estratigráficosedimentológico, estructural, geomorfológico...), aunque especialmente centrado en el estudio de su relleno sedimentario y de la arquitectura estratigráfica, un modelo integrado de evolución durante el Mioceno superior-Pleistoceno del sector norte de la Cuenca de Teruel (desde el sur de la localidad de Teruel hasta el extremo septentrional de la cuenca, Fig. 1.1). A partir de la caracterización de la arquitectura estratigráfica de los depósitos, también se persigue valorar el papel jugado por la tectónica y el clima en el desarrollo y relleno de esta cuenca extensional, así como establecer su evolución paleogeográfica y estructural. Es por ello que este trabajo se centra, en primer lugar, en la caracterización y definición de unidades genéticas medinate la metodología del Análisis Tectosedimentario (Garrido Megías, 1982; González et al., 1988 y Pardo et al., 1989).&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77098</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Tierra</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77098/files/TESIS-2019-053.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>estratigrafia</dc:subject>
    <dc:subject>sedimentologia</dc:subject>
    <dc:subject>tectonica</dc:subject>
    <dc:subject>paleoclimatologia</dc:subject>
    <dc:title>El sector norte de la cuenca neógena de Teruel: tectónica, clima y sedimentación</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
