<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Yusta Loyo, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Royo Millán, Rubén</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La energía eólica ya cubre anualmente el 19 % de la demanda de energía eléctrica en España teniendo una influencia importante en el mercado eléctrico. El mercado eléctrico español se subdivide en varios mercados de compra y venta de energía eléctrica, siendo el mercado diario el que tiene mayor peso. Su funcionamiento se basa en la casación de ofertas de venta y compra de electricidad. El resultado aquí obtenido puede verse alterado posteriormente para asegurar que el resultado sea técnicamente viable para la operación del sistema eléctrico de transporte en alta tensión. Esto se conoce como servicios de ajuste del sistema, que comprenden la resolución de restricciones técnicas, los servicios complementarios y la gestión de desvíos. Desde febrero de 2016 se permite a las energías renovables participar en estos mercados y servicios de balance, hasta entonces reservados únicamente para tecnologías de generación convencionales. El objetivo del presente trabajo de fin de máster es estudiar la influencia de la energía eólica en el precio del mercado diario y en el de los servicios de ajuste del sistema eléctrico español, durante los años 2015, 2016 y 2017, comprobando si la energía eólica está contribuyendo a la reducción de los precios de dichos mercados y en qué medida. El presente trabajo utiliza los datos de generación de energía eléctrica de las diferentes tecnologías, así como la demanda y precios en los diferentes mercados, entre otros factores, con los que se realiza un extenso tratamiento de datos. Con estos datos se desarrollan diferentes análisis estadísticos para estudiar las correlaciones existentes entre las diferentes variables de precio, demanda, producción, etc., y estimar un modelo de regresión del precio del mercado diario eléctrico. Por otro lado se constata que la producción eólica en los servicios de ajuste no es significativa para realizar un ajuste de regresión por lo que se ha optado por desarrollar un análisis descriptivo sobre esta parte de mercados de balance. Con este trabajo se demuestra que la energía eólica permite reducir el precio de la electricidad en el mercado diario del sistema eléctrico español. La precisión media conseguida en los ajustes de regresión es del 82 %. En ellos se obtiene que las energías térmicas (carbón, ciclo combinado y cogeneración) son las que más contribuyen a aumentar el precio del mercado diario. Mientras que la energía eólica y la diferencia entre la potencia de generación disponible y la demanda del sistema eléctrico son las que más contribuyen a reducir dicho precio. En cambio, la participación de las energías renovables en los servicios de ajuste no está siendo tan relevante como se esperaba y no está teniendo una influencia notable en su coste. Por lo tanto, existen dificultades para encontrar una clara relación entre la participación de la energía eólica en los diferentes servicios de ajuste y el precio de dichos servicios.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76302</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Eléctrica; Área de Ingeniería Eléctrica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76302/files/TAZ-TFM-2018-246.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ingeniería Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de la influencia de la energía eólica en los mercados diario y de balance del sistema eléctrico español</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the influence of wind energy in the daily and balance markets of the Spanish electricity system</dc:title>
</oai_dc:dc>
