<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ara Martín, Mariano</dc:contributor>
    <dc:contributor>Rodríguez Pinilla, Socorro María</dc:contributor>
    <dc:creator>Prieto Torres, Lucía</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La expresión de CD30 en linfocitos tumorales ha cobrado importancia desde la aparición de Brentuximab Vedotin (BV), un fármaco que utiliza este receptor como diana terapéutica y ha demostrado resultados prometedores en muchos pacientes. La expresión de este marcador no es infrecuente en los linfomas cutáneos tanto B como T, y no ha sido por el momento estudiada en profundidad en muchos de ellos. &lt;br /&gt;Esta tesis tiene como objetivo revisar aspectos de la clasificación de los linfomas cutáneos, tanto clínica como fenotípica y molecular, centrándonos en algunos cuya expresión de CD30 resulta significativa y poco estudiada hasta la fecha y en los que estas nuevas características fenotípicas y moleculares pueden ser relevantes para una mejor clasificación pronóstica y terapéutica de los pacientes. &lt;br /&gt;En el primer trabajo realizamos una revisión general de las alteraciones géneticas, epigenéticas y moleculares más relevantes descritas en procesos linfoproliferativos T CD30 positivos primarios cutáneos hasta la fecha y su posible potencial como dianas terapéuticas. &lt;br /&gt;El segundo trabajo identifica características morfológicas e inmunofenotípicas que ayudan a reconocer linfomas anaplásicos con reordenamientos de DUSP-22, identificando como características comunes en éstos la presencia de marcadores T y la ausencia de marcadores citotóxicos y de la vía de JAK/STAT. &lt;br /&gt;En el tercer trabajo describimos una serie de 9 pacientes con lesiones linfoproliferativas CD30+ y EBV+ que amplían el espectro clínico-patológico de la úlcera mucocutánea EBV+ (UMC-EBV+).&lt;br /&gt;Por último, en el cuarto artículo discutimos las principales características clínicas, histológicas y moleculares de una serie de 13 casos de linfoma B primario cutáneo de la zona marginal (PCMZL) con presencia de más de un 10% de células grandes CD30+ con morfología Hodgkin-like, y analizamos su relación con la progresión clínica e histológica de la enfermedad, así como con otras características inmunofenotípicas. &lt;br /&gt;1. WillemzeR, Cerroni L, Kempf W, et al. The 2018 update of the WHO-EORTC classification for primary cutaneous lymphomas. Blood.2019;133(16):1703-1714&lt;br /&gt;2. CerroniL. Sin lymphoma: the illustrated guide. In. Foruth ed. The Atrium, Southern Gate, Chchester, West Sussex, PO198SQ,UK: John Wiley &amp; Sins;2014.&lt;br /&gt;3. Parrilla Castellar ER, Jaffe ES, Said JW, et al. ALK-negative anaplastic large cell lymphoma is a genetically heterogeneous diseaswith widely disparate clinical outcomes. Blood. 2014; 124(9):1473-1480. &lt;br /&gt;4. Swerdlow SH CE, Harris NL, Jaffe ES, Pileri SA, Stein H, Thiele J. WHO Classiffication of tumoours of haematopoietic and lymphoid tissues. Revised 4th edition ed. Lyon: IARC;2017.&lt;br /&gt;5. Mitteldorf C, Kempf W. Cutaneous pseudolymphoma-A review on the spectrum and a proposal for a new classidication. J Cutan Pathol. 2019&lt;br /&gt;6. Onaindia A, Montes-Moreno S, Rodríguez-Pinilla SM, et al. Primary cutaneous anaplastic large cell lymphomas with 6p25.3 reaarangements exhibit particular histological features. Histopathology. 2015;66(6):846-855.&lt;br /&gt;7. Dojcinov SD, Venkataraman G, Raffeld M, Pittaluga S, Jaffe ES. EBV positive mucocutaneous ulcer- a study of 26 cases associated with various sources of immunosuppression. Am J Surg Pathol. 2010; 34(3):405-417.&lt;br /&gt;8. Servitje O, Gallardo F, Estrach , et al. Primary cutanoeus marginal zone B-cell lympho,a: a clinical, histopathological, immunophenotypic and molecular genetic study of 22 cases. Br J Dermatol. 2002; 147(6): 1147-1158.&lt;br /&gt;9. Servitje O, Muniesa C, Benavente Y, et al. Primary cutaneous marginal zone B-cell lymphoma: response to treatment and disease-free survival in a series of 137 patients.J Am Acad Dermatol. 2013; 69(3):357-365.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89303</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89303/files/TESIS-2020-065.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>dermatologia</dc:subject>
    <dc:subject>hematologia</dc:subject>
    <dc:title>Linfomas cutáneos con expresión de CD30. Clasificación, pronóstico y terapias dirigidas</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
