<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lamata Hernández, Félix</dc:contributor>
    <dc:contributor>Lamata Hernández, Félix</dc:contributor>
    <dc:contributor>Val Gil, José María del</dc:contributor>
    <dc:creator>Comín Novella, Laura Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>En Europa, el cáncer de mama es el tumor maligno más frecuente entre las mujeres, siendo también la causa principal de muerte por cáncer entre éstas. Una de cada 10-16 mujeres tendrán a lo largo de su vida un cáncer de mama. Uno de los pilares principales del tratamiento del cáncer de mama es el quirúrgico. En varios estudios no se ha demostrado que la calidad de vida en aquellas mujeres a las que se les ha practicado una LA sea peor que en aquellas que se les ha hecho una BSGC. Las complicaciones de la LA son el seroma (la más frecuente), que se encuentra entre el 15 y el 81% de los pacientes, produciendo en general un retraso en el inicio del tratamiento adyuvante y predisponiendo a infección, dehiscencia de la herida y necrosis del colgajo cutáneo, linfedema, secreción linfática prolongada, parestesias, linforrea y linfocele. El sellante de fibrina es un agente de uso quirúrgico hemostático y adhesivo derivado de productos del plasma. Los sellantes de fibrina son usados principalmente para la hemostasia, soporte de sutura o adhesión de tejidos. Son útiles para reducir el flujo sanguíneo de órganos sólidos, sellar anastomosis o filtraciones de órganos huecos y reemplazar suturas. Ayudan al cierre de una herida en tejido parenquimatoso, reduce las secreciones de fluidos y la necesidad de drenaje.  Nuestros objetivos son:  1. Disminuir la morbilidad de la disección axilar en las pacientes operadas de cáncer de mama: ·	Reduciendo el número de seromas. ·	Reduciendo la cantidad de linfa drenada. 2. Reducir el número de días de hospitalización. La hipótesis conceptual: El uso de un sellante de fibrina en pacientes a quienes se les va a realizar una linfadenectomía axilar por cáncer de mama, disminuirá la cantidad total de drenaje linfático axilar, así como el número de días que precisan llevar drenaje y la operativa: Tras aplicar 2 ml de sellante de fibrina rociado en ¿spray¿ en el lecho quirúrgico al acabar la intervención de linfadenectomía axilar, en pacientes afectas por cáncer de mama que la precisen, se reducirá la cantidad total de seroma al menos en un 25%, así como el número de días que necesitan llevar el drenaje en otro 25%. Material y métodos: Se realiza un ensayo clínico aleatorizado a doble ciego. Tras realizar la linfadenectomía axilar ,a las pacientes que forman parte del grupo experimental se les administra el sellante de fibrina en el lecho quirúrgico. Se analiza la formación de seroma, el drenaje axilar, la cantidad de seroma aspirado y la estancia hospitalaria. Respecto a las variables principales del estudio, no se han objetivado diferencias estadísticamente significativas entre aplicar o no el sellante de fibrina. Como conlusiones podemos decir que el uso de un sellante de fibrina no reduce de forma significativa el drenaje linfático tras la linfadenectomía axilar, el tiempo hasta retirar los drenajes, ni la formación de seromas, ni reduce los días de hospitalización tras la linfadenectomía axilar en pacientes afectas de cáncer de mama que la precisan.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11737</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/11737/files/TESIS-2013-072.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>cirugía</dc:subject>
    <dc:subject>cáncer de mama</dc:subject>
    <dc:subject>linfadenectomía axilar</dc:subject>
    <dc:subject>biopsia selectiva del ganglio centinela</dc:subject>
    <dc:title>¿Es útil el uso de un sellante de fibrina para disminuir el drenaje axilar en pacientes que son sometidos a linfadenectomía axilar por cáncer de mama?</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
