<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Malo Urriés, Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Ballesteros Rubio, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: MTSS se define como el conjunto de síntomas visto en atletas que se caracteriza por dolor a lo largo del borde posteromedial de la tibia, especialmente en el tercio distal, empeorado durante o justo después de hacer ejercicio, siendo sensible a la palpación en al menos 5 cm y en ausencia de fractura por estrés o síntomas isquémicos. Objetivos: el objetivo del estudio es la presentación de un plan de intervención en fisioterapia en un atleta con MTSS participante en pruebas de triple salto. Metodología: se aplica un diseño intrasujeto (N=1) de tipo AB. Los resultados de la anamnesis y de la evaluación mostraron dolor, hipomovilidades articulares y musculares, incapacidad funcional, alteraciones estructurales y alteraciones biomecánicas. Con base en ello se desarrolla un plan de tratamiento durante 10 semanas. Desarrollo: el tratamiento se divide en tres fases. En cada fase se busca la consecución de los objetivos de disminuir dolor, aumentar rango de movimiento, mejorar flexibilidad y calidad muscular, corregir patrones biomecánicos  y mejorar la capacidad funcional. En los resultados obtenidos se muestra una mejora en todas las variables analizadas. Conclusiones: el desarrollo de un plan de intervención en fisioterapia basado en la utilización de elementos físicos, terapia manual, estiramientos, ejercicios activos y la educación de la paciente, parecen indicar según los resultados, que han producido disminución del dolor, aumento del rango de movimiento, mejora de la flexibilidad y calidad muscular, corrección de patrones de movimiento inadecuados y una mejora a nivel funcional y deportivo en una paciente de MTSS.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90332</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90332/files/TAZ-TFG-2017-739.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Actuación fisioterápica en atleta con síndrome de estrés medial de la tibia.  A propósito de un caso.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physical Therapy in Athlete with Medial Tibial Stress Syndrome. A Case Report.</dc:title>
</oai_dc:dc>
