<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Solano Camón, Enrique</dc:contributor>
    <dc:creator>Lorente Liarte, Jesús</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de la presente tesis doctoral es el estudio de la arquitectura militar del renacimiento y el barroco en el Pirineo Central.  Hemos comenzado por el análisis del modelo munatorio preexistente, o sea, la medieval  fortificación `a la Antigua¿. Además de estudiar sus elementos arquitectónicos básicos, se describe el castillo de Loarre como ejemplo primordial en Aragón. Los albores de la Edad Moderna nos muestran como el castillo medieval va evolucionando añadiendo nuevos elementos para hacer frente a la nueva artillería, dando lugar a una curiosa tipología de arquitectura defensiva conocida como `Fortalezas de Transición¿. Además, en Aragón destacan las llamadas Casas Torreadas, como un ejemplo de seguridad privada. Ya a finales del siglo XVI se produce en todo su esplendor la eclosión del modelo de fortificación `A la Moderna¿, `abaluartada¿ o `A la Italiana¿. Tras proceder a un estudio pormenorizado de las causas de su aparición y de sus trazas más distintivas, hablaremos de los más destacados maestros constructores de estas fortificaciones. Como necesario pie de entrada al núcleo del trabajo se ha realizado una descripción del Iure Belli  y las corrientes filosóficas sobre la ética y la guerra con la dinastía Habsburgo. El concepto de frontera y la situación política del Reino de Aragón y su contexto internacional a finales del siglo XVI, habrán de determinar el posicionamiento de las fortalezas que lo defiendan. La primera hermetización del Pirineo Aragonés irá a cargo del Maestro Tiburcio Spannocchi según órdenes de Felipe II. Por ello se hace una descripción en su conjunto de la magna obra, así como un pormenorizado y detallado estudio de cada uno de sus elementos. Preciso ha sido detallar la realidad de sus resultados. Esta cadena fortificada pasará por la estabilidad de la Pax Hispánica de Felipe III y los avatares del reinado de Felipe IV. Por ello, se hace un seguimiento de su evolución, así como del pensamiento político de la época. Debe añadirse la aparición de una nueva `frontera caliente¿ con Cataluña que también habrá de fortificarse a causa de la Rebelión de Cataluña y de la Guerra de Sucesión. El siglo XVIII será testigo de la meteórica evolución de la artillería y la respuesta de los modelos de fortificación, surgiendo el sistema de Sébastien de la Prestre de Vauban. El sistema será desarrollado en España por la primigenia generación de ingenieros militares formados en las nuevas academias de enseñanza borbónicas. Este estilo alcanzará sus mayores logros en el reinado de Fernando VI con el proyecto de fortificación pirenaica de Juan Martín Zermeño. Sobre él analizamos el conjunto de su trabajo y hacemos un preciso análisis de cada punto munatorio. Por fin, la guerra de movimiento y la artillería acabaran con este modelo constructivo. Además de explicar las causas de su ocaso, se estudia alguna de las alternativas ofrecidas. Un breve paseo por la fortificación pirenaica contemporánea pondrá fin a la tesis, que se ve complementada con apéndices como un diccionario terminológico y un abundante material gráfico.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9578</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/9578/files/TUZ_0328_lorente_geopolitica.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/9578/files/TESIS-2012-096.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>historia moderna</dc:subject>
    <dc:subject>arquitectura militar</dc:subject>
    <dc:title>Geopolítica del Pirineo Central (1591-1763)</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
