<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mazas Gil, Beatriz</dc:contributor>
    <dc:creator>Salvador Burrull, Ariadna</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Actualmente estamos al alcance de muchos recursos tecnológicos, entre ellos los visuales y multimedia, como las imágenes y los vídeos. En el campo de la enseñanza, en concreto Biología, esto recursos en el aula no son muy utilizados por distintos motivos, entre ellos, la falta de alfabetización de los alumnos y la falta de importancia que les otorgan los profesores, sobre todo a las imágenes. Este trabajo trata de enfatizar, la importancia de las imágenes desde el punto de vista de la didáctica de las ciencias en Biología. Para ello, tras una revisión teórica, análisis de distintos libros de texto y puesta en práctica en un instituto, se muestra la justificación de la utilización de las imágenes en ciencia y los resultados se su aplicación en un aula real.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62443</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62443/files/TAZ-TFM-2017-377.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>A qué huelen las nubes? Importancia de las imágenes en las clases de Biología y Geología de 1º de la ESO</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">What's the smell of clouds? Image’s importance in Biology and Geology classes of 7th grade</dc:title>
</oai_dc:dc>
