<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pano Gracia, José Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Aparicio, Silvia</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>En el presente Trabajo de Fin de Grado, hacemos un breve recorrido cronológico desde el uso del grabado en la Academia de San Carlos de México en el siglo XVIII hasta los grabadores populares mexicanos más influyentes y la repercusión que tuvieron en los siglos XIX y XX, tanto en México como en otros países americanos y europeos. Pero, previamente, comenzamos el trabajo explicando la elección y justificación del tema, seguido de la delimitación y de los objetivos de éste, y continuando con el estado de la cuestión y el apartado referido a la metodología empleada. Después de esta obligada introducción, damos paso al estudio del grabado popular mexicano, donde la primera parte consta de un recorrido por el contexto histórico-político de este país, y, tras ello, adentrarnos en el estudio del papel de la Academia de San Carlos de la Nueva España y de la llegada a México de los viajeros europeos que, como Claudio Linati, introdujeron la litografía en tierras mexicanas. Para luego, en el grueso del trabajo, centrarnos en el análisis de los grandes caricaturistas mexicanos y, sobre todo, de los tres máximos representantes del grabado popular, Gahona, Manilla y Posada, indicando la influencia posterior que han tenido tanto en su propio país como fuera de las fronteras nacionales.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65021</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65021/files/TAZ-TFG-2017-3255.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia del Arte</dc:subject>
    <dc:title>El grabado popular mexicano: una crónica plasmada en papel</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The mexican popular engraving: a chronicle expressed in paper</dc:title>
</oai_dc:dc>
