<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lahoza Pérez, Jorge Diego</dc:contributor>
    <dc:creator>Lezáun Alcalá, Virginia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo recoge el análisis de los contenidos del Máster Universitario en Profesorado a través del estudio de dos de los trabajos más relevantes realizados durante el mismo. Ambos proyectos se centran en facilitar la comprensión de los contenidos de Física y Química en la etapa de Educación Secundaria Obligatoria. El primero analiza las causas y posible actuación ante la presencia de ideas alternativas en el alumnado, en concreto en la temática de estructura atómica y enlace químico. El segundo se centra en mostrar una metodología activa y dinámica favoreciendo la implicación del alumnado en su aprendizaje a través de la realización de prácticas de laboratorio dentro del bloque reacciones químicas, con un enfoque divulgativo.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86757</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86757/files/TAZ-TFM-2019-525.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Técnicas para facilitar la comprensión de los contenidos en Física y Química</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Techniques to facilitate the understanding of the contents in Physics and Chemistry</dc:title>
</oai_dc:dc>
