<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sáenz Preciado, J, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Palacín Jordán, Hugo</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El Patrimonio Arqueológico forma parte de un conjunto mucho más amplio denominado Patrimonio Cultural. Como podemos ver en los documentos internacionales de la UNESCO, ICOMOS, Consejo de Europa y la Unión Europea o en la legislación española y aragonesa, las principales preocupaciones en torno al patrimonio son su protección, conservación y difusión. Teniendo en cuenta el derecho de la sociedad para acceder a la cultura y que la razón última de ser del patrimonio es su uso y disfrute por dicha sociedad, vamos a analizar el estado del Patrimonio Arqueológico dentro de los Parques Culturales de Aragón y como ha afectado esta figura para su difusión y accesibilidad. A través de un análisis DAFO, teniendo en cuenta toda la información obtenida, realizaremos una serie de propuestas de mejora y las conclusiones pertinentes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64649</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Antigüedad; Área de Arqueología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64649/files/TAZ-TFM-2017-986_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64649/files/TAZ-TFM-2017-986.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster en Ciencias de la Antigüedad</dc:subject>
    <dc:title>ANÁLISIS SOBRE LA DIFUSIÓN SOCIAL Y LA ACCESIBILIDAD DEL PATRIMONIO ARQU ÓGICO A TRAVÉS DE LOS PARQUES CULTURALES DE ARAGÓN</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of social dissemination and accesibility of archaeological heritage through Aragon cultural parks</dc:title>
</oai_dc:dc>
