<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bravo Álvarez, María Ángeles</dc:contributor>
    <dc:creator>Botaya Audina, Vanesa</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Mediante este Trabajo de Fin de Grado se ha realizado una revisión teórica sobre aquello que caracteriza al espacio del recreo en la etapa de Educación Primaria y sobre las características del alumnado con Trastorno del Espectro Autista (TEA) nivel 1, incidiendo especialmente en las necesidades relacionadas con la interacción y comunicación social. Por otro lado, una vez abordado lo anterior, se ha investigado sobre las estrategias y prácticas efectivas para trabajar con este alumnado en la escuela, resaltando aquellas que se dan en contextos naturales, en concreto la metodología “Pivotal Response Treatment” (PRT).  Posteriormente, se ha planteado una propuesta de intervención respaldada en la metodología mencionada, a través de la cual se busca potenciar el desarrollo de las habilidades sociales de una alumna con TEA nivel 1, así como su motivación a la hora de interactuar socialmente con sus iguales. De acuerdo con los principios de la metodología PRT, la intervención consiste en la modificación del entorno fomentando el desarrollo de la alumna a través del entrenamiento de pares, con el objetivo de que conozcan las estrategias que van a promover una mayor participación de ésta durante el periodo de juego del recreo.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95242</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95242/files/TAZ-TFG-2020-2705.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Propuesta de intervención en contextos naturales mediante el entrenamiento de pares con el objetivo de potenciar el desarrollo de las habilidades sociales de una alumna con TEA nivel 1</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Naturalistic intervention proposal through peer training in order to encourage social skills development of a student with ASD level 1</dc:title>
</oai_dc:dc>
