<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Morales Hernández, Mario</dc:contributor>
    <dc:creator>Aznárez Alastuey, Francisco Javier</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La modernización de los sistemas de riego se ha convertido en una de las prácticas más habituales dentro de la agricultura en España. Los agricultores buscan aumentar la producción de sus productos además de minimizar gastos. El objetivo de este trabajo es diseñar dos redes de riego presurizadas orientadas a la modernización de dos parcelas localizadas en Sádaba (Zaragoza). Para elegir la instalación que se coloca en cada sistema se realiza un análisis del funcionamiento y características del sistema, explorando la posibilidad de instalación de riego de media presión y baja presión. Para la elección mas adecuada se diseñarán redes de riego, analizando su sectorización y realizando cálculos los hidráulicos necesarios para satisfacer las demandas de presión y caudal. Una vez satisfechos los requerimientos técnicos se evaluarán los costes a largo plazo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78594</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencia y Tecnología de Materiales y Fluidos; Área de Mecánica de Fluidos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78594/files/TAZ-TFG-2018-4637.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Mecánica</dc:subject>
    <dc:title>Análisis y diseño de sistemas presurizados de riego por aspersión</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis and design of pressurized sprinkler irrigation system</dc:title>
</oai_dc:dc>
