<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Medrano Marqués, Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Vicente Soler, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En este proyecto voy a realizar un viaje por la cultura egipcia abordando temas tan importantes como cotidianos para los habitantes de esta civilización. Haciendo hincapié en las estructuras más significativas de esta cultura, como pueden ser las pirámides y las mastabas, lugares de enterramiento como el Valle De Los Reyes y El Valle De Las Reinas. Objetos o creencias que tienen un carácter sagrado como el significado de la muerte en Egipto (con todo lo que conlleva: Luto, practicas…) y las practicas funerarias que los acompañan (Momificación, apertura de la boca…). También hablar de prácticas a priori menos conocidas como pueden ser los ritos funerarios en animales. Para finalizar acabar haciendo mención a una de los descubrimientos más relevantes en la historia de Egipto, como es la tumba de Tutankhamón y todas las estancias que la componen, así como un listado de los objetos más relevantes que aparecieron en dicha tumba y un último apartado dedicado a Howard Carter, descubridor de esta tumba.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85167</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85167/files/TAZ-TFG-2019-3092_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85167/files/TAZ-TFG-2019-3092.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>“Significado de la muerte en Egipto, ritos funerarios y estructuras funerarias”.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">“Meaning of death in Egypt, funerary rites and funerary structures”.</dc:title>
</oai_dc:dc>
