<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Climent López, Eugenio Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Fuertes Rodriguez, Víctor</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La gentrificación es uno de los procesos generados en muchos cascos urbanos grandes de ciudades en el mundo. Con ella, los cambios que  acontecen en estos barrios son socio-demográficos y vienen acompañados normalmente por un aumento importante en la compra y alquiler de viviendas y el asentamiento de establecimientos de carácter  alternativos. Estos procesos generan la expulsión de la población tradicional del barrio. En estos últimos años, Zaragoza ha experimentado numerosos cambios en el Casco Histórico, pasando de ser zonas degradadas, donde el consumo de drogas y la prostitución estaban muy presentes, a ser uno de los cónclaves culturales de la ciudad. Se va a destacar el barrio de la Magdalena, que mediante el asentamiento de economías alternativas está  atrayendo población de todos los puntos de la ciudad, pero que a su vez pueden estar expulsando a la población que inicialmente daba vida al barrio.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87977</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87977/files/TAZ-TFG-2019-4304.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geografía y Ordenación del Territorio</dc:subject>
    <dc:title>Economias alternativas y gentrificación: el caso de la Magdalena (Zaragoza).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Alternatives economies and gentrification: the case of Magdalena.</dc:title>
</oai_dc:dc>
