<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Olivera Pueyo, Francisco Javier</dc:contributor>
    <dc:contributor>Ibáñez Carreras, Reyes</dc:contributor>
    <dc:creator>Val Jiménez, Nuria</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El cáncer de mama es la primera causa de morbimortalidad oncológica en la mujer. La prevalencia del sufrimiento emocional significativo en pacientes oncológicos ronda el 40% (1) . Durante las fases de detección, diagnóstico, tratamiento y recidiva del cáncer es más frecuente que se desencadene un trastorno de adaptación con síntomas ansiosos y/o depresivos. Numerosos estudios demuestran que la ansiedad disminuye la calidad de vida (2) de los pacientes con cáncer, apoyando las intervenciones psicosociales (3) en este grupo. El objetivo principal del estudio fue demostrar la  eficacia de la terapia anti-estrés que integra técnicas de Mindfulness, Programación Neuro lingüística e Hipnosis Clínica (autohipnosis) en la reducción de síntomas ansiosos y/o depresivos, así como en la mejora de la calidad de vida y confianza en sus propios recursos de las mujeres con cáncer de mama que reciben tratamiento oncológico adyuvante. Durante el primer semestre del 2015 se realizó un diseño experimental de grupos aleatorios pre-post tratamiento con evaluación a las seis semanas. La muestra estuvo formada por  60 pacientes, todas ellas mujeres, con edades comprendidas entre los 31 y los 70 (M=54,36). El grupo intervención recibió una sesión individual  presencial de anclaje de una hora de duración y la entrega de un audio de refuerzo para casa durante las seis semanas siguientes y al grupo control no recibió ningún tratamiento adicional. Los resultados indicaron una reducción del 83,3% en los casos de ansiedad y un 60% en los casos de depresión en el grupo intervención frente a una disminución de los casos de ansiedad del 11.1% y una disminución de los casos de depresión del 47,4% en el grupo control. Además se obtuvo que ambos grupos disfrutaron de un buen estado de calidad de vida durante todo el estudio, pre y post intervención. El 80,4% de las pacientes recomendaron el aprendizaje de esta técnica anti-estrés como herramienta de control de la ansiedad. De forma que podemos concluir que la terapia anti-estrés propuesta podría ser un técnica eficaz en la mejora del bienestar emocional de las pacientes en tratamiento adyuvante por cáncer de mama. 1. Velikova G, Selby PJ, Snaith RP et al. The relationship of cancer pain to anxiety. Psychother Psychosom. 1995; 63:(3-4): 181-4. 2. Payne SA, A study of quality of life in cancer patients receiving palliative chemotherapy. Soc Sci Med. 1992; 35:(12): 1505-9. 3. Jacobsen PB, Meade CD, Stein KD et al. Efficacy and cost of two forms of stress management training for cancer patients undergoing chemotherapy. J Clin Oncol. 2002; 20:(12): 2851-62.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48315</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48315/files/TESIS-2016-110.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ciencias médicas</dc:subject>
    <dc:subject>psicología clínica</dc:subject>
    <dc:subject>psicoterapia</dc:subject>
    <dc:subject>psiquiatría</dc:subject>
    <dc:title>Eficacia de técnicas anti-estrés basadas en Mindfulness, Programación Neurolingüística e Hipnosis Clínica en pacientes diagnosticados de cáncer de mama en tratamiento oncológico adyuvante</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
