<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Moseñe Fierro, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Reula Allué, David</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El renting es un contrato que implica a dos partes denominadas arrendador y arrendatario, a la cesión temporal de un bien junto con otros servicios adicionales para el mantenimiento y la reparación de dicho bien, a cambio de una contraprestación acordada en el momento de la firma del contrato. En cambio,  el leasing es un contrato que implica un arrendamiento  financiero con el objetivo de obtener una cesión de un bien a cambio de contraprestaciones periódicas, y una vez finalizado el contrato, el arrendatario puede optar por la compra del  bien por un valor muy inferior al que realmente tiene en el momento de la compra.&lt;br /&gt;En el presente documento se exponen de manera sintética las características del renting y leasing, dentro del apartado de marco teórico. Posteriormente, mediante una encuesta realizada a usuarios de dichos instrumentos de financiación, se contrastan los conceptos teóricos con la aplicación práctica. Para ello se han seleccionado diversas empresas de distinto tamaño en la Comunidad Autónoma de Aragón. Los resultados muestran una prevalencia por estos tipos de fuentes de financiación frente a otras más tradicionales, ya que ello implica contar con un activo de última tecnología a un coste muy concreto.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90026</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90026/files/TAZ-TFG-2020-1430.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Renting y leasing, estudio en la Comunidad Autónoma de Aragón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Renting and leasing, a study in the Aragon Region</dc:title>
</oai_dc:dc>
