<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Romero Martín, María Rosario</dc:contributor>
    <dc:creator>Bandrés Romeo, Ana Bella</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el concepto de lenguaje corporal o comunicación no verbal integra múltiples dimensiones que deben ser consideradas por el docente para mantener una comunicación eficaz con sus alumnos. Estas dimensiones adquieren una mayor relevancia si nos centramos en el docente de educación física. &lt;br /&gt;Objetivo: el objetivo es analizar la importancia que posee el lenguaje corporal en el docente de educación física de secundaria. Para ello, se pretende contestar a la siguiente cuestión: ¿Por qué es importante el lenguaje corporal  en el docente de educación física en secundaria? &lt;br /&gt;Material y métodos: la presente revisión se ha organizado en varias fases describiendo detalladamente el procedimiento llevado a cabo para cada una de ellas. Comenzando por la definición de la temática a estudiar, seguido del planteamiento de la pregunta clave, la selección de las bases de datos para su posterior búsqueda de información con la incorporación de los correspondientes criterios de inclusión y exclusión, la depuración de los estudios no válidos, el registro de los estudios válidos en una tabla en función de distintas variables, el análisis de datos, su discusión, y una serie de conclusiones. &lt;br /&gt;Resultados, discusión y conclusiones: la utilización de un sistema de categorías mediante análisis observacional es el método protagonista para el registro de la conducta no verbal del profesor, la formación del profesorado en habilidades comunicativas no verbales resulta ser un aspecto clave para asegurar una comunicación eficaz, además, el docente debe ser consciente de que puede influir en la atención del alumno simplemente al controlar aspectos de carácter proxémico o del paralenguaje. Así mismo, debe tener en cuenta su orientación corporal y expresión facial ya que pueden transmitir su estado anímico sin darse cuenta. Por otro lado, la conducta táctil parece tener una asociación directa con la relación existente entre alumno y profesor. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95120</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Didáctica y Organización Escolar</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95120/files/TAZ-TFM-2020-603.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario de Profesorado, especialidad Educación Física</dc:subject>
    <dc:title>Análisis del lenguaje corporal docente de educación física en secundaria. Una revisión sistemática.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of teaching body language of physical education in secondary school. A systematic review.</dc:title>
</oai_dc:dc>
