<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Moyano Muñoz, Nieves</dc:contributor>
    <dc:creator>CASTILLO EIZAGUERRI, MARINA</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo Fin de Grado (TFG) tiene el objetivo de analizar diversos aspectos que influyen sobre la calidad educativa en Argentina desde la perspectiva de varias docentes o profesionales que trabajan en un centro educativo. Se procedió a la evaluación a través de entrevistas estructuradas realizadas a 8 docentes argentinas. La mayoría de ellas manifiestan su vocación por la profesión y comunican que las docentes que actualmente enseñan en las aulas son comprometidas, responsables y crean nuevas propuestas. También informan sobre situaciones desfavorables que sufren actualmente los docentes, las desigualdades que existen en el país que son trasladadas al ámbito educativo, las carencias que existen en el sistema educativo de Argentina y posibles líneas de intervención para mejorarlo y se ve reflejado cómo todos estos aspectos influyen de manera directa en el alumnado. A partir de la información recopilada se ha valorado la calidad educativa que existe en el país siguiendo las aportaciones de los participantes, pero también teniendo en cuenta una serie de supuestos teóricos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77551</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77551/files/TAZ-TFG-2018-4775.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>LA CALIDAD EDUCATIVA DESDE LA PERSPECTIVA DE LAS DOCENTES ARGENTINAS</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">EDUCATIONAL QUALITY FROM THE PERSPECTIVE OF THE ARGENTINE TEACHERS</dc:title>
</oai_dc:dc>
