<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>ALFONSO LOZANO, MIGUEL</dc:contributor>
    <dc:creator>Soria García, Angel</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo se ha centrado en el estudio de los mecanismos de regulación de las dos omega-3 desaturasas del cloroplasto, FAD7 y FAD8 en la planta modelo Arabidopsis thaliana. Concretamente se ha llevado a cabo un estudio detallado del promotor de ambos genes con el objetivo de identificar elementos reguladores en su secuencia y factores de transcripción responsables de la expresión de ambos genes (AtFAD7 y AtFAD8) en los diferentes tejidos de la planta, así como de su respuesta frente a estreses ambientales tales como la temperatura, la herida o diferentes tratamientos hormonales. Como hitos destacables del trabajo realizado por D. Ángel Soria cabe destacar la identificación de factores de transcripción de tipo WRKY como los responsables del alto nivel de expresión basal del gen AtFAD7 en hojas. Del mismo modo, se han identificado factores de transcripción de la familia MYB como los responsables de la respuesta específica a la herida del gen AtFAD7 en un mecanismo independiente de la hormona jasmónico. Del mismo modo, la respuesta a jasmónico pero no a la herida del gen AtFAD8 también parece estar controlada por factores de transcripción de tipo MYB. Otro resultado muy relevante es el obtenido en el estudio de la respuesta al frío de ambos genes. Concretamente, se ha identificado al factor de transcripción ICE1 como el responsable de la inducción por frío de AtFAD8. Este resultado significa que AtFAD8 pertenece a la misma cascada de respuesta al frío en la que se encuentran otras proteínas de estrés como algunas dehidrinas (RD29A o COR15A). la identificación de estos factores de transcripción ha proporcionado la primera imagen de la regulación coordinada de ambos enzimas y la interacción entre las diferentes rutas de señalización hormonales y de estrés para mantener la síntesis de ácidos grasos poliinsaturados en plantas.&lt;br /&gt;Otra parte importante del trabajo realizado en esta Tesis Doctoral se ha centrado en el estudio de la abundancia relativa de ambas enzimas en los tejidos de la planta y su organización en las membranas del cloroplasto. El análisis de líneas transgénicas de Arabidopsis que expresaban ambas proteínas FAD7 y FAD8 fusionadas a GFP bajo el control de sus promotores endógenos nos ha permitido ver que la omega-3 desaturasa plastidial FAD7 es la más abundante en las hojas y en las raíces de la planta. El análisis mediante complementación molecular de fluorescencia ha permitido ver que ambas omega-3 desaturasas interaccionan con la omega-6 desaturasa FAD6, pero no entre sí. Estos datos sugieren que estos enzimas se disponen en la membrana bajo algún tipo de estructura cuaternaria, formando complejos multienzimáticos que serían los responsables de la biosíntesis de ácidos grasos poliinsaturadso en plantas&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76097</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Bioquímica y Biología Molecular y Celular</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76097/files/TESIS-2019-003.pdf</dc:relation>
    <dc:title>Caracterización de los elementos reguladores de la respuesta transcripcional y traduccional de las omega-3 desaturasas plastidiales FAD7 y  FD8 frente a estímulos ambientales y hormonales en Arabidiopsis thaliana</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
