<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fernández de Luco Martínez, Daniel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Blasco Martínez, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Durán, David</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este trabajo ha consistido en definir la distribución espacial y temporal en Aragón de la infección por Brucella suis en el jabalí, así como determinar si la liebre (tanto europea como ibérica), puede intervenir en la epidemiología de la infección. Además, se ha tratado de determinar si esta infección afecta también a los perros de caza que intervienen en las cacerías. El periodo de estudio ha comprendido desde el 1 de septiembre del 2008 hasta el 31 de agosto del 2012, habiéndose analizado un total de 1.949 muestras de jabalí (1.936 de animales cazados y 13 de animales encontrados muertos), procedentes de 32 de las 33 comarcas aragonesas. Un total de 282 muestras de liebre, tanto ibérica Lepus granatensis (n= 247) como europea Lepus europaeus (n= 35), fueron analizadas. Finalmente se analizaron muestras de 575 perros de caza de diferentes localidades de Aragón. La determinación de la seroprevalencia de brucelosis en el jabalí fue realizada mediante un ELISA indirecto validado para detectar anticuerpos frente a Brucella spp. en ungulados silvestres. Un total de 341 de los 1.569 sueros de jabalí analizados resultaron positivos en el iELISA, obteniendo una seroprevalencia del 21,73% (IC 95%: 19,76-23,84). Muestras de los jabalíes seropositivos se sometieron a cultivo bacteriológico en los casos en los que se dispuso de ellas (n=329). Para el estudio bacteriológico se utilizó una combinación de los medios CITA y Farrell. Un total de 107 jabalíes fueron encontrados infectados y las cepas aisladas fueron todas ellas identificadas mediante métodos convencionales y moleculares como B. suis biovar 2. La bacteria se aisló en 28 comarcas, demostrándose su amplia distribución en Aragón. Los tejidos utilizados para el aislamiento de B. suis biovar 2 fueron linfonodos y bazo. Muestras de ADN de todas las cepas aisladas fueron analizadas mediante PCR multiplex y PCR-RFLP de los genes Omp2a, Omp2b y Omp31 para identificar los posibles haplotipos de B. suis biovar 2 existentes. De las 107 cepas aisladas, un total de 90 correspondieron al haplotipo centroeuropeo, mientras que tan solo 17 correspondieron al haplotipo ibérico mayoritario. El haplotipo centroeuropeo se aisló en todas las comarcas en las que hubo aislamiento de B. suis, mientras que la presencia del haplotipo ibérico quedó circunscrita a tan solo 7 comarcas, en las que, además, hubo siempre una co-existencia de los dos haplotipos. Dos de los jabalíes con cultivo positivo presentaron lesiones testiculares asociadas a la infección por B. suis biovar 2. Para realizar el estudio serológico en liebres fue preciso poner a punto un iELISA indirecto con LPS-S de B. melitensis 16M como antígeno y usando proteína A como conjugado. Como sueros control para la puesta a punto de dicho ELISA se utilizó los obtenidos de liebres europeas hiper-inmunizadas con bacterias completas de B. suis biovar 2 inactivadas, así como los de liebres europeas libres de infección. Todos los sueros de liebres de campo recogidos en nuestro estudio resultaron negativos. Para confirmar la validez de estos resultados serológicos, muestras de liebre de las diferentes comarcas fueron sometidas a estudio bacteriológico utilizado los mismos medios de cultivo que en el caso del jabalí. Todos los cultivos realizados tanto de liebres europeas como de liebres ibéricas resultaron negativos. Los sueros de perros se analizaron mediante la técnica de rosa de Bengala modificado. Un total de 43 (7,48%; IC 95%: 5,60-9,92) resultaron positivos en dicha técnica. Por otra parte, 16 de estos 43 sueros resultaron positivos también en la prueba de rosa de Bengala estándar, obteniéndose una seroprevalencia del 2,78% (IC 95%: 1,72-4,47) con dicha técnica. Ninguno de los perros sometidos a estudio serológico presentó signos clínicos compatibles con brucelosis. Tan solo se pudo realizar un estudio bacteriológico (hemocultivo) a 4 de los perros positivos en ambas pruebas, resultando todos ellos negativos. Nuestros resultados confirman una elevada seroprevalencia de brucelosis y una amplia distribución de la infección por B. suis biovar 2 en jabalíes en Aragón. La ausencia de casos seropositivos en las muestras de liebre analizadas sugiere el escaso papel que esta especie desempeña en la epidemiología de la infección por B. suis en Aragón. La seroprevalencia de brucelosis encontrada en perros de caza es muy difícil de interpretar y valorar debido al escaso número de animales que pudieron ser sometidos a estudio bacteriológico.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15687</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/15687/files/TESIS-2014-072.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>veterinaria</dc:subject>
    <dc:subject>patología veterinaria</dc:subject>
    <dc:subject>microbiología veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Estudio epidemiológico sobre brucelosis por Brucella suis en jabalíes, liebres y perros de caza en Aragón</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
