<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ramos Villagrasa, Pedro José</dc:contributor>
    <dc:creator>Huarte Balaguer, Sonia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado es una investigación sobre el estigma en las personas con trastorno mental grave (TMG). Para realizar la investigación se hizo una revisión bibliográfica, se entrevistó a trabajadores sociales de la Fundación Rey Ardid y se formó un grupo focal cuyos participantes fueron usuarios de la Fundación diagnosticados con TMG. Por un lado, con la revisión bibliográfica se pudo contextualizar la investigación y conocer la dimensión social de la enfermedad mental. Por otro lado, la información derivada de las entrevistas y del grupo focal contribuyó a conocer cómo afecta el estigma a las personas con TMG así como se recogieron experiencias relacionadas con el estigma vividas por este colectivo. Además, la investigación permitió conocer el papel del trabajador social en las intervenciones que se realizan para ayudar a combatir el estigma y cuál es la labor de la Fundación Rey Ardid para tal propósito.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86059</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86059/files/TAZ-TFG-2018-1827.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>El estigma en las personas con trastorno mental grave: un estudio exploratorio.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The stigma in people with a serious mental illness: an exploratory study.</dc:title>
</oai_dc:dc>
