<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fondevila Camps, Manuel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Lucientes Curdi, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Roig Cléries, Pau</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Los insectos son una alternativa a las vías clásicas de alimentación, sin embargo, aún hay muchas dudas al respecto para que sea una fuente de elección en el ámbito alimentario. Este trabajo tiene como objetivo la puesta en marcha de una granja experimental de insectos, con la finalidad de destinarlos a alimentación. En un principio se quería trabajar con dos especies, Tenebrio molitor y Locusta migratoria, pero como veremos más adelante sólo hemos podido trabajar con Tenebrio molitor, debido a problemas reproductivos con L. migratoria. Se repasa el material, instrumental y ambiente usado para su cría, así como la composición química del Tenebrio molitor para verificar si nuestros resultados coinciden con otros estudios y si son realmente son una fuente de alimentación a tener en cuenta. Más allá, también hemos recreado una situación con diferentes tratamientos alimentarios para ver que variables realmente influyen en el desarrollo del Tenebrio molitor, para ello hemos ido recopilando datos semanales, a los que posteriormente se les ha aplicado un análisis estadístico mediante el programa Statistix, el cual nos ha permitido determinar cuáles son los factores a tener en cuenta durante la cría de los insectos.&lt;br /&gt;Palabras clave: “Tenebrio molitor”,” Cría” y “Composición” &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86877</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Producción Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86877/files/TAZ-TFG-2019-4453.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Puesta en marcha de una granja experimental para la cría de insectos destinados a alimentación</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Setting up an experimental farm for breeding insects for feeding</dc:title>
</oai_dc:dc>
