<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez de Espronceda Sazatornil, Gema</dc:contributor>
    <dc:creator>Muñoz Gonzalo, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La comunicación de moda se encuentra inmersa en plena transformación digital. El auge de las redes sociales e Internet ha supuesto el nacimiento de nuevas figuras comunicativas en esta industria cada vez más globalizada. Los blogs fueron el primer cambio significativo y el fenómeno influencer es el siguiente. Los influencers son personas que han logrado crear un perfil de éxito en el mundo digital. Expertos en un determinado asunto, son capaces de generar opinión en torno a él. Cuentan con una gran comunidad de seguidores que siguen sus pasos y confían en sus palabras. El contenido que publican en sus redes sociales se convierte en viral. En el sector de la moda, esta figura ha tenido un desarrollo notable, con beneficios económicos muy relevantes para el marketing y la publicidad. Las marcas colaboran con influencers en sus campañas publicitarias con objeto de incrementar sus ventas. Mediante el estudio de caso de tres perfiles nacionales, este trabajo intenta corroborar que un influencer de moda posee ciertas características que le ayudan a destacar: carisma, compromiso y confianza con sus seguidores, altas habilidades comunicativas y perseverancia en su actividad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76689</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76689/files/TAZ-TFG-2018-3321_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76689/files/TAZ-TFG-2018-3321.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Periodismo</dc:subject>
    <dc:title>Fenómeno influencer: claves de su éxito como comunicadores de moda</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Influencer phenomenon: keys of their success as fashion communicators</dc:title>
</oai_dc:dc>
