<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Matesanz Martín , José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Sanz Villén, Miguel</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Este documento es el referente a mi Trabajo Fin de Máster, mediante el cual se explica mi experiencia vivida al cursar el Máster de Educación por la Universidad de Zaragoza. Empezaré hablando de mis inquietudes personales en el apartado de introducción. Ahí también haré un repaso del contexto legislativo y las diferentes teorías que he considerado más importantes para sustentar el grueso de mi trabajo. Seguidamente hay un apartado en el que justifico mi trabajo basándome en una serie de tareas que he realizado a lo largo del máster. En el siguiente apartado reflexionaré sobre mis períodos de prácticas en instituto, haciendo referencia a los trabajos más importantes del apartado anterior y explicando qué utilidad he sacado de cada uno. Finalmente propondré una serie de vías por las que quiero conducir mi formación y expondré conclusiones a las que me ha conducido esta experiencia.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36789</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/36789/files/TAZ-TFM-2015-926.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Mi entrada en el mundo docente</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
