<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tobajas Asensio, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Magallón Martínez, Lorena</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el dolor experimentado por las mujeres durante el proceso del parto es un reflejo de las circunstancias emocionales, motivacionales, cognitivas, sociales y culturales de cada una de ellas. Estudios de relevancia manifiestan el dolor del parto como muy severo o intolerable, aunque esta percepción varía entre mujeres, ya que cada parto es único. &lt;br /&gt;Dentro de las técnicas analgésicas existentes para el control del dolor en el proceso del parto, el óxido nitroso es una alternativa eficaz para el alivio del mismo en aquellas pacientes que no consideren técnicas anestésicas tradicionales, o exista contraindicación médica. No interfiere en la lactancia materna ni el reflejo de pujo y además no afecta al recién nacido. &lt;br /&gt;Objetivo: diseñar un programa de salud sobre la utilización del óxido nitroso en el parto, dirigido a mujeres embarazadas que no deseen analgesia epidural o exista contraindicación médica, en la población asignada al área de salud de Tudela.  &lt;br /&gt;Metodología: se ha realizado una revisión bibliográfica actualizada sobre el uso del óxido nitroso en el proceso del parto, recopilando la información a través de diferentes bases de datos científicas, buscadores y páginas web. &lt;br /&gt;Conclusiones: el óxido nitroso se considera una alternativa novedosa para el alivio del dolor en el parto. El desarrollo de un programa de salud sobre el manejo del mismo, permitirá aportar los conocimientos los necesarios para que las pacientes se sientan más seguras y con mayor control de la situación en el momento del parto.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94855</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94855/files/TAZ-TFG-2020-449.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de salud sobre la utilización del óxido nitroso como alternativa a la analgesia epidural en el parto</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health program on the use of nitrous oxide as an alternative to epidural analgesia in childbirth</dc:title>
</oai_dc:dc>
