<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Postigo Vidal, Juan</dc:contributor>
    <dc:creator>Sánchez Margelí, Iván</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo parte del suceso milagroso que tuvo lugar en tierras calandinas la noche del 29 de marzo de 1640. El cojo Miguel Pellicer se despertó con la pierna que le faltaba desde hacía tres años tras sufrir un accidente laboral, suceso que fue atribuido a la Virgen del Pilar. Por ello, hacemos un recorrido histórico de la vida de este personaje, así como de los acontecimientos posteriores a la restitución de su extremidad que culminaron con la sentencia oficial de milagro el 27 de abril de 1641. Pero no podemos entender el Milagro de Calanda sin conocer su contexto; de aquí emanan dos subtemas: la religiosidad del Barroco, y la devoción pilarista. El primero de ellos es el resultado del Concilio de Trento, que buscó imponerse sobre el protestantismo, y para ello creó una nueva fe totalmente contraria a este. La segunda cuestión, se enmarca en un escenario de disputas entre el cabildo de La Seo y el cabildo de El Pilar para adquirir la preeminencia, que terminaron unificándose en parte gracias a la repercusión de nuestro Milagro; también se produce en un momento en el que se busca el fortalecimiento de los cultos locales, que en este caso han pervivido hasta nuestros días. Para finalizar este trabajo, profundizamos en la historia de esta localidad bajoaragonesa a partir del Milagro, siendo nuestro centro de referencia y el de esta villa el Templo del Pilar.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88851</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Moderna</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88851/files/TAZ-TFG-2019-4264.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>El Milagro de Calanda: propaganda y devoción pilarista en la era de la Contrarreforma.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Miracle of Calanda: propaganda and pillarist devotion in the era of Counter Reformation.</dc:title>
</oai_dc:dc>
