<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ortas Fredes, Eduardo </dc:contributor>
    <dc:contributor>Álvarez Etxeberria, Igor </dc:contributor>
    <dc:creator>Zubeltzu Jaka, Eugenio</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Esta tesis doctoral pretende contribuir en tres campos de conocimiento&lt;br /&gt;estrechamente vinculados: i) el gobierno corporativo; ii) la sostenibilidad&lt;br /&gt;empresarial; y, iii) el desempeño organizacional. Esta tesis consta de cinco estudios&lt;br /&gt;de investigación, de modo que la tesis se presenta bajo el modelo de compendio&lt;br /&gt;de publicaciones. La tesis analiza, desde una perspectiva internacional, la&lt;br /&gt;influencia de los diferentes mecanismos de gobierno corporativo sobre el&lt;br /&gt;desempeño de las empresas en materia de sostenibilidad. Además, incluye dos&lt;br /&gt;estudios que profundizan en el estudio de la sostenibilidad empresarial al abordar&lt;br /&gt;los determinantes de la eco innovación y analizar el efecto de las certificaciones&lt;br /&gt;medioambientales sobre el comportamiento medioambiental de las empresas.&lt;br /&gt;Esto ayudará a los directivos de las empresas a la hora de adoptar decisiones&lt;br /&gt;estratégicas para lograr un mejor desempeño social y medioambiental.&lt;br /&gt;De esta manera, el objetivo principal de la tesis es evaluar si los diferentes&lt;br /&gt;mecanismos y procesos de gobierno corporativo y diversas estrategias&lt;br /&gt;medioambientales proactivas permiten a las empresas realizar contribuciones&lt;br /&gt;específicas a los Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODSs) de las Naciones Unidas&lt;br /&gt;(Schönherr, Findler y Martinuzzi, 2017). La metodología principal aplicada en esta&lt;br /&gt;tesis es el meta-análisis y la meta-regresión. Estos enfoques brindan la oportunidad&lt;br /&gt;de obtener evidencias empíricas adicionales basadas en la revisión sistemática de&lt;br /&gt;trabajos empíricos previamente publicados sobre un campo o tema (Borenstein,&lt;br /&gt;Higgins y Rothstein, 2009; Lipsey y Wilson, 2001). Con ese objetivo en mente, esta&lt;br /&gt;tesis se estructura de la siguiente manera. El primer artículo presenta el estado&lt;br /&gt;del arte de la investigación sobre temas comunes en el desempeño de los negocios&lt;br /&gt;y el gobierno corporativo, con el fin de presentar un marco básico para el posterior&lt;br /&gt;análisis de la relación entre las prácticas de buen gobierno, la sostenibilidad y el&lt;br /&gt;desempeño organizacional. El segundo estudio analiza el efecto de la independencia&lt;br /&gt;del consejo de administración sobre el desempeño social y ambiental de las&lt;br /&gt;5&lt;br /&gt;empresas de una muestra de más de 100.000 empresas (agrupadas en 87 artículos&lt;br /&gt;empíricos). El tercer estudio analiza la asociación entre el tamaño del consejo de&lt;br /&gt;administración las empresas (como medida de la diversidad) y el desempeño&lt;br /&gt;social y medioambiental de las empresas. El cuarto estudio se centra en una&lt;br /&gt;herramienta estratégica que promueve la sostenibilidad, la eco-innovación. En&lt;br /&gt;concreto, este capítulo pretende captar los principales determinantes de las&lt;br /&gt;prácticas de eco innovación de las empresas. Finalmente, el último estudio trata&lt;br /&gt;de clarificar las implicaciones sobre el desempeño medioambiental de otra&lt;br /&gt;herramienta estratégica que promueve la sostenibilidad empresarial -la&lt;br /&gt;certificación voluntaria de los sistemas de gestión ambiental -.&lt;br /&gt;Los principales resultados de la tesis permiten contribuir a ampliar el&lt;br /&gt;conocimiento actual en el campo de las siguientes maneras. En primer lugar,&lt;br /&gt;encontramos que la incidencia de la independencia y el tamaño de los consejos&lt;br /&gt;de administración influye positivamente en el desempeño social y ambiental de&lt;br /&gt;las empresas. Más interesante aún, encontramos que las conexiones antes&lt;br /&gt;mencionadas están condicionadas por moderadores tanto metodológicos como&lt;br /&gt;teóricos, tales como:&lt;br /&gt;i) medidas de protección de los inversionistas minoritarios; ii) sistemas de&lt;br /&gt;gobierno corporativo de los países; y, iii) indicadores de desempeño social y&lt;br /&gt;ambiental de las empresas, entre otros. Esta conclusión concuerda con la opinión&lt;br /&gt;sobre la interdependencia entre los mecanismos de gobierno corporativo&lt;br /&gt;propuesta por el "bundle of corporate governace"(Rediker &amp; Seth, 1995). En&lt;br /&gt;segundo lugar, esta tesis concluye que las empresas con redes de colaboración y/o&lt;br /&gt;mayor implicación ambiental son más propensas a la eco-innovación, enfatizando&lt;br /&gt;el papel del "empuje tecnológico" como factor determinante principal,&lt;br /&gt;independientemente del tipo de eco-innovación analizada. Finalmente, se&lt;br /&gt;muestran los impactos positivos de los sistemas de gestión ambiental sobre el&lt;br /&gt;desempeño ambiental, y se aborda y contextualiza el papel moderador de las&lt;br /&gt;formas de medición del desempeño medioambiental de las empresas y del grado&lt;br /&gt;de madurez de los sistemas de gestión ambiental.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>This PhD dissertation aims to contribute to three knowledge fields that are closely linked: i) corporate governance; ii) business sustainability; and, iii) organizational performance. This thesis comprises five research studies, so that the dissertation is constructed under the publications compendium model. The dissertation analyze, from an international perspective, the influence of different corporate governance mechanisms on companies’ sustainability performance. Furthermore, it provides two studies that go deeper in that relationship by addressing the determinants of Eco- innovation and voluntary environmental certifications effect over Environmental performance. This will bring some help to companies’ managers at the time of adopting strategic decisions to achieve enhanced social and environmental performance. In this way, the main objective of the dissertation is to evaluate whether several corporate governance mechanisms and processes and proactive environmental strategies make it possible for companies to make specific contributions to the United Nations Sustainable Development Goals (SDGs) (Schönherr, Findler, &amp; Martinuzzi, 2017). The main methodology applied in this thesis is the meta-analysis and the meta- regression. These approaches provide the opportunity to obtain additional empirical evidence based on the systematic review of previously published empirical works on one field or topic (Borenstein, Higgins, &amp; Rothstein, 2009; Lipsey &amp; Wilson, 2001). With that goal in mind, this dissertations is structured in the following way. The first article presents the state of the art of research on common issues in business performance and corporate governance, in order to present a basic  framework for the subsequent analysis of the relationship between good governance practices, sustainability, and organizational performance. The second study analyses the effect the board of directors’ independence on the corporate social and environmental performance of companies of a sample of more than 100,000 firms (grouped in 87 empirical articles). The third study analyzes the association between firms’ boardroom size (i.e., diversity) on corporate social performance. The fourth study focuses on a strategic tool that promotes sustainability –eco-innovation in particular–. Specifically, this chapter aims to capture the main determinants of companies’ eco-innovation practices. Finally, the last study focuses on shedding light on the performance implications of other strategic tool that promotes sustainability –the adoption of voluntary environmental certifications on corporate environmental performance–. The main results of the dissertation allow contributing to expand the current knowledge in the field in the following ways. Firstly and foremost, we found that the incidence of board independence and size positively influences companies’ social and environmental performance. More interestingly, we found that the aforementioned connections are conditioned by both methodological and theoretical moderators such as: i) minority investors’ protection measures; ii) countries’ corporate governance systems; and, iii) corporate social and environmental performance proxies, among others. This finding is in accordance with the view that the interdependence between corporate governance mechanisms proposed by the "bundle of corporate governance". Secondly, this dissertation address that companies with collaborative networks and/or more environmental involvement are more prone to eco-innovation, emphasizing the role of "technology push" as the main group of determinants, regardless of the type of eco-innovation analyzed. Finally the positive impacts of environmental management systems on environmental performance is captured, and the moderating role of corporate environmental performance measures and environmental management certifications maturity and internalization is addressed and contextualized.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94469</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94469/files/TESIS-2020-128.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>contabilidad economica</dc:subject>
    <dc:subject>estadistica economica</dc:subject>
    <dc:subject>organizacion y gestion de empresas</dc:subject>
    <dc:title>Sustainability, corporate governance and organizational performance: five essays.</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
