<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ruidíaz Peña, Mercedes</dc:contributor>
    <dc:creator>Alcay Aznar, María</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: las enfermedades cardiovasculares son la principal causa de muerte en España y existen factores de riesgo que aumentan la probabilidad de padecerlas. La rehabilitación cardiaca es un programa ambulatorio de 3 fases que tiene como objetivo incrementar la calidad de vida y reducir la morbimortalidad de origen cardiaco. Está compuesto por un equipo multidisciplinar y se basa en el ejercicio físico, la intervención psicosocial y el control de los factores de riesgo modificables. Durante la fase III, los pacientes tienden a abandonar los hábitos adquiridos en el programa. Es por ello que la enfermera de Atención Primaria tiene una importante labor para lograr la adherencia de estos pacientes a un estilo de vida saludable.&lt;br /&gt;Objetivo principal: elaborar un Programa de Educación para la Salud en pacientes que han participado en un programa de rehabilitación cardiaca, para fomentar la adherencia en la fase III en un Centro de Salud.&lt;br /&gt;Metodología: se ha realizado una búsqueda bibliográfica en diversas fuentes de información y páginas web en español e inglés y acotada a los últimos 5 años. En base a dicha información, se ha elaborado un Programa de Educación para la Salud en Atención Primaria.&lt;br /&gt;Conclusiones: a través de este programa, se identifican los problemas de adherencia a un estilo de vida saludable durante la fase III y se aportan estrategias para ayudar a los pacientes a controlar sus factores de riesgo y disminuir futuras complicaciones.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94813</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94813/files/TAZ-TFG-2020-548.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>“rehabilitación cardiaca”, </dc:subject>
    <dc:subject>Prevención</dc:subject>
    <dc:subject>Factores de riesgo </dc:subject>
    <dc:subject>Estilo de vida </dc:subject>
    <dc:subject>Enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud para pacientes que han asistido a rehabilitación cardiaca</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Program focused on people who have participate in cardiac rehabilitation</dc:title>
</oai_dc:dc>
