<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>CANO ESCORIAZA, JACOBO</dc:contributor>
    <dc:contributor>CORTES PASCUAL, M. PILAR ALEJANDRA</dc:contributor>
    <dc:creator>Soro Sancho, Marta Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Esta tesis doctoral nace con el propósito de ampliar conocimiento científico mediante la descripción de buenas prácticas de coaching educativo y emprendimiento. Estas buenas prácticas se han llevado a cabo en distintas etapas educativas de diferentes centros educativos de la geografía española. Así, desde una perspectiva científica de corte cualitativo, concretamente desde un diseño descriptivo, se pretende dar respuesta a las siguientes preguntas: ¿Se aplica actualmente el coaching en el aula? ¿Se llevan a cabo iniciativas emprendedoras en las distintas etapas educativas? ¿De qué manera se desarrollan? ¿Cómo lo vive el alumnado? ¿Y el profesorado? Para recoger la información pertinente se han utilizado entrevistas semiestructuradas y grupos de discusión. El análisis de los datos se ha llevado a cabo mediante la organización de los mismos en unidades de análisis, códigos y categorías para comprender el objeto de estudio y poder relacionarlo con la teoría. A continuación, para considerar las actuaciones seleccionadas como buenas prácticas, ha sido ineludible que éstas hayan cumplido los nueve criterios que seleccionamos previamente de la revisión del marco teórico. En el proceso de descripción de las mismas podemos observar los pasos detallados de cómo se desarrollaron en el aula, pero también, la vivencia del profesorado y el alumnado desde el sentido de realidad de su propia idiosincrasia.&lt;br /&gt;Palabras clave: buenas prácticas, coaching, educación, educación socioemocional, emprendimiento y PNL. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>Abstract: This doctoral thesis was born with the purpose of expanding scientific knowledge through the description of good practices of educational coaching and entrepreneurship. These good practices have been carried out in different educational stages of different educational centers of the Spanish geography. Thus, from a qualitative scientific perspective, specifically from a descriptive design, it is intended to answer the following questions: Is coaching currently applied in the classroom? Are entrepreneurial initiatives carried out in the different stages of education? In what way do they develop? How does the student experience it? And the teaching staff? We have used semi-structured interviews and discussion groups to collect the relevant information. The analysis of the data has been carried out by organizing them in units of analysis, codes and categories to understand the object of study and relate it to the theory. Then, to consider the selected actions as good practices, it has been essential that they have met the nine criteria that we previously selected from the review of the theoretical framework. In the process of describing them not only we can observe the detailed steps of how they developed in the classroom, but also, the experience of teachers and students from the sense of reality of their own idiosyncrasies. Keywords: coaching, education, socioemotional education, entrepreneurship, good practices and PNL. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77055</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77055/files/TESIS-2019-033.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>educación</dc:subject>
    <dc:subject>buenas prácticas</dc:subject>
    <dc:subject>emprendimiento</dc:subject>
    <dc:subject>coaching</dc:subject>
    <dc:subject>educación socioemocional</dc:subject>
    <dc:title>Propuestas y análisis de buenas prácticas de coaching educativo y emprendimiento en el aula</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
