<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cañete Lairla, Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Gamboa Vives, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>En este presente trabajo, se hace hincapié en los diferentes estilos parentales y la influencia que aportan desde edades muy tempranas. Es por eso,  que daré a conocer la disciplina inductiva, un modo de ejercer la “autoridad” basado en el diálogo, el razonamiento, la discusión y la “obediencia” participativa sin olvidar la asimetría de roles. Los participantes de mi programa de intervención, serán en mayor medida las familias (padre, madre u otro tutor responsable del menor) de los 20 niños de 3º de Educación Infantil (los cuales también tienen su papel activo), con los que a través de unas encuestas se obtendrá información real acerca de las prácticas educativas familiares y el nivel en el que utilizan las familias dicha disciplina. El objetivo principal consiste en poder ofrecerles unas pautas, estrategias, conocimientos  y orientaciones, que les guíen en la educación de sus hijos fomentando el “buentrato”, y que les sirvan para formar ciudadanos con una educación emocional óptima, la cual ha de estar bien desarrollada para poder otorgar herramientas y solucionar los conflictos del día a día, además de ir fomentando de manera progresiva su autonomía personal.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95258</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95258/files/TAZ-TFG-2020-2327.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Pautas y orientaciones para familias en el desarrollo de competencias parentales, educativas y emocionales en Educación Infantil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Guidelines and orientations for the families in the parental, educational and emotional skills in preschool stage</dc:title>
</oai_dc:dc>
