<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cuevas Salvador, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>García Verdú, Judith</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La realización del Máster en Profesorado de la Universidad de Zaragoza prepara al futuro docente en las competencias personales, profesionales y sociales que deben adquirir los alumnos. El presente Trabajo de Fin de Máster trata de ser la aplicación práctica de las asignaturas que se han recibido a lo largo del mismo. Se ha optado por una modalidad de investigación con la que se pretende evaluar si al realizar una Educación en Desarrollo Sostenible los alumnos mejorarían sus hábitos de consumo. Para tal fin se diseña una Unidad Didáctica de Responsabilidad Social Corporativa en la que se trata de manera transversal valores como el desperdicio de alimentos. La investigación se ha realizado en el Ciclo Formativo de Primero de Formación Profesional en Administración y Finanzas, durante los prácticums II y III en el Centro San Valero de Zaragoza.&lt;br /&gt;Objetivos de Desarrollo Sostenible, Responsabilidad Social Corporativa, Consumo Responsable, Economía Circular, Huella de Carbono, Formación Profesional, Recursos Humanos, Inteligencia Natural, competencia y educación.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86605</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86605/files/TAZ-TFM-2019-1092.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>La inclusión de los Objetivos de Desarrollo Sostenible en Formación Profesional.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Including The Sustainable Development Objectives in the Vocational Training</dc:title>
</oai_dc:dc>
