<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martí Marí, Silvia</dc:contributor>
    <dc:creator>Cisneros González, Marina</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>(im)perfectas trata sobre la discriminación y la fuerte presión que sufre la mujer en la escena publicitaria que sigue fijando y marcando las diferencias entre sexos, generando así una publicidad sexista. Este trabajo se centra en la obsesión por la imagen de belleza y perfección con la que se presenta a la mujer en la publicidad. La obcecación por conseguir esa imagen de belleza, en ocasiones extrema, ha condicionado y condiciona la vida de muchas mujeres, creando complejos y faltas de autoestima y obligando a la mujer a preocuparse constantemente por su imagen. Con la obra se pretende la toma de conciencia de este asunto y aprender a seleccionar los mensajes que nos envían a través de la publicidad y los medios de comunicación de masas, para no ser manipulados y obtener así una postura más crítica que contribuya a acabar con este tipo de discriminaciones impuestas por un sistema patriarcal y capitalista.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12350</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Escultura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/12350/files/TAZ-TFG-2013-839.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>publicidad</dc:subject>
    <dc:subject>mujer</dc:subject>
    <dc:subject>feminismo</dc:subject>
    <dc:subject>violencia simbólica</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Bellas Artes</dc:subject>
    <dc:title>Arte crítico y Activismos: (im)perfectas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
