<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Roche Asensio, María José</dc:contributor>
    <dc:creator>Iriarte Ramos, Sonia</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La alta especialización de las unidades de cuidados intensivos  (UCI) constituye un ambiente estresante que impide a los pacientes ingresados en ellas un descanso nocturno reparador. Aspecto éste muy importante dentro del proceso salud-enfermedad, porque repercute directamente en su recuperación, con todo lo que ello conlleva tanto para el paciente a nivel personal como para la administración en términos económicos. Objetivos:  Conocer la calidad del sueño de los pacientes ingresados en UCI y si este es de peor calidad que el habitual en su domicilio. Identificar cuáles son los factores más estresantes en UCI, tanto desde el punto de vista de los pacientes como de los profesionales. Comprobar si existe relación causal entre los factores estresantes y la calidad del sueño nocturno en UCI.  Determinar que intervenciones o modificaciones pueden ser llevadas a cabo con el fin de mejorar el descanso nocturno de los pacientes y todos los beneficios que conlleva.  Material y método:  Del 16 de noviembre de 2012 al 15 de noviembre de 2013, se realizó un estudio observacional transversal con 165 pacientes ingresados en la UCI del Hospital Nuestra Señora de Gracia de Zaragoza, que cumplían los criterios de inclusión. Mediante un cuestionario se les preguntó sobre la calidad del descanso nocturno (preguntas de respuesta cerradas y Cuestionario del Sueño de Richards Campbell-RCSQ) y por los factores que influyeron en ese descanso (Escala de Estresores Ambientales en Cuidados Intensivos-ICUESS). Los profesionales también cumplimentaron la misma Escala ICUESS que los pacientes.  Resultados:  El 57,5% de los pacientes dijo haber dormido mal o regular frente al 42,4% que dormía bien según preguntas cerradas, lo cual coincide con el cuestionario de RCSQ, que recoge que el 56,3% duermen mal-regular frente al 43,6% que dicen dormir bien.  Entre los factores que más les alteraron se encuentran: la falta de disponibilidad de baño (el 57% de los pacientes lo consideraron bastante o muy  estresante), seguido por la preocupación de la enfermedad o motivo de ingreso (46,1%), dolor (44,9%)… Desde el punto de vista de los profesionales, hay una sobrevaloración de los factores que estresan a los pacientes, considerando como más estresantes los relacionados con técnicas invasivas como son los ítems: presencia de tubos en la nariz/boca (96%), tener las manos atadas (95,9%) y tener dolor (83,7%).  No se encuentran diferencias significativas según la categoría profesional, aunque son los médicos y las auxiliares de enfermería los colectivos que dan mayor puntuación en la escala ICUESS. Se encuentra asociación entre la escala del sueño RCSQ e ICUESS, de manera que quién tiene peor calidad de sueño por un lado percibe mayor estrés y por otro puntúa como más estresante el ítem ICUESS "Dificultad/Imposibilidad para dormir". Conclusiones:  Al igual que en investigaciones previas, en nuestro estudio los pacientes ingresados en UCI duermen peor, tanto por la enfermedad que les motiva el ingreso como por el entorno estresante que conllevan. Existe relación causal entre las escalas RCSQ e ICUESS. Los profesionales tienden a sobreestimar los factores estresantes, en cambio, no ocurre lo mismo con el ítem de ICUESS "Dificultad/Imposibilidad para dormir".</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47870</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47870/files/TESIS-2016-055.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ciencias médicas</dc:subject>
    <dc:subject>cuidados intensivos</dc:subject>
    <dc:subject>sector de la salud</dc:subject>
    <dc:title>Descanso nocturno en una unidad de cuidados intensivos (DNUCI)</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
