<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Trufero, Javier</dc:contributor>
    <dc:contributor>Azúa Romeo, Javier</dc:contributor>
    <dc:contributor>Vallés Varela, Héctor</dc:contributor>
    <dc:creator>Hernández Montero, Elena</dc:creator>
    <dc:date>2005</dc:date>
    <dc:description>Estudio restrospectivo sobre una muestra homogénea en sí misma y homogéneamente tratada, afecta de cáncer epidermoide faringo-laríngeo localmente avanzado estadíos III y IV que recibe el siguiente esquema de tratamiento: tres ciclos de quimioterapia de inducción seguida de quimio-radioterapia concomitante en caso de respuesta mayor al 80%, o de rescate quirúrgico en caso contrario. Realizamos un análisis descriptivo de la muestra y un estudio de factores pronósticos comprobándose lo siguiente:     * Los factores pronósticos clásicos siguen teniendo validez en el cáncer faringo-laríngeo tratado de forma combinada.     * La comorbilidad es un factor pronóstico independiente de supervivencia global, global específica y libre de enfermedad, constituyendo una aportación novedosa la aplicación de este índice en cáncer de cabeza y cuello en nuestro país, siendo determinación obligada en un futuro como complemento al sistema TNM.     * El descenso porcentual de hemoglobina mayor al 75% del valor basal, es un factor pronostico independiente de supervivencia libre de enfermedad. Este hallazgo también es una aportación novedosa de nuestro estudio, apuntando a la corrección de este factor como posibilidad para lograr mejores resultados en control loco-regional y preservación de órgano.     * La respuesta a la quimioterapia de inducción es un factor pronóstico independiente de supervivencia global, global específica y libre de enfermedad, confirmando de esta manera la capacidad de la quimioterapia de inducción de seleccionar a los pacientes para tratamientos ulteriores, así como optimizar los resultados de la quimio-radioterapia concomitante posterior.     * La determinación sistemática de los factores p53 y Ki-67 no está justificada, al no aportar información pronostica alguna en nuestra serie.  El descenso porcentual de hemoglobina mayor al 75% del valor basal, es un factor pronostico independiente de supervivencia libre de enfermedad. Este hallazgo también es una aportación novedosa de nuestro estudio, apuntando a la corrección de este factor como posibilidad para lograr mejores resutlados en control loco-regional y preservación de órgano.     * La respuesta a la quimioterapia de inducción es un factor pronóstico independiente de supervivencia global, global específica y libre de enfermedad, confirmando de esta manera la capacidad de la quimioterapia de inducción de seleccionar a los pacientes para tratamientos ulteriores, así como optimizar los resultados de la quimio-radioterapia concomitante posterior.     * La determinación sistemática de los factores p53 y Ki-67 no está justificada, al no aportar información pronostica alguna en nuestra serie.     Retrospective study on a homogeneous sample itself and homogeneously treated, affected of locally advanced stage III and IV pharyngo-laryngeal squamous cell cancer that received the following treatment schedule: three cycles of induction chemotherapy followed by concomitant chemoradiotherapy in case of a greater than 80% response, or surgical rescue otherwise. We conducted a descriptive analysis of the sample and a prognostic factors study and verified that:      * Classic prognostic factors remain valid in pharyngo-laryngeal cancer treated under a combination protocol.      * Comorbidity is an independent predictor of overall survival, specific global survival and free of disease survival, constituting a novel contribution to the implementation of this index in head and neck cancer in our country, with determination required in the future as a supplement to the TNM system.      * The percentage decrease in hemoglobin greater than 75% of baseline, is an independent prognostic factor for disease-free survival.  This finding is also a novel contribution of our study, pointing out the correction of this factor as a possibility for better loco-regional control and organ preservation.      * The response to induction chemotherapy is an independent predictor of overall survival, specific overall and disease-free, thus confirming the ability of induction chemotherapy to select patients for further treatment and optimize outcomes Concomitant chemo-radiotherapy later.      * The systematic identification of factors p53 and Ki-67 is not justified, by failing to provide any prognostic information in our series.   The percentage decrease in hemoglobin greater than 75% of baseline, is an independent prognostic factor for disease-free survival.  This finding is also a novel contribution of our study, pointing to the correction of this factor as a possibility for better Somedays it works in locoregional control and organ preservation.      * The response to induction chemotherapy is an independent predictor of overall survival, specific overall and disease-free survival, thus confirming the ability of induction chemotherapy to select patients for further treatment and optimize outcomes of concomitant chemo-radiotherapy.      * The systematic identification of factors p53 and Ki-67 is not justified, by failing to provide any prognostic information in our series.   </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5554</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía Patológica, Medicina Legal y Forense y Toxicología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/5554/files/TESIS-2011-010.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Cáncer faringo-laríngeo</dc:subject>
    <dc:subject>quimio-radioterapia</dc:subject>
    <dc:subject>comorbilidad</dc:subject>
    <dc:subject>preservación de órgano</dc:subject>
    <dc:subject>p53</dc:subject>
    <dc:subject>ki-67</dc:subject>
    <dc:subject>hemoglobina</dc:subject>
    <dc:subject>Pharyngo-laryngeal cancer</dc:subject>
    <dc:subject>chemo-radiotherapy</dc:subject>
    <dc:subject>comorbidity</dc:subject>
    <dc:subject>organ preservation</dc:subject>
    <dc:subject>p53</dc:subject>
    <dc:subject>ki-67</dc:subject>
    <dc:subject>haemoglobine</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de los factores pronósticos epidemiológicos, clínicos, anatomopatológicos y moleculares en el cáncer epidermoide faringo-laríngeo localmente avanzado dentro de un protocolo de tratamiento multidisciplinar con quimioterapia, radioterapia y cirugía.</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
