<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bambó Naya, Raimundo</dc:contributor>
    <dc:creator>Cantín Jorge, Borja</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La idea del estudio de David Lynch para el Trabajo Fin de Grado surge de la reflexión sobre la capacidad del cine para crear mundos propios, y cómo Lynch utiliza el género para representar lugares representativos del paisaje americano según su experiencia y sus ideas. Por ello, se plantea un recorrido por los distintos espacios propios de la obra de Lynch según una reducción progresiva de la escala, partiendo del territorio y llegando hasta el espacio doméstico. Finalmente, nos centraremos en aquellos espacios en los que Lynch desata su capacidad creativa para hablarnos de sus obsesiones más íntimas y propias del subconsciente. ´ Todo ello lo veremos a traves de Twin Peaks como hilo conductor, especialmente la tercera temporada, estrenada en 2017, por ser la obra más reciente de Lynch y que agrupa todos aquellos espacios vividos representados en su obra.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76622</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Urbanística y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76622/files/TAZ-TFG-2018-3509.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Twin Peaks, David Lynch: paisaje y arquitectura</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Twin Peaks, David Lynch: Landscape &amp; architecture</dc:title>
</oai_dc:dc>
