<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Laborda, Julio</dc:contributor>
    <dc:creator>Castillo Murciego, Ángela</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La presente investigación analiza el impacto de la fiscalidad internacional de la renta societaria sobre dos tipos de decisiones económicas de las Empresas Multinacionales (EMN), utilizando datos para España y aplicando técnicas econométricas de estimación para datos de panel. &lt;br /&gt;La primera parte de la tesis se centra en la actividad económica real de las sociedades y comprende los tres primeros capítulos. En el marco del modelo de equilibrio general conocimiento-capital de Markusen (1997, 2002), examina el efecto directo de los Tratados de Doble Imposición (TDI) sobre las Inversiones Extranjeras Directas (IED) bilaterales en y desde España a lo largo del periodo 1993-2013. En un momento crítico de la fiscalidad internacional como el actual, en el que los estándares que rigen su funcionamiento se están revelando incapaces de resolver las situaciones de sujeción impositiva de la renta a las normas tributarias de dos o más Estados, resulta de gran transcendencia conocer la repercusión del principal instrumento de coordinación de tales situaciones: los TDI. Los trabajos de la literatura empírica que han analizado la relación son bastante recientes, perteneciendo el trabajo pionero a Blonigen y Davies (2000).&lt;br /&gt;Tras estimar unos primeros resultados del efecto medio agregado de los referidos acuerdos, a continuación se profundiza en los posibles efectos heterogéneos por grupos de países, periodos de tiempo y atendiendo a la parte del contenido particular de los acuerdos que define el Sistema de Tributación Internacional (STI) de los países. Adicionalmente, se realizan análisis suplementarios y de robustez que consisten en el uso de datos de inversión alternativos y en la estimación de modelos dinámicos de datos de panel. &lt;br /&gt;La segunda parte de la tesis tiene que ver con la actividad de planificación fiscal internacional de Traslado de Beneficios (TB) motivada exclusivamente por los impuestos y está compuesta por los capítulos cuatro y cinco. Dicha actividad genera el principal problema actual de la fiscalidad internacional: la desimposición de la renta societaria, de modo que su análisis es especialmente relevante en estos momentos. Al respecto, las principales instituciones internacionales y los gobiernos están tratando de buscar soluciones para luchar contra este tipo de actuaciones de las EMN. La OCDE (2015), a través de su proyecto de erosión de bases imponibles y traslado de beneficios (BEPS, por sus siglas en inglés, Base Erosion and Profit Shifting), plantea actualizaciones y modificaciones de las normas de fiscalidad internacional para adaptarlas al evolucionado y cambiante entorno económica. La Comisión Europea (2016a y 2016b) propone un instrumento alternativo a los precios de transferencia para el reparto de los beneficios multinacionales: el sistema de Base Imponible Común Consolidada del Impuesto sobre Sociedades (BICCIS).&lt;br /&gt;Tomando como referencia el modelo de Hines y Rice (1994), se contrasta la existencia de TB para España a partir de sendas muestras de sociedades filiales españolas de matrices extranjeras y sociedades filiales extranjeras de matrices españolas a lo largo del periodo 2005-2014. El resultado obtenido es coherente con la literatura empírica (Dharmapala, 2014 o Heckemeyer y Overesch, 2013), al encontrarse evidencia a favor de la actividad. Asimismo, se calculan las consecuencias en términos de recaudación originadas por dicha actividad en España y se llevan a cabo análisis adicionales sobre los factores que determinan su magnitud y de robustez de los resultados. &lt;br /&gt;Aparte de los resultados particulares inferidos de los desarrollos empíricos de la tesis, la principal aportación de la misma reside en llenar el vacío existente en la literatura económica española sobre esta parte de la economía pública. A pesar  del importante y cada vez mayor volumen de transacciones que superan las barreras nacionales, el estudio de la fiscalidad se ha limitado prácticamente al ámbito jurídico en España. Desde la perspectiva económica puede citarse el trabajo de Domínguez y López (2008), que analiza las consecuencias para España de la aplicación de la propuesta de BICCIS.&lt;br /&gt;Blonigen, B. A., y Davies, R. B. (2000). The effects of bilateral tax treaties on U.S. FDI activity. NBER Working Paper 7929 &lt;br /&gt;Comisión Europea (2016a). Proposal for a Council Directive on a Common Corporate Tax Base&lt;br /&gt;Comisión Europea (2016b). Proposal for a Council Directive on a Common Consolidated Corporate Tax Base (CCCTB)&lt;br /&gt;Dharmapala, D. (2014). What do we know about base erosion and profit shifting? A review of the empirical literature. CESifo Working Paper 4612&lt;br /&gt;Domínguez, F., y López, J. (2008). Consolidación y reparto de la base imponible del Impuesto sobre Sociedades entre los Estados miembros de la Unión Europea: consecuencias para España. Papeles de trabajo del Instituto de Estudios Fiscales, 24&lt;br /&gt;Heckemeyer, J.H., y Overesch, M. (2013). Multinationals’ profit response to tax differentials: Effect size and shifting channels. ZEW Discussion Paper 13–045&lt;br /&gt;Hines, J.R., y Rice, E.M. (1994). Fiscal paradise: foreign tax havens and American business. Quarterly Journal of Economics 109(1): 149–182&lt;br /&gt;Markusen, J. R. (1997). Trade versus investment liberalization. NBER Working Paper 6231&lt;br /&gt;Markusen, J. R. (2002). Multinational firms and the theory of international trade. Cambridge, Mass.; London: MIT Press&lt;br /&gt;OECD (2015). 2015 Final Reports, OECD/G20 Base Erosion and Profit Shifting Project, OECD Publishing, Paris&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61574</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económica y Economía Pública</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/61574/files/TESIS-2017-046.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>economía internacional</dc:subject>
    <dc:subject>política fiscal</dc:subject>
    <dc:subject>hacienda pública </dc:subject>
    <dc:title>Efectos de la fiscalidad de la renta societaria sobre las decisiones de las empresas multinacionales</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
