<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lidón López, Iván</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Villarroya, Jesús</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La siguiente memoria corresponde al proyecto realizado por Jesús Pérez Villarroya en la empresa Internacional de Iluminación con el fin de diseñar y desarrollar una luminaria de emergencia y un nuevo accesorio para comercializar bajo su marca Sagelux. Con la realización de este proyecto se pretende diseñar y desarrollar un producto completo que incorpore todas las enseñanzas aprendidas durante el transcurso del Grado de Diseño Industrial y Desarrollo de Producto Para conocer de primera mano todos los aspectos relacionados con una luminaria de emergencia se realizará un estudio del producto que se dividirá en diferentes análisis: funcional, usuario... Se realizará un estudio de mercado tanto de la marca Sagelux como de las principales empresas que comercializan a nivel nacional y así conocer a la competencia, qué productos comercializa y como resuelven la función principal. Una vez se haya desarrollado la luminaria se diseñará un nuevo accesorio que ofrezca nuevos métodos para iluminar áreas. Se estudiará las diferentes formas de dispersar la luz que ofrecen el resto de empresas y tras determinar las especificaciones de diseño se procederá al diseño, desarrollo, prototipado y fabricación del mismo. En la siguiente fase de este proyecto se diseñarán el envase y embalaje, las instrucciones de instalación y los elementos publicitarios con el fin de dar a conocer el nuevo producto y su accesorio al mercado. Como punto final a la memoria se exponen las conclusiones y reflexiones que el alumno ha experimentado realizando este proyecto.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65440</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Proyectos de Ingeniería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65440/files/TAZ-TFG-2017-1619.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería en Diseño Industrial y Desarrollo de Producto</dc:subject>
    <dc:title>Diseño y desarrollo de una luminaria de emergencia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Design and development of an emergency luminaire</dc:title>
</oai_dc:dc>
