<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Giménez López, Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>Risco Gálvez, Irene</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La enfermedad cardiovascular, especialmente la insuficiencia cardiaca, y el daño o la enfermedad crónica renales, son patologías muy prevalentes en la población general, y la preexistencia de una de ellas parece precipitar en muchos casos la aparición de la otra. A esta situación se le conoce desde hace unos años como síndrome cardiorrenal, y supone un factor de mal pronóstico en comparación con la manifestación aislada de cualquiera de las dos patologías, probablemente por la inexistencia de un consenso sobre el manejo terapéutico más adecuado para estos pacientes.  En los últimos años se han realizado numerosos avances en el esclarecimiento de la fisiopatología del síndrome cardiorrenal, y se ha prestado especial atención a la participación de mecanismos hemodinámicos, del sistema inmune y la inflamación, de la activación del sistema neurohumoral y el estrés oxidativo entre otros.  Dichos mecanismos interfieren en la interacción fisiológica entre el corazón y los riñones, y a pesar de que su objetivo inicial es preservar la función de ambos órganos vitales en situaciones patológicas, terminan por confrontarse o claudicar y crear una espiral de empeoramiento y retroalimentación de efectos nocivos, que conduce al fracaso funcional y la lesión estructural de los órganos implicados.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65502</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Farmacología y Fisiología; Área de Fisiología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65502/files/TAZ-TFG-2017-869.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Medicina</dc:subject>
    <dc:title>Insuficiencia cardiaca y daño renal: mecanismos fisiopatológicos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Heart failure and renal damage: pathophysiology</dc:title>
</oai_dc:dc>
