<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fortanet Fernández, Joaquín</dc:contributor>
    <dc:creator>Meléndez Miguel, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo pretende ser un recorrido por el pensamiento del Romanticismo que dé cuenta de algunas de las principales concepciones filosóficas y estéticas sobre la música en dicho período. Partiendo de una breve comparación con las ideas de la Ilustración, el Romanticismo aparece como una revuelta contra los preceptos ilustrados (basados, fundamentalmente, en una confianza casi total en la razón). Además, el Romanticismo vendrá acompañado de la exaltación musical y de la subversión de las jerarquías artísticas, y la música, que hasta ahora ocupaba un lugar subsidiario, pasará a ocupar el lugar preeminente en ellas. A través de las obras de Schopenhauer y Wagner se tratará de poner de manifiesto este hecho y de mostrar el modo en que la música se integra en sus sistemas filosóficos hasta el punto de ostentar un lugar superior al que la razón y la ciencia ocupaban durante el periodo ilustrado. Del mismo modo, se tratará de mostrar el camino de doble sentido que se dibuja entre música y filosofía, especialmente notable en el caso de los dos autores mencionados. En último lugar, se abordarán las posiciones de Hanslick, cuyo formalismo supone el fin de las concepciones musicales del Romanticismo así como de aquellas que se sustentaban durante el período ilustrado. Si la argumentación tiene éxito podrá apreciarse el modo en que, a pesar de su hundimiento, el Romanticismo dejará una huella en la estética musical, la de rescatar una autonomía y un valor que la música no habría tenido hasta este periodo y que se mantendrá de ahí en adelante, como atestigua el surgimiento de disciplinas como la musicología a partir de las ideas de Hanslick.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76428</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filosofía; Área de Estética y Teoría de las Artes</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76428/files/TAZ-TFG-2018-4279.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filosofía</dc:subject>
    <dc:title>La música en el Romanticismo: un acercamiento desde las obras de Schopenhauer, Wagner y Hanslick</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Music in Romanticism: an approach from the work of Schopenhauer, Wagner and Hanslick</dc:title>
</oai_dc:dc>
