<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Monzón Fernández, Araceli</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Garrido, María</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El parto prematuro (gestación de &lt; 37 semanas) es un problema de salud pública mundial y el mayor desafío clínico actual de la Medicina Perinatal. Junto con el bajo peso al nacer se consideran los predictores más importantes de morbimortalidad neonatal en todo el mundo. La tasa de parto prematuro se ha incrementado en los últimos años en la mayoría de los países desarrollados. En todo el mundo nacen aproximadamente 12,9 millones de recién nacidos prematuros cada año. En España la tasa es del 8,3%, unos 30000. Aproximadamente el 28% de los 4 millones de muertes neonatales en todo el mundo son directamente atribuibles al parto prematuro. Objetivo: Analizar la relación existente entre los nacimientos de niños prematuros, con características obstétricas y sociodemográficas maternas y neonatales.  Metodología: Se trata de un estudio descriptivo retrospectivo de corte transversal en el que se comparan y cruzan diferentes variables maternas y neonatales. La población de estudio son los niños prematuros que nacieron en el Hospital Materno Infantil Miguel Servet de Zaragoza en el año 2015. Resultados: Los niños que no han sido concebidos gracias a técnicas de reproducción asistida tienen mayor edad gestacional. Los niños que han nacido de un embarazo único tienen más edad gestacional. A más edad gestacional, mayor peso. Los niños nacidos gracias a técnicas de reproducción asistida (TRA) presentan mayor edad materna, peso más bajo, embarazo múltiple e hipertensión arterial y preeclampsia. El embarazo múltiple se asocia con hipertensión arterial, preeclamsia y bajo peso. Palabras clave: Parto prematuro, recién nacido prematuro, técnicas de reproducción asistida, parto múltiple y complicaciones del embarazo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78464</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78464/files/TAZ-TFM-2017-868.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Iniciación a la Investigación en Ciencias de la Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de la relación que existe entre la prematuridad y diferentes características obstétricas y sociodemográficas maternas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the relationship between prematurity and different maternal obstetric and sociodemographic characteristics</dc:title>
</oai_dc:dc>
