<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>MARTÍN SOLÁNS, SANTIAGO</dc:contributor>
    <dc:contributor>GASCÓN SABATE, IGNACIO</dc:contributor>
    <dc:creator>Benito Simón, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La presente tesis doctoral, que lleva como título “Fabricación de películas ultradelgadas de redes metal-orgánicas y polímeros para procesos de separación” se ha realizado en el Departamento de Química Física de la Universidad de Zaragoza bajo la dirección de los doctores Ignacio Gascón Sabaté y Santiago Martín Soláns.&lt;br /&gt;Este trabajo se ha realizado en el marco del proyecto europeo denominado “Energy efficient MOF-based Mixed Matrix Membranes for CO2 Capture” con acrónimo “M4CO2” contrato número 608490. El proyecto M4CO2 se centra en el desarrollo de membranas de matriz mixta basadas en redes metal-orgánicas (MOF) para la captura de CO2 en industrias de alto consumo energético (como por ejemplo las centrales eléctricas) tanto en procesos de pre-combustión como de post-combustión.&lt;br /&gt;En el marco de dicho proyecto, esta tesis tiene como objetivo la preparación de películas ultradelgadas de polímeros, MOF y mezclas de estos que sean de interés para el consorcio. Para ello se utiliza la técnica de Langmuir-Blodgett o una variante de la misma conocida como técnica de Langmuir-Schaefer. De esta forma se pretende profundizar en las propiedades fisicoquímicas de las componentes que forman las películas y en las interacciones que se dan entre los distintos materiales. Asimismo, se pondrá en marcha un dispositivo basado en la microbalanza de cuarzo a fin de llevar a cabo el estudio de las propiedades de adsorción de CO2 de las películas preparadas. Finalmente, se estudiará la aplicabilidad de las películas delgadas de MOF y polímeros en otro campo donde el uso de membranas está ganando interés en los últimos tiempos, como es la nanofiltración de disolventes orgánicos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76887</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Física</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76887/files/TESIS-2019-023.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>quimica fisica</dc:subject>
    <dc:subject>superficies</dc:subject>
    <dc:subject>quimica de interfases</dc:subject>
    <dc:subject>separacion quimica</dc:subject>
    <dc:title>Fabricación de películas ultradelgadas de redes metal-orgánicas y polímeros para procesos de separación</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
