<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Borque Martín, José Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Sanjuán Villarreal, Tomás Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Es relativamente frecuente que se mencione el insomnio, la somolencia diurna y la fatiga los días posteriores a la cirugía como efecto secundario de los fármacos anestésicos. Sin embargo, es imposible hallar en la literatura datos sobre la incidencia de estos  eventos en el postoperatorio y sobre la valoración de estos con escalas validadas. Material y Método: Se realiza estudio observacional descriptivo prospectivo sobre una población de 174 individuos que van a ser sometidos a biopsia de próstata percutánea bajo anestesia (con sevoflurano o propofol) en régimen ambulatorio. El paciente debe responder a un cuestionario en tres ocasiones: preoperatorio (K1), postoperatorio a los 7 días (K2) y postoperatorio a los 30 días (K3). Dicho cuestionario entre otras variables incluye el cuestionario de insomnio de  Epworth, el cuestionario de somnolencia diurna de Epworth y el cuestionario de fatiga de Krupp. Resultados: Hay un aumento en la puntuación de insomnio en la escala de Epworth en el postoperatorio a los siete días respecto a la valoración preoperatoria. Hay un aumento en la puntuación en la escala de somnolencia de Epworth en el postoperatorio a los siete días respecto a la valoración preoperatoria. Si valoramos la incidencia de fatiga según el número de individuos que afecta en cada fase del estudio el número mayor de pacientes con fatiga se observa en el postoperatorio a los siete días.Estos aumentos de la puntuación a los siete días se normalizan a los treinta días, por lo que estamos ante un evento temporal.  También se ha observado que: el sevoflurano parece perturbar menos el sueño en el postoperatorio que el propofol, la hora de administración no influye en el grado de perturbación, las perturbaciones del sueño son independientes de los antecedentes de los pacientes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56693</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56693/files/TESIS-2016-185.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>anestesiología</dc:subject>
    <dc:subject>ciencias médicas</dc:subject>
    <dc:subject>anestesiología quirúrgica</dc:subject>
    <dc:title>Insomnio, somnolencia diurna y fatiga inducida por anestésicos</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
