<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Samaniego Díaz de Corcuera, María Esther</dc:contributor>
    <dc:creator>Sesma Asensio, Irene</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: las personas con TCA presentan una autoestima baja, tienden a no aceptarse a sí mismas, a no agradarse en general. Creen carecer de control sobre su desarrollo corporal, su adecuación física, y su sobrepeso. Valoran negativamente su apariencia personal. Se muestran críticas en relación con su ingesta, concretamente en relación con cuándo, qué y cómo comen.  Objetivo: el objetivo del trabajo es detectar alteraciones de TCA mediante la valoración de un plan de cuidados en paciente adulta en una consulta de enfermería de AP.  Metodología: búsqueda bibliográfica en bases de datos científico-médicas con el objetivo de entender y conocer la enfermedad y así poder abordar un plan de cuidados con la detección precoz en una consulta de AP en Zaragoza. Una vez realizada la valoración enfermera, siguiendo metodología científica enfermera y cuestionarios específicos, se identifican los diagnósticos de enfermería necesarios para una paciente con posible TCA. Se realizan las actividades e intervenciones siguiendo taxonomía enfermera NANDA, NIC, NOC. Conclusión: es posible la detección, por una enfermera generalista en un centro de salud, de posibles alteraciones de la conducta alimentaria, a través de la valoración de un plan de cuidados y la coordinación con el centro salud mental, proporcionando un informe de derivación del caso.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90369</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90369/files/TAZ-TFG-2017-652_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90369/files/TAZ-TFG-2017-652.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Trastornos de la conducta alimentaria</dc:subject>
    <dc:subject>TCA</dc:subject>
    <dc:subject>Purga</dc:subject>
    <dc:subject>Bulimia nerviosa</dc:subject>
    <dc:subject>Adulto</dc:subject>
    <dc:subject>Anorexia</dc:subject>
    <dc:subject>DSM IV</dc:subject>
    <dc:subject>DSM V</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Detectar trastornos de la conducta alimentaria a partir de un caso en la consulta de enfermería de atención primaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Eating Disorders Detection Based in a Real Case in a Primary Care Center</dc:title>
</oai_dc:dc>
