<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Mesa, Maria Belinda</dc:contributor>
    <dc:contributor>Martínez Guillermo, Julia</dc:contributor>
    <dc:creator>Sandoval de Gregorio, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo consiste en una investigación de la tecnología BIM, la cual se ha introducido en el sector de la arquitectura desde hace poco tiempo. Mediante un seguimiento de su trayectoria por el mundo hasta la implantación en España hoy en día, se pretende entender la manera en que esta nueva forma de trabajo nos aporta beneficios en el proceso del diseño de una construcción, optimizando el uso de nuestro tiempo. Finalmente resaltando cómo su implantación en el diseño está ligado al concepto de sostenibilidad, aspecto muy valorado en el mundo en la actualidad.  Para valorar este entendimiento, se realiza un estudio de algunas herramientas BIM aplicadas a la obtención de datos para un diseño sostenible. Para ello, se analizan dos casos (Villa dall’Ava de Rem Koolhaas y un edificio de 60 viviendas de próxima construcción) con formas de trabajo diferentes para poder tener una visión real y práctica de los resultados.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61050</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Construcciones Arquitectónicas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/61050/files/TAZ-TFG-2016-4596_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/61050/files/TAZ-TFG-2016-4596.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Los beneficios del BIM aplicado a la sostenibilidad en el proceso de diseño</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">BIM benefits applied to sustainability in the design process.</dc:title>
</oai_dc:dc>
