<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Moreno Aznar, Luis Alberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Rodrigálvarez Utrilla, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la obesidad infanto-juvenil constituye uno de los problemas sanitarios de mayor trascendencia en nuestro país. La alta prevalencia y sus riesgos para la salud, destacan la importancia de actuar contra la ya denominada “epidemia del siglo XXI”. Objetivo principal: elaborar un programa de promoción de la salud basado en la adquisición de hábitos de vida saludables en el entorno familiar, como medida para disminuir la prevalencia de sobrepeso y obesidad infantil. Metodología: se ha realizado una búsqueda bibliográfica usando diversas bases de datos científicas, libros, páginas web de organismos autorizados, información proporcionada por el tutor y protocolos del Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa de Zaragoza. Desarrollo: el programa se ha estructurado en 5 sesiones, dirigidas a niños de 7 años y a sus padres. En ellas se han realizado actividades educativas para fomentar la alimentación saludable, la práctica de actividad física, y la disminución de horas de ocio sedentario, tres de los hábitos que más se relacionan con la obesidad. Conclusión principal: la elaboración de un Programa de Promoción de la Salud, basado en la adquisición de hábitos de vida saludables es la mejor herramienta que poseen los profesionales de enfermería tanto para prevenir la enfermedad, como para actuar sobre ella de forma precoz.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90392</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90392/files/TAZ-TFG-2017-622.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Obesidad</dc:subject>
    <dc:subject>Niño</dc:subject>
    <dc:subject>Alimentación</dc:subject>
    <dc:subject>Actividad física</dc:subject>
    <dc:subject>Economía de la salud</dc:subject>
    <dc:subject>Costes económicos</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Promoción de hábitos de vida saludables para prevenir y combatir la obesidad infantil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Promotion of Healthy Lifestyles in Order to Prevent and Fight against Childhood Obesity</dc:title>
</oai_dc:dc>
