<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gómez y Patiño, María</dc:contributor>
    <dc:creator>Per Boleas, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>En la actualidad, la erradicación de la violencia de género y la sensibilización de la sociedad se han convertido en uno de los mayores retos a los que se enfrenta España. Por ello, dada la influencia que los medios de comunicación ejercen en la opinión pública, en el siguiente estudio se aborda el tratamiento informativo que se da a las noticias de violencia de género con el objetivo de identificar el grado de compromiso que los medios han adquirido con este tema. Para ello, se ha llevado a cabo un análisis de las informaciones publicadas en Heraldo de Aragón y Periódico de Aragón sobre víctimas mortales de violencia de género en la comunidad autónoma durante el periodo 2003-2015. Además, cada una de estas noticias se ha analizado siempre utilizando como referencia las recomendaciones que lanzan las instituciones especializadas en esta materia y que, como los medios, también juegan un papel importante. De este modo comprobaremos hasta qué punto la prensa aragonesa sigue reproduciendo los roles sexistas que tradicionalmente arrastra la violencia de género, si contribuye a la solución del problema o si existen diferencias en la cobertura de los diarios analizados.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56550</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Lingüística General e Hispánica; Área de Periodismo</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56550/files/TAZ-TFG-2016-2408.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Periodismo</dc:subject>
    <dc:title>Violencia de género: análisis comparativo de noticias de prensa aragonesa</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Gender violence: comparative analysis of press news in Aragón</dc:title>
</oai_dc:dc>
