<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Genua Díaz de Tuesta, Begoña</dc:contributor>
    <dc:creator>Guiu Castillo, Ana Carmen</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Actualmente,según datos del Ministerio de Vivienda, más de la mitad del parque edificado es  anterior a 1980 y casi el 21% cuentan con más de 50 años. Este gran parque inmobiliario necesita diversas actuaciones de intervención, bien sea para certificar la seguridad o para permitir adaptar su uso a nuevas necesidades, por lo que el campo de la rehabilitación se presenta como una consistente vía de reactivación del sector de la construcción. A este respecto, los avances tecnológicos procedentes, en muchos casos, de otros sectores pueden ser de gran ayuda,como es el caso de los materiales compuestos o polímeros reforzados. El uso de estos nuevos materiales como refuerzo para estructuras ya construidas es una de las tecnologías que están teniendo una gran aceptación en la industria de la construcción debido a  que poseen ciertas propiedades que hacen que su uso pueda resultar potencialmente ventajoso frente a materiales tradicionales como el hormigón o el acero. A través del estudio de dichas propiedades y de varias obras donde se hace uso de los FRPs, se pretende dar una visión global sobre las ventajas y desventajas de los mismos, con la intención de  generar  una serie de conocimientos sobre estos nuevos sistemas  de refuerzo para poder aplicarlos con criterio cuando tengamos que enfrentarnos a un proyecto de rehabilitación estructural.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61070</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Construcciones Arquitectónicas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/61070/files/TAZ-TFG-2016-4511.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Avances técnicos aplicados a la rehabilitación de edificios</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Technical advancements applied to the building refurbishment</dc:title>
</oai_dc:dc>
