<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Marco, María Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Alañón Malagón, Lara</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción. La falta de higiene, alimentación y problemas sociales son las consecuencias de la aparición de nuevas patologías en la sociedad. Este tipo de enfermedades son más comunes en la tercera edad. Supone un problema de salud que afecta a nivel individual y a nivel comunitario. Suele ir asociado a enfermedades mentales como la demencia. Debido al incremento de la esperanza de vida, en los últimos años, se han visto más casos de síndrome de Diógenes en nuestra sociedad. Objetivo. El objetivo principal de este trabajo es realizar un caso clínico cuyo abordaje ha de ser a nivel individual y comunitario. El entorno del paciente se ve gravemente afectado. Metodología. Se ha realizado una búsqueda bibliográfica en diferentes bases de datos. El modelo de Moyra Allen ha sido el elegido, destacando la participación de la familia en el proceso. La valoración se ha realizado a través de los 11 patrones de Gordon, con el fin de evaluar al paciente de manera holística. Conclusiones. Para finalizar, el síndrome de Diógenes se trata de un problema de salud pública e individual. El abordaje multidisciplinar es clave para el correcto desarrollo del caso clínico, tratando al individuo como un ser biopsicosocial. Para ello es necesario, un modelo de enfermería que determinará su propio marco conceptual, definiendo individuo, familia y salud. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90349</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90349/files/TAZ-TFG-2017-686.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90349/files/TAZ-TFG-2017-686_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Caso clínico: aplicación del proceso de enfermería en el paciente con síndrome de Diógenes y su entorno desde atención primaria.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Case Study: Application of the Nursing Process in the Patient with Diogenes Syndrome and Its Social Environment in Primary Attention.</dc:title>
</oai_dc:dc>
