<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Salinas, Eva</dc:contributor>
    <dc:creator>Giral Millán, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La empresa Aramón es el grupo empresarial líder en España dentro del sector de la nieve siendo una de las empresas más relevantes a nivel internacional en este ámbito.  El objetivo del trabajo es analizar el comportamiento del consumidor en el sector de la nieve, así como estudiar el caso de la empresa Aramón, que opera en la Comunidad de Aragón. Las fortalezas de la empresa Aramón son la situación geográfica donde se sitúan sus estaciones de esquí, en las cotas más altas, y su reconocida imagen de marca, la cual le proporciona tener un alto poder negociador con sus proveedores. Por último, del estudio realizado a los clientes de Aramón se desprende que el deporte más practicado es el esquí alpino, con una frecuencia de 1-2 veces por temporada. Los aspectos más valorados son la calidad y cantidad de la nieve y se tiene en cuenta el precio del forfait. La gran mayoría (97%) está muy satisfecha con las estaciones de Aramón y las recomendarían.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76584</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados; Área de Comercialización e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76584/files/TAZ-TFG-2018-3621.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>La empresa Aramón en el turismo de nieve. Estudio sobre el comportamiento del cliente.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The company Aramón in snow tourism. Study on the behavior of the client.</dc:title>
</oai_dc:dc>
