<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ros Mar, Ricardo</dc:contributor>
    <dc:creator>Ridella Randazzo, Ariel Hernán</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>El siguiente trabajo tiene como objetivo principal la revisión de las publicación encontradas en la base de datos Science Direct y PubMed cuyo tema hace referencia a los efectos de la suplementación con creatina (Cr), tanto para estudios que describen efectos significativos y favorecedores como para aquellos que puedan desaconsejar su uso publicados en los últimos quince años, con el fin de enunciar cuáles son los efectos más relevantes en el ser humano deportista. De esta manera, los efectos que produce la creatina en el organismo humano, y en el de otras especies, han sido estudiados concluyendo que produce una mejora del rendimiento analizado según cual sea y, según el tipo de personas, pueden verse resultados más relevantes o menos. Pero las consecuencias que deben pagarse para llegar a tal mejoría puedes ser adversas ya que aún no hay estudios suficientemente contundentes que demuestren los efectos secundarios con grandes periodos de consumo. Palabras clave: creatina, ayuda ergogénica, rendimiento muscular, suplementación creatina.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31000</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31000/files/TAZ-TFG-2014-1497.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>creatina</dc:subject>
    <dc:subject>ayuda ergogénica</dc:subject>
    <dc:subject>suplementación creatina</dc:subject>
    <dc:subject>rendimiento muscular</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>La creatina como suplemento nutricional y su aplicación práctica: revisión bibliográfica.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
