<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ballarín Ferrer, Daniel</dc:contributor>
    <dc:creator>Gascón Felipe, Néstor</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo consiste en el análisis de riesgos naturales, tanto hidrológicos, geomorfológicos, como sobre incendios que hay en el entorno de la localidad de Tosos (Zaragoza) ya que en el pasado ha habido afecciones debido a ellos. Se ha caracterizado la zona de estudio, para posteriormente hacer un conciso estudio de cada tipo de riesgos, ya sea mediante el estudio de las características actuales, como el de eventos ocurridos en el pasado. Para ello se ha elaborado una serie de cartografías y tomas y obtención de datos tanto en campo como desde base de datos. Además de la obtención de los diagnósticos técnicos, también se obtiene la percepción de la población. Finalmente, se ha llegado a una serie de conclusiones sobre los riesgos en el municipio y a la propuesta de una serie de medidas para poder mitigar o eliminar cualquier riesgo que pueda afectar a la población y las infraestructuras. Palabras clave: Riesgos naturales, hidrología, crecidas, desprendimientos, incendios, población, infraestructuras.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75099</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75099/files/TAZ-TFG-2018-2314.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geografía y Ordenación del Territorio</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de Riesgos Naturales en Tosos: Riesgos hidrológicos, geomorfológicos y de incendios</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of Natural Risks in Tosos: Hydrological, geomorphological and fires</dc:title>
</oai_dc:dc>
