<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Carlos Gil Chueca</dc:contributor>
    <dc:contributor>Sanz París, Alejandro</dc:contributor>
    <dc:creator>Catalán García, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El paciente con fractura de cadera suele presentar una alta prevalencia de desnutrición, y esta incide en su morbi-mortalidad tras el alta hospitalaria. En este proyecto se propone estudiar la evolución de los parámetros analíticos, de valoración nutricional y de la composición corporal, durante el ingreso por fractura de cadera, y su relación con el sistema sanitario durante los 3 meses posteriores al alta. Para ello se recogerá información analítica, de pacientes ingresados durante 3 meses por fractura de cadera en el Hospital Miguel Servet de Zaragoza, previa al ingreso, al alta y a los 3 meses del alta. Para la valoración nutricional y funcional al ingreso se utilizaran técnicas como la antropometría y la bioimpedancia. Además, se tendrá en cuenta información relevante con relación a patologías asociadas al ingreso y a duración de la estancia hospitalaria. A los 3 meses se valorará mortalidad, reingresos hospitalarios y visitas a atención primaria y especializada.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57322</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57322/files/TAZ-TFG-2016-1339_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57322/files/TAZ-TFG-2016-1339.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Nutrición Humana y Dietética</dc:subject>
    <dc:title>Evolución de los parámetros nutricionales durante el ingreso por fractura de cadera y su relación con el uso del sistema sanitario durante los 3 meses posteriores al alta</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">evolution of nutritional parameters during hospitalization for hip fracture and relation to the use of the health system within 3 months after hospital discharge</dc:title>
</oai_dc:dc>
