<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bonastre Ráfales, Cristina</dc:contributor>
    <dc:creator>Vizcaino Aguilar, Elena</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El inflado del balón de pneumotaponamiento se realiza con la finalidad de conseguir un sellado&lt;br /&gt;efectivo entre el tubo y la tráquea, evitando la fuga de aire o líquido alrededor del tubo. Sin&lt;br /&gt;embargo, se debe alcanzar una presión adecuada para proporcionar ese sellado sin dañar la&lt;br /&gt;mucosa traqueal. El objetivo de este estudio fue comparar las presiones alcanzadas en el balón&lt;br /&gt;obtenidas por un operador novel mediante la técnica de palpación del balón indicador y la&lt;br /&gt;técnica de volumen oclusivo mínimo.&lt;br /&gt;Se ha realizado un estudio prospectivo, en el que se incluyeron 24 perros que fueron sometidos&lt;br /&gt;a una anestesia general en el Hospital Veterinario de la Universidad de Zaragoza y que fueron&lt;br /&gt;distribuidos aleatoriamente en dos grupos según la técnica empleada para inflar el manguito.&lt;br /&gt;Tras la inducción e intubación del paciente el operador novel realizó el inflado del balón&lt;br /&gt;mediante la técnica asignada y posteriormente se midió la presión alcanzada con la jeringa AG&lt;br /&gt;Cuffill®, considerando el rango ideal entre 20 y 30 cm H2O. A parte de la presión dentro del&lt;br /&gt;manguito, los datos recogidos fueron el tamaño y material de tubo endotraqueal, el tiempo y el&lt;br /&gt;volumen de inflado y la presencia o no de fugas. Una vez obtenidos todos los datos, se realizó&lt;br /&gt;un estudio estadístico de los mismos.&lt;br /&gt;No se detectaron diferencias significativas en las presiones obtenidas al emplear el método de&lt;br /&gt;palpación o de volumen oclusivo mínimo (p = 0,340). Sin embargo, se encontraron diferencias&lt;br /&gt;significativas en el tiempo de inflado necesario (p = 0,004), observándose que la técnica de&lt;br /&gt;palpación requirió menos tiempo que la técnica de volumen oclusivo mínimo para su realización.&lt;br /&gt;Ninguno de los dos métodos evaluados en este trabajo puede considerarse efectivo para inflar&lt;br /&gt;el balón del tubo endotraqueal dentro del rango óptimo por parte de un operador novel.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94657</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94657/files/TAZ-TFG-2020-2417.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Efecto de la técnica empleada en la presión de inflado del balón de pneumotaponamiento del tubo endotraqueal en el perro</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The effect of inflation technique on endotracheal tube cuff pressure in dogs</dc:title>
</oai_dc:dc>
