<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lucha López, Ana Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Júdez Miguel, María</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La depresión postparto consiste en cualquier enfermedad depresiva no psicótica que empieza entre las 4-6 semanas postparto. Su prevalencia mundial se encuentra entre un 10% y 20%.  Sus principales síntomas son: tristeza, pérdida de interés, de energía, de confianza y autoestima, así como alteraciones en el sueño y en el apetito. Las causas más destacadas son las hormonales y las sociales, así como las características del embarazo y los antecedentes de depresión. La prevención de esta patología se centra en el apoyo social, tanto en el embarazo como una vez superado el parto, y en la  realización de ejercicio físico. El apoyo por parte de la enfermera es eficaz, así como la reunión de madres y la educación sanitaria. Se diagnostica a través de la Escala de Depresión Postparto Edimburgo (EPDS) y su tratamiento se basa en el apoyo familiar y sanitario, fármacos (antidepresivos) y ejercicio físico. Su estudio tiene una gran importancia debido a que es un problema de salud pública que hay que dar a conocer, tanto al personal sanitario como a las embarazadas. Sufre un subdiagnóstico y su detección precoz debería ser fundamental. Por todo ello se va a llevar a cabo un programa de salud cuyo objetivo será la prevención y detección precoz de la depresión postparto. Este programa se va a centrar en el barrio de Valdespartera debido a su elevada natalidad.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88987</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88987/files/TAZ-TFG-2019-646.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de salud: prevención y detección precoz de la depresión postparto</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health program: prevention and early detection of postpartum depression</dc:title>
</oai_dc:dc>
