<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marín Gavín, Sixto</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia Marquina, Silvia Mariana</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La arquitectura nórdica se ha venido caracterizando hasta los últimos años por el arraigo en el lugar, en su realidad cultural y física, como algo inherente a su tradición. Se ha venido hablando de la sensibilidad nórdica hacia el paisaje y la naturaleza y del sentido comunitario de los escandinavos. Surge de aquí la idea de estudio del espacio público como paisaje construido. Partiendo del estudio del contexto sociocultural y de la obra misma de Alvar Aalto, se pretende descubrir las herramientas y estrategias proyectuales para la definición del espacio público presentes en los casos concretos de seis proyectos de escalas similares e íntimamente ligados al paisaje que los rodea, entendiendo el concepto de paisaje en su más amplio sentido. Partiendo del estudio de la propia obra de Alvar Aalto y sus coetáneos, así como de la formación en distintas materias que recibió y que definitivamente influyó en su forma de trabajar con el paisaje, se propone elaborar un estudio comparado de la materialidad del espacio público en estas obras, partiendo de lo general a lo concreto y teniendo presente el contexto como herramienta de proyecto.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64191</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Urbanística y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64191/files/TAZ-TFG-2017-2872_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64191/files/TAZ-TFG-2017-2872.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>La consistencia material del espacio público en la obra de Alvar Aalto</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The material consistency of public space in the work of Alvar Aalto</dc:title>
</oai_dc:dc>
