<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Alfayé Villa, Silvia</dc:contributor>
    <dc:creator>Latorre Hernández, Rebeca</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Antes del descubrimiento de América y durante la conquista del continente, el canibalismo, junto a otras costumbres como la caza de cabezas-trofeo, era una práctica ritual  habitual  en  el  área  amazónica.  Entre  las  tribus  que  practicaban  los  banquetes caníbales,  la  de  los  tupinambás  fue,  sin  duda,  una  de  las  famosas,  tanto  entre  las crónicas como en las noticias y los relatos de colonos. La  mayoría  de  los  pensadores  de  la  época  asociaron  el  canibalismo  con  el salvajismo y el gusto gastronómico, aunque hubo una pequeña minoría que consideró el canibalismo  como  una  actividad  religiosa.  Pese  a  que  este  debate  continúo  durante mucho  tiempo,  actualmente  sabemos  que  el  verdadero  motivo  que  llevó  a  los tupinambás a practicar el canibalismo fue la necesidad de alcanzar una existencia mejor después de la muerte, de vengar a sus antepasados y ayudarles en su viático al Más Allá, y  de  contribuir  activamente  a  la  continuidad  del mundo.  Por  tanto,  el  canibalismo  no debe ser entendido como fruto de una salvaje violencia propia de esa tribu amazónica, sino  como  una  estrategia  ritual  que,  desde  su  cosmovisión,  les  permitía  alcanzar objetivos fundamentales para su supervivencia individual y colectiva. &lt;br /&gt;Palabras  clave:  tupinambá,  tribu,  Amazonas,  canibalismo,  venganza,  guerra,colonialismo, ritual. &lt;br /&gt;ABSTRACT: Before  the  discovery  of  America,  and  during  the  conquest  of  this  continent, cannibalism,  along  with  other  customs,  such  as  hunting  trophy  heads,  was  a  regular ritual practice in the Amazonian zone. Amongst all the tribes that had cannibal feasts, the  Tupinamba  was  undoubtedly  a  famous  one  both  amongst  the  chronicles  and  the news and stories of settlers. The majority of the thinkers from that time associated cannibalism with savagery and gastronomic pleasure. There were also few thinkers who considered cannibalism a religious activity. In spite of the fact that this discussion continued for a very long time, now we know that the true reason why the Tupinamba practised cannibalism was the need to achieve a better existence after death, to avenge their ancestors, and help them to  arrive  in  the  Hereafter,  and  to  actively  contribute  to  the  continuity  of  the  world. Therefore, cannibalism must not be understood as the result of a brutal violence of that Amazonian  tribe,  since  it  was  a  ritual  strategy  that,  according  to  their  world  view, allowed them to achieve fundamental goals for their individual and collective survival.&lt;br /&gt;Keywords: Tupinamba, tribe, Amazon, cannibalism, revenge, war, colonialism, ritual.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88820</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88820/files/TAZ-TFG-2019-4332.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88820/files/TAZ-TFG-2019-4332_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>El canibalismo en la tribu amazónica de los tupinambás: una aproximación histórica-antropológica.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Cannibalism in the Amazonian Tupinambá Tribe: an Historical and Anthropological Approach.</dc:title>
</oai_dc:dc>
