<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Abad Blasco,Javier Óscar</dc:contributor>
    <dc:creator>Quílez Ibáñez, Miguel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el presente proyecto se ha llevado a cabo un estudio para dimensionar el mástil y plataforma de trabajo de una plataforma elevadora móvil de personal (PEMP).&lt;br /&gt;El trabajo se divide en dos partes claramente diferenciadas, las cuales se explican a continuación:&lt;br /&gt;La primera parte del trabajo, ha consistido en informarse sobre las especificaciones y estudiar las limitaciones de diseño. Para ello, se ha buscado información sobre los tipos de PEMP; sobre la clasificación establecida por la norma UNE EN 280:2014; y la clasificación según su morfología. A continuación, para estudiar las limitaciones de diseño, tomando como referencia una plataforma del fabricante JLG modelo 1230ES de columna vertical, se han definido las partes que la componen y se han utilizado las especificaciones técnicas que proporciona el fabricante.&lt;br /&gt;Para el modelado, ha sido necesario documentarse sobras medidas de protección y prevención a tener en cuenta en la fabricación; los Materiales para la fabricación ordinaria de estructuras; y los Métodos para la elección del factor de seguridad. &lt;br /&gt;La segunda parte del trabajo, ha consistido en la realización del diseño, análisis y dimensionado. En primer lugar se ha utilizado el programa MEFI. Éste nos ha marcado las primeras premisas sobre las dimensiones del perfil tubular que se debe utilizar, para que se cumplan las condiciones de rigidez y resistencia.&lt;br /&gt;En segundo lugar, se ha utilizado el programa de análisis SolidWorks para el diseño y dimensionado de la estructura. La plataforma se ha diseñado mediante superficie como una única pieza, creando las partes que la componen con las herramientas de trabajo que tiene el propio programa.&lt;br /&gt;Una vez creada la plataforma de trabajo se han realizado varios estudios para elegir el mallado idóneo. Estos estudios se basan en modificar parámetros de mallado como:&lt;br /&gt;-	Tamaño máximo del elemento&lt;br /&gt;-	Tamaño mínimo del elemento&lt;br /&gt;-	Número mínimo de elementos en un círculo&lt;br /&gt;Con la malla idónea ya seleccionada, se realiza el análisis estático del conjunto (mástil y plataforma de trabajo), con el fin de obtener resultados de desplazamiento y tensiones que cumplan las condiciones de diseño.&lt;br /&gt;El sobredimensionamiento que aparece en el mástil es excesivo, por lo que se procede a optimizar dicho elemento.&lt;br /&gt;Para finalizar, se ha realizado el dimensionamiento del cilindro hidráulico; las guías de nylon; y el bulón entre cilindro hidráulico y mástil, ya que son el resto de piezas que conforman la estructura. De esta manera, se ha completado el diseño de la PEMP para finalizar el estudio. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85268</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica; Área de Ingeniería Mecánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85268/files/TAZ-TFG-2019-2580.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Mecánica</dc:subject>
    <dc:title>Análisis y dimensionamiento de plataforma elevadora vertical de columna para 230 Kg de capacidad de carga y altura de plataforma 3,6 metros</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis and sizing of the vertical column lift platform for 230 Kg load capacity, and platform height 3.6 meters</dc:title>
</oai_dc:dc>
