<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Saura García-Martín, David</dc:contributor>
    <dc:creator>Hernández Pérez, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El Odontólogo es un profesional de las Ciencias de la Salud que se ocupa del restablecimiento y mantenimiento de la salud oral desde un punto de vista multidisciplinar, incluyendo procedimientos diversos como la prevención, el tratamiento y mantenimiento periodontal, la terapéutica conservadora y la rehabilitación protésica.  Las enfermedades periodontales constituyen la patología que con más frecuencia afecta a la población adulta, y su consecuencia directa, el edentulismo, constituye un problema al que el clínico debe hacer frente en su práctica clínica diaria.  Con el fin de mostrar la relación entre las enfermedades periodontales y otras patologías que afectan a la cavidad oral, junto con la importancia del manejo odontológico multidisciplinario, exponemos dos casos clínicos: en el primero, una paciente de 52 años presenta patología periodontal aguda, edentulismo severo y disfunción temporomandibular. En el segundo, un paciente de 66 años presenta una deficiente higiene oral, periodontitis crónica y múltiples caries dentales. Se exponen diferentes planes de tratamiento para la resolución de cada uno de los casos, en los que se contempla la estabilización del estado de salud oral, así como la rehabilitación de la función oral de manera satisfactoria.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58333</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Estomatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58333/files/TAZ-TFG-2016-1162.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Odontología</dc:subject>
    <dc:title>Manejo odontológico multidisciplinar del paciente adulto: terapia periodontal y alternativas para la estabilización oclusal del paciente edéntulo.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Multidisciplinary dental treatment of the adult patient: periodontal management and alternatives to occlusal stabilization on edentulous patient</dc:title>
</oai_dc:dc>
