<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Seva Díaz, Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Giménez Morales, Juan Carlos </dc:contributor>
    <dc:creator>Mínguez Sorio, Mª del Pilar</dc:creator>
    <dc:date>1992</dc:date>
    <dc:description>La hipótesis inicial de este estudio psicológico de los deportistas aeronáuticos de riesgo, es determinar si poseen características especiales en su personalidad y en su nivel de salud mental, que les hagan diferentes de aquellos que no realizan estas actividades, así como descubrir la motivación para la práctica de estos deportes. Para ello se han encuestado 230 deportistas de riesgo y se han comparado con un grupo control de 41 personas. Se han utilizado:  Cuestionario 16PF de Cattell y EPI (Personalidad) Escala de Zung (Depresión) Escala de Langner, Cuestionario de Goldberg, cuestionario psicosomático de Cornell, Escala de Holmes y Rahe y Lista de suicidabilidad de Pöldinger (Salud Mental) Análisis de los datos mediante estadística descriptiva y comparativa. Conclusiones: Perfil de personalidad propio para estos deportistas que suelen ser varones próximos en edad a los 25 años, que son más estables emocionalmente y con elevada salud psíquica.   </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6539</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/6539/files/TESIS-2011-066.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>deportes de riesgo</dc:subject>
    <dc:subject>psicología</dc:subject>
    <dc:subject>salud mental</dc:subject>
    <dc:subject>personalidad</dc:subject>
    <dc:title>Estudio psicológico de los deportistas de riesgo amateurs</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
