<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aceña Medina, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Quintana Martín, José María</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El estrés es un factor clave en el proceso de toma de decisiones. Dicho factor puede llegar a hacer que, sin darnos cuenta, nuestras decisiones ya no sean del todo nuestras, sino que queden secuestradas por los mecanismos defensivos que impone la naturaleza en situaciones de estrés. El riesgo que afrontan los miembros de las Fuerzas Armadas en situaciones de combate puede llegar a impedirles hacer una valoración consciente y realista de las circunstancias si no cuentan con la preparación psicológica necesaria. El presente trabajo pretende analizar la importancia del concepto del estrés en el marco de las situaciones de combate, así como identificar como es afectado el proceso de toma de decisiones del mando y las capacidades operativas de una pequeña unidad. Para ello, se cuenta con personal del II Tercio de la Legión “Duque de Alba”, lugar donde me encuentro realizando las prácticas externas, que se ha visto envuelto en situaciones de combate y que ha sufrido de primera mano este estrés en el mando de su unidad.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90266</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90266/files/TAZ-TFG-2017-4155.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Toma de decisiones en pequeñas unidades expuestas a situaciones de combate</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Decision-making in small units exposed to combating situations</dc:title>
</oai_dc:dc>
