<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rubio Jiménez, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Tranquilli Navarro, Riccardo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo se ocupa del estudio minucioso de los primeros pasos de Rafael Alberti en Argentina y la génesis, significación y análisis de su obra Entre el clavel y la espada (1939-1940). &lt;br /&gt;En marzo de 1939, con la Guerra Civil llegando a su fin, tras la derrota del bando republicano y la entrada de los nacionales en Madrid, Rafael Alberti y su esposa, María Teresa León, se vieron obligados a exiliarse de España. Después de una breve estancia en París, los Alberti, a bordo del Mendoza, un transatlántico francés, cruzaron el Atlántico rumbo a Buenos Aires.  &lt;br /&gt;Unos más tarde, ya asentado en Argentina, gracias a la ayuda de Gonzalo Losada, Rafael Alberti publicó Entre el clavel y la espada (1939 – 1940), en mayo de 1941, poemario que empezó a escribir durante su estancia en París, y que terminó durante su estancia en El Totoral (Córdoba, Argentina).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85127</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Lingüística General e Hispánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85127/files/TAZ-TFG-2019-3217.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filología Hispánica</dc:subject>
    <dc:title>Entre el clavel y la espada, de Rafael Alberti: génesis y significación.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Entre el clavel y la espada, by Rafael Alberti: genesis and significance.</dc:title>
</oai_dc:dc>
