<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ubieto Artur, María Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Cebamanos Catalán, Araceli</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>El trabajo muestra la visibilidad de la investigación científica llevada a cabo por la Universidad de Zaragoza a través del Servicio de Información de Noticias Científicas SINC, durante los años 2011 y 2012. Para ello se han recopilado, descrito y analizado todos los documentos textuales, relativos a la UZ y publicados en SINC durante los citados años. Se han identificado los autores, las fuentes, las materias, las entidades, las personas y los géneros periodísticos utilizados y se ha elaborado un ranking de Universidades a partir de los resultados obtenidos en SINC. Como conclusión se propone un modelo para seguir investigando en qué medida divulga la ciencia cada una de las instituciones que difunden sus resultados científicos mediante este Servicio de Información y Noticias Científicas y se recomienda darlo a conocer a todo el personal universitario.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12692</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Documentación e Historia de la Ciencia; Área de Biblioteconomía y Documentación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/12692/files/TAZ-TFG-2013-968.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Visibilidad científica</dc:subject>
    <dc:subject>Divulgación científica </dc:subject>
    <dc:subject>Productividad </dc:subject>
    <dc:subject>Servicio de información de noticias científicas</dc:subject>
    <dc:subject>Agencias de prensa</dc:subject>
    <dc:subject>Universidad de Zaragoza</dc:subject>
    <dc:subject>Sinc</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Información y Documentación</dc:subject>
    <dc:title>La visibilidad de la Universidad de Zaragoza en el Servicio de Información y Noticias Científicas SINC (2011-2012)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
