<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Blasco Serrano, Ana Cristina</dc:contributor>
    <dc:creator>Pueyo Lasmarías, Raquel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El proceso comunicativo que se establece en la implantación de programas en un centro educativo influye en la puesta en marcha de dicho programa. El asesoramiento por parte del profesorado hacia el claustro, realizando un rol de orientadores- asesores, es esencial en la implantación de programas que anualmente se llevan a cabo en un centro concertado de Zaragoza. Desde el rol del orientador, se analiza el asesoramiento, los agentes que lo ponen en práctica, los procesos comunicativos y más concretamente las habilidades comunicativas se analizan a través de una investigación- acción. Todo ello a través de un estudio de caso. Para su realización se han entrevistado a seis participantes del programa en el centro, se ha realizado una búsqueda sistemática de información y se han contrastado sus posteriores conclusiones. Las categorías resultantes divididas en tres dimensiones como los agentes, el proceso comunicativo y la finalidad y sentido de la implantación de programas. Invitando a la importancia de este proceso comunicativo para la sostenibilidad de programas en los centros.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77343</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Métodos de Investigación y Diagnóstico en Educ.</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77343/files/TAZ-TFM-2018-1001.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de los procesos comunicativos y de asesoramiento en la implantación de un programa educativo. Estudio de caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of communication processes and advice in the implementation of an educational program. Case study</dc:title>
</oai_dc:dc>
