<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Machado Pérez, Eduardo José</dc:contributor>
    <dc:creator>Mateo Pardo, María</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El Diseño Social es una vertiente del Diseño Industrial, con la que se busca resolver las necesidades de la sociedad, mediante la implicación de los propios beneficiarios del resultado. En este proyecto, se va realizar un análisis del estado del arte de las investigaciones que se han realizado hasta el momento en torno al Diseño Social y se van a estudiar las posibilidades de aplicación de éste, en el ámbito educativo.   En los últimos años, la sociedad ha experimentado grandes cambios socioeconómicos y esto está motivando la aparición de una creciente tendencia a desarrollar proyectos de Diseño Social. Ante la falta de recursos económicos, las personas están empezando a movilizarse y  a emprender sus propios proyectos mediante técnicas de trabajo colaborativo en diferentes entornos y para conseguir diferentes fines. Esta falta de recursos que desencadenó la crisis económica, sumada a los grandes avances tecnológicos en el intercambio de información y la facilidad de acceso a la tecnología, están siendo los factores impulsores de esta nueva manera de crear.  El  ámbito educativo está siendo testigo de esta nueva tendencia social, ya que a día de hoy, muchas comunidades se están movilizando con sus propios medios para realizar diferentes proyectos de manera colaborativa y realizar cambios en su entorno. La capacidad de cambio está en sus manos, pero  en ocasiones las estrategias metodológicas que utilizan no son las más adecuadas para asegurar el éxito. Siendo conscientes de que esta nueva forma de diseñar está en auge hoy en día y que presumiblemente será un factor de gran importancia en el futuro de los diseñadores, se ha planteado este estudio con la intención de que sea un punto de partida para posibles líneas de investigación enfocadas en el ámbito del Diseño Social.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78418</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Expresión Gráfica de la Ingeniería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78418/files/TAZ-TFM-2018-1194.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ingeniería de Diseño de Producto</dc:subject>
    <dc:title>Estudio sobre la aplicación del Diseño Social en el ámbito educativo e implementación de un caso práctico en el re-diseño de un patio de colegio</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study on the application of Social Design in the educational field and implementation of a practical case in the redesign of a school playground</dc:title>
</oai_dc:dc>
