<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fillat Castejón, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Magaña Inostroza, Diego</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo realiza un vínculo entre un modelo de gravedad y un análisis de bienestar mediante una aplicación empírica a la transición energética solar en Chile. En primer lugar, se realiza una estimación econométrica mediante una ecuación de gravedad de los flujos comerciales de partes y componentes fotovoltaicos requeridos en la industria solar, a un conjunto de países con las economías más activas en el desarrollo de este sector, que permite determinar el tipo de financiamiento que están utilizando para transformar sus matrices energéticas. En segundo lugar, se realiza un análisis de bienestar que combina la información entregada por la ecuación de gravedad en un modelo de equilibrio parcial para cuantificar el bienestar generado por las situaciones que se proyectan a medio plazo en la industria energética solar en Chile, considerando el costo de financiamiento.&lt;br /&gt;La ecuación de gravedad nos indica que tanto las medidas arancelarias como las no arancelarias impactan de distinta manera en los flujos comerciales de la industria solar y, por otro lado, tanto la inversión extranjera directa, como otras inversiones están influyendo de manera positiva y con una alta significatividad estadística en el desarrollo energético solar. Luego, el análisis de bienestar aplicado a la transición energética en Chile, nos indica que, al optar por un financiamiento determinado, existirá un bienestar positivo, tanto para el demandante (Chile) como para el oferente (China), a excepción de que no se pueda satisfacer la demanda proyectada por Chile. Finalmente, concluimos que la transición energética planteada es beneficiosa en cuanto al bienestar nacional e internacional, pero creemos que la extensión de un análisis de este tipo debe incluir los ahorros generados por la reducción en las importaciones de los combustibles fósiles, así como también, la cuantificación de los beneficios adicionales medioambientales y de salud que genera el optar por el desarrollo de la energía solar.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86575</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86575/files/TAZ-TFM-2019-1180.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Combinación de un enfoque de gravedad y de bienestar para la evaluación de la transición solar en Chile.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The combination of gravity and welfare approaches for evaluating the solar transition in Chile.</dc:title>
</oai_dc:dc>
