<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Artal Rodríguez, Montserrat</dc:contributor>
    <dc:creator>Aladrén Sangrós, María Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo de fin de grado de investigación se ha realizado en el centro de ocio de tiempo libre de Kairós. Se ha seguido la metodología cualitativa basándose en la experiencia obtenida a partir de la observación participante así como en el voluntariado realizado en esta entidad.  Para ello, se ha hecho una revisión bibliográfica de los conceptos más importantes y se han entrevistado a usuarios de distintas características y a dos profesionales del centro. Con esta investigación se ha pretendido conocer si los usuarios aumentan las habilidades sociales cuando participan en actividades de ocio y tiempo libre, también durante la realización de las entrevistas se ha podido analizar el incremento de la autonomía y de sus relaciones sociales. Además se ha comprobado la labor del trabajador social conforme al ocio así como sus aportaciones. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85040</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85040/files/TAZ-TFG-2019-3394.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Prácticas de habilidades sociales en ocio de las personas con diversidad funcional</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Social skills practicing in leisure of functional diversity</dc:title>
</oai_dc:dc>
