<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rosell Martínez, Jorge </dc:contributor>
    <dc:contributor>Alonso Nuez, María Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Chamba Bastidas, Jhanela Marivel</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Nos encontramos en la era digital que gira en torno a las nuevas tecnologías e internet y que ha hecho posible el surgimiento, en el ámbito industrial, de una nueva manera de organizar los medios de producción. Este fenómeno de transformación digital, es conocido como Industria 4.0. Las denominadas "fábricas inteligentes" están formadas por procesos automatizados e interconectados, que cuentan con tecnologías avanzadas que aportan flexibilidad a los procesos. Por lo que en este trabajo se pretende en primer lugar, estudiar la evolución en la implantación de alguna de estas tecnologías claves de Industria 4.0 en la manufactura española, para dar una noción de qué características tienen las empresas que evolucionan hacia este tipo de industria; y en segundo lugar, analizar cuáles son los determinantes para la implantación de la Industria 4.0 en España. De este modo se pretende ofrecer una idea de cómo estas empresas se pueden enfrentar a los desafíos que ofrece la Industria 4.0, ya que el desarrollo tecnológico llevado a cabo en los últimos años, así como la hiperconectividad y la globalización de la economía están suponiendo grandes oportunidades y retos para la economía española.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63621</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63621/files/TAZ-TFM-2017-1085.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Dirección, Estrategia y Markéting</dc:subject>
    <dc:title>Las manufacturas españolas ante la denominada Industria 4.0</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Spanish manufacturing firms facing the so-called Industry 4.0</dc:title>
</oai_dc:dc>
