<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sánchez Pablo, Patricia</dc:contributor>
    <dc:creator>Milián García, Natalia Teresa</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El acoso escolar entre los niños es un importante problema de salud pública y estructural en todo el mundo debido a su prevalencia y las consecuencias físicas y psicológicas que tiene en todos sus participantes. Además, genera una problemática social de características relevantes a nivel internacional siendo un fenómeno presente en la mayoría de las sociedades, donde los niños y niñas tienen el derecho de ser protegidos. En España fueron notificados 1229 casos de acoso escolar en el año 2018, con un aumento del 22% con respecto al año anterior. La prevención de este fenómeno desde el ámbito de la enfermería, dentro de la comunidad escolar, proporciona mayor seguridad, detección precoz del evento y un manejo multidisciplinar. Objetivo: Desarrollar un programa de educación para salud en el ámbito escolar implantado por profesionales de enfermería, en colaboración con equipo docente para la prevención, detección y atención de víctimas de acoso escolar. Metodología: Se ha realizado una búsqueda bibliográfica utilizando bases de datos y páginas web. Acorde con el objetivo y los resultados de dicha búsqueda se ha elaborado un Programa de educación para la salud. Conclusiones: El acoso escolar, como problema de salud pública, requiere una implicación multidisciplinar, en donde la enfermería escolar sirve en la primera línea de la identificación de problemas, técnicas de prevención e intervenciones educativas y no sólo asistenciales, para disminuir los efectos de violencia dirigida entre iguales en las escuelas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89002</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89002/files/TAZ-TFG-2019-623.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Bullying</dc:subject>
    <dc:subject>School violence</dc:subject>
    <dc:subject>School nurse</dc:subject>
    <dc:subject>Health program</dc:subject>
    <dc:subject>Adolescent health</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud en prevención del acoso escolar dirigido por profesional de enfermería.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health education programme for the prevention of bullying conductued by a Nursing Professional.</dc:title>
</oai_dc:dc>
