<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sever Bermejo, José Ramón</dc:contributor>
    <dc:creator>Hidalgo Ginés, Carla</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Actualmente, la rotura del ligamento cruzado craneal (LCCr) es una de las causas más frecuentes de cojera en perros. Es una enfermedad con muchas incógnitas alrededor de su etiopatogenia y de cuál podría ser su tratamiento más adecuado. Por eso, ha sido y es objeto de muchos estudios durante décadas. Esta revisión se centra sobre todo en comparar las tres cirugías más practicadas por los especialistas: la sutura fabelar lateral (LFS), la osteotomía niveladora de la meseta tibial (TPLO) y el avance de la tuberosidad tibial (TTA). Para ello, se ha consultado la información más actual al respecto. La intención no es concluir cuál es la mejor, dado que ni siquiera los más especializados han podido resolverlo hasta hoy. Este trabajo expone las diferencias y similitudes que tienen entre ellas en la teoría y en su puesta en práctica en la clínica veterinaria para averiguar los factores que pueden influir en la elección de una u otra.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76380</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76380/files/TAZ-TFG-2018-4407.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Rotura del ligamento cruzado anterior en el perro. Comparación de técnicas quirúrgicas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Cranial cruciate ligament rupture in dogs. A comparison of surgical techniques</dc:title>
</oai_dc:dc>
