<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Nuñez Postigo, Pilar Covadonga</dc:contributor>
    <dc:creator>Jiménez-Muro Pinilla, Alejandra Rosa</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Para poder realizar un tratamiento correcto y adecuado en el paciente con patología oral es fundamental poseer un amplio conocimiento de las diversas disciplinas que abarcan la odontología como son la prótesis, periodoncia, cirugía y odontología conservadora, entre otras. Solo de este modo se podrá obtener un enfoque global que permita plantear al paciente distintas opciones terapéuticas, determinando cuál de ellas se adapta mejor a las necesidades personales y características individuales del mismo, logrando la satisfacción plena del paciente. En este trabajo de "Fin de Grado" se exponen dos casos clínicos perfectamente detallados. Comienzan por la presentación de ambos casos mediante los datos recogidos en la historia clínica, tanto en la anamnesis como en la exploración y las pruebas complementarias necesarias solicitadas. Todo ello permitirá la obtención de un diagnóstico y la evaluación del pronóstico individualizado. Finalmente se propondrán las diferentes opciones de tratamiento y cuál es la más adecuada, todo ello apoyado y justificado mediante una revisión de la literatura científica actual.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62795</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Estomatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62795/files/TAZ-TFG-2017-1287.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62795/files/TAZ-TFG-2017-1287_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Odontología</dc:subject>
    <dc:title>Tratamiento multidisciplinar de patologías orales. Dos casos.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Multidisciplinary approach to Oral disease. Two single cases.</dc:title>
</oai_dc:dc>
