<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Inda, Andrés</dc:contributor>
    <dc:creator>Calle Meza, Melba Luz</dc:creator>
    <dc:date>2008</dc:date>
    <dc:description>En el siglo XX, Colombia siempre se proclamó como una República dotada de constituciones. Pero ¿por qué su culto a la Ley ha venido históricamente acompañado de la violencia?. El siglo pasado comenzó con la Guerra de los Mil Días y continuó con la guerra regional de los años treinta. Después vinieron La Violencia, la guerra revolucionaria y la guerra de guerrillas. En los ochenta, surgieron el paramilitarismo y el terrorismo conexos con el narcotráfico. Pese a todo el sistema jurídico instaurado en 1886 gozó de gran estabilidad. En este trabajo se reconstruye inter-disciplinariamente la Historia Constitucional de Colombia para incorporar en ella las confrontaciones armadas. Mediante una comprension atropológica e historiográfica de la guerra y de la cultura constitucional se abarcan tanto las etapas de violencia como las instituciones y costumbres políticas interrelacionadas con la guerra. Factores que, pese a ser -modernamente- anticonstitucionales, hacen parte de su auténtica cultura jurídica. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/1904</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Penal, Filosofía del Derecho e Historia del Derecho</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/1904/files/TUZ_0031_calle_constit.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>derechos fundamentales</dc:subject>
    <dc:subject>causalidad</dc:subject>
    <dc:subject>Cultura constitucional</dc:subject>
    <dc:subject>Historia Constitucional</dc:subject>
    <dc:subject>sistema jurídico</dc:subject>
    <dc:subject>derechos humanos</dc:subject>
    <dc:subject>violencia</dc:subject>
    <dc:subject>guerra</dc:subject>
    <dc:subject>Constitución</dc:subject>
    <dc:subject>Antropología</dc:subject>
    <dc:subject>Historiografía</dc:subject>
    <dc:title>Constitución y guerra. Una revisión del sistema de derechos fundamentales de Colombia en el siglo XX.</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
