<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cenarro Lagunas, Ángela</dc:contributor>
    <dc:creator>Tardío Peruga, Patricia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El régimen de Franco comenzó un proceso de afianzamiento en la posguerra a través de una potente propaganda en su discurso y de todo un entramado de poder que puso en marcha uno de sus objetivos: el aumento demográfico que posicionase a España al nivel de otros países del occidente europeo. Para ello se desarrolló la política social, heredera de las décadas anteriores, en cuyo trasfondo se encuentra, aparte de la protección de la población, el incentivo de la natalidad. Todo lo relacionado con la maternidad y la figura de la madre se elevó a política de Estado, que desde una concepción de base biológica, tenía la función de dar a luz a los hijos de la patria. &lt;br /&gt;En esos primeros años, el discurso se ajustaba a un modelo eugenésico de fomento de la natalidad, para lo que los dispositivos de asistencia sanitaria y la clase médica del régimen emprendieron un conjunto de campañas de salud pública. La opinión de la clase médica fue trascendental, que desde una posición de privilegio dentro del entramado de Falange, dirigió el desarrollo de estas  políticas sociales y pronatalistas. La revista de medicina social Ser, fue un ejemplo de soporte de todos estos argumentos y ha servido de base para la elaboración de este trabajo. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87879</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87879/files/TAZ-TFM-2019-1257.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Historia Contemporánea</dc:subject>
    <dc:title>Maternidad, eugenesia y política social en los primeros años del régimen de Franco: la revista Ser (1942-1946).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Motherhood, eugenics and social policy in the eary years of Franco's regime: the magazine Ser (1942-1946).</dc:title>
</oai_dc:dc>
