<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cantarero Abad, Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Ramón Delmás, David</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El deporte, el juego y la actividad física forman parte de nuestra sociedad de una forma muy intensa. La práctica deportiva repercute de una forma positiva a nivel mental y físico en el desarrollo de nuestra vida diaria. Por ello, resulta necesario  investigar sobre los beneficios que produce la escalada en personas con diversidad funcional. Bien es cierto que, al contrario que otros deportes, la escalada apenas necesita adaptaciones para que personas con discapacidad física puedan desarrollarla. Esto dará un valor especial  a este deporte. Seguramente,  la mente de muchas personas es incapaz de visualizar a una persona amputada de una pierna escalando a diez metros del suelo. Por esta razón, es hora de romper lo habitual y de luchar contra los cánones, los estereotipos y los prejuicios que día a día nos impiden avanzar hacia una sociedad justa e igualitaria, donde todo individuo sea capaz de conseguir lo que se proponga.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85957</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85957/files/TAZ-TFG-2018-4493.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Paraescalada como método de intervención social.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Climbing adapted as a method of social intervention.</dc:title>
</oai_dc:dc>
