<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Iñigo Gil, Pablo Javier</dc:contributor>
    <dc:contributor>Osada García, Jesús de la</dc:contributor>
    <dc:creator>Lezcano Callén, Eduardo José</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>La enfermedad cardiovascular secundaria a arteriosclerosis aumenta por el incremento en la prevalencia de la Diabetes Mellitus (DM2) y la Obesidad. El descenso de colesterol ligado a HDL, es un importante predictor de riesgo de eventos cardiovasculares. La cuantificación aislada de los niveles de HDL no predice adecuadamente su composición, ni su función protectora frente a la arteriosclerosis. La proteinuria puede ser un marcador precoz del daño vascular.  Justificación/Objetivos: Estudiando en un modelo animal de enfermedad cardiovascular precoz, secundaria a DM2 y obesidad, propiedades de las HDL, y respuesta a  intervenciones no farmacológicas (dieta) y farmacológicas (antagonismo de los receptores PPAR-?) se pueden conocer (a nivel, bioquímico y transcriptómico) si se altera el metabolismo de estas lipoproteínas ya desde etapas tempranas. Métodos: Ratas obesas y/o diabéticas (Zücker fa/fa). Tratamiento con un antagonista de la angiotensina-II (Telmisartán) que tiene también efectos moduladores del metabolismo lipídico y de la glucosa (efecto PPAR-¿) , o dieta hipocalórica, frente a la evolución natural de la obesidad y la diabetes en las ratas ZDF. Se analizaron, glucosa, colesterol total, colesterol de HDL, triglicéridos, ácidos grasos no esterificados  y niveles de apo A-I, apo A-II y apo A-IV con ELISAs.  Análisis de las lipoproteínas mediante filtración por gel (FPLC). Capacidad de las HDL de inactivar los peróxidos lipídicos mediante la técnica de la diclorofluoresceína (DCF). Análisis transcriptómico de los mRNA de Apo AI y AIV mediante RT-PCR en tejido hepático.  Resultados: El grupo de ratas ZDF sin intervención desarrolla desde etapas muy tempranas hiperglucemia, hipercolesterolemia, hipertrigliceridemia, y aumento de ácidos grasos no esterificados en plasma. Aparición y un rápido incremento de microalbuminuria y del daño vascular desde la semana 10 de vida. La dieta hipocalórica disminuyó de forma significativa la concentración de colesterol total y colesterol-HDL. También la glucemia, la concentración de triglicéridos en plasma y la albuminuria. El tratamiento con un fármaco con actividad agonista de PPAR¿ consiguió disminuir la albuminuria, y la glucemia a casi la mitad con respecto a los grupos vehículo y control. Observamos una tendencia a menor cantidad sérica de Apo AI en los grupos intervención, y de forma paralela en la transcripción de mRNA de Apo AI en tejido hepático. Observamos diferencias entre grupos de ratas ZDF en cuanto a la oxidación de las partículas de baja densidad (LDL), más oxidadas en el grupo ZDF vehículo, menos en el grupo ZDF dieta; y en la señal fluorescente del ensayo de la diclorofluoresceína cuando se incubaron con HDL.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16925</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/16925/files/TESIS-2014-090.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ciencias médicas</dc:subject>
    <dc:subject>patología cardiovascular</dc:subject>
    <dc:subject>obesidad</dc:subject>
    <dc:subject>diabetes mellitus</dc:subject>
    <dc:title>Modificación de las rutas metabólicas de las lipoproteínas de alta densidad en fases precoces del daño endotelial en obesidad y diabetes</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
