<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Arcega Solsona, Francisco Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Pradas López, Miguel Ángel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el presente TFG se elaboran una serie de ensayos conforme a la norma EN-62391-1:2016, mediante los cuales podemos obtener las principales características eléctricas de los supercondensadores que deseamos analizar. Las características eléctricas que se analizan son, capacidad, resistencia serie equivalente, corriente de fuga y voltaje mantenido.&lt;br /&gt;Cada una de estas características está resuelta en diferentes apartados de la norma, por lo que este Trabajo Fin de Grado se centra en la adaptación de ensayos con los requisitos de la norma a los medios de los que se dispone dentro del departamento de ingeniería eléctrica, algunos de los problemas que se han resuelto son:&lt;br /&gt;-	Análisis de la norma y búsqueda de información sobre los distintos tipos de ensayos que deseamos solucionar, ya que según la EN-62391-1:2016, podemos aplicar diferentes métodos de ensayo [1][2][3][4][5][6][7][8][9][10] para la obtención de cada una de las características que deseamos obtener. &lt;br /&gt;-	Búsqueda de equipos aptos para el ensayo, ya que muchos de los equipos de los que disponemos no son los idóneos para dicho ensayo, por lo que este proceso de búsqueda es mediante la prueba de diferentes equipos y observando sus características ante una situación controlada.&lt;br /&gt;-	Diseño y creación de un sistema automático para el control y registro de las variables del sistema, facilitando de esta forma la realización y procesamiento de la información. Dentro de este punto se resuelven problemas de programación con la ayuda de José Carlos Millán de Cortés, encargado del laboratorio de proyectos. Se desarrolla un programa que es capaz de registrar dos variables, en nuestro caso temperatura y voltaje, además de poder modificar el tiempo de registro de variables, pudiendo variarlo según nuestras necesidades. Al ser un sistema automático de registro de la temperatura de la cámara climática y de la tensión del supercondensador, se minimiza la interferencia humana en la medida de dichas variables, mejorando la calidad del resultado final.&lt;br /&gt;Cuando se realiza el ensayo de resistencia serie equivalente (ESR), la precisión que requieren estas medidas, nos resulta imposible de alcanzar con los instrumentos que tenemos en el departamento, por lo que optamos por aumentar la corriente por encima de los límites de la norma. Cabe destacar, que pese a realizar el ensayo fuera de los requisitos de la norma, los resultados obtenidos son coherentes con los datos de los fabricantes.&lt;br /&gt;A fin de poder comprobar el sistema desarrollado, se procede a la evaluación de cuatro muestras de supercondensadores, para poder comparar los resultados obtenidos con los datos proporcionados por el fabricante.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85281</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Eléctrica; Área de Ingeniería Eléctrica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85281/files/TAZ-TFG-2019-2478.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Eléctrica</dc:subject>
    <dc:title>Puesta en marcha de sistema para medida de supercondensadores</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Start-up of system for measuring supercapacitors</dc:title>
</oai_dc:dc>
