<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Calvo Pascual, Mónica</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Parra, Blanca</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El deseo por la delgadez siempre ha estado en el fondo de nuestras mentes, sin embargo, muchas veces no somos conscientes de las posibles variables que lo han convertido en una necesidad contemporánea. Aunque los medios de comunicación no son el único agente dañino o culpable, se presenta la siguiente paradoja: o se acepta el ideal impuesto en las imágenes que puedan presentar los anuncios sin ir más allá y reflexionar sobre ello, o se piensa, por otro lado, que los medios pueden ser la única causa que provoque un trastorno alimenticio como puede ser la anorexia nerviosa (AN). Este trabajo explora cómo surge la necesidad de la mujer de “mantener su figura” a través de tres áreas diferentes: la raíz los trastornos alimenticios en la cultura contemporánea, así como el concepto de “cultura contemporánea”, cómo la mente de la persona con anorexia suele funcionar y, por último, demás factores externos, aparte de los medios de comunicación, que también pueden ser causa de un trastorno alimenticio, como el entorno familiar. Para ello, Stick Figure, la obra en forma de diario ficticio de la autora norteamericana Lori Gottlieb, se analizará en torno al personaje principal, una niña de once años víctima de la anorexia. Es a través del uso de la ironía que se cuestionan los parámetros mencionados anteriormente debido a que su punto de vista es aquel de una mente inocente.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94799</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94799/files/TAZ-TFG-2020-994.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios Ingleses</dc:subject>
    <dc:title>Anorexia Nervosa as Socio-Cultural Pathology in Lori Gottlieb's Stick Figure: A Diary of My Former Self.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Anorexia Nervosa as Socio-Cultural Pathology in Lori Gottlieb's Stick Figure: A Diary of My Former Self.</dc:title>
</oai_dc:dc>
