<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González Mateos, Gonzalo</dc:contributor>
    <dc:contributor>Manuel Fondevila Camps</dc:contributor>
    <dc:creator>Hernández Rodríguez, Pedro</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El P es fundamental para las gallinas ponedoras, tanto para la formación y crecimiento del esqueleto, como para la formación de la cáscara del huevo. El uso de niveles de P disponible tanto insuficientes como excesivos, puede originar problemas de salud y productivos en las gallinas, así como en la formación de la cáscara. Además, la suplementación excesiva resulta muy costosa para las empresas, puesto que el fósforo es un mineral caro al ser las reservas minerales cada vez más escasas, y puede originar contaminación ambiental a raíz de las excretas. El objetivo del experimento fue determinar qué fuente de fósforo y qué nivel de fósforo digestible son adecuados para mantener una producción óptima de huevos de calidad en gallinas a partir de 64 semanas de edad, y que resulte en una mayor rentabilidad para la empresa. Se compararon los resultados productivos y de calidad del huevo de gallinas alimentadas con fosfato de huesos calcinados o fosfato monocálcico. Además, se decide probar 4 niveles de fósforo digestible en la dieta (0.27, 0.31, 0.35, y 0.39%). De 64 a 76 semanas de edad las gallinas ponedoras podrían no necesitar más de un 0,27% de fósforo digestible en la dieta. Pese a la similar respuesta productiva entre ambos tipos de fosfatos, las gallinas con dietas con fosfato de huesos calcinados produjeron más huevos no comercializables, lo que podría implicar que la digestibilidad o disponibilidad de esta fuente de fósforo fue sobrestimada.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84878</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Producción Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84878/files/TAZ-TFM-2019-138.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Nutrición Animal</dc:subject>
    <dc:title>Efectos de la fuente y el nivel de fósforo en la dieta sobre la productividad y calidad del huevo  en gallinas ponedoras rubias de 64 a 76 semanas de edad</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Effects of the source and level of digestible phosphorus in the diet on performance and egg quality of brown laying hens from 64 to 76 weeks of age</dc:title>
</oai_dc:dc>
