<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>SALAMANCA VILLATE, ANNABELLA</dc:contributor>
    <dc:creator>Garcia Santanatalia, Sergio</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En este Trabajo Fin de Grado se estudiaron los hábitos de práctica deportiva y sus posibles relaciones con el ámbito académico, social, de salud y de autoconcepto en escolares de educación primaria. Se llevó a cabo un cuestionario con preguntas validadas y se aplicó a una muestra de 100 escolares de 3º a 6º de primaria. Las principales conclusiones del trabajo son las siguientes: 1 Con respecto al abandono deportivo, se ha observado que el mayor índice de abandono se da en los deportes individuales y los cambios se producen de un deporte individual a uno colectivo. 2 En cuanto a la confianza académica de los encuestados, no existe gran diferencia entre los que practican actividad física de forma regular y los que no, ya que la mayoría tiene inseguridad a la hora de conocer los resultados de los exámenes y siente miedo de obtener bajas calificaciones. No es así en lo que a salud se refiere ya que la práctica de Actividad Física hace que se sientan más saludables, relacionando el deporte y la alimentación directamente con la salud. Tienen mejor concepto de mismo los que practican actividad física y dicha práctica les ayuda a sociabilizar con los demás</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77523</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77523/files/TAZ-TFG-2018-4871.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77523/files/TAZ-TFG-2018-4871_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>La actividad física en relación con la salud, socialización y auto-concepto</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physical activity in relation to health, socialization and self-concept.</dc:title>
</oai_dc:dc>
