<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tobajas Asensio, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Ibáñez Tomás, Eduardo</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: los pacientes portadores de cánulas de traqueostomía tras una laringectomía total o resección completa de la laringe, deben de adaptarse física y psicológicamente a la nueva situación de salud para llegar a alcanzar de nuevo su autonomía. El manejo de la cánula en el hogar del paciente, supone tras el alta hospitalaria, un reto para estos pacientes, que a menudo, sufren estrés y ansiedad asociado al cuidado del dispositivo, derivando en una escasa adaptación o pérdida de interés en su autocuidado. Objetivo: elaborar una guía de autocuidados domiciliarios para el manejo de cánulas de traqueostomía en pacientes sometidos a laringectomía total en el Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza. Metodología: revisión bibliográfica sobre el cáncer de laringe y el impacto de la técnica de laringectomía total en los pacientes. Elaboración de un programa de salud que incorpore los autocuidados domiciliarios para el manejo de cánulas de traqueostomía tras la laringectomía total. Desarrollo: la guía de autocuidados elaborada, consta de cuatro actividades de información y apoyo para los pacientes, que tienen como finalidad dirigir al paciente en el proceso de adaptación de su nuevo estado de salud, y que así logren su autonomía en los cuidados diarios. Conclusiones: la disponibilidad de guías de autocuidados para el manejo de cánulas de traqueostomía tras el alta hospitalaria aportan mayor seguridad a los pacientes, evitando riesgos y complicaciones, refuerzan los conocimientos adquiridos durante su estancia hospitalaria y mejoran su calidad de vida, fomentando su autonomía.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90382</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90382/files/TAZ-TFG-2017-634.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Guía de autocuidados domiciliarios para el manejo de cánulas de traqueostomía en pacientes sometidos a laringectomía total</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Guide to Home Self-Care for the Tracheostomy Tube Management for Patients Undergoing Total Laryngectomy</dc:title>
</oai_dc:dc>
