<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Nápoles Carreras, Juan Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Lorente Reinares, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Las lesiones del ligamento cruzado posterior (LCP) rara vez ocurren de forma aislada. Su función principal es la restricción de la translación posterior de la tibia. Los síntomas en las lesiones crónicas están relacionados con los movimientos de desaceleración, dolor al correr a toda velocidad o en la región anterior e inestabilidad. La inestabilidad póstero- externa es la más grave por la complejidad anatómica y la dificultad de su tratamiento. La propiocepción es la capacidad de sistema nervioso para percibir la posición de las regiones musculoesqueléticas, mantener el tono postural adecuado y realizar los movimientos precisos. Para la recuperación y la prevención de una lesión es necesaria la recuperación de aferencias propioceptivas. Objetivo: se describe una serie de dos casos de pacientes con rotura de ligamento cruzado posterior no quirúrgico que ha provocado una inestabilidad póstero-externa de la articulación de la rodilla y se implementa una intervención en fisioterapia basada en trabajo propioceptivo. Casos: dos hombres de 22 y 25 años, jugadores en el equipo de fútbol C.D.Ebro con rotura de LCP en 2019 y una posterior inestabilidad y falta propioceptiva que afecta al rendimiento deportivo. Resultados: tras el tratamiento propioceptivo de 4 semanas de duración hay mejora en la inestabilidad, control postural dinámico y creación de patrones de movimiento. Discusión: se muestra la importancia y la evidencia actual que tiene el trabajo propioceptivo en el papel de tratamiento de lesiones para alcanzar la funcionalidad previa a la lesión. Conclusión: un programa de ejercicios propioceptivos parecen indicar una medida de tratamiento eficaz para el tratamiento de inestabilidades y permite crear patrones de movimiento que podremos adaptar a la actividad deportiva.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94807</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94807/files/TAZ-TFG-2020-602.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápico propioceptivo en futbolistas profesionales con inestabilidad de rodilla tras rotura de ligamento cruzado posterior no quirúrgico: serie de 2 casos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Proprioceptive physiotherapy intervention plan in professional football players with knee instability after non-surgical posterior cruciate ligament rupture: series of 2 cases</dc:title>
</oai_dc:dc>
