<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sevillano Rubio, Aurora</dc:contributor>
    <dc:contributor>Lozano Secanillas, Eva María</dc:contributor>
    <dc:creator>Lozano Secanillas, Eva María</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>El trabajo que a continuación presento está orientado a la gestión de una oficina bancaria. Partiendo de una situación inicial con unas pérdidas considerables se nos concederá el plazo de dos años para revertir esa deficiente situación y llevar a la oficina a unos beneficios palpables.  En primer lugar nos adentraremos en el estudio de las partidas con menor importancia como podrían ser los salarios o los gastos generales, para después ocupar la mayoría del trabajo con el estudio de las partidas de mayor peso y que más afectan a la cuenta de resultados de la oficina como podría ser la partida de la mora.  Todos los cambios acaecidos los podremos observar al final del presente trabajo en los balances finales y en las cuentas de resultados de los diferentes ejercicios económicos. Podremos observar como simplemente haciendo una buena gestión de lo que ya tenemos y controlando las nuevas operaciones concedidas los cambios en nuestros números comenzarán a aparecer, pasando así de unas pérdidas en el año 0 de unos 150.000€ a unos beneficios de 200.000€ aproximadamente en el año 2.  Se ha intentado llevar en todo momento una filosofía orientada a nuestros clientes ya que la satisfacción de un cliente se traduce en beneficios para nosotros; aplicando así la política conocida como win-win.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30785</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/30785/files/TAZ-TFG-2014-2686_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/30785/files/TAZ-TFG-2014-2686.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>gestión, oficina bancaria, banca.</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>Gestión de una oficina bancaria: de pérdidas a beneficios.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
