<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bayod Rújula, Ángel Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Fernández Faustino, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo se ha realizado el estudio del consumo eléctrico del centro scout Griébal, una antigua aldea abandonada del Pirineo aragonés ahora transformada en un centro scout, así como de la temperatura e irradiación de la zona con el fin de diseñar una instalación fotovoltaica con sistema de almacenamiento capaz de abastecerlo.&lt;br /&gt;Los gráficos de consumo por horas se han obtenido a partir de los datos de la compañía eléctrica que han sido facilitados por la dirección del centro. Mientras que los datos de irradiación y temperatura de la zona se han conseguido a través de una herramienta especializada.&lt;br /&gt;Para establecer el tamaño óptimo de la instalación fotovoltaica se han comparado las producciones, el porcentaje de consumo abarcado y la inversión aproximada a realizar de diferentes&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87292</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Eléctrica; Área de Ingeniería Eléctrica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87292/files/TAZ-TFG-2019-4649.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Tecnologías Industriales</dc:subject>
    <dc:title>Instalación fotovoltaica de autoconsumo de una aldea de alta montaña situada en el pirineo aragonés. Análisis energético y de viabilidad económica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Self Consumption photovoltaic installation of a high mountain village in the aragonese Pyrenees. Energy and economic analysis</dc:title>
</oai_dc:dc>
