<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Castrillo González, Carlos </dc:contributor>
    <dc:contributor>Fondevila Camps, Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Recio Ayllón, Susana</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este trabajo es hacer una revisión bibliográfica sobre las características, ventajas e inconvenientes de la utilización de dietas no convencionales, tales como las dietas BARF basadas en el aporte de alimentos crudos (fundamentalmente carne y huesos), en la alimentación de los animales de compañía. Para ello, además de la lectura de diversos artículos científicos, y de opiniones vertidas en las redes y en páginas web sobre este tipo de dietas, se ha realizado una encuesta para conocer el grado de conocimiento de los propietarios y profesionales veterinarios sobre las ventajas y riesgos que pueden tener el uso de este tipo de dietas. Tras esta revisión, he llegado a la conclusión de que a pesar de los posibles beneficios que este tipo de dietas puedan tener para los animales, existen riesgos evidentes, por lo que no deberían ser recomendadas por veterinarios, o en su caso éstos deben de informar sobre dichos riesgos. Uno de los resultados de la encuesta más significativos, ha sido que hay un sector importante de veterinarios que desconocen esta dieta o que aun conociéndola, desconocen sus riesgos. Por lo tanto, es necesario ampliar la información y los conocimientos de toda la población y especialmente de los veterinarios, de modo que puedan alertar de los posibles riesgos que conllevan, no solo para los animales sino también para la salud pública.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76726</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Producción Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76726/files/TAZ-TFG-2018-3258_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76726/files/TAZ-TFG-2018-3258.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Dietas completas convencionales vs. dietas basadas en ingredientes crudos o escasamente procesados destinadas a animales de compañía</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Completed conventional diets and diets based on raw or barely processed ingredients for pets</dc:title>
</oai_dc:dc>
