<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Berbegal Vázquez, Alfredo</dc:contributor>
    <dc:creator>Pinedo Borobio, Miriam</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El Trabajo Fin de Máster que se expone a continuación es una indagación sobre los usos y sentidos de uso de los social media por los adolescentes y un análisis interpretativo de las posibles implicaciones para el desarrollo de su identidad y, por tanto, para la reconsideración desde la perspectiva de la orientación educativa. La indagación consta de un trabajo de campo que presenta dos fases: 1) la creación y análisis de 33 relatos de alumnos de 3º y 4º de ESO del centro de prácticas de orientación; y 2) el análisis de contenido de los productos más consumidos y seguidos por los adolescentes y, en concreto, de youtubers e instagramers. Los análisis de estas indagaciones, y desde sus limitaciones, ofrecen referentes de reflexión para la praxis orientadora que inciden tanto en los procesos de apertura y alfabetización digital como en el cuestionamiento crítico de la adopción de modelos y patrones identitarios derivados. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86554</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Métodos de Investigación y Diagnóstico en Educ.</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86554/files/TAZ-TFM-2019-1353.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Referentes y hábitos de uso de los social media en los adolescentes. Comprensión e implicaciones desde la praxis orientadora</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">References and habits of use of social media in teenagers. Understanding and implications from guiding practice</dc:title>
</oai_dc:dc>
