<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Subirón Valera, Ana Belén</dc:contributor>
    <dc:creator>Ruiz Martínez, Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el parto es un proceso neurohormonal que produce un gran impacto físico y psicológico en la mujer. Una mala experiencia de parto puede conducir al desarrollo de un trauma posparto acompañado por síntomas de ansiedad, afrontamiento ineficaz, mala creación del vínculo materno-filial y problemas en la lactancia materna y en las relaciones familiares. Uno de los factores más influyentes en el parto traumático es el trato recibido por parte de los profesionales; la llamada “violencia obstétrica” pueda dejar importantes secuelas psicológicas tras el desarrollo de trastornos como el trastorno de estrés postraumático (TEPT) o la depresión posparto.&lt;br /&gt;Objetivo: Elaborar un proceso de atención de enfermería dirigido a mujeres puérperas tras un parto traumático en el ámbito de atención primaria.&lt;br /&gt;Metodología: se utilizaron bases de datos científicas, libros y protocolos de diferentes organismos para realizar una revisión bibliográfica del tema. Además se consultó la página web NNNconsult para el desarrollo del PAE.&lt;br /&gt;Conclusión: la prestación de unos cuidados enfermeros de calidad en la consulta de atención primaria para mujeres que hayan sufrido un parto traumático es esencial. Esto les ayuda a afrontar el comienzo de la maternidad, mejorar su relación con el entorno y evitar la aparición de trastornos mentales. En una recuperación integral de la paciente se necesita un trabajo interdisciplinar, centrado en la mujer y basado en una relación de confianza, respeto y empatía, ofreciendo los recursos y grupos de apoyo necesarios.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94850</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94850/files/TAZ-TFG-2020-461.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Parto traumático,</dc:subject>
    <dc:subject>TEPT,</dc:subject>
    <dc:subject>Violencia obstétrica,</dc:subject>
    <dc:subject>Puerperio tardío,</dc:subject>
    <dc:subject>Atención de enfermería, </dc:subject>
    <dc:subject>Atención primaria</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de cuidados estandarizado en la mujer puérpera tras un parto traumático</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Standardized care plan for puerperal women after a traumatic childbirth</dc:title>
</oai_dc:dc>
