<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Serrano Sanz, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Sangrós Conte, Elena Leyre</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La reciente evolución del sector textil español se ha visto marcada por un inesperado renacimiento, que han protagonizado unas determinadas empresas. Se trata de un sector industrial de larga tradición, pues fue el que comenzó también en España la industrialización, que fue perdiendo importancia relativa a medida que otros sectores ganaban protagonismo. Cuando España ingresó en las Comunidad Europea en 1986 estaba muy protegido y orientado al mercado interior. Desde entonces ha debido hacer frente a los retos de la globalización, con la competencia de nuevos países agudizada con la supresión de los cupos a la importación, y a la reciente crisis económica. Sin embargo, no sólo mantiene una considerable importancia en producción, empleo y exportaciones, sino que ha vuelto a crecer.  Lo más importante es que han sido empresas nacidas en España en tiempos recientes, como Inditex, las que han innovado radicalmente, cambiando el textil mundial. Su modelo de negocio, la fast fashion, caracterizado por la integración vertical y la respuesta rápida a la demanda de los consumidores, las ha situado en los primeros puestos del escalafón empresarial del sector en el mundo. Y su éxito ha servido para que otras empresas españolas, como Mango, Cortefiel o Pronovias, adopten muchas de sus pautas de trabajo, entre ellas la internacionalización. Es un ejemplo de cómo se puede reinventar un sector y de que en España hay más capacidad empresarial de lo que a menudo se piensa.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62535</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62535/files/TAZ-TFG-2017-2585.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>La reinvención del sector textil español.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The reinvention of the Spanish textile sector.</dc:title>
</oai_dc:dc>
