<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Orejudo Hernández, Santos</dc:contributor>
    <dc:creator>Catalán Catalán, Alfonso Miguel</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo se ha investigado la relación entre la ansiedad escénica y  variables psicológicas como son el optimismo disposicional, la autoeficacia percibida, la sensibilidad a la recompensa y al castigo, y variables pedagógicas, entre una muestra de 63 alumnos de diferentes especialidades instrumentales del Conservatorio Profesional de Música de Alcañiz (Teruel). Concretamente se trataba de examinar si la percepción que tienen los alumnos de su propio optimismo, su autoeficacia y su sensibilidad hacia la recompensa y el castigo (feedback) actúan como factores moderadores (reductores) de la ansiedad escénica. Los resultados obtenidos han puesto de manifiesto que los alumnos con mayores niveles de optimismo experimentan menor ansiedad escénica, así como diferencias de sexo y edad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13243</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/13243/files/TAZ-TFM-2013-1291.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ansiedad escénica</dc:subject>
    <dc:subject>educación musical</dc:subject>
    <dc:subject>optimismo</dc:subject>
    <dc:subject>autoeficacia</dc:subject>
    <dc:subject>feedback</dc:subject>
    <dc:subject>estrategias de afrontamiento.</dc:subject>
    <dc:subject>Máster Universitario en Aprendizaje a lo largo de la vida en contextos multiculturales</dc:subject>
    <dc:title>La ansiedad escénica en estudiantes de conservatorios profesionales de música y su relación con el optimismo, la autoeficacia y el feedback</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
