<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bardina Tremps, Enrique</dc:contributor>
    <dc:creator>Valdovín Guerrero, Gwendolyne</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>La parálisis cerebral se considera la causa más común de discapacidad infantil. Su origen es una lesión cerebral producida durante el desarrollo del sistema nervioso, que ocasiona un trastorno neuromotor al cual pueden asociarse otras alteraciones que, en conjunto, obstaculizan el desarrollo normal del niño, la satisfacción de sus necesidades bio-psico-sociales y, por tanto, su calidad de vida. El objetivo principal del profesional de enfermería de atención primaria ha sido elaborar un plan de cuidados encaminado a mejorar la alimentación del niño, potenciar su autonomía en la misma y aumentar su bienestar. Se utilizaron como herramientas de trabajo el proceso enfermero y las taxonomías NANDA, NOC y NIC, y como modelo enfermero el propuesto por Virginia Henderson. Éstos y la bibliografía consultada constituyeron la base metodológica necesaria para seleccionar los resultados e intervenciones más adecuados al momento de desarrollo y limitaciones del niño, y educar a la familia para ayudar al niño a satisfacer sus necesidades. Resulta esencial que los profesionales de enfermería trabajen con el resto de miembros del equipo multidisciplinar, tratando las necesidades que surgen a lo largo del crecimiento y desarrollo del niño, y promuevan su función investigadora para garantizar unos cuidados de calidad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/10824</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/10824/files/TAZ-TFG-2013-287.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>parálisis cerebral</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de cuidados de enfermería a un niño con parálisis cerebral</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
