<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Serrano Ostáriz, Enrique</dc:contributor>
    <dc:creator>García Cánovas, Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>Objetivo. El objetivo de este trabajo es describir el abordaje fisioterápico mediante entrenamiento excéntrico progresivo combinado con técnicas preparatorias, aplicado a un caso de tendinopatía rotuliana y comprobar su efectividad sobre éste. Metodología. Tras una búsqueda bibliográfica en bases de datos en Internet y libros científicos, con el fin de hallar técnicas con evidencia en el abordaje de la tendinopatía rotuliana, se diseñó un estudio experimental intrasujeto compuesto de una fase sin intervención en el que se realizó una evaluación inicial, y una fase con intervención que consistió en la aplicación del tratamiento (terapia manual, ultrasonidos y potenciación excéntrica progresiva) y en una evaluación final. Se utilizaron la EVA, la Escala VISA-P, una escala Likert de percepción subjetiva y la exploración fisioterápica como herramientas de valoración. Resultados. Se obtuvo una mejora global del dolor medido en diversas condiciones, aunque en algunas de ellas seguía tomando valores demasiado altos en la EVA. La capacidad funcional final casi duplicó la inicial, según la puntuación obtenida en la Escala VISA-P; y el aspecto psico-social del paciente mostró una evolución bastante favorable. Conclusión. El tratamiento propuesto resultó efectivo en este caso clínico de tendinopatía rotuliana en concreto. El correcto abordaje de esta lesión requiere mayor número de investigaciones con alto grado de evidencia.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/10891</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/10891/files/TAZ-TFG-2013-341.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>tendinopatía rotuliana</dc:subject>
    <dc:subject>tendinitis</dc:subject>
    <dc:subject>patellar tendinopathy</dc:subject>
    <dc:subject>excéntrico</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Efectividad del entrenamiento excéntrico en el abordaje fisioterápico de la tendinopatía rotuliana</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
