<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sabio Alcutén, Alberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Sada Laborda, Raúl</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Las 13 Colonias británicas serán las protagonistas de uno de los acontecimientos más importantes del siglo XVIII. El proceso revolucionario conocido como «Revolución Americana» culminará, tras la victoria del ejército continental frente a la poderosa Corona Británica, en el nacimiento de una nación que logrará ser una de las grandes potencias mundiales, los Estados Unidos. Sin embargo, el joven país americano tendrá que hacer frente al periodo crítico para constituirse finalmente como nación, como bien recoge la Constitución de 1787. El objetivo de este trabajo es analizar, desde sus inicios, la formación de la causa americana hasta su punto culminante con el estallido del conflicto, así como tratar el periodo crítico que experimentó en su proceso constitucional. Por otro lado, compararemos la Revolución Americana en el marco de la «era de las revoluciones» y  cuestionaremos qué aspectos influyeron y cuáles no en el gran periodo revolucionario liberal.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78519</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78519/files/TAZ-TFG-2019-138_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78519/files/TAZ-TFG-2019-138.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>La Revolución Americana y el inicio de la «era de las revoluciones» (1776-1830)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The American Revolution and the beginning of the "Age of Revolution" (1776-1830)</dc:title>
</oai_dc:dc>
