<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Puig Comas, Nuria</dc:contributor>
    <dc:creator>Alamán Gallego, Lucía</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN El colecho, es una práctica que se ha llevado a cabo durante siglos. Son muchas las familias que lo han practicado y practican aún hoy en día sin saberlo. Años atrás, era algo muy común y con el paso del tiempo ha ido generando controversia creando partidarios y detractores.  OBJETIVO Realizar una revisión bibliográfica que identifique las ventajas, los inconvenientes, su relación con la lactancia materna y los consejos para llevar una buena práctica.  METODOLOGÍA Se ha realizado una búsqueda en diferentes bases de datos, revistas científicas y páginas web. Empleando los siguientes descriptores: “Colecho”, “Bebé”, “Beneficios”, “Ventajas”, “Inconvenientes”, “Síndrome Muerte Súbita del Lactante”, “Lactancia materna”, “Puerperio”. Todos los artículos incluidos, datan de 2009 a 2019.  DESARROLLO El colecho cuenta con múltiples beneficios para el bebé, pese a ser un factor relacionado con el Síndrome de Muerte Súbita del Lactante lo cual provoca controversia.  CONCLUSIONES La práctica del colecho, es un claro factor positivo para el mantenimiento de la lactancia materna. Y no existe evidencia suficiente para relacionarlo con el Síndrome de Muerte Súbita del Lactante.  PALABRAS CLAVE “Colecho”, “Bebé”, “Beneficios”, “Ventajas”, “Inconvenientes”, “Síndrome Muerte Súbita del Lactante”, “Lactancia materna”, “Puerperio”.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85815</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85815/files/TAZ-TFG-2019-521.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Revisión Bibliográfica: Riesgos y Beneficios del Colecho para el Recién Nacido.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Bibliography Review: Risks and Benefits of the Co-Sleeping for the Newborn.</dc:title>
</oai_dc:dc>
