<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>MATA PIÑOL, PILAR</dc:contributor>
    <dc:contributor>Ares García , Jorge</dc:contributor>
    <dc:creator>ALÉN VAN DEN EYNDE, ASTRID AINHOA</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Se quiso demostrar que una tarea tan exigente como es el enhebrar agujas en visión de cerca,  es susceptible de producir cambios en el sistema acomodativo debido a un estrés o fatiga del sistema visual y producir pseudomiopía. Para ello se escogió una muestra de población con edades comprendidas  entre 20 y 27 años. Se demostró que había una diferencia apreciable en la amplitud de acomodación medido por el método de Sheard, en el retraso acomodativo medido con los cilindros cruzados fusionados y en el valor de las forias medidas con el foróptero. Los hombres enhebraron más que las mujeres de media pero éstas obtuvieron más variabilidad. Por lo tanto, el estrés o la fatiga generada tras enhebrar agujas diez minutos, es susceptible de crear un exceso acomodativo que, en un futuro, si este ejercicio intenso se mantiene, podría derivar a una pseudomiopía.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65172</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Física Aplicada; Área de Optica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65172/files/TAZ-TFG-2017-2053.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Óptica y Optometría</dc:subject>
    <dc:title>Influencia del trabajo en visión próxima en la aparición del exceso acomodativo y la pseudomiopía</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The influence of visual near work on the development of accommodative excess and pseudomyopia</dc:title>
</oai_dc:dc>
