<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Masluk, Bárbara María</dc:contributor>
    <dc:creator>Lapuente Olivares, Paola</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La categoría diagnóstica de Trastornos de conducta hace referencia al conjunto de conductas que violan los derechos de los demás o llevan al individuo a conflictos importantes frente a las normas de la sociedad o las figuras de autoridad. Pero no todos los comportamientos son iguales, ni tienen la misma intensidad, es muy compleja su delimitación debido a la multitud de factores implicados. Así, el DSM-V refleja tres trastornos característicos: Trastorno Negativista Desafiante, Trastorno Explosivo Intermitente y Trastorno de Conducta. Los abordo en este trabajo por ser los que poseen mayor repercusión social, siendo los más frecuentes en las unidades de salud mental infanto-juvenil. El principal objetivo de este trabajo es ofrecer información actualizada sobre los trastornos de conducta, características, formas de presentación, etiología, evolución y la manera de evaluar e intervenir desde el ámbito educativo. Para ello se utilizaron artículos de revistas científicas pedagógicas, psicológicas y médicas, obtenidos en la biblioteca de la Facultad de Educación y bases de datos bibliográficos. Tras el análisis realizado, llego a la conclusión de la importancia de su evaluación e intervención precoz por profesionales (Maestros, Pedagogos, Pediatras y Médicos), debido a su complejidad y consecuencias negativas en los ámbitos familiar, escolar y social.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69584</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69584/files/TAZ-TFG-2017-3047.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>La intervención en los trastornos de conducta en la escuela. Revisión bibliográfica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The intervention in conduct disorders at school. Bibliographical review</dc:title>
</oai_dc:dc>
