<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sánchez Medalón, Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>Gaspar Ibeas, Ander</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La gran mayoría de las empresas españolas son pequeñas y medianas empresas familiares, que por sus características y circunstancias se enfrentan a problemas propios típicos relacionados con la sucesión de la dirección, la mala organización y la falta de planificación empresarial. El protocolo familiar es una herramienta que permite a las empresas familiares establecer estrategias empresariales, regular las relaciones laborales en la organización y, en previsión de esos problemas típicos en las empresas de estas características, plantear mecanismos que permitan anticiparlos y corregirlos. Cada protocolo familiar debe ser único y debe estar diseñado y elaborado a medida para cada empresa, en función de sus particularidades y sus necesidades propias. Por todo esto, es esencial fomentar una cultura del protocolo familiar y tratar de concienciar a las pequeñas y medianas empresas familiares de todos los beneficios que pueden obtener de la implantación de un pacto de estas características.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85628</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85628/files/TAZ-TFG-2019-1696.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>El protocolo familiar como solución a los problemas de sucesión en la empresa familiar</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Family constitutions as the solution to the succession problems in the family company</dc:title>
</oai_dc:dc>
