<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Astigarraga Goenaga, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Barón Azara, Alba</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Considero que el estudio del crecimiento económico es de gran importancia, ya que a día de hoy es una de las mayores preocupaciones de nuestra sociedad. Cualquiera de nosotros puede darse cuenta de que pequeñas diferencias en la tasa de crecimiento a lo largo de varios años finalmente generan enormes diferencias de renta per cápita y de ahí, la gran diferencia existente entre los países. Estudiar qué es determinante para conseguir un crecimiento económico a largo plazo y qué políticas deben aplicarse para ello es de gran importancia. Y esto es precisamente la cuestión tratada a lo largo del presente trabajo, centrándome, a su vez, en las consecuencias que genera dicho crecimiento económico y en el efecto produce en los recursos naturales a largo plazo. &lt;br /&gt;Al inicio del presente ensayo voy a desarrollar qué es el crecimiento económico y algunas de las diferentes teorías sobre el mismo que han sido desarrolladas por algunos de los grandes economistas a lo largo de la historia. Plantearé cómo es posible medir el crecimiento económico a largo plazo, cuáles son las fuentes de este, centrándome principalmente en la productividad y en los factores que contribuyen a esta. También trataré la variación del mismo entre algunos países, siendo esto de gran importancia ya que, genera enormes diferencias de renta per cápita y de bienestar social entre los países. &lt;br /&gt;Posteriormente, me centraré en lo que a mí personalmente más me preocupa e interesa. ¿Es sostenible el crecimiento económico a largo plazo? Trataré de aclarar qué ocurre con los recursos naturales, qué hacen los gobiernos al respecto y qué medidas aplican para controlar que el crecimiento económico sea sostenible, la llamada, economía verde. &lt;br /&gt;También abordaré las consecuencias que puede tener a largo plazo un crecimiento económico no sostenible, así como los efectos que esto genera en el medio ambiente y cómo afecta a los recursos naturales. &lt;br /&gt; Sabemos que un país progresa si tiene crecimiento a largo plazo, pero ¿sabemos que ocurrirá si ese crecimiento no se desarrolla como es debido? &lt;br /&gt;Finalmente, terminaré hablando de la economía verde, definiré esta y hablaré de sus principales objetivos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90169</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Economía Aplicada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90169/files/TAZ-TFG-2019-2776_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90169/files/TAZ-TFG-2019-2776.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>Crecimiento económico a largo plazo y sostenibilidad: la economía verde</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Long-term economic growth and sustainability: the green economy</dc:title>
</oai_dc:dc>
