<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ramo Cervera, María Concepción</dc:contributor>
    <dc:creator>Briz Vallejo, Luis Eduardo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el presente estudio se aborda la problemática del uso y abuso a las  tecnologías digitales actuales (redes sociales, teléfono móvil y videojuegos) por parte de los adolescentes y qué papel tiene o puede tener el orientador escolar de cara a la prevención y tratamiento de este tipo de problemática. En la primera parte del trabajo, se presenta la fundamentación teórica en el que se consideran datos estadísticos sobre el tema, uso y abuso de las tecnologías por los adolescentes, preferencias de actividades de tiempo libre y ocio por parte de los jóvenes, factores de riesgo y protección,  influencia sobre el rendimiento o fracaso escolar, legislación sobre las funciones del orientador escolar y los diferentes modelos de orientación educativa más importantes y relevantes para este caso. En la segunda parte, se presenta el proyecto de investigación realizado durante el periodo de prácticas en un centro educativo privado concertado, en el que se realizan dos actuaciones: una encuesta mediante un cuestionario a alumnos de 2º de la ESO y  tres entrevistas con dos profesores y la orientadora. Los resultados obtenidos indican, entre otros aspectos, que el profesorado reconoce que estamos ante un asunto que merece atención y respuesta educativa, que el alumnado ha mostrado un uso elevado de las tecnologías digitales y ciertas carencias de orientación sobre los usos adecuados y que, finalmente, la labor de la orientación escolar puede jugar un papel significativo para asesorar a alumnado, familias y profesorado de cara a mejorar el uso apropiado, selectivo y crítico de las tecnologías actuales.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86692</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86692/files/TAZ-TFM-2019-682.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>El papel de la orientación educativa en el uso y abuso  de tecnologías digitales por los adolescentes</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The role of educational guidance in the use and abuse  of digital technologies by adolescent</dc:title>
</oai_dc:dc>
