<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García González, Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Molano Arbués, Samuel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Tanto la práctica habitual de actividad física como una alimentación saludables son dos aspectos fundamentales para el mantenimiento de unos buenos hábitos, además del mantenimiento de un peso saludable. En este estudio se ha llevado a cabo un análisis descriptivo y correlacional entre distintos hábitos saludables como son la actividad física y la alimentación sana y no sana. Los datos se obtuvieron a través de un cuestionario validado. La muestra estaba compuesta por 172 alumnos de entre 12 y 16 años de edad del colegio Santa Rosa-Altoaragón de la ciudad de Huesca. Los objetivos de este estudio están relacionados con el análisis de las relaciones entre AF, alimentación e IMC, el cumplimiento de las recomendaciones de AF diaria y desayuno, además de determinar posibles diferencias en función del género. Los resultados demostraban una escasa práctica de AF diaria, con un porcentaje de cumplimiento de 30.2%, todavía menor en el grupo de sexo femenino (19,6%). Se detectaron correlaciones significativas entre el consumo de alimentos sanos y la práctica de AFMV. Respecto al consumo de alimentos, destaca el bajo porcentaje de adolescentes que consumen alimentos no saludables habitualmente pero, por otro lado, preocupa el 29% de alumnos que se encuentran en los niveles más bajos de consumo de alimentos saludables.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76311</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76311/files/TAZ-TFM-2018-208.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario de Profesorado, especialidad Educación Física</dc:subject>
    <dc:title>Actividad Física y alimentación. Un estudio de caso en un centro educativo de la ciudad de Huesca.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physical Activity and diet. A case study in an education center in the city of Huesca.</dc:title>
</oai_dc:dc>
