<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Río, Alberto del</dc:contributor>
    <dc:creator>Duce García, Jesús</dc:creator>
    <dc:date>2009</dc:date>
    <dc:description>Estudio y edición del Valerián de Hungría de Dionís Clemente. Trabajo que obedece a la necesidad de recuperar los textos caballerescos y analizar sus elementos formales y temáticos. Esta línea de trabajo busca una mejor aproximación a la historia literaria española, en la que los libros de caballerías representan un capítulo imprescindible para entender el tránsito de la literatura medieval hacia las geniales concepciones artísticas de los Siglos de Oro. Study and edition of the Valerián de Hungría of Dionís Clemente. Work that obeys the need to recover the chivalrous texts and to analyze his formal and thematic elements. This line of work looks for a better approximation to the literary Spanish history, in which the books of cavalries represent an indispensable chapter to understand the traffic of the medieval literature towards the brilliant artistic conceptions of the Golden centuries.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/3384</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Española</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/3384/files/TESIS-2009-074.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Libros de caballerías castellanos</dc:subject>
    <dc:subject>literatura española del siglo XVI</dc:subject>
    <dc:subject>Castilian Romances of Chivalry</dc:subject>
    <dc:subject>Spanish Literature of the 16th century</dc:subject>
    <dc:title>Estudio y edición del Valerián de Hungría de Dionís Clemente</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
