<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Celaya Pérez, Sebastián</dc:contributor>
    <dc:contributor>Amiguet García, Juan Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Izquierdo Villarroya, Mª Blanca</dc:creator>
    <dc:date>1997</dc:date>
    <dc:description>Introduccion: el paciente con sida, presenta malnutricion con frecuencia y a menudo es uno de los primeros signos que aparecen en la evolucion de la enfermedad.  Objetivos: realizar una encuesta dietetica en los pacientes seleccionados. Valoracion de su estado nutricional e inmunologico, evolucion clinica y consumo de alimentos. Material y metodos: se trata de un estudio descriptivo longitudinal de serie de casos clinicos (1 año de seguimiento). La muestra es consecutiva, formada por 30 pacientes vih, con cd4 &lt; 400 y ausencia de patologia aguda en el momento de la consulta. A todos los pacientes, se les realizo una encuesta dietetica de 7 dias de duracion. En cada revision (4-5 al año) se valora su estado nutricional (medidas antropometricas y bioquimicas) e inmunologico. Tambien se evaluan la evolucion que el paciente presenta a lo largo del seguimiento. Los metodos estadisticos empleados han sido: chi-cuadrado, t-student, anova, coeficiente de correlacion de pearson.  Resultados: encontramos un consumo de proteinas e hidratos de carbono significativamente disminuido, respecto a los valores recomendados para su edad y sexo. El consumo de grasas es significativamente superior al valor recomendado. Existe en la dieta de nuestros pacientes un consumo de nutrientes, en general, por encima de los valores recomendados, a excepcion del magnesio, zn, vitamina b6 y focofenol. Los valores de los parametros antropometricos observados son inferiores que los esperados para su edad y sexo.  Conclusiones: 1) existen desviaciones de los nutrientes ingeridos respecto a los recomendados por la rda. 2) los pacientes del estudio, presentan un deterioro del estado nutricional, valorado por el pliegue tricipital. 3) el estado de nutricion de los pacientes infectados por el vih, de nuestro estudio, es independiente del estado inmunologico. 4) los pacientes con mayor deterioro inmunologico, presentaron mayor numero de complicaciones. 5) el aumento de la ingesta, por si solo, no mejora el estado de salud de los pacientes. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/2050</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/2050/files/TESIS-2009-034.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>VIH/SIDA</dc:subject>
    <dc:subject>Estado nutricional</dc:subject>
    <dc:subject>HIV/AIDS</dc:subject>
    <dc:subject>Nutritional status</dc:subject>
    <dc:title>Encuesta dietética, valoración del estado de nutrición e inmunológico de pacientes infectados por el VIH</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
