<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Casanova López, Óscar</dc:contributor>
    <dc:creator>Horna Gimeno, Sheila</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>El objetivo principal de este trabajo es concienciar tanto al profesorado como al alumnado de la posibilidad de hacer música con materiales diferentes a los instrumentos musicales con los que estamos acostumbrados a trabajar en el aula de música. Para ello hemos realizado a modo de marco teórico, diferentes consideraciones y reflexiones sobre la importancia tanto de la Educación musical en las aulas, analizando a los pedagogos de metodologías activas más importantes, como de los instrumentos musicales utilizados en el aula, para a partir de ahí centrarnos, sobre todo, en los instrumentos musicales realizados con materiales reciclados, pero también, en nuestro propio cuerpo y en los objetos sonoros. Para no quedarse en un planteamiento únicamente teórico, se ha pretendido plasmar en una actividad eminentemente práctica todo lo reflexionado previamente; una actividad consistente en el montaje de una batucada con un curso de Educación primaria, en la que quede reflejada la importancia de trabajar con estos instrumentos reciclados. Del análisis de los resultados se puede anticipar que se han cumplido los objetivos previstos y la satisfacción ha sido total. Se ha considerado oportuno terminar este trabajo realizando una reflexión sobre lo que ha significado para mí el Grado en Magisterio en Educación Primaria y una valoración personal del Trabajo Final de Grado realizado.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14520</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Musical</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/14520/files/TAZ-TFG-2014-652.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Maestro Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Reciclando con ritmo: hacer música de forma motivadora y divertida utilizando instrumentos reciclados</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
