<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pastor Agustín, Gema</dc:contributor>
    <dc:creator>Fuentes Perales, Marcos</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Es fundamental a la hora de realizar una exportación de vino e internacionalización de  cualquier otro producto, elaborar un estudio de mercado el cual nos permita establecer cuál es el mercado objetivo.  El objetivo del presente trabajo es analizar los factores que afectan a las decisiones de internacionalización de las bodegas españolas. Este trabajo desarrolla un caso práctico para una empresa española, utilizando el método de los factores subjetivos, para evaluar que alternativa de exportación, Estados Unidos, China o Brasil, es la más indicada para la empresa. Para ello se presenta una recopilación y análisis de los factores más importantes que afectan a la decisión que tome la empresa española en su deseo de exportar. Concretamente, se analizan exhaustivamente los Aranceles e impuestos, Barreras no arancelarias  Requisitos de etiquetado, Tamaño de mercado, Coste de transporte, Tiempo de transporte, Riesgo del tipo de cambio a 30 días  y por último el Riesgo del tipo de cambio a 90 días.  Por último se realiza un análisis comparativo de los resultados obtenidos, se presenta un resumen de todo ello y se presentan las conclusiones. Los resultados muestran que el país con mayores condiciones de exportación de vino para la empresa es China.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85551</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85551/files/TAZ-TFG-2019-1900.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>El mercado del vino. Caso de estudio de exportación de vino a Estados Unidos, China o Brasil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The wine market. Case study of export of wine to the United States, China or Brazil</dc:title>
</oai_dc:dc>
