<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Luján Lerma, Lluís</dc:contributor>
    <dc:contributor>Asín Ros, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Serrano Muñoz, Bárbara</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El timoma es una neoplasia poco frecuente de origen epitelial y muy variable histológicamente.  Generalmente tiene un comportamiento benigno y localmente no invasivo, aunque está asociado en  algunos casos al desarrollo de síndromes autoinmunes como la miastenia gravis y la dermatitis  exfoliativa. Se han reportado casos tanto en el ser humano como en las distintas especies animales  (cabras, vacas, perros, gatos, etc.) mostrando una alta prevalencia en la cabra y siendo la escisión  quirúrgica el tratamiento de elección. En este trabajo se describe un caso de timoma en la especie  ovina. Una oveja hembra de 6 años presentaba clínicamente palidez de mucosas, una serie de edemas  en la zona axilar, en la zona ventral del cuello y en la región del vientre, así como el linfonodo  prescapular notablemente aumentado de tamaño. Se le realizó una exploración general y pruebas  complementarias como análisis sanguíneo, ecografías y una tomografía axial computarizada (TAC).  Con las herramientas de diagnóstico por imagen se pudo observar la presencia de una masa de gran  tamaño y gracias a la TAC se vio que había desplazado al corazón y estaba comprimiendo estructuras  adyacentes. En la necropsia se localizó la masa en la región del timo, se tomaron muestras de esta y  se procesaron para histopatología e inmunohistoquímica, confirmando el diagnóstico de timoma por  la presencia de linfocitos no neoplásicos y de células epiteliales neoplásicas, positivas a pancitoqueratinas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85633</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85633/files/TAZ-TFG-2019-1687.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Timoma en especies domésticas. Descripción de un caso en ovino</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Thymoma in domestic animals. Description of a case in sheep.</dc:title>
</oai_dc:dc>
