<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sesé Sánchez, María Ascensión</dc:contributor>
    <dc:creator>Mainar Crespo, Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Los pacientes pediátricos desarrollan frecuentemente mucositis oral cuando reciben tratamientos como la radioterapia y quimioterapia. Los enjuagues bucales que contienen medicamentos antimicrobianos y antihistamínicos son la base para controlar esta patología. Sin embargo, los pacientes a menudo rechazan estos enjuagues debido al sabor o a la textura. Las consecuencias de esta inflamación, no sólo afectan a la calidad de vida del paciente, sino que además puede suponer una limitación en la aplicación del tratamiento, así como un aumento de la estancia hospitalaria y de los gastos terapéuticos. El objetivo de este trabajo es realizar un plan de cuidados con terapias alternativas para mejorar la adhesión al tratamiento de estos pacientes. Para ello , se realizó una revisión bibliográfica de la literatura para encontrar la mejor información acerca de estas posibles terapias. El plan de cuidados se realizó en base a un caso clínico ficticio basado en la higiene bucodental y la aplicación de miel. La miel de abeja por sus propiedades antiinflamatorias, antibiótica y antioxidantes en es una buena opción en el tratamiento de la mucositis y el control del dolor, no obstante se necesitan estudios más sólidos metodológicamente que lo confirmen&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89168</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89168/files/TAZ-TFG-2018-670.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de cuidados de enfermería con terapias alternativas para la mucositis oral en pacientes oncopediátricos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Nursing Care Plan with Alternative Therapies for Mucositis in Oncopediatric Patients</dc:title>
</oai_dc:dc>
