<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Garrido López, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Francés Villanueva, Alberto Antonio</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado tiene como objetivo analizar el referéndum sobre la independencia de Escocia celebrado el 18 de septiembre de 2014, en concreto su gestación, su regulación, la campaña electoral que le precedió, así como los resultados y las consecuencias derivadas del proceso. La introducción de instrumentos de democracia directa y semidirecta en Estados de derecho y democracias consolidadas supone un reto para los Gobiernos y responde a la creciente demanda de participación de la ciudadanía en la toma de decisiones públicas. Son muchos los aspectos por los cuales el referéndum escocés suscitó un gran interés en el ámbito del Derecho Constitucional y la Ciencia Política: la existencia de un dogma de soberanía parlamentaria que excluiría el recurso a los institutos de democracia directa y el auge del nacionalismo escocés y sus continuas referencias a los nacionalismos vasco y catalán en España son ejemplo de ello La victoria del “No” a la independencia vino acompañada de una serie de reformas que principalmente otorgaron más competencias sobre el ingreso de recursos financieros (promulgación de la Scotland Act 2016). Sin embargo, el triunfo del Brexit en verano de 2016, donde Escocia votó masivamente por la permanencia en la UE, parece haber revivido la causa nacionalista y son muchos los que claman por la convocatoria de un segundo referéndum de independencia. Nada, por tanto, se ha arreglado con el primer referéndum. La cuestión no ha sido resuelta, sino aplazada. Y convocado el primero, no hay motivo alguno para negar la convocatoria de un segundo referéndum que ponga nuevamente en riesgo la unidad del Reino Unido. El objetivo del nacionalismo no es lograr más autonomía, sino convertir la nación en un nuevo Estado.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75330</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Público; Área de Derecho Constitucional</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75330/files/TAZ-TFG-2018-114.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>El referéndum sobre la independencia de Escocia: gestación, regulación y campaña electoral</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Scottish independence referendum:  gestation, regulation and electoral campaign</dc:title>
</oai_dc:dc>
