<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Álvarez Dotu, José Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Lahoz Miranda, Elena</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En la actualidad, el enfoque multidisciplinar nos permite elaborar un correcto tratamiento odontológico, el cual debe cumplir con los principios de resolución y restablecimiento de forma integral de aquellos problemas bucales, con el objetivo de recuperar y preservar la salud oral en todos los sentidos.  Esto se consigue a través de una exploración minuciosa, realizando múltiples pruebas complementarias, lo que posibilita establecer un diagnóstico completo y preciso, a partir del cual se puede elaborar un plan de tratamiento global complejo; de esta manera, valorando los pros y contras, se pueden considerar las diversas opciones de tratamiento y así lograr llevar a cabo aquella más adecuada a cada caso clínico en concreto.  En esta revisión se presenta la planificación secuencial, lógica y ordenada de dos casos clínicos, determinando las distintas opciones terapéuticas en función de las necesidades de cada paciente, mediante un correcto juicio diagnóstico basado en la literatura científica actual.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77998</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Estomatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77998/files/TAZ-TFG-2018-1243.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77998/files/TAZ-TFG-2018-1243_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Odontología</dc:subject>
    <dc:title>ENFOQUE MULTIDISCIPLINAR DE LA REHABILITACIÓN FUNCIONAL Y ESTÉTICA EN EL PACIENTE ADULTO:  A PROPÓSITO DE DOS CASOS</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">A MULTIDISCIPLINARY APPROACH TO FUNCTIONAL AND AESTHETIC REHABILITATION IN ADULT PATIENT: A TWO CASES REPORT</dc:title>
</oai_dc:dc>
