<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Brusca Alijarde, María Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Cadena Morejón, Carolina</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La medición de la eficiencia de las organizaciones públicas es un tema de elevado interés para los stakeholders, especialmente relevante en las universidades públicas, las cuales tienen un papel importante, dado que además de generadoras de conocimiento y capital humano, deben afrontar situaciones de índole económica y social derivadas del contexto en el que operan. En este marco, el presente trabajo evalúa la eficiencia técnica de las universidades públicas de Ecuador de los años 2014-2016 utilizando la técnica del análisis envolvente de datos DEA. Dicha técnica no paramétrica calcula el nivel de eficiencia técnica para las 26 universidades públicas e igualmente permite establecer las mejoras necesarias en las universidades ineficientes, al compararlas con las unidades homogéneas, proporcionando una herramienta para la toma de decisiones en su gestión.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76142</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76142/files/TAZ-TFM-2018-1256.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76142/files/TAZ-TFM-2018-1256_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Contabilidad y Finanzas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de eficiencia a través del análisis envolvente de datos. Aplicación en las universidades públicas de Ecuador</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of efficiency through data envelopment analysis. Application in the public universities of Ecuador</dc:title>
</oai_dc:dc>
