<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gascón Catalán, Ana</dc:contributor>
    <dc:creator>Jimeno Sánchez, Guillermo</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La hipertensión arterial (HTA) es una de las enfermedades crónicas más prevalentes de la actualidad y uno de los principales factores de riesgo modificables de las enfermedades del aparato circulatorio. En términos de mortalidad, sigue siendo una de las causas de muerte más frecuente en el adulto. El diagnóstico de la HTA se basa en la medida de la presión arterial mediante un esfigmomanómetro. Dicha medida en la consulta está sujeta a múltiples sesgos técnicos y humanos. Además, aporta un número limitado de medidas de tensión arterial y siempre en el mismo contexto. Frente a ella, la monitorización ambulatoria de la presión arterial (MAPA) ha demostrado ser mejor predictor de morbimortalidad cardiovascular. Hoy en día, las sociedades científicas incluyen a la MAPA en la evaluación y manejo del paciente hipertenso. El propósito de este trabajo va a ser la realización de una revisión bibliográfica de la MAPA y la realización de un plan de cuidados estandarizado dirigido al personal de enfermería que proporcione cuidados a pacientes con HTA diagnosticada a través de dicha técnica. La enfermería juega un papel muy importante en la prevención, tratamiento y cuidados del paciente hipertenso y este problema de salud representa una de las grandes prioridades del sistema sanitario en la actualidad.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94922</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94922/files/TAZ-TFG-2016-548.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de cuidados estandarizado para pacientes diagnosticados de hipertensión arterial mediante la monitorización ambulatoria de la presión arterial (MAPA)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Standardized Care Plan for Hypertensive Patients Diagnosed with Ambulatory Blood Pressure Monitoring (ABPM)</dc:title>
</oai_dc:dc>
