<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Romeo Giménez, Luis Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Marín Olivares, Julián</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se realiza un planteamiento de una instalación power to gas para abastecer totalmente la demanda térmica de calefacción y parcialmente la demanda eléctrica de una vivienda unifamiliar situada en el noreste de Alemania, a partir de un generador fotovoltaico. Se aprovecha la alta capacidad de almacenamiento de los sistemas power to gas para avanzar en el equilibrado de la demanda de energía doméstica con una producción renovable local. &lt;br /&gt;La idea esencial de la instalación es conseguir una acumulación energética en los meses de verano, apoyada con la generación en los meses restantes, que sea suficiente para cubrir las necesidades de calefacción de todo el año. Principalmente, este almacenamiento es muy necesario en los meses de invierno, puesto que en Alemania el recurso solar en estos meses es muy escaso y la carga térmica es notable. &lt;br /&gt;En el desarrollo del trabajo se estudian las características de los sistemas power to gas y de los diferentes equipos que son necesarios. Al mismo tiempo, se introducen los consumos térmicos y eléctricos que se tienen en una vivienda en Alemania, así como el recurso solar del que se dispone en el emplazamiento. A partir de este balance energético se dimensiona la instalación que permite satisfacer el objetivo marcado. Por último, se plantea la operación, en función de las necesidades de calefacción, un estudio económico y las conclusiones que se obtienen, en las cuales se destacan las ventajas y los inconvenientes que presenta.&lt;br /&gt;Mediante la instalación desarrollada se logran suministrar 14 MWh térmicos y 2 MWh eléctricos generados de forma renovable en el emplazamiento, lo que supone el 87% de la energía consumida por una vivienda unifamiliar. En consecuencia, una vivienda que cuente con una instalación de estas características dejaría de emitir directamente 2,8 toneladas de CO2 cada año.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84820</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica; Área de Máquinas y Motores Térmicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84820/files/TAZ-TFM-2019-775.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ingeniería Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Dimensionamiento y estudio económico de un sistema power to gas orientado a la producción de energía térmica para calefacción de una vivienda unifamiliar</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Techno-economic study of a power to gas system oriented to the production of thermal energy for a household heating system</dc:title>
</oai_dc:dc>
