<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bonastre Ráfales, Cristina</dc:contributor>
    <dc:contributor>De Torre Martínez, Amaya</dc:contributor>
    <dc:creator>Prades Tre, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Los shunts portosistémicos son anomalías vasculares que permiten el paso de la sangre&lt;br /&gt;portal a la circulación sistémica sin pasar por los sinusoides hepáticos y el parénquima&lt;br /&gt;hepático. Esto causa un aumento de las sustancias tóxicas en la circulación sistémica pudiendo&lt;br /&gt;aparecer alteraciones en el sistema nervioso central. Han sido descritos en perros, gatos,&lt;br /&gt;humanos y en algunos otros mamíferos como hallazgos accidentales, y se clasifican en&lt;br /&gt;congénitos o adquiridos, intra o extrahepáticos y simples o múltiples. Los signos clínicos&lt;br /&gt;predominantes son los que acompañan a la encefalopatía hepática, otros signos neurológicos,&lt;br /&gt;síntomas gastrointestinales e incluso urinarios.&lt;br /&gt;El diagnóstico presuntivo se basa en la historia clínica, examen físico y alteraciones&lt;br /&gt;analíticas, sin embargo, para su diagnóstico definitivo se requiere el uso de técnicas de&lt;br /&gt;diagnóstico por imagen. Se describen dos posibilidades de tratamiento para el shunt&lt;br /&gt;portosistémico; el tratamiento médico o conservador, cuya finalidad es identificar y corregir&lt;br /&gt;los factores que predisponen a la encefalopatía hepática, y el tratamiento quirúrgico, que tiene&lt;br /&gt;como objetivo la oclusión del vaso anómalo y restaurar la funcionalidad hepática a unos&lt;br /&gt;niveles normales. Para ello existen varias técnicas entre las que encontramos: aplicación de&lt;br /&gt;constrictor ameroide, banda de celofán, oclusor hidráulico, PAS-OD, ligadura con sutura de&lt;br /&gt;seda y coils trombogénicos. La elección de la técnica depende, entre otros factores, de la&lt;br /&gt;localización y diámetro del shunt.&lt;br /&gt;En el siguiente trabajo se describen las diferentes técnicas quirúrgicas empleadas para&lt;br /&gt;la resolución de las comunicaciones vasculares portosistémicas que pueden afectar a la&lt;br /&gt;especie canina, con sus ventajas e inconvenientes. De la misma manera se detallan las&lt;br /&gt;consideraciones anestésicas en el manejo de esta patología, así como las posibles&lt;br /&gt;complicaciones asociadas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94630</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94630/files/TAZ-TFG-2020-2482.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Manejo anestésico y quirúrgico del shunt portosistémico en la especie canina</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Anesthetic and surgical management of portosystemic shunt in canine species</dc:title>
</oai_dc:dc>
