<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rodrigez Yoldi, Mª Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Delgado Ovejero, María</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La investigación sobre el desarrollo y el tratamiento del cáncer está muy presente en la actualidad al tratarse de una de las enfermedades con mayor incidencia y tasa de mortalidad a nivel mundial, siendo el de colon el tercer tipo más común.   Los tratamientos convencionales del cáncer, como la quimioterapia o la radioterapia, resultan eficaces, pero generan diversos efectos secundarios en el paciente. Por ello, se están investigando nuevas terapias alternativas y complementarias con sustancias naturales que sean menos agresivas, para así reducir o eliminar los efectos secundarios.  Entre estas nuevas terapias destacan residuos de la industria alimentaria con potencial aplicación terapéutica por sus múltiples propiedades beneficiosas para el organismo. Por tanto, el objetivo de este Trabajo de Fin de Grado consistió en evaluar las propiedades antioxidantes, antiinflamatorias y anticancerígenas de dos fracciones de extractos de las hojas externas de la alcachofa (Cynara scolymus) sobre células del carcinoma de colon humano (Caco-2/TC7). Para evaluar su actividad antiinflamatoria se realizaron estudios de la desnaturalización de la albúmina sérica bovina; su capacidad antioxidante se determinó mediante el ensayo ABTS; y las propiedades anticancerígenas se evaluaron mediante la técnica SRB, citometría de flujo y medida de la producción de especies reactivas de oxígeno. Aunque ninguna de las fracciones posee propiedades antioxidantes ni antiinflamatorias, la Fracción 1 destacó por su potencial anticancerígeno.  Si bien la Fracción 2 carecía de selectividad puesto que ocasionó la muerte de enterocitos sanos, la Fracción 1 causó la muerte no apoptótica de las células Caco-2 sin dañar las células no tumorales.  En cuanto a su mecanismo de acción, se observó un efecto prooxidante relacionado con daños en la membrana mitocondrial de las células cancerígenas. Estos resultados permitieron concluir que los extractos de hojas externas de alcachofa podrían ser aplicados en quimioterapia.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78499</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Farmacología y Fisiología; Área de Fisiología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78499/files/TAZ-TFG-2019-187.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencia y Tecnología de los Alimentos</dc:subject>
    <dc:title>Propiedades antioxidantes y anticancerígenas de la alcachofa (Cynara scolymus) sobre Caco-2</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Antioxidant and anticancer properties of the artichoke (Cynara scolymus) on Caco-2</dc:title>
</oai_dc:dc>
