<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Torres Sánchez, María Reyes</dc:contributor>
    <dc:creator>Comenge Gracia, Elena</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo fin de máster estudia la influencia del apoyo social en el bienestar subjetivo y salud subjetiva de los residentes de centro asistencial santa Ana de Utebo. Consiste en un estudio descriptivo y transversal, en el que han participado un total de 55 usuarios, siendo 43 institucionalizados y 12 usuarios de Centro de Día. Sus edades están comprendidas entre los 57 y 92 años. Cumpliendo con los criterios de inclusión, se ha seleccionado la muestra, según su nivel cognitivo. Se han utilizado como instrumentos de medida, las adaptaciones españolas de la escala Subjetiva de Felicidad (SHS) de Lyubomirsky y Lepper), la Escala Multidimensional de Percepción de Apoyo Social (MSPSS de Zimet), la escala de Salud/Calidad de Vida SF12 de (Med Care) y la Entrevista semi-estrucuturada de Apoyo Social percibido Manheim. El apoyo social aporta bienestar y satisfacción de vida a las personas mayores, se han demostrado casos de su influencia en el estado de salud emocional, en la depresión, etc. En relación a los datos estadísticos obtenidos, se pone de manifiesto la influencia del apoyo social tanto en la felicidad o bienestar subjetivo, como en la salud, siendo más significativa la relación de apoyo social que la de salud. Así mismo se demuestra que la familia es la principal fuente de apoyo social para los usuarios.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88697</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88697/files/TAZ-TFM-2019-107.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gerontología Social</dc:subject>
    <dc:title>Influencia del apoyo social en el bienestar subjetivo y salud de los usuarios del centro asistencial santa Ana de Utebo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Influence of social support on the subjective well-being and health of the users of the santa Ana healthcare center in Utebo</dc:title>
</oai_dc:dc>
