<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Espitia Escuer, Manuel</dc:contributor>
    <dc:contributor>García Cebrián, Lucía Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Cebollada López, Paola</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este estudio es medir la eficiencia de las selecciones de fútbol femenino que disputaron la fase final del Mundial de Fútbol Femenino de la FIFA de 2019. Se ha utilizado del Análisis de Envoltura de Datos (DEA) como método para el cálculo de la eficiencia. Se ha tomado como inputs los tiros a puerta, los pases intentados, la posesión del balón, los balones recuperados y los duelos disputados y, como output, el número de partidos disputados. La principal conclusión es que las selecciones que llegan a la final se muestran eficientes y, las selecciones que se quedan en fases intermedias, suelen ser ineficientes. La principal aportación del estudio es la introducción de la variable sistema juego como un aspecto influyente para la eficiencia de las selecciones. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90008</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90008/files/TAZ-TFM-2020-068.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Dirección, Estrategia y Markéting</dc:subject>
    <dc:title>Eficiencia y Estrategia de las Selecciones Nacionales de Fútbol Femenino en el Mundial Femenino de la FIFA 2019</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Efficiency and Strategy of National Women's Soccer Teams at the FIFA Women's World Cup 2019</dc:title>
</oai_dc:dc>
