<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Gómez, Antonio José</dc:contributor>
    <dc:creator>Mongay Navarro, María</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo va a consistir en un análisis desde la perspectiva fiscal del ejercicio de actividades profesionales a través de sociedades instrumentales. Se trata de un tema con enorme transcendencia en la vida real, por ser una práctica habitual en muchas profesiones liberales y por la alta repercusión que ha generado en algunos casos.    Ante la polémica que envuelve a las sociedades instrumentales, que nace con la propia connotación peyorativa que implica la palabra instrumental, vamos a tratar de examinarlas desde el ámbito tributario. Para ello, partiremos de una explicación exhaustiva sobre lo que son las sociedades instrumentales, para después centrarnos en aquellas que se constituyen para ejercer la actividad profesional y las ventajas fiscales que conlleva esta opción.  Al estar su legalidad en el punto de mira, vamos a servirnos de artículos de revistas jurídicas y de numerosa jurisprudencia para intentar dirimir qué es lo que indica que las ventajas fiscales obtenidas por tributar a través de sociedades profesionales se consideren acordes al ordenamiento jurídico o, por el contrario, sean percibidas como una elusión o evasión de tributos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90210</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho Financiero y Tributario</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90210/files/TAZ-TFG-2019-1194.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>El ejercicio de actividades profesionales a través de sociedades instrumentales:  un análisis desde la perspectiva fiscal</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The exercise of professional activities through instrumental societies: an analysis from the fiscal perspective</dc:title>
</oai_dc:dc>
