<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Belloso Alcay, Ana Victoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Salas Moreno, Lorena</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La duodenopancreotomía total es una técnica quirúrgica que se realiza para el tratamiento del cáncer de la cabeza del páncreas. Presenta como secuela principal la aparición de la diabetes mellitus tipo 1 debido a la extirpación del páncreas. El objetivo principal de este trabajo consiste en la realización de un plan de cuidados personalizado mediante el modelo de cuidados de Virginia Henderson como marco conceptual para identificar los problemas y plantear los diagnósticos enfermeros. Se utilizan las herramientas estandarizadas NANDA-NIC-NOC para conseguir los objetivos propuestos. Se realizará también la educación sanitaria del paciente para que pueda participar de forma autónoma en su tratamiento y así prevenir las posibles complicaciones de la diabetes.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94867</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94867/files/TAZ-TFG-2018-3051.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de cuidados dirigido a un paciente diabético tras una duodenopancreotomía total por carcinoma pancreático</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Care plan for a diabetic patient after a total duodenopancreotomy due to pancreatic carcinoma</dc:title>
</oai_dc:dc>
