<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Belio Samitier, Raquel</dc:contributor>
    <dc:creator>Morales Berges, Olga</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La depresión posparto es una enfermedad mental de alta prevalencia en todo el mundo, afectando al 10-15% de las mujeres embarazadas tras dar a luz. Conlleva múltiples complicaciones para la madre y el hijo, lo que explica la importancia de su prevención con educación sanitaria desde Atención Primaria.  Objetivo: Diseñar un programa de prevención de la depresión posparto en mujeres embarazadas con factores de riesgo en el tercer trimestre de gestación. Metodología: Se ha realizado una revisión bibliográfica de los últimos 10 años en diferentes bases de datos y páginas web de referencia acerca de la depresión posparto, para obtener información actualizada y necesaria para la elaboración del programa preventivo.  Conclusión: La educación sanitaria por parte de enfermería durante el embarazo llevada a cabo en grupos de apoyo permite a las mujeres sentirse acompañadas y mejor orientadas. Además, compartir sus preocupaciones en este entorno les proporciona una mayor seguridad en su proceso de maternidad, lo que contribuye a una disminución de la DPP.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88969</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88969/files/TAZ-TFG-2019-674.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa preventivo de la depresión posparto</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Postpartum depression prevention program</dc:title>
</oai_dc:dc>
