<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sebastián Franco, Sergio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pérez Crespo, Adela B.</dc:contributor>
    <dc:creator>Simón Sanz, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La tecnología no para de evolucionar, algo que no sólo ha cambiado el modo de vida de la sociedad, sino también la forma de diseñar. Gracias a esto ha aparecido un nuevo método de diseño en el que lo más importante ya no es la forma final sino el proceso para llevarlo a cabo. Esta nueva forma de pensar la arquitectura se apoya en unas innovadoras herramientas informáticas que permiten desarrollarla.&lt;br /&gt;Gracias a estos nuevos procedimientos y a pesar de que es un campo con un amplio potencial que todavía no se ha explotado por completo, podemos observar que las ventajas y posibilidades son infinitas. Algunas de las más destacables son la optimización de tiempo, la colaboración entre distintas disciplinas y la gestión de datos.&lt;br /&gt;Este trabajo pretende investigar y descubrir las potencialidades del método de diseño paramétrico con las que conseguir más con menos. Para ello es necesario conocer los métodos actuales de fabricación digital y las estrategias a desarrollar en el proceso de diseño paramétrico.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87289</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Proyectos Arquitectónicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87289/files/TAZ-TFG-2019-4654.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Parametrización de la Arquitectura: Implementación de sistemas paramétricos en proyectos arquitectónicos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Parametric design in architecture. Parametric design tools implementation on architectural projects</dc:title>
</oai_dc:dc>
