<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Montano Gella, Luis Enrique</dc:contributor>
    <dc:creator>Tello Vicente, Carolina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objeto de este proyecto es la localización absoluta de un robot móvil en un túnel a partir de un mapa topológico en el que están localizadas las galerías laterales, como lugares relevantes a reconocer por el sistema de percepción embarcado. Estas galerías, que pueden estar tanto a derecha como a izquierda, se reconocerán en ambos sentidos de ida y vuelta. El método genérico de reconocimiento y localización de galerías desarrollado será aplicable a cualquier túnel con galerías laterales. No es necesario disponer y manejar un mapa geométrico previo, en los que el mantenimiento y actualización del mapa, y la localización del robot en él es un proceso costoso en tiempo de procesamiento y en ocupación de memoria. Esta localización se integrará con medidas odométricas y de “scan matching” en un filtro de Kalman de estimación para tener una localización continua más precisa.&lt;br /&gt;En escenarios extensos como los considerados en este trabajo, el error de localización absoluta del robot crece enormemente si no hay características geométricas reconocibles entre lugares relevantes, en nuestro caso las galerías, en mayor medida si no se dispone de un mapa geométrico denso, que es la hipótesis de este trabajo.&lt;br /&gt;Para la localización se ha desarrollado un algoritmo que, utilizando los datos del escáner láser frontal (LIDAR) embarcado en el robot, genere el mapa basado en rectas, en el que se detectarán las galerías. Tras la detección de galerías se tomará como medida para la localización un punto representativo de las mismas fácilmente localizable en el mapa. La localización absoluta de este punto será conocida en el mapa topológico del que se parte. Ello permitirá realizar una corrección de la localización absoluta del robot en el túnel cada vez que se detecte una galería, reduciendo el error acumulado hasta esa posición.&lt;br /&gt;Estos algoritmos se han desarrollado para su puesta a punto inicialmente en MATLAB, evaluándose los resultados con datos reales del antiguo túnel ferroviario de Somport. Tras ello, se han integrado los algoritmos de reconocimiento y localización en las plataformas de ROS (Robot Operating System), un entorno de desarrollo para robótica, y Gazebo, un simulador. Se crearán distintos escenarios para validar la capacidad de reconocimiento de galerías en diferentes túneles y por tanto la generalidad del método de localización propuesto. Con estas herramientas se pondrán a punto los algoritmos desarrollados y el ajuste de parámetros final previamente a la implementación en un robot real en el futuro.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87354</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Informática e Ingeniería de Sistemas; Área de Ingeniería de Sistemas y Automática</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87354/files/TAZ-TFG-2019-4427.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Electrónica y Automática</dc:subject>
    <dc:title>Localizador genérico de galerías en un túnel a partir de un mapa topológico previo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Generic gallery locator in a tunnel from a previous topologic map</dc:title>
</oai_dc:dc>
