<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Samaniego Díaz de Corcuera, María Esther</dc:contributor>
    <dc:creator>Baquerizo Sancho, Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: El duelo es una reacción adaptativa natural ante cualquier tipo de pérdida, siendo más intenso tras el fallecimiento de un ser querido.  El duelo es siempre un proceso de cambio y en el caso de la pérdida de un miembro de la familia será necesaria una reorganización del sistema familiar para adaptarse a la nueva situación. La atención en la elaboración del proceso de duelo, detectando las distintas fases de éste, mejora el afrontamiento y mitiga el sufrimiento innecesario tanto de los adultos como el de los adolescentes tras la pérdida de un familiar. OBJETIVO: Elaborar un plan de cuidados de enfermería individualizado desde atención primaria a partir de un caso clínico que ayude a adolescentes en proceso de duelo ante la muerte de un familiar. Generalizar esta propuesta al paciente adulto. METODOLOGIA: Se ha realizado una búsqueda bibliográfica en diversos buscadores y bases de datos, y mediante la utilización de la taxonomía científica enfermera de la NANDA, NIC y NOC se ha elaborado un plan de cuidados para la adolescente del caso clínico. A partir de dicho plan individualizado, se estandariza un modelo de cuidados para el adulto en proceso de duelo. CONCLUSION: El duelo interfiere en las relaciones familiares, produciendo a su vez una disfunción del rol funcional, por ello la enfermería cumple un papel fundamental en la prestación de ayuda a las personas ante los sentimientos de pérdida o el afrontamiento de la muerte, así como mejorar la adaptación a las distintas situaciones de duelo que van a sufrir a lo largo de su vida.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89227</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89227/files/TAZ-TFG-2018-564.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Intervención de enfermería en el proceso de duelo desde atención primaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Nursing intervention for the grieving process from primary care</dc:title>
</oai_dc:dc>
