<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martín Peña, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Mira Aladrén, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo pretende realizar una sistematización de la práctica en trabajo social oncopediátrico en uno de los momentos más duros de la enfermedad: el diagnóstico, sirviendo de base para la creación de un Protocolo de Intervención familiar para la atención integral en el momento del diagnóstico de cáncer infantil en Aragón. Para la elaboración del mismo se realizó un estudio previo en tres fases, que aportó datos sobre la enfermedad y su impacto en la familia y los y las menores, así como una base metodológica para la intervención desde el trabajo social. Todo ello teniendo presente la participación de los agentes implicados como elemento fundamental. Tanto este trabajo como el protocolo y conclusiones resultantes del mismo pretenden ser una guía para la intervención y una delimitación de estándares de calidad que tener presentes a la hora de abordar el diagnóstico de cáncer infantil.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85883</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85883/files/TAZ-TFG-2019-260_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85883/files/TAZ-TFG-2019-260.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Cáncer infantil y familia: intervención integral en el momento del diagnóstico.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Childhood cancer and family: comprehensive intervention at the time of diagnosis.</dc:title>
</oai_dc:dc>
