<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fandós Herrera, Carmina</dc:contributor>
    <dc:creator>Pes Seguer, María Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Albarracín, situada en la provincia de Teruel, destaca por la conservación de su patrimonio. A pesar de que siempre ha contado con gran riqueza patrimonial, la creación de la Fundación Santa María de Albarracín, consiguió revitalizar sus activos patrimoniales otorgándoles una distinción turística única nunca antes vista en España. Gracias a la demanda turística que suscita, se han creado nuevas formas de turismo, como pueden ser el cultural, el gastronómico, o el de aventura. Tanto es el crecimiento turístico en la zona, que ya se buscan nuevas fórmulas para derivar el turismo a zonas limítrofes. Actualmente, muchas son las localidades que buscan copiar este exitoso modelo de negocio, aunque probablemente, no lleguen a tener la distinción por la que Albarracín se caracteriza. El objetivo del presente trabajo trata de analizar cómo perciben los turistas la importancia de conservar y revitalizar el patrimonio, y en qué medida creen que Albarracín está concienciado con ello. Se estudiarán los tipos de turismo más demandados, así como las pernoctaciones en la localidad, o la imagen que se tiene de la zona entre otras. También se tratará de evaluar los peligros que acechan actualmente y se expondrán medidas para paliarlos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77946</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados; Área de Comercialización e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77946/files/TAZ-TFG-2018-1772.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>Albarracín: un caso único de éxito turístico</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Albarracín: a only case of tourist succes</dc:title>
</oai_dc:dc>
