<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Navarrete Lorenzo, Monserrat</dc:contributor>
    <dc:contributor>Tomás del Río, Eva Mª</dc:contributor>
    <dc:creator>Ibáñez Tomás, María</dc:creator>
    <dc:creator>Domper Morales, Lara</dc:creator>
    <dc:creator>Querol Coudure, Damián</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo Fin de Grado se ha realizado con el objetivo de conocer la inserción laboral de los graduados/as en Trabajo Social en la Universidad de Zaragoza en los años 2012-2016. Para ello, se ha creado un cuestionario de elaboración propia que proporciona unos resultados que a posteriori han sido analizados y ayudará a tener un primer acercamiento de esta situación, de momento todavía parcial. Actualmente, el 38% de los encuestados trabaja en relación a Trabajo Social. Finalmente, este estudio les será útil quienes quieran comenzar a cursar Trabajo Social, aquellos que hayan comenzado con dicha enseñanza y al finalizarla quieran iniciar una vida laboral en relación a lo que han dedicado su formación, así como a quien, a partir de esta investigación quiera elaborar una de mayor profundidad. Para ello se realiza una visión general de la inserción laboral del país y más concretamente de Aragón.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63957</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63957/files/TAZ-TFG-2017-3637.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>La inserción laboral de los egresados del Grado en Trabajo Social de la Universidad de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The labor insertion of the graduates of the Degree in Social Work of University of Zaragoza</dc:title>
</oai_dc:dc>
