<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Navarro Soto, Ana Leonor</dc:contributor>
    <dc:creator>Morales Berges, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El Trabajo Social, es la profesión encargada de paliar el malestar social que existe en la sociedad. Para ello, esta profesión tiene una serie de técnicas e instrumentos propios, con los que abordan las situaciones complicadas a las que se enfrenta. Para que el trabajador social intervenga adecuadamente es necesario sistematizar los casos, fijando una serie de pautas durante todo el proceso. Durante este trabajo, se instaurará un sistema de metodología preciso para resolver un caso concreto. En caso que se expondrá durante este documento trata de una familia somalí, numerosa, derivada de los Servicios Sociales, a la asociación “3ymás”, familias numerosas, en Zaragoza. La familia inicialmente presenta unos grandes problemas económicos, pero a lo largo de la intervención aparecerán situaciones imprevistas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65569</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65569/files/TAZ-TFG-2017-184.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Reflexión teórica de un caso de "3ymás", familias numerosas. Aplicación del método básico de Trabajo Social.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Theoretical reflection of a case of "3ymás", numerous families. Application of the basic method of Social Work.</dc:title>
</oai_dc:dc>
