<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Generelo Lanapsa, Eduardo</dc:contributor>
    <dc:creator>Torrontegui Roo, Ziortza</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las Tecnologías de la Información y la Comunicación (TIC) han transformado en los últimos años el desarrollo de nuestra sociedad. Evidentemente, la educación, y en concreto, la Educación Física (EF), no se quedan al margen de estos cambios. Pese a que combinar EF con las TIC puede suponer una contradicción, sobre todo si se tiene en cuenta que los ciudadanos contemporáneos se caracterizan por su sedentarismo promovido por la revolución informática, la EF puede beneficiarse de las TIC a través de un amplio uso de las mismas para enriquecer el proceso de enseñanza-aprendizaje, y como consecuencia, mejorar los procesos de adherencia a la actividad física. El análisis a partir de diversas asignaturas del Máster muestra las oportunidades que ofrece el uso de las TIC al área de Educación Física, que tratan de justificar la contribución de las mismas en esta materia como un recurso didáctico más para enriquecer el aprendizaje del alumnado.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76280</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76280/files/TAZ-TFM-2018-598.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario de Profesorado, especialidad Educación Física</dc:subject>
    <dc:title>La integración de las Tecnologías de la Información y Comunicación en el Área de Educación Física</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Integration of the information and communication Technologies in Physical Education</dc:title>
</oai_dc:dc>
