<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fanlo Mazas, Pablo</dc:contributor>
    <dc:creator>Mediano Martínez, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La rotura de fibras de la musculatura isquiosural es la lesión muscular que más afecta a los futbolistas profesionales a lo largo de una temporada, además de poseer un alto riesgo de sufrir una recaída a las 2 semanas de volver a la actividad deportiva. La fisioterapia constituye una herramienta fundamental en su tratamiento, por lo que, un mayor conocimiento de esta y su abordaje fisioterápico son necesarios.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Objetivos: Valorar la efectividad de un plan de intervención fisioterápico para restaurar la funcionalidad de la musculatura isquiosural en un futbolista que ha sufrido una rotura de fibras.&lt;br /&gt;Metodología: Diseño intrasujeto (N=1) tipo AB. Tras una valoración inicial, se aplicó un plan de intervención que se dividió en 2 semanas correspondiendo a la fase subaguda y otras 2 semanas de la fase de rehabilitación, con el objetivo de disminuir la sintomatología dolorosa, recuperar la fuerza y flexibilidad y que el paciente volviese a la actividad deportiva lo antes posible con el menor riesgo de sufrir una recaída. &lt;br /&gt;Desarrollo: Se produjo una disminución del dolor a la presión, mejora de la fuerza y flexibilidad de la musculatura isquiosural, consiguiendo la vuelta a la actividad deportiva del paciente. &lt;br /&gt;Conclusiones: Mediante este protocolo se trató de evaluar su efecto en la disminución del dolor, mejora de la flexibilidad y la fuerza de los isquiosurales y de la capacidad funcional en un paciente con rotura de fibras en la musculatura isquiosural permitiendo la vuelta a la actividad deportiva con el menor riesgo de recaída posible.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90033</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90033/files/TAZ-TFG-2020-660.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápico en el tratamiento de futbolista amateur con rotura de fibras de la musculatura isquiosural. a propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy intervention plan in the treatment of amateur footballer with hamstring strain. A case report.</dc:title>
</oai_dc:dc>
