<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Artero Muñoz, Juan Pablo</dc:contributor>
    <dc:creator>Gascón Tella, Raúl</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>En una época de completa digitalización, Internet se ha convertido en el medio de mayor alcance, al igual que el más barato, y las redes sociales, en una de las plataformas más directas para llegar al público objetivo. Por esta razón, las entidades deportivas no son ajenas a esta revolución digital y apuestan por la actividad en redes sociales para tener más visibilidad de la que les otorgan los medios de comunicación convencionales. A partir de ahí, cada club entiende las redes sociales de un modo distinto y tiene su propio estilo para ganar seguidores, un aspecto que puede derivar en ingresos económicos potenciales en marketing o ventas. Este puede ser con un tono formal y corporativo, con la publicación de noticias con un breve titular, o con la cercanía a los aficionados que permiten las nuevas tecnologías, haciéndoles partícipe de la actualidad de sus equipos. La narración de los partidos en directo y la difusión de eventos del club son las funciones más comunes entre las cuentas oficiales de los equipos de Aragón.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56958</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Lingüística General e Hispánica; Área de Periodismo</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56958/files/TAZ-TFG-2016-3179.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Periodismo</dc:subject>
    <dc:title>El uso de Twitter en los clubes deportivos profesionales aragoneses</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Using Twitter in professional sports clubs from Aragón</dc:title>
</oai_dc:dc>
