<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aguilá Solana, Irene</dc:contributor>
    <dc:creator>Alda Lipe, Aránzazu</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Beaumarchais est l’un des principaux dramaturges français du XVIIIe siècle. Les idées des Lumières ont conduit à un nouveau concept d’individu basé sur la liberté et l’égalité. Néanmoins dans cette construction, faite fondamentalement par des hommes, la figure de la femme fait l’objet d’un débat. Au travers des dialogues de pièces telles que Le Barbier de Séville (1775), Le Mariage de Figaro (1784) et La Mère coupable (1792), l’auteur montre au public certains problèmes des femmes de son temps. En effet, les répliques de Rosine, Suzanne, Marceline, Fanchette et Florestine donnent de la visibilité au rôle que la société a attribué aux femmes. Ainsi leurs expériences sont dévoilées, montrant leurs émotions, leurs relations de complicité, leur comportement, le modèle familial dans l’institution du mariage, qui réduit encore les femmes à un espace privé – la maison – puisque le domaine public leur est interdit. Or dans cet espace privé, elles manquent aussi de liberté.Dans le mariage, il y a un transfert d'autorité sur le droit des femmes, mais l’autorité ne change pas de sexe : la figure du père, du frère ou du tuteur se prolonge dans la figure du mari. Par conséquent, s’il existe une autorité masculine qui s’impose, il est présupposé que la femme manque de qualités morales égales à celles de l’homme et que sa vie doit être guidée par le sexe opposé censé être supérieur. Deux comédies et un drame composent la trilogie de Beaumarchais et donnent la parole à ces femmes dont le message peut toujours faire réfléchir sur la condition féminine.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78508</dc:identifier>
    <dc:language>fre</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78508/files/TAZ-TFG-2019-160.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Lenguas Modernas</dc:subject>
    <dc:title>L’univers sentimental féminin dans la trilogie de Beaumarchais</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Feminine Sentimental Universe in Beaumarchais’ Trilogy</dc:title>
</oai_dc:dc>
