<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bardina Tremps, Enrique Luis</dc:contributor>
    <dc:contributor>Domínguez Oliván, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Comenge Madrona, Antonio</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN &lt;br /&gt;La lesión medular (LM) hace referencia a daños sufridos en la médula espinal. La reducción de la actividad física es un factor de riesgo primario, suponiendo una mayor morbilidad y mortalidad en las personas con lesión medular.&lt;br /&gt;Los hallazgos sugieren que la rehabilitación debe estar dirigida a aumentar los niveles de actividad física en LM, especialmente si se trata de tetraplejia completa.&lt;br /&gt;El método Pilates se centra en el movimiento controlado, la postura y la respiración.&lt;br /&gt;La evidencia actual sugiere efectos positivos del método Pilates. Estos beneficios se observan en población sana y en aquellos con trastornos específicos como dolor lumbar crónico, esclerosis múltiple, cáncer de mama, enfermedad de Parkinson en personas mayores, espondilitis anquilosante etc.&lt;br /&gt;OBJETIVO &lt;br /&gt;Comprobar la eficacia de Pilates con muelles como terapia complementaria para mejorar la condición física en pacientes con lesión medular aguda durante su estancia hospitalaria.&lt;br /&gt;METODOLOGIA&lt;br /&gt;El tratamiento consistió en 15 sesiones de Pilates con muelles como terapia complementaria. La duración de las sesiones fue de 30 minutos cada una, dos días a la semana. Para comprobar los resultados de Pilates sobre la condición física de los lesionados medulares, se tomaron mediciones de los cambios en su nivel de independencia, evolución del dolor, espasticidad, nivel de adherencia al tratamiento y nivel de satisfacción.&lt;br /&gt;CONCLUSIONES &lt;br /&gt;A falta de una evidencia sólida, podemos decir que los ejercicios terapéuticos de Pilates con muelles aplicados a pacientes con lesión medular aguda, pueden contribuir a mejorar su salud y estado físico general. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90029</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90029/files/TAZ-TFG-2020-987.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Lesión medular</dc:subject>
    <dc:subject>Pilates</dc:subject>
    <dc:subject>Terapia complementaria</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Pilates con muelles como terapia complementaria en pacientes con lesión medular aguda durante su estancia hospitalaria. Serie de casos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Pilates with springs as a complementary therapy for patients with spinal cord injury during their hospital stay. Series of cases</dc:title>
</oai_dc:dc>
