<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mateo Gallego, Rocío</dc:contributor>
    <dc:contributor>Lamiquiz Moneo, Itziar</dc:contributor>
    <dc:creator>Alisente Agraz, Sonsoles</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En la actualidad, las enfermedades cardiovasculares son la principal causa de muerte en los países desarrollados y se considera que lo seguirán siendo en el futuro. Una de las principales causas de las enfermedades cardiovasculares es la alteración del metabolismo lipídico, produciendo la acumulación de lípidos a nivel arterial y la formación de la placa de ateroma. Las dislipemias son un conjunto de patologías caracterizadas por alteraciones de colesterol y triglicéridos en el torrente sanguíneo, generalmente tratadas con estatinas, un fármaco que inhibe la síntesis de colesterol endógeno, pero que no todos los sujetos son capaces de tolerar. Esta revisión sistemática pretende evaluar el efecto de los nutracéuticos, en concreto de la bergamota, Citrus bergamia, sobre el perfil lipídico. Para ello, se recopilaron 442 estudios, obtenidos de diferentes bases de datos como Pubmed, Google Académico, Embase y Cochrane. De los 442 analizados, 12 artículos cumplían con los criterios de elegibilidad. Nueve de los estudios reportaron descensos significativos de los niveles de colesterol total, triglicéridos y colesterol LDL, así como, 8 de ellos muestran un aumento del colesterol HDL tras el consumo bergamota. En esta revisión sistemática, se analizó el efecto de la dosis-respuesta, el efecto sinérgico de la administración de bergamota junto a estatinas y otros factores que pueden interferir en la reducción del perfil lipídico. La heterogeneidad y la calidad de los estudios son un punto clave para poder obtener conclusiones sólidas. Fruto de esta revisión sistemática podemos concluir que, la bergamota parece una opción adecuada para aquellas personas con intolerancia a las estatinas, aunque aún son necesarios más estudios que confirmen el efecto y la dosis adecuada de bergamota.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87927</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87927/files/TAZ-TFG-2019-4854.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Nutrición Humana y Dietética</dc:subject>
    <dc:title>Efecto de la bergamota sobre el perfíl lipídico en humanos: revisión sistemática</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Effect of bergamot on lipid profile in humans: a systematic review</dc:title>
</oai_dc:dc>
