<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sesma Muñoz, José Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Iranzo Muñío, María Teresa</dc:creator>
    <dc:date>2004</dc:date>
    <dc:description>El tema de la tesis es el surgimiento, evolución y consolidación del gobierno urbano de la ciudad de Huesca en el periodo que se extiende desde finales del siglo XI hasta los inicios del estado moderno, un estudio planteado desde la perspectiva de historia social de las instituciones. El trabajo aborda el análisis de la organización pública que constituyó el concejo medieval oscense en relación con la composición social y los intereses políticos y económicos de los grupos dirigentes de la ciudad. Una de las aportaciones más interesantes es la aplicación del método pospográfico al estudio de la composición de las élites dirigentes locales, integradas en Huesca por ciudadanos e infanzones, nobles de segundo rango que pactaron el derecho de participación en el gobierno municipal a cambio de contribuir en los gastos vecinales.  Las finanzas locales en la segunda mitad del siglo XV ocupan una parte sustancial del trabajo.  Los modelos fiscales y el análisis del mercado de deuda pública sientan las bases de una nueva forma de comportamiento en la gestión financiera, que explica la estrecha relación entre finanzas locales y oligarquía. Acompaña al texto un volumen con los apéndices: una selección de documentos inéditos relevantes para el tema de estudio, las bases de datos sobre la composición de los gobiernos de los ciudadanos e infanzones, así como cuadros explicativos sobre la hacienda municipal y algunos planos de la evolución urbana de la ciudad medieval y su territorio.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56342</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Medieval, Ciencias y Técnicas Historiográficas y Estudios Árabes e Islámicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56342/files/TESIS-2016-167.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>organización municipal</dc:subject>
    <dc:subject>historia medieval</dc:subject>
    <dc:subject>historia de las instituciones</dc:subject>
    <dc:title>El Concejo de Huesca en la Edad Media</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
