<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ollero Ojeda, Alfredo</dc:contributor>
    <dc:creator>Valverde Ferrer, Pedro Javier</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo es un estudio del río Mijares en el territorio aragonés, localizado en la provincia de Teruel. El Mijares es un río característico de la zona mediterránea, con oscilaciones estacionales y anuales pero que se van reduciendo especialmente a partir de los años 90, lo que puede deberse a factores naturales como el cambio climático o a factores humanos como todos los obstáculos que se sitúan en el cauce y sus riberas. Todos esos elementos no naturales modifican el comportamiento natural del río y, además, al localizarse en la llanura de inundación hay riesgo ante crecidas importantes. Este trabajo se ha enfocado en localizar las problemáticas más generales de este río y proponer una serie de soluciones como pueden ser la demolición de infraestructuras, construcción de vados más grandes o determinar una serie de áreas de interés que tendrían que ser protegidas y puestas en valor. Además, todas estas propuestas podrían ser útiles para futuros estudios en este río o en otros, ya que la problemática está generalizada en muchos ríos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75128</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio; Área de Geografía Física</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75128/files/TAZ-TFG-2018-2109.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geografía y Ordenación del Territorio</dc:subject>
    <dc:title>Gestión y restauración fluvial para la ordenación del territorio. El caso del río Mijares (Teruel).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">River management and restoration for the spatial planning: Mijares River (Teruel).</dc:title>
</oai_dc:dc>
