<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sesé Sánchez, María Ascensión</dc:contributor>
    <dc:creator>Vanegas Cifuentes, Juan Sebastián</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Al hablar de tabaquismo, nos referimos a un problema actual que afecta a toda la población en general directa o indirectamente y de una manera multidireccional. Se trata de la causa singular de mortalidad más prevenible en el mundo de hoy en día, y mata hasta la mitad de quienes lo consumen. Desafortunadamente; en la prevalencia del tabaquismo se encuentran, además de personas adultas, una gran proporción de menores de edad. Es la etapa con más riesgo de inicio del consumo de drogas, debido a sus propias características evolutivas, como la búsqueda de identidad personal e independencia y aunque afirmen conocer los efectos nocivos de estas sustancias, los relativizan. Este programa está enfocado en proporcionar aptitudes, conocimientos y técnicas a los estudiantes de 2º de E.S.O del IES Molina de Aragón sobre la temática del tabaquismo así como habilidades y pautas a seguir antes situaciones que se les presenten relacionadas con el tabaco.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89084</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89084/files/TAZ-TFG-2018-3810.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de salud dirigido al tabaquismo en la adolescencia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Programme to Prevent Tobacco Use among Adolescents</dc:title>
</oai_dc:dc>
