<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Felipe, Ana Isabel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Cester Martínez, Armando</dc:contributor>
    <dc:creator>Prieto Cuervo, Elvira</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción La gestión de las llamadas que reciben los servicios de urgencias y emergencias se realiza en los denominados centros coordinadores que pueden ser de dos tipos, con regulación médica (en la que hay un médico regulador que coordina la actividad realizada) y sin regulación médica (en la que un coordinador regula la actividad del mismo). Sin regulación médica se encuentra el centro de comunicaciones del Servicio contra Incendios, de Salvamento y de Protección Civil del Ayuntamiento de Zaragoza. Por este motivo, se realiza el presente trabajo, con la intención de elaborar una herramienta que permita al bombero que atienda las llamadas de carácter sanitario, enviar el recurso asistencial más adecuado. Los objetivos principales son dos: analizar las emergencias relacionando el tipo de emergencia con la sospecha diagnóstica y la gravedad que se produce en las mismas y prever los recursos a enviar según el siniestro, realizando para ello una propuesta de gestión de llamadas. De ellos, surgieron cuatro secundarios: idear un índice de gravedad para el uso cotidiano de la emergencia sanitaria extrahospitalaria; relacionar el tipo de emergencia, la sospecha diagnóstica y la gravedad para tener una visión global de las emergencias sanitarias atendidas; elaborar una serie de “llamadas tipo” y confeccionar preguntas rápidas de fácil contestación. Desarrollo teórico Se revisaron 1849 partes de intervención sanitaria realizados en el año 2012 por la Asistencia Médica del Servicio contra Incendios, de Salvamento y de Protección Civil del Ayuntamiento de Zaragoza para recoger una serie de variables, entre las que destaca el tipo de emergencia (que dividimos en 11 grupos) y la sospecha diagnóstica (que dividimos en 18 grupos). Tomando como base escalas de triaje extrahospitalario, elaboramos una nueva variable que denominamos gravedad, y que consta de la suma de una serie de variables recogidas del parte de intervención sanitaria que son traslado, o no, del paciente al hospital, estado de consciencia, escala de coma de Glasgow, frecuencia respiratoria, frecuencia cardíaca, tensión arterial sistólica y saturación de oxígeno. Ideamos de esta manera, un índice de gravedad para poder ser utilizado en el trabajo diario de la emergencia extrahospitalaria, y aplicable a todo tipo de paciente (tanto adulto como pediátrico), teniendo en cuenta que en el niño no se considera la tensión arterial sistólica al no poder establecer un límite claro en la misma, ya que en el niño varía con la edad. Recogidos todos los datos, realizamos una descripción de los mismos para sintetizar la información acumulada mediante el cálculo de frecuencias y porcentajes y establecimos la asociación o independencia entre variables. En aquellas en las que se logró determinar la asociación se utilizaron los residuos corregidos para explicar la significación estadística. En el caso de la gravedad, establecimos el número índice de gravedad para cada una de las variables mediante el índice de Laspeyres. Finalizamos el estudio mediante el análisis multivariante entre el tipo de emergencia y la sospecha diagnóstica siguiendo para ello la metodología aplicada en el método ACSOM. Con las relaciones significativas entre tipo de emergencia y sospecha diagnóstica elaboramos una propuesta de gestión de llamadas. Para ello creamos una serie de “llamadas tipo”, complementadas en algunos casos con unas preguntas de fácil comprobación y contestación, y comprobando su relación significativa con la gravedad establecida en este estudio, establecimos el recurso asistencial a enviar más adecuado, que consiste en ambulancia de clase C con enfermero en situaciones muy graves; de clase C con enfermero en situaciones graves y de clase B en situaciones leves. Conclusiones Se concluye con el presente trabajo que, a pesar de ser una unidad de asistencia médica de bomberos, las emergencias sanitarias más frecuentes son las de carácter estrictamente sanitario. Hemos obtenido 5 grupos diferenciados de las relaciones establecidas en los distintos tipos de emergencia y sospecha diagnóstica. Se ha creado un índice de gravedad extrahospitalaria que puede ser aplicado a pacientes de cualquier edad y con cualquier tipo de sospecha diagnóstica, tanto médica como traumatológica. Partiendo de la relación significativa entre tipo de emergencia y sospecha diagnóstica se han elaborado unas “llamadas tipo”, siendo preciso discernir una serie de preguntas basadas en la correcta relación entre tipo de emergencia, sospecha diagnóstica y gravedad. Se constata con esta misma relación que las llamadas gestionadas en el Centro de Comunicaciones tienen el carácter  de muy grave cuando se asocian a patología cardiovascular, parada cardiorrespiratoria, insuficiencia respiratoria aguda o paciente politraumatizado; grave cuando es relativa a patologías de carácter traumatológico, traumatismo craneoencefálico o patología neurológica; y leve en patologías derivadas de incendios y de servicios preventivos. Teniendo en cuenta todo lo anterior, se ha creado una propuesta de gestión de llamadas urgentes de carácter sanitario, que permitirá la movilización del recurso más adecuado en dependencia de la llamada que se reciba. Se concluye finalmente que los resultados obtenidos invitan a realizar más estudios del mismo tipo en la emergencia extrahospitalaria para en un futuro, y partiendo de nuestra propuesta de gestión, lograr su implantación en todos los centros de comunicaciones que no dispongan de regulación médica.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56704</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Microbiología, Medicina Preventiva y Salud Pública</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56704/files/TESIS-2016-186.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ciencias médicas</dc:subject>
    <dc:subject>sector de la salud</dc:subject>
    <dc:subject>servicios sanitarios</dc:subject>
    <dc:title>Búsqueda de un indicador dinámico de análisis de las emergencias en un servicio de asistencia médica extrahospitalaria de bomberos</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
