<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>De la Cámara Izquierdo, Concepción</dc:contributor>
    <dc:contributor>Santabárbara Serrano, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Orós Muñoz, Julia</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Objetivos: Demostrar la asociación entre los trastornos de ansiedad y los trastornos depresivos en la población mayor de 55 años y estudiar cómo afectan a dicha asociación variables sociodemográficas como la edad, el sexo, el estado civil, el nivel de estudios y la convivencia. Por otra parte, se pretenden estudiar diferencias en el rendimiento cognoscitivo y el consumo de benzodiazepinas entre los diferentes grupos diagnósticos estudiados. Métodos: Se estudió una muestra de 4.057 sujetos de la población general de mayores de 55 años, a los que se administró una completa entrevista para obtener, entre otros, los datos analizados en el presente Trabajo Fin de Grado, entre los que se incluyen diagnóstico de ansiedad y/o depresión, rendimiento cognoscitivo (obtenido a partir del MMSE) y frecuencia y años de consumo de benzodiazepinas. A partir de estos datos se estudió cómo cada una de las variables afectaba a la presencia de comorbilidad entre ansiedad y depresión. Resultados: Se obtuvieron resultados estadísticamente significativos que demostraron la asociación de sexo femenino, edad mayor de 65 años, sujetos que viven solos, sujetos viudos y los analfabetos con una mayor presencia de formas comórbidas de enfermedad. Los sujetos que presentaron la forma mixta de enfermedad tenían un peor rendimiento cognoscitivo y consumían a diario benzodiazepinas en mayor porporción que los que tenían solo uno de los trastornos. Conclusión: La ansiedad aparece estrechamente relacionada con la depresión en este grupo de edad, además la presencia conjunta de ambas resulta en un peor rendimiento cognoscitivo así como mayor frecuencia de consumo de benzodiazepinas. Dicha asociación se ve aumentada en las mujeres, los mayores de 65 años, los viudos, los analfabetos y los que viven solos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70473</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología; Área de Psiquiatría</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/70473/files/TAZ-TFG-2017-982_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/70473/files/TAZ-TFG-2017-982.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Medicina</dc:subject>
    <dc:title>Comorbilidad de los trastornos de ansiedad con depresión en los mayores. Estudio comunitario en población de mayores de 55 años.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Comorbidity of anxiety disorders with depression in the elderly. Community study in population over 55 years.</dc:title>
</oai_dc:dc>
