<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>AINSA CLAVER, JOSE ANTONIO</dc:contributor>
    <dc:creator>Aguilar Pérez, Clara</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La creciente incidencia de cepas multirresistentes de Mycobacterium&lt;br /&gt;tuberculosis y los pocos medicamentos disponibles para su tratamiento están&lt;br /&gt;promoviendo el desarrollo de nuevos medicamentos que tratan de resolver estos&lt;br /&gt;problemas. Siguiendo esta idea, este trabajo ha explorado el péptido antibacteriano&lt;br /&gt;AS-48, producido por Enterococcus faecalis, cuya diana es la membrana bacteriana&lt;br /&gt;y, además, es activo contra varias bacterias grampositivas. Se ha demostrado que&lt;br /&gt;AS-48 tiene una acción bactericida contra M. tuberculosis, incluyendo H37Rv y&lt;br /&gt;otras cepas clínicas y de referencia, también contra algunas especies&lt;br /&gt;micobacterianas clínicas no tuberculosas. Cabe destacar el efecto sinérgico de la&lt;br /&gt;combinación de AS-48 con lisozima o etambutol (comúnmente utilizado en el&lt;br /&gt;tratamiento de la tuberculosis), dos compuestos que aumentan la acción&lt;br /&gt;antimicrobiana de AS-48. En estas condiciones, AS-48 mata a M. tuberculosis a una&lt;br /&gt;dosis más baja y muestra una CIM (Concentración Inhibitoria Mínima) cercana a&lt;br /&gt;algunos de los agentes anti-TB de primera línea.&lt;br /&gt;Además, se ha ensayado la citotoxicidad de AS-48 contra las líneas celulares&lt;br /&gt;de macrófagos THP-1, MHS y J774, y se ha encontrado que a concentraciones&lt;br /&gt;cercanas a la CIM de AS-48 no se pudo detectar ningún efecto citotóxico. La&lt;br /&gt;actividad de AS-48 para inhibir el crecimiento de M. tuberculosis también se&lt;br /&gt;observó dentro de los macrófagos infectados; en este modelo, también se observó&lt;br /&gt;sinergia para las combinaciones de AS-48 y etambutol.&lt;br /&gt;Se ha explorado el mecanismo de acción de la bacteriocina AS-48 contra M.&lt;br /&gt;tuberculosis que muestra que AS-48 está afectando la membrana, que es una de las&lt;br /&gt;dianas menos estudiadas, y que reduciría la aparición de nuevas cepas resistentes.&lt;br /&gt;Además, algunos mecanismos relacionados con la aparición de cepas persistentes&lt;br /&gt;parecen estar alterados después de tratar M. tuberculosis con AS-48. Se ha realizado&lt;br /&gt;un análisis transcriptómico para comprender mejor el modo de acción AS-48.&lt;br /&gt;Curiosamente, se ha demostrado que AS-48 también tiene como diana la&lt;br /&gt;movilidad del ADN, probablemente afectando a otros procesos moleculares. Por&lt;br /&gt;lo tanto, podemos considerar que AS-48 es un fármaco multidiana, y como tal, su&lt;br /&gt;uso reduciría las probabilidades de desarrollar cepas mutantes resistentes.&lt;br /&gt;Se han realizado estudios de toxicidad in vivo que muestran que la cepa&lt;br /&gt;BALB/c es menos sensible a AS-48 que C57B/6. Los ensayos de toxicidad&lt;br /&gt;subcrónica muestran que los ratones se mantienen saludables en tratamientos de&lt;br /&gt;diez días con dosis de 2-1 mg/Kg de peso corporal de AS-48.&lt;br /&gt;Sin embargo, en el ensayo de eficacia, AS-48 no muestra la actividad&lt;br /&gt;antituberculosis observada en los ensayos in vitro; incluso junto con etambutol, no&lt;br /&gt;demostró reducir la carga bacteriana en ratones infectados con M. tuberculosis.&lt;br /&gt;En resumen, este trabajo revela algunos aspectos positivos de AS-48&lt;br /&gt;(actividad antimicrobiana, baja toxicidad, sinergismo con etambutol) pero también&lt;br /&gt;otros aspectos que tienen que mejorarse (ausencia de actividad in vivo o más bien&lt;br /&gt;alta toxicidad). Así más trabajos y refinamientos son necesarios para poder&lt;br /&gt;presentar a AS-48 como un candidato terapéutico contra tuberculosis.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/79382</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Microbiología, Medicina Preventiva y Salud Pública</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/79382/files/TESIS-2019-107.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>microbiologia</dc:subject>
    <dc:subject>enfermedades pulmonares</dc:subject>
    <dc:subject>antibioticos</dc:subject>
    <dc:subject>bioquimica molecular</dc:subject>
    <dc:title>Antimicrobial activity and mode of action of bacteriocin AS-48 against Mycobacterium tuberculosis</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
