<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Paricio Royo, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Constante Luna, Luis Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Bajo el título «La Batalla de las Termópilas: una oportunidad para la comprensión empática de la ciudadanía griega» se desarrolla una propuesta de innovación docente aplicada en el aula con alumnos de 1º de ESO que desde los presupuestos teóricos y métodos propios de la toma de perspectiva histórica alberga una doble finalidad: didáctica e investigadora. En un sentido general, se pretende ofrecer un ejemplo de diseño, experimentación y evaluación de estrategias y materiales didácticos, mientras que, en un sentido más específico, se busca ahondar en el modo en que los estudiantes adquieren conocimientos y habilidades propios de la disciplina histórica.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77421</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77421/files/TAZ-TFM-2018-463.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>La batalla de las Termópilas: una oportunidad para la comprensión empática de la ciudadanía griega</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Battle of Thermopylae: an opportunity for empathetic understanding of Greek citizenship</dc:title>
</oai_dc:dc>
