<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fuentelsaz Lamata, Lucio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Maícas López, Juan Pablo</dc:contributor>
    <dc:creator>Tomás Blasco, Guillermo</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>A lo largo de este trabajo de fin de grado se lleva a cabo el estudio de un plan de negocio. La motivación procede del alumno y está basada en la creencia de que existe una ventaja competitiva y una oportunidad de negocio en este proyecto. El negocio a evaluar es una empresa que produzca jamón ibérico en Estados Unidos. Y a través de un estudio se intenta discernir si en un futuro se podría llevar a cabo esta apertura o en qué términos debería de hacerse. Para todo ello se realiza un estudio de las viabilidades estratégicas, comerciales y técnicas del negocio elegido, en busca de determinar la cualidad y la cantidad de las actuaciones necesarias para llevar a término el proyecto al que se refiere. Al final del trabajo se recogen una serie de conclusiones sobre el estudio realizado, encontrando limitaciones en los resultados debido a la dificultad para obtener determinados datos, de todas formas, se llega a conseguir definir el contexto, la estrategia y la posible actuación comercial, y también se consigue una relación de los grandes costes calculando el punto muerto y el tiempo aproximado de recuperación de la inversión necesaria.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15667</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/15667/files/TAZ-TFG-2014-1309.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>proyecto de creación de empresa</dc:subject>
    <dc:subject>EEUU</dc:subject>
    <dc:subject>mercado del jamón</dc:subject>
    <dc:subject>jamón ibérico</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>El mercado del jamón en EEUU: proyecto de creación de una nueva empresa</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
