<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Serrano Asenjo, Enrique</dc:contributor>
    <dc:creator>Hernández Heras, lucía</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Feliz, cruel, múltiple, monógamo, heterosexual, homosexual, etc., el amor está presente en toda la historia de la literatura y, en general, del arte. Quizá por ello un autor prolífico como Luis Alberto de Cuenca, ufano de sus lecturas, más que de sus versos, lleva casi cincuenta años cultivándolo. Sin embargo, ningún trabajo crítico ha profundizado en la acusada presencia de las lides eróticas en sus versos, por lo que el presente trabajo pretende esbozar un completo examen sobre su último libro publicado, Se aceptan cheques, flores y mentiras, una antología que reúne algunos poemas desde Necrofilia hasta su última obra Bloc de otoño. Se atenderán tanto a aspectos formales como temáticos, combinando las observaciones de otros estudiosos de su obra con las aportaciones de quien firma este ensayo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75114</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Española; Área de Literatura Española</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75114/files/TAZ-TFG-2018-2177.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filología Hispánica</dc:subject>
    <dc:title>El amor en Se aceptan cheques, flores y mentiras de Luis Alberto de Cuenca: aspectos temáticos y formales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Love in Se aceptan cheques, flores y mentiras, by Luis Alberto de Cuenca: thematic and formal aspects</dc:title>
</oai_dc:dc>
