<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Feijóo Bello,MºLuisa - Duarte Pac, Rosa</dc:contributor>
    <dc:creator>Sorrosal Gómez, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Esta investigación se ha propuesto analizar el Impacto de la descarbonización en la economía de España. Mediante la utilización de un modelo multirregional (MRIO), se estudian las relaciones directas e indirectas del sector de la minería y la industria extractiva español respecto a los sectores que tienen relación como: la Agricultura,   Minería e Industria extractiva de minerales, con los Productos de la silvicultura y la explotación forestal, y servicios relacionados con los mismos para luego analizar cómo han sido estas relaciones intersectoriales midiéndolas a través de generación de valor añadido. Para finalizar, se analizarán los niveles de emisiones de diversos sectores y como su interrelación impacta dentro de la generación de valor agregado   Adicionalmente, se analiza la posibilidad del cierre de la minería del carbón en España, tomando en cuenta el cierre futuro de plantas procesadores de minerales y de generadoras de electricidad a base de carbón, en beneficio de fuentes alternativas de energías mucho más limpias como la electricidad eólica y otras fuentes alternas, las cuales pueden convertirse en generadores de valor agregado para la economía española. Entre las situaciones que se detallan al final del trabajo se enfatiza el descenso de la actividad minera en España, la cual fue muy superior a la media europea al cifrarse en algo más del 54%. Lo que indica que ya se están dando pasos en esta dirección, en sintonía con los acuerdos entre los países que conforman la Unión Europea, en donde esperan para el año 2050 sea una actividad muy reducida reflejando un nivel importante de descarbonización en las economías de la región.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85871</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico; Área de Fundamentos del Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85871/files/TAZ-TFG-2019-295.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Impacto de la descarbonización en la economía española</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Impact of descarbonization in the Spanish Economy</dc:title>
</oai_dc:dc>
