<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Azcona, Aurora</dc:contributor>
    <dc:creator>Castiello Arnal, Rebeca</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Trabajo dedicado al procedimiento un procedimiento de divorcio, el cual pertenece al Derecho Civil. El mismo tiene lugar en Aragón, por lo que la regulación a aplicar es la del Código Foral de Derecho Aragonés. Posterior a la sentencia de divorcio tiene lugar la liquidación de una sociedad conyugal. Para ello se firma de mutuo acuerdo un pacto de relaciones familiares donde quedan distribuidos los bienes y deudas comunes. Tras numerosos incumplimientos del pacto, se interpone demanda de ejecución forzosa del mismo, con sentencia favorable a la parte demandante. Lejos de seguir cumpliendo lo estipulado en el pacto, la parte contraria interpone demanda de modificación de medidas por vicio en el consentimiento, solicitando, tras la interposición de la demanda y su correspondiente contestación, la aportación de nueva documentación.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77278</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Privado; Área de Derecho Civil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77278/files/TAZ-TFM-2018-1453.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Abogacía</dc:subject>
    <dc:title>Los problemas derivados del incumplimiento de un pacto de relaciones familiares vinculado a un proceso de divorcio</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The problems derived from the breach of a family relations pact in a divorce process</dc:title>
</oai_dc:dc>
