<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hidalgo García, César</dc:contributor>
    <dc:creator>Grasa Herreruela, Raúl</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description> Introducción: la compresión del nervio mediano a su paso por el túnel del carpo, conocida como síndrome del túnel carpiano (STC) constituye la neuropatía periférica de atrapamiento más frecuente en humanos. El síndrome de dolor regional complejo (SDRC) tipo I constituye un conjunto de síntomas caracterizados por la presencia de dolor regional de predominio distal en extremidades, acompañado de signos inflamatorios externos y neurovasculares que afectan a todos los tejidos orgánicos Objetivo del estudio: analizar el efecto de un plan de intervención fisioterápico y su consiguiente evolución en un paciente con síndrome del túnel carpiano y síndrome de dolor regional complejo tipo I. Metodología: se trata de un estudio intrasujeto n=1 de tipo AB en el que se describe el caso de un paciente con STC y SDRC tipo I tras antecedente traumático con pérdida importante de la movilidad de muñeca y mano, y de sensibilidad en el territorio del nervio mediano. Se realizó una valoración fisioterápica inicial. Con la información obtenida se marcaron los objetivos a conseguir y se diseñó un plan de intervención combinando diversas técnicas (terapia manual, neurodinámica, cinesiterapia, terapia de espejo, etc.) Desarrollo: una vez finalizado el tratamiento, se realizó una nueva valoración fisioterápica en la que se evidenció una mejoría de la capacidad funcional, de la amplitud de recorrido articular y ligeramente del dolor, una discreta mejoría en la reeducación de la sensibilidad y un aumento de la fuerza muscular. Conclusiones: el plan de intervención fisioterápica realizado ha resultado efectivo en relación con los objetivos expuestos, a excepción de la disminución del dolor, la hipoalgesia y las parestesias, dado que la mejoría para estos puntos fue discreta.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90291</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90291/files/TAZ-TFG-2017-2093.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápico en síndrome del túnel carpiano y síndrome de dolor regional complejo tipo I. A propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy Management Plan in Carpal Tunnel Syndrome and Complex Regional Pain Syndrome Type I. A Case Report.</dc:title>
</oai_dc:dc>
