<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Colás Gracia, Jorge</dc:contributor>
    <dc:creator>García Penas, Álvaro</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En este apartado se detalla la propuesta didáctica aplicada durante los Practicum 2 y 3 en el Colegio Cardenal Xavierra (FESD) con alumnos de 4º de ESO de Biología y Geología. La propuesta didáctica consiste en el desarrollo teórico de la Unidad Didáctica 9 (UD9): Origen y Evolución de la Vida, integrada en el Bloque de Contenidos 1: La Evolución de la Vida del curriculum de la ESO, y en la realización de un debate argumentativo con elementos de role-playing centrado en el conflicto entre las teorías evolucionistas actuales y la corriente de pensamiento pseudocientífica del Diseño Inteligente, y la polémica sobre la inclusión de estas ideas en los curriculums educativos de países como Estados Unidos, Reino Unido o Australia.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86683</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86683/files/TAZ-TFM-2019-707.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>“Simios contra el reloj”: mecánicas de juego y role-playing como herramienta en la enseñanza de la Evolución Biológica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">“Apes against the clock”: game mechanics and role-playing as a tool for teaching Biological Evolution</dc:title>
</oai_dc:dc>
