<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hernández Piñero, Aránzazu</dc:contributor>
    <dc:creator>Albiar Nohález, Manuel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La importancia que la obra de "Orientalismo" ha tenido desde su publicación hasta la actualidad y la ruptura que supuso con la forma de estudiar el colonialismo anteriormente, hacen de ella una de las obras más importantes de nuestra época. "Orientalismo" se puede interpretar como una de las primeras obras que utiliza la metodología foucaultiana para analizar las estructuras de poder a través de sus prácticas discursivas. El trabajo que Said realiza de la metodología foucaultiana es crucial para entender como los discursos coloniales se han arraigado en la idiosincrasia de la sociedad occidental, y no solo eso, sino que entender la relación entre Occidente y Oriente bajo la epistemología de Foucault evidencia que esta relación ha sido, y es, mediada por intereses políticos y económicos. No obtante, esta relación con Foucault, se convirtió en una gran problemática en las interpretaciones de la obra Said, como las de Clifford y Ahmad. Sin embargo, el trabajo de Said es esencial para abordar los discursos coloniales, porque trae su metodología sobre las relaciones de poder, para evidenciar que las prácticas coloniales han sido inscritas en la tradición del pensamiento occidental de forma constitutiva, como si de una práctica naturalista se tratase. Said traslada el debate hacia el carácter discursivo del colonialismo para argumentar que el orientalismo crea un discurso, ideas e imágenes de lo oriental a través del cual produce “verdad” sobre los territorios, las personas y las culturas englobadas en la denominación “Oriente”.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85133</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filosofía; Área de Filosofía</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85133/files/TAZ-TFG-2019-3203.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filosofía</dc:subject>
    <dc:title>El análisis del colonialismo en Orientalismo: las aportaciones de Edward w. Said.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The analysis of colonialism in Orientalism: the contributions of Edward w. Said.</dc:title>
</oai_dc:dc>
