<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>MARÍA VERA CABELLO</dc:contributor>
    <dc:creator>Lozano Lamas, Álvaro Luis</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Actualmente, uno de los mayores problemas a los que se enfrentan las compañías de unidades operativas es al propio rendimiento de las mismas debido a la ausencia de personal por diversos motivos, entre los cuales se destacan las ausencias por conciliación familiar, las bajas laborales y la baja formación física. Estas ausencias contribuyen a que baje el rendimiento del personal, tanto en la instrucción como en la formación física, lo que hace que impacte directamente en el rendimiento de una compañía, no solo por la reducción de personal, sino por los objetivos de instrucción a alcanzar por las compañías. En este contexto, tras verificar que los motivos objeto de estudio en este trabajo representan el mayor porcentaje de ausencias, se analiza cada uno de ellos en profundidad.  	En primer lugar, se analizan las medidas de conciliación que, a pesar de ser muy necesarias, han venido de la mano con problemas en las unidades, especialmente en las operativas, ya que el personal con el que realmente cuentan en plantilla está ausente para muchos de los ejercicios de I/A. Tras la realización de una encuesta a mandos del Grupo de Regulares de Ceuta Nº54 para conocer cómo afectan de primera mano las ventajas o inconvenientes de estas medidas, queda claro que benefician en el aspecto personal, sin embargo, presentan una serie de inconvenientes en el campo profesional que afectan negativamente tanto al desarrollo y objetivos a alcanzar en la unidad, como a la operatividad de la misma. Es por ello que se propone la creación de una sección de reducción de jornada junto con una serie de propuestas que intentan equilibrar más la vida profesional con la personal.  	En segundo lugar, las bajas laborales son muy perjudiciales en las unidades operativas. Evidentemente, si se tiene un problema médico y se requiere algún tipo de reposo, no queda más remedio, el problema radica en que en los últimos años la evolución de las bajas sigue unos patrones que hacen sospechar de las mismas, puesto que aumentan justo antes del comienzo de las maniobras. Por tanto, al estar de baja laboral, este personal no está presente y, además, está perdiendo forma física que hará que a su regreso no tenga el mismo rendimiento tanto personal como en la compañía. Tras el análisis de la información recopilada por el equipo médico se propone dar mayores herramientas a los mandos para poder combatir el aumento de bajas al mismo tiempo que se genera una serie de propuestas que buscan motivar al personal que haya cumplido con la mayoría de los ejercicios de maniobras e I/A premiándole por ello.	 Por último, es fundamental que las capacidades físicas del personal de las unidades de combate sean altas y exigentes. Una unidad operativa con una baja forma física verá reducida drásticamente sus posibilidades de éxito en cualquier misión. Es por ello, que cabe preguntarse si las actuales pruebas físicas del TGCF están adaptadas a las distintas necesidades y cometidos de las unidades, ya que estas presentan el mismo corte para todas las unidades del Ejército de Tierra. En seste sentido, se propone, elaborar unas tablas de puntuaciones nuevas para el TGCF, que más que diferenciar por sexo y edad, lo hace dependiendo de si el destino es una unidad operativa o no. 	En definitiva, tomando al Grupo de Regulares de Ceuta Nº54 como ejemplo de una unidad operativa, se observa que la mayoría de las ausencias del personal vienen representadas por bajas laborales y reducciones de jornada por motivos familiares, las cuales, pese a ser muy necesarias, tienen consecuencias en el funcionamiento de dicha unidad y en el rendimiento físico del personal que las disfruta. Respecto a esto último, se propone que los estándares de acceso a este tipo de unidades, quizás debería ser más exigente que para otras.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89075</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89075/files/TAZ-TFG-2018-3957.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Consecuencias de las medidas de conciliación familiar, bajas laborales y baja formación física del personal en la operatividad de las unidades de combate</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Consequences of family conciliation measures, permits and low physical form of personnel in the operability  combat units</dc:title>
</oai_dc:dc>
