<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Casas Sainz, Antonio M.</dc:contributor>
    <dc:contributor>Gil Imaz, Andrés</dc:contributor>
    <dc:creator>Piedrafita Fernández, Miguel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el extremo occidental de la Zona Axial Pirenaica, se pueden distiguir dos fases de&lt;br /&gt;deformación. La primera está caracterizada por: 1) pliegues acostados, de escala&lt;br /&gt;kilométrica, orientación N-S a NW-SE, vergentes hacia el oeste o SW, relacionados con&lt;br /&gt;2) un sistema de cabalgamientos vergente hacia el oeste o SW, 3) pliegues acostados, N-&lt;br /&gt;S, vergentes hacia el este, y 4) foliación de plano axial asociada a ambos conjuntos de&lt;br /&gt;pliegues. La segunda fase de deformación consiste en pliegues de orientación WNW-&lt;br /&gt;ESE, con foliación de plano axial, que se superponen a las estructuras previas. La&lt;br /&gt;primera fase de deformación afecta únicamente a las rocas del basamento varisco, por lo&lt;br /&gt;que tuvo lugar durante la Orogenia Varisca, mientras que la segunda fase deforma&lt;br /&gt;también a las rocas pérmicas, sedimentadas tras la compresión varisca, por lo que&lt;br /&gt;pertenece al evento de compresión alpina. A la primera fase la sigue el evento&lt;br /&gt;transtensivo tardi- y post-orogénico, responsable de la formación de las cuencas&lt;br /&gt;pérmicas intramontañosas que se disponen discordantes sobre el basamento varisco. La&lt;br /&gt;Falla de Candanchú constituye el límite sur de una de estas cuencas pérmicas: la&lt;br /&gt;subcuenca de Sallent de Gállego, la cual sufrió un proceso de inversión positiva durante&lt;br /&gt;la compresión alpina, reactivándose la Falla de Candanchú como falla inversa. Debido&lt;br /&gt;al alto buzamiento de la falla, este proceso de inversión no fue completo y los materiales&lt;br /&gt;de la cuenca y de las cercanías de la Falla de Candanchú sufrieron un intenso&lt;br /&gt;aplastamiento (buttressing) que puede dar lugar, según su intensidad y la de la cizalla&lt;br /&gt;simple asociada, a cataclasitas y milonitas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86537</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Tierra; Área de Geodinámica Interna</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86537/files/TAZ-TFM-2019-1483.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster en Geología: Técnicas y aplicaciones</dc:subject>
    <dc:title>Estructura varisca y alpina de la Zona Axial pirenaica en la transversal del alto Aragón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Variscan and Alpine structure of the Pyrenean Axial Zone in the high Aragón transect</dc:title>
</oai_dc:dc>
