<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Anguas Gracia, Ana</dc:contributor>
    <dc:creator>Domingo Milián, Raquel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción:  Hay  una  alta  prevalencia  de  conductas  de  riesgo  en  la  adolescencia relacionadas con la nutrición, sexualidad y consumo de drogas. El  elevado  número  de  patologías  que  aparecen  en  relación  con  estos comportamientos  evidencian  la  necesidad  de  desarrollar  estrategias preventivas para concienciar a los jóvenes.&lt;br /&gt;Objetivo: Reducir las conductas de riesgo en la adolescencia a través de la  educación para la salud en el ámbito escolar. &lt;br /&gt;Metodología: Con el fin de realizar una actualización sobre el tema, se ha efectuado una búsqueda bibliográfica en bases de datos científicas, páginas  web oficiales y  libros, cuya publicación haya sido realizada del año 2008 al 2018. Posteriormente se ha elaborado un programa de educación para la  salud dirigido a adolescentes. El trabajo se ha desarrollado de enero a mayo  del 2018.&lt;br /&gt;Conclusiones: Hay una elevada incidencia de conductas de riesgo en la adolescencia debido a que los jóvenes tienen una carencia de conocimientos  necesarios para poder tomar decisiones responsables respecto a su salud. La realización de programas de educación por parte de enfermería es un buen  método para ampliar estos conocimientos y con esto, reducir los comportamientos de riesgo. Debido a sus beneficios, la educación para la salud debería implantarse de manera ordinaria en las escuelas. Palabras  clave:  ,  ,  ,  , ,  , , .&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89218</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89218/files/TAZ-TFG-2018-579.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Adolescente</dc:subject>
    <dc:subject>Enfermedad</dc:subject>
    <dc:subject>Riesgo</dc:subject>
    <dc:subject>Conducta sexual</dc:subject>
    <dc:subject>Enfermedades de transmisión sexual</dc:subject>
    <dc:subject>Nutrición del adolescente</dc:subject>
    <dc:subject>Sustancias tóxicas</dc:subject>
    <dc:subject>Tabaquismo</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud dirigido a adolescentes sobre prevención de conductas de riesgo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health education program aimed at adolescents on prevention of risk behaviors</dc:title>
</oai_dc:dc>
