<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Guillén , Silvia</dc:contributor>
    <dc:creator>Fresán Ventas, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La estenosis lumbar consiste en la reducción del tamaño del conducto radicular y/o agujero de conjunción comprimiendo la médula. El síntoma característico es la claudicación intermitente neurológica, siendo el inicio con síntomas bilaterales en forma de calambres, entumecimiento y hormigueos. Cabe destacar la baja incidencia de la patología en España (24 pacientes por cada millón de habitantes), siendo más reseñables las secuelas, que generan distintos grados de dependencia. Objetivos: Describir un caso clínico de un paciente con estenosis del canal lumbar y diseñar e implementar un plan de intervención en fisioterapia basado en diversas técnicas fisioterápicas y analizar los resultados. Metodología: Es un estudio intra-sujeto, prospectivo y longitudinal, compuesto por una valoración al inicio del tratamiento y otra al final donde se introdujo una inspección visual, escala EVA, goniometría, balance muscular, test longitudinal, sensibilidad, escala Tinetti, prueba “Six minute walk” y escala Barthel. El Tratamiento fisioterápico duró 7 semanas y se basó en el concepto Bobath, fortalecimiento muscular y método Perfetti. Resultados y discusión: Tras la comparación entre ambas valoraciones, se observó un aumento de la fuerza muscular, un aumento de la puntuación de la escala Tinetti de 14 a 18 puntos, un aumento de 52 metros recorridos en la prueba de “Six minute walk”. Conclusiones: La intervención fisioterápica realizada resultó beneficiosa para el paciente alcanzándose tres de los cuatro objetivos establecidos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88869</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88869/files/TAZ-TFG-2019-2937.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápico de estenosis lumbar. A Propósito de un caso.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapeutic intervention plan on lumbar stenosis. A case report.</dc:title>
</oai_dc:dc>
