<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Simón Marco, Miguel Ángel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pascual Calleja, Isaac</dc:contributor>
    <dc:creator>Bernal Monterde, Vanesa</dc:creator>
    <dc:date>2010</dc:date>
    <dc:description>HIPÓTESIS 1.	En el paciente afecto de una hepatopatía en fase de CH existen unos cambios hemodinámicos y cardiológicos, que se caracterizan principalmente por la presencia de síndrome hiperdinámico y disfunción diastólica en reposo. Estas alteraciones se correlacionarán con el estadio de la hepatopatía. 2.	La substitución del hígado cirrótico por uno sano comportará una normalización de las alteraciones hemodinámicas y cardiológicas. OBJETIVOS 1.	Determinar la prevalencia, el grado y las características del trastorno cardiaco en la CH mediante estudio hemodinámico de corazón derecho, ecocardiograma y determinación de NT-proBNP y Cistatina C. 2.	Determinar la prevalencia, el grado y las características del trastorno cardiaco en los pacientes trasplantados hepáticos. 3.	Averiguar si el trastorno cardiaco es reversible y desaparece tras el TH comparando el estudio ecocardiográfico y los valores de NTproBNP y Cistatina C. 4.	Investigar si dichas alteraciones cardiacas se correlacionan con el grado de insuficiencia hepática. 5.	Investigar si la presencia de síndrome hiperdinámico comporta un mayor trastorno cardiaco. 6.	Evaluar la utilidad del NT-proBNP y la Cistatina C en la cardiomiopatía cirrótica CONCLUSIONES 1.	Un alto porcentaje de pacientes cirróticos presenta alteraciones en la función y en la estructura cardiaca, definidas mediante estudio hemodinámico, ecocardiograma y niveles de NT-proBNP. 2.	Estas alteraciones cardiacas se correlacionan con el grado de deterioro hepático, definido por la clasificación de Child y el índice MELD. 3.	Un alto porcentaje de pacientes trasplantados hepáticos presenta alteraciones en la función y en la estructura cardiaca, existiendo un empeoramiento respecto a los valores basales previos al trasplante hepático. 4.	Los pacientes con síndrome hiperdinámico presentan una cirrosis más avanzada con un mayor índice cardiaco y un mayor desarrollo de hipertrofia ventricular izquierda. 5.	Los niveles de NT-proBNP se correlacionan con la clase Child, el índice cardiaco y el índice de masa ventricular izquierda. 6.	Los niveles de NT-proBNP presentan una especificidad elevada para el diagnóstico de insuficiencia cardiaca de alto gasto cardiaco. 7.	Los niveles de Cistatina C se correlacionan con la clase Child, la creatinina sérica y la fracción de acortamiento ventricular izquierdo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17189</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/17189/files/TESIS-2014-095.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>medicina interna</dc:subject>
    <dc:subject>gastroenterología</dc:subject>
    <dc:subject>ciencias médicas</dc:subject>
    <dc:title>Valoración global de la cardiomiopatía cirrótica y su evolución después del trasplante hepático</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
