<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vélez Jiménez, Palmira</dc:contributor>
    <dc:creator>Navallas Juan, Manuel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo tiene como objetivo realizar un recorrido histórico por la situación de Chile en los compases previos y durante el desarrollo de la dictadura con especial énfasis en los procesos de represión organizados por la Junta militar así como un análisis literario de las principales obras que han constituido la referencia en materia testimonial. El desarrollo de las dictaduras militares de corte ultraderechista en la segunda mitad del S.XX en el cono sur latinoamericano marcó la realidad política mundial. Gracias a la intervención de EEUU y su injerencia en empresas y medios de comunicación los derechos civiles y las libertades de aquellos posicionados frente al capitalismo feroz y a la oligarquía se vieron fuertemente reprimidos en sistemas orquestados por las fuerzas militares. Así ocurrió en Chile donde el golpe traería el derrocamiento de la Unidad Popular de Salvador Allende, llegada al poder de forma democrática y concienciada con el desarrollo de los grupos más desfavorecidos, cyas políticas se verían invertidas gracias a la normalización y sistematización de la represión y la tortura. Con la salida al exilio y la llegada de la democracia comienzan a publicarse los primeros testimonios acerca de estas experiencias. Relatos utilizados por investigadores de diversos campos con el objetivo de desgranar el objetivo y las consecuencias de los métodos de tortura utilizados así como las secuelas dejadas en sus captores. Sobre esto ha tratado la segunda parte del estudio, de un corte más analítico en el que se ha buscado tratar de significar las realidades asociadas a los detenidos, desde su paso por los centros de detención y tortura, las formas de canalización del trauma  y la manera de reorganizar la lucha desde el exilio.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88852</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia de América</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88852/files/TAZ-TFG-2019-4260.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Literatura testimonial: un repaso a la represión de la dictadura chilena.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Testimonial literature: a rebound to the repression of Chilean dictatorship.</dc:title>
</oai_dc:dc>
