<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Miguel González, Rafael Pablo de</dc:contributor>
    <dc:creator>Hernández Calvo, Inmaculada</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>El Trabajo Fin de Máster constituye una memoria integradora de todos los saberes y competencias que se han obtenido cursando las diferentes asignaturas y realizando los dos periodos de prácticas. El objetivo de este trabajo es realizar una reflexión de la profesión docente a partir de la explicación del modo en que han contribuido a la adquisición de las mencionadas competencias tanto las materias cursadas como la experiencia de prácticas en el centro de enseñanza. Para profundizar en las importantes aportaciones profesionales que nos ha otorgado el máster la reflexión también incluye el comentario crítico de los dos proyectos que, a mi juicio, han tenido mayor repercusión en mi formación como docente. Se completa con algunas propuestas de mejora en el campo docente y educativo que a lo largo de estos meses he ido detectando.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36799</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/36799/files/TAZ-TFM-2015-902.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Trabajo Fin de Máster</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
