<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rubio Jiménez, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Gimeno Martínez, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo de fin de grado se ha querido poner en valor la figura del autor Juan Bolea y su aportación a la novela policíaca. Empieza con una aproximación a los orígenes del género, su posterior evolución, los principales autores, generalmente estadounidenses e ingleses, y cómo ha sido el desarrollo de la novela policíaca española.  También se ha analizado el concepto que tiene Bolea sobre el género policíaco; a falta de estudios más académicos, han sido de gran valor sus declaraciones en diferentes medios de comunicación. El trabajo continúa con un estudio más profundo de su obra, en el que se tratan los siguientes temas: los personajes principales; la ideología subyacente en la trama principal; la evolución de su estilo; la estructura del relato como recurso de juego con el lector y los métodos de resolución de los crímenes. El trabajo termina con una serie de conclusiones y algunas valoraciones personales sobre el autor y su obra. &lt;br /&gt;In the present end-of-grade work it wanted to value the figure of the autor Juan Bolea and his contribution to the police novel. It begins with an approximation to the origins of the genre, its later evolution, the main authors, generally american and english writers, an how it has been the development of the spanish police novel. It has also been analysed the Juan Bolea’s vision about the police genre; in the abscense of estudies more academics, the statements in different media have been of great value. This work continues with a deeper study of his literary work, in which it has been treated the next themes: the main characters; the underlying ideology in the main plot; the development in his literary style, the story structure as a game resource with the reader and the resolution methods of the crimes. The work finishes with a series of conclusions and some personal assessments about the autor and his literary work.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94759</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Española; Área de Literatura Española</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94759/files/TAZ-TFG-2020-1488_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94759/files/TAZ-TFG-2020-1488.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filología Hispánica</dc:subject>
    <dc:title>Juan Bolea y la novela policíaca: Análisis de las novelas de la serie Martina de Santo.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Juan Bolea and the police novel: Analysis of the novels of Martina de Santo series.</dc:title>
</oai_dc:dc>
