<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Calatayud Sanz, Estela</dc:contributor>
    <dc:creator>Arié Bordetas, Rocío</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La terapia de reminiscencia es una terapia no farmacológica, basada en la revisión de experiencias del pasado, que contribuye a la mejora del estado cognitivo y las habilidades de comunicación de las personas.  La intención de este trabajo fin de grado ha sido analizar si existe evidencia de dichas terapias, basadas en ocupaciones previas, en la fluidez verbal de personas mayores que presentan deterioro cognitivo leve.  Para ello, se han realizado revisiones acerca de la evidencia de estas terapias en personas con deterioro cognitivo leve y junto a ello se ha elaborado un programa de intervención para llevar a cabo con este tipo de población y poder comprobar dicha eficacia.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88143</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología; Área de Medicina</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88143/files/TAZ-TFG-2019-1085.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Terapia de reminiscencia basada en ocupaciones previas: efecto en la fluencia verbal en personas mayores con deterioro cognitivo leve</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Reminiscence therapy based on previous occupations: effect on verbal fluency in elderly people whit mild cognitive impairment</dc:title>
</oai_dc:dc>
