<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fauro Sánchez, María</dc:contributor>
    <dc:contributor>Villarreal Salcedo, Isabel </dc:contributor>
    <dc:creator>Jaraba Berné, David</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La esclerosis múltiple es una de las principales causas de discapacidad en jóvenes adultos, provocando en los usuarios alteraciones a nivel físico y cognitivo. El deterioro de la destreza manipulativa provoca un impacto directo en el desempeño de las actividades de la vida diaria del paciente, lo que implica una pérdida importante de autonomía e independencia. El campo de trabajo del terapeuta ocupacional con estos pacientes es amplio, habiendo estudios centrados en la gestión de la fatiga, la estimulación cognitiva, actividades concretas (vestido, marcha, etc.), y aspectos específicos de la destreza manipulativa.  A través de actividades de fuerza, resistencia, sensibilidad y pinzas, que resulten aplicables a ámbitos de la vida diaria de los pacientes y, por lo tanto, sean significativas para ellos, se pretende mantener o mejorar su destreza manipulativa, tanto real como percibida, además de potenciar otros factores como una postura adecuada y la motivación. Para ello se ha planteado un programa de doce sesiones, dos por semana, aproximadamente durante mes y medio, que se llevará a cabo con seis usuarios de la Fundación Aragonesa de Esclerosis Múltiple. Los resultados de la intervención se han medido mediante el Action Research Arm Test, el cuestionario Abilhand, y la Medida de Independencia Funcional. Los resultados obtenidos han sido diversos, especialmente en lo que respecta a la dificultad percibida por el paciente. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88915</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88915/files/TAZ-TFG-2019-1092.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Esclerosis múltiple</dc:subject>
    <dc:subject>Terapia ocupacional</dc:subject>
    <dc:subject>Destreza manipulativa</dc:subject>
    <dc:subject>Programa de intervención</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Programa de intervención intensiva de terapia ocupacional en destreza manipulativa de usuarios con Esclerosis Múltiple</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Occupational Therapy intensive intervention program on manipulative skill in patients with Multiple Sclerosis</dc:title>
</oai_dc:dc>
