<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aznar Cebamanos, Mónica</dc:contributor>
    <dc:creator>Hernández Romero, Víctor</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo tiene como objetivo general descubrir los conocimientos de los docentes sobre las Altas Capacidades Intelectuales en nuestro país. Para ello se profundiza en la realidad conceptual de este tipo de alumnado en el contexto educativo, el análisis del grado de conocimiento del docente y la presentación de la metodología adecuada para atender sus necesidades educativas. Con este propósito se han analizado, mediante revisión bibliográfica, distintos artículos relacionados con la formación del profesorado y su conocimiento en las Altas Capacidades Intelectuales. Este análisis ha permitido evidenciar la existencia de una carencia de conocimientos por parte del profesorado para reconocer las características de este colectivo y, por lo tanto, realizar una identificación y una respuesta educativa adecuada.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95182</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95182/files/TAZ-TFG-2020-3060.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Conocimiento de los docentes sobre las Altas Capacidades Intelectuales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Teachers knowledge of High Capacities</dc:title>
</oai_dc:dc>
