<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Valero Gracia, Marta Sofía</dc:contributor>
    <dc:contributor>Castro López, Marta</dc:contributor>
    <dc:creator>Horno Pérez Carmen</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Los prebióticos, aunque han estado presentes en nuestra alimentación desde siempre, no ha sido hasta hace unos años que su estudio ha comenzado a incrementar debido a su influencia sobre la microbiota intestinal. Los prebióticos son aquellos hidratos de carbono no digeribles que son fermentados por las bacterias a nivel del colón aumentando el número y la actividad metabólica de estas.  Se ha realizado una revisión bibliográfica en la que se ha investigado los efectos que los prebióticos más conocidos (inulina, fructooligosacaridos, galactooligosacaridos, almidón resistente y flavonoides) tienen en la salud.  Estos efectos tienen impacto en la microbiota intestinal al modificar las familias que habitan en el ecosistema y además modificando su actividad metabólica, aumentando o disminuyendo la formación de compuestos bioactivos como los ácidos grasos de cadena corta. Estos compuestos inhiben el crecimiento de bacterias patógenas y estimula el sistema inmune. También han demostrado tener influencia en la evolución de enfermedades como: síndrome metabólico, diabetes mellitus, hipertensión arterial y enfermedades gastrointestinales entre otras. Finalmente se hará un repaso de aquellos compuestos que sin pertenecer a la categoría de prebiótico como tal, sí que tienen efecto en la microbiota intestinal. Aunque todavía es necesaria más investigación sobre estos productos y su papel como prebióticos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77934</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Farmacología y Fisiología; Área de Fisiología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77934/files/TAZ-TFG-2018-1882.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Nutrición Humana y Dietética</dc:subject>
    <dc:title>Efecto de los prebióticos en la homeostasis del tracto gastrointestibal</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Effect of prebiotics on the homeostasis of the gastrointestinal tract</dc:title>
</oai_dc:dc>
