<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marqués Moreno, Juan Bautista</dc:contributor>
    <dc:creator>Bernal Fernández, Alicia</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El objetivo del presente Trabajo de Fin de Grado se centra en resaltar la importancia y el valor didáctico que tiene la enseñanza de las magnitudes en la etapa de Educación Infantil, y de forma más concreta, de la magnitud capacidad.  Se partirá de un repaso teórico sobre cómo es el nivel cognitivo durante la etapa de Educación Infantil para poder entender las limitaciones y posibilidades de sus capacidades lógico - matemáticas y poder seguir con el análisis de las magnitudes y el proceso de enseñanza – aprendizaje de esta área matemática, centrándonos especialmente en la magnitud de capacidad, para dar paso a un análisis de la legislación educativa vigente actualmente en Aragón, con el fin de observar qué aspectos de los estudiados se tienen en cuenta y qué otros se descuidan.  Se seguirá estudiando cómo es la enseñanza de la magnitud capacidad en la realidad, analizando específicamente el libro matemático que siguen los alumnos de un aula correspondiente al primer curso de Educación Infantil (3 años). Para finalizar, se plantea el diseño de una propuesta alternativa sobre cómo trabajar la magnitud capacidad en el aula, con una serie de recursos y actividades que toman como hilo conductor un cuento infantil.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95225</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Matemáticas; Área de Didáctica de la Matemática</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95225/files/TAZ-TFG-2020-2840.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>La enseñanza y el aprendizaje de la magnitud capacidad en la etapa de educación infantil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The magnitude of capacity in early childhood education</dc:title>
</oai_dc:dc>
