<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Becerril Ramírez, Natalia</dc:contributor>
    <dc:creator>Legido Román, Mª Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el síndrome confusional agudo (SCA) es un trastorno cognitivo importante en el anciano hospitalizado, se caracteriza por la alteración fluctuante de la conciencia, la atención y otros parámetros cognitivos (memoria, orientación, percepción y lenguaje). Afecta al sueño con somnolencia diurna y agitación nocturna. Está asociado a un aumento de riesgo de caídas, estancia hospitalaria, complicaciones médicas, secuelas neurodegenerativas y mortalidad. El SCA supone un malestar y sufrimiento para el anciano y su familia. Las enfermeras son fundamentales en el manejo del SCA por la relación de confianza que pueden forjar con el anciano hospitalizado. Objetivo principal: reducir el sufrimiento del anciano hospitalizado y su familia en el debut del SCA. Metodología: se siguió el método del proceso de atención de enfermería con la taxonomía NANDA-NOC-NIC. Se realizó una búsqueda bibliográfica en bases de datos científicas.  Desarrollo: se realiza un plan de cuidados estandarizado (PCE) con el propósito de dispensar cuidados de calidad al anciano que sufre SCA para disminuir su sufrimiento y minimizar perjuicios mediante el sistema de valoración de patrones funcionales de Marjory Gordon. Conclusiones: el SCA es un trastorno prevenible, reversible y muy prevalente. Conociendo que los ancianos tienen mayor predisposición a sufrirlo en su hospitalización y teniendo en cuenta la situación desoladora que crea en el anciano, es importante abordar el SCA tanto para disminuir la angustia que sienten el anciano y su familia como para reducir los daños consecuentes del SCA.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90393</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90393/files/TAZ-TFG-2017-621.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Síndrome Confusional Agudo</dc:subject>
    <dc:subject>Anciano</dc:subject>
    <dc:subject>Hospitalización</dc:subject>
    <dc:subject>Enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>El síndrome confusional agudo en el anciano hospitalizado</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Delirium in the Hospitalized Elderly</dc:title>
</oai_dc:dc>
