<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Redondo Sama, Gisela</dc:contributor>
    <dc:creator>Vallejo Aznar, José Manuel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La Guardia Civil, una de las instituciones más valoradas por la sociedad española, se enfrenta a los necesarios retos que ésta le impone. Entre los más acuciantes, procurar la efectiva igualdad entre mujeres y hombres dentro del Cuerpo. No solo en cuanto a la prevención de posible violencia o abusos que la mujer, por su condición femenina pueda sufrir, sino en lo referente a su situación como profesional policial. Para el logro de un objetivo que ya debería haber sido alcanzado históricamente, se han de implementar acciones que aseguren el equilibrio en las posiciones de partida y garanticen el desarrollo de la mujer en entornos tradicionalmente masculinos. Esta tarea, únicamente puede ser acometida conociendo en profundidad las sensaciones y sentimientos de las mujeres que forman parte del colectivo y que, en minoría, se enfrentan a su plena adaptación en él.  A partir de una contextualización de la realidad de la mujer en la Guardia Civil y de algunas de las aportaciones teóricas en relación a la temática, en este trabajo se han explorado, mediante técnicas cualitativas y cuantitativas, las opiniones y actitudes de mujeres Guardias Civiles en relación a las políticas de igualdad y de acción afirmativa. Los resultados principales apuntan que, aunque en términos generales, la Guardia Civil es considerada más igualitaria que el resto de la sociedad, existe la necesidad de establecer políticas y medidas de mayor calado que promuevan una mayor presencia femenina y prevengan y castiguen las conductas de acoso laboral y sexual detectadas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86095</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86095/files/TAZ-TFG-2018-1431.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Una aproximación a las políticas de igualdad y de acción afirmativa en la Guardia Civil.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">An approach to the equality and affirmative action policies in the Civil Guard</dc:title>
</oai_dc:dc>
