<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sevillano Rubio, Aurora</dc:contributor>
    <dc:creator>Soler Grau, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo del presente trabajo consiste en analizar la gestión de los riesgos asumidos por la operativa bancaria en el desarrollo de su actividad como intermediadores financieros.  Para comenzar realizaremos una introducción al sistema financiero español, para así determinar cuáles son los principales órganos que lo componen y poder situar el papel que realizan las entidades financieras en la economía del país. Tras esta contextualización nos centraremos en las entidades financieras y en la descripción de los riesgos que les afectan. Una vez descritos los riesgos, continuaremos explicando la presente normativa que los regulan. Para ello comenzaremos explicando la regulación a aplicar por las entidades financieras que emana del Comité de Basilea, pasando posteriormente a las Directrices de la Unión Europea y las regulaciones del Banco de España, es decir comenzaremos explicando la regulación internacional para acabar con la normativa nacional.  Para finalizar, estudiaremos como se aplican estas regulaciones a dos entidades financieras en particular, estas son Ibercaja y Grupo Santander, de esta manera estableceremos una comparación de la gestión de riesgos en dos entidades de dimensiones distintas y observaremos las diferencias en materia de riesgos entre una y otra.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77684</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77684/files/TAZ-TFG-2018-2567.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77684/files/TAZ-TFG-2018-2567_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>La gestión del riesgo en las entidades financieras.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Risk management in financial institutions. </dc:title>
</oai_dc:dc>
