<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Abad Secades, Alberto</dc:contributor>
    <dc:contributor>Gayán Sanz, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:contributor>Coronas Ceresuela, Joaquín</dc:contributor>
    <dc:creator>Bautista Gimeno, Héctor</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En este TFM se ha estudiado el efecto de añadir un soporte metálico basado en hierro y manganeso a un transportador de oxígeno que pueda operar en un ciclo CLOU (Chemical looping with oxygen uncoupling). El ciclo CLOU es útil para separar una corriente gaseosa de CO2 en un proceso de combustión. De esta forma se pretende evitar su emisión a la atmósfera, y contribuir a la lucha contra el cambio climático. El transportador que se ha preparado además cuenta con propiedades magnéticas para facilitar su separación de las cenizas y así reutilizarlo, favoreciendo la economía del proceso. De los transportadores, se ha estudiado el magnetismo, la dureza, su capacidad de transporte de oxígeno, el espectrograma de rayos X (XRD), se ha ensayado en termobalanza (TGA) y por último se ha experimentado con él en un pequeño reactor experimental.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84760</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Química y Tecnologías del Medio Ambiente; Área de Ingeniería Química</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84760/files/TAZ-TFM-2019-1098.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ingeniería Química</dc:subject>
    <dc:title>Desarrollo de un transportador de oxígeno con propiedades magnéticas para la combustión de combustibles sólidos con captura de CO2</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Development of an oxygen carrier with magnetic properties for combustion of solid fuels with CO2 capture</dc:title>
</oai_dc:dc>
