<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Moros, José</dc:contributor>
    <dc:contributor>Martínez Ruiz, Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>Escayola Calvo, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>La salud electrónica o e-Salud está llamada a ser la nueva plataforma sobre la que se base la sanidad de las próximas generaciones y cada día surgen nuevos proyectos y aplicaciones que proponen diferentes formas de implementar esta nueva doctrina. Está claro que los recursos tecnológicos puestos al alcance para el desarrollo distan en gran medida de los de generaciones anteriores y, por lo tanto, cabe esperar en el futuro el surgimiento de numerosas e interesantes aplicaciones. En este sentido, ha cobrado fuerza el objetivo de reducir los costes sanitarios o incrementar su eficiencia desplazando recursos al entorno personal del individuo (e-Patient) y la transición de health care a home care o personal-care. Sin embargo, los sistemas desarrollados hasta ahora son considerablemente complejos y enfocados además bajo perspectivas y objetivos tangenciales, lo que se traduce en una segmentación en diversos niveles. Considerando la ya de por sí inherente complejidad de los servicios sanitarios en sus múltiples áreas, alcanzar el máximo despliegue en el ámbito de la e-Salud, teniendo en cuenta las complicaciones derivadas de la falta de integración y configuración entre las diferentes tecnologías, servicios y protocolos que lo componen, conlleva una dificultad más que considerable.  La resolución de este puzle comienza con la pieza representada por los dispositivos médicos. Como fuente principal de información y herramienta del individuo, representan el elemento clave en este nuevo paradigma de e-Salud. Al contrario que los dispositivos de otros contextos, es necesario analizar el verdadero potencial que poseen como participantes activos y, al mismo tiempo fuente de información en el sistema, para desarrollar mecanismos de comunicación y gestión de los mismos. Posibilitar la máxima integración con los escenarios de aplicación permite definir nuevos casos de uso como alternativa a la monitorización o telemedicina clásica dentro del modelo de e-Salud como son: cuidado personal, asistencia remota y vida independiente, rehabilitación y monitorización domiciliaria, cuidado diario de la salud (wellness) y el fitness o mantenimiento deportivo entre otros. En esta tesis se analiza el papel de estos dispositivos aplicados s los contextos de uso, bajo el paradigma de la e-Salud. Conseguir que la e-Salud funcione como una verdadera red homogénea de servicios depende de muchos factores, pero la interoperabilidad es el más importante de cara a conseguir integración y coherencia en las aplicaciones. En el plano de las comunicaciones de dispositivos médicos, la familia de estándares ISO/IEEE 11073, a diferencia de otras tecnologías, proporciona un completo framework de interoperabilidad que no solo permite resolver los problemas de comunicación entre dispositivos médicos, sino que además establece un marco de gestión clínica para su integración con diferentes especializaciones médicas y escenarios de uso gracias a una elaborada arquitectura de protocolos y servicios. Tras su primera versión orientada a escenarios del punto de cuidado del paciente (casos de uso clásicos), ha logrado evolucionar acorde con las tendencias actuales en cuanto al seguimiento y control de la salud personal, gracias a la labor del equipo especial de desarrollo Personal Health Device Working Group y el apoyo de diversas organizaciones dedicadas a su promoción. Esta tesis analiza las características de esta familia de protocolos en sus dos versiones disponibles hasta la fecha, realizando además un estudio de los escenarios y casos de uso que esta tecnología pretende abarcar. Como resultado, se propone el desarrollo de diversas implementaciones basadas en las diferentes versiones de desarrollo del estándar que servirán como prueba de concepto, herramienta de base sobre la cual llevar a cabo nuevos desarrollos, propuestas y mejoras del estándar y finalmente como aplicación principal para diversos proyectos de e-Salud. Además, se propone un conjunto de mejoras y optimizaciones a nivel de intercambio de tramas y organización de servicios para conseguir reducir los recursos mínimos de los sistemas que implementen este protocolo con vistas a futuras aplicaciones. Por otro lado se propone, partiendo del objetivo de establecer un framework de interoperabilidad, un sistema de gestión de usuario homogeneizado para cubrir un escenario de heterogeneidad tecnológica, definiendo los mecanismos de modelado y gestión necesarios para su integración con los servicios de e-Salud.  El siguiente nivel de integración consiste en el envío de la información fisiológica obtenida a agentes externos que van desde el historial clínico, redes, sistemas de procesado, alertas, etc. Existen propuestas provenientes de diversas organizaciones internacionales que tratan de establecer marcos de desarrollo proponiendo guías de implementación de sistemas basadas en protocolos existentes en un intento por, principalmente, ofrecer una plataforma de viabilidad al mercado de la tecnología y aplicaciones relacionadas con la e-Salud. Sin embargo, estas soluciones no tienen en cuenta de manera real el contexto de interacción que se pretende establecer en los servicios de e-Salud. En esta tesis se han estudiado las posibilidades más novedosas de integración de los servicios de e-Salud en la plataforma Web 2.0, proponiendo como prueba de concepto un sistema completo de monitorización orientada tanto a señales discretas (coagulación en sangre, INR) como continuas (electrocardiograma, ECG). Además, se hace hincapié en la divulgación y valoración de los sistemas de e-Salud por parte de los usuarios, para lo cual, se llevan a cabo encuestas en varios contextos. Por todo ello, esta tesis doctoral reflexiona y profundiza sobre la verdadera implicación social de la e-Salud a través de tecnologías, casos de uso y servicios, analizando en detalle la problemática derivada de la ausencia de interoperabilidad general y particularizada al dominio de las comunicaciones. De este modo pretende contribuir a la integración de soluciones de e-Salud basadas en estándares y tecnologías interoperables, aportar mejoras y pruebas de concepto, y finalmente ofrecer las claves para la incorporación de estas propuestas en el nuevo contexto tecnológico de la Web 2.0.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7489</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Instituto de Investigación en Ingeniería de Aragón (I3A)</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7489/files/TESIS-2012-073.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>redes de comunicaciones</dc:subject>
    <dc:subject>salud pública</dc:subject>
    <dc:subject>internet e intranet</dc:subject>
    <dc:subject>dispositivos de transmisión de datos</dc:subject>
    <dc:title>Contribuciones a estándares y tecnologías de comunicación en dispositivos médicos para e-Salud</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
