<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gonzalo Ciria, Laura</dc:contributor>
    <dc:creator>Madurga Díez, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las actividades y roles que desempeña una persona en su vida diaria, conocidas como ocupaciones, componen el desempeño ocupacional de la persona y pueden verse alteradas si no se mantiene un equilibrio entre cada una de ellas, dando lugar a un desequilibrio ocupacional. El objetivo de esta intervención es conseguir el equilibrio ocupacional de una persona que de manera repentina tiene que asumir el rol de cuidador informal de un familiar debido a una enfermedad grave que afecta su independencia, lo que produce un desequilibrio en las ocupaciones del cuidador. La intervención al cuidador se plantea de forma paralela a la de su familiar, que se encuentra ingresado en un hospital de otra comunidad autónoma a la de su domicilio, dónde se encuentra en tratamiento durante un tiempo indeterminado. Se trabaja con el cuidador tanto en el ámbito hospitalario como en su domicilio. Se basa en el Modelo Canadiense del Desempeño Ocupacional centrándose en el desempeño de las ocupaciones de autocuidado, productividad y ocio del cuidador, así como de su ambiente físico y social. La intervención es hipotética y deja constancia de cómo se debería haber intervenido desde terapia ocupacional, ya que en el momento en el que se llevó a cabo el tratamiento del familiar, no se realizó una intervención paralela con el cuidador para que éste tuviese menor impacto en su desempeño ocupacional.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89115</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89115/files/TAZ-TFG-2018-1145.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Intervención de terapia ocupacional en un cuidador principal de un familiar con paraparesia residual en un caso único</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Occupational Therapy Intervention in the Primary Caregiver of a Relative with Residual Paraparesis in a Single Case</dc:title>
</oai_dc:dc>
