<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marqueta Baile, Adriana</dc:contributor>
    <dc:creator>Moreno Catarecha, Elena</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>Los trastornos de conducta son un área de alta relevancia para los profesionales de la educación, debido fundamentalmente a la creciente prevalencia, la complejidad en el manejo y las consecuencias tan negativas tanto en el ámbito escolar como en el familiar y social. El objetivo principal ha sido analizar el Trastorno Negativista Desafiante para identificar signos de alerta y factores de riesgo en las aulas, que permitan detectar y prevenir posibles casos de Trastorno Negativista Desafiante e incluso de otros trastornos comórbidos.  Se propuso una amplia variedad de escalas que podrán ser utilizadas por los docentes en el aula para la detección temprana de este trastorno. Vital fue el desarrollo de una intervención conductual sobre un caso real de Trastorno conductual, la cual nos permitió obtener conclusiones sobre las estrategias utilizadas, permitiendo la apertura de futuras líneas de investigación.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14334</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/14334/files/TAZ-TFG-2014-512.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>trastorno negativista desafiante </dc:subject>
    <dc:subject>prevención </dc:subject>
    <dc:subject>contexto familiar</dc:subject>
    <dc:subject>docentes</dc:subject>
    <dc:subject>intervención</dc:subject>
    <dc:subject>apego</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Maestro Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Trastorno Negativista Desafiante : Conocimiento, prevención e intervención con un caso real</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
