<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lekuona Amiano, Alberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Jorquera Pozanco, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la lesión SLAP es una lesión de la parte superior del labrum glenoideo de la articulación glenohumeral. Conlleva una limitación de la movilidad en la articulación, inestabilidad y dolor al movimiento, limitando las actividades de la vida diaria. En deportistas, sobre todo en aquellos que utilizan el brazo por encima de su cabeza, impide la realización de su actividad.  Objetivo: el objetivo principal es comprobar la eficacia de un plan de intervención fisioterápico mediante terapia manual y ejercicio físico en un caso de lesión SLAP tipo II. Metodología: se ha realizado una valoración inicial de la estática, dinámica, movilidad articular, dolor, fuerza y funcionalidad. Tras 18 sesiones de terapia manual y la realización de ejercicios de fuerza se realiza una revalorización. Resultados: se obtienen mejoras en todos los rangos de movimiento, sobre todo en rotación interna, externa, abducción y flexión. El dolor en la EVA disminuyó de manera significativa. La fuerza aumentó en los diferentes grupos musculares y la funcionalidad, medida a través de la escala WOSI, obtuvo resultados positivos pasando de un 50,6% de déficit percibido a un 14,6%. Conclusión: el tratamiento combinado de terapia manual y ejercicio físico ha resultado efectivo en esta paciente con lesión SLAP tipo II.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90288</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Métodos Estadísticos; Área de Estadística e Investigación Operativa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90288/files/TAZ-TFG-2017-3005.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Efectividad del tratamiento fisioterápico en un paciente con lesión SLAP</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapic Treatment Effectiveness in a Patient with SLAP Lesion</dc:title>
</oai_dc:dc>
