<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sánchez Arizcuren, Rafael</dc:contributor>
    <dc:creator>Ledesma Carpio, Jara</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La parálisis cerebral se define como un grupo de trastornos motores, caracterizados por una alteración en el control de los movimientos y de la postura, debido a una lesión cerebral. Actualmente, constituye una de las principales causas de discapacidad física en la infancia. Existen numerosos tipos de terapias, uno de ellos es la terapia en el medio acuático, que debido a sus propiedades permite un movimiento más libre al reducir el peso del cuerpo, además de que el agua es un medio agradable para trabajar las habilidades motoras gruesas.  En este trabajo se va a plantear la realización de un programa de intervención en el medio acuático, orientado a trabajar con niños de edades comprendidas entre los 5 y 10 años con parálisis cerebral de tipo hemiparesia espástica. El programa tendrá una duración de tres meses con dos sesiones a la semana de cuarenta y cinco minutos cada una, y se llevará a cabo en una piscina que se ajuste a las necesidades de los usuarios.  Los objetivos del programa están encaminados a mejorar la funcionalidad, mejorar las habilidades motoras del niño, perfeccionar la marcha, trabajar la sociabilización y conseguir una adaptación al medio acuático que promueva la diversión y participación de los niños.  Para ello se utilizarán dos escalas, una orientada a conocer las habilidades motoras y marcha, y otra enfocada a conocer las capacidades del niño en el agua.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90321</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90321/files/TAZ-TFG-2017-963.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Intervención de terapia ocupacional en el agua para niños con parálisis cerebral espástica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Occupational Therapy Intervention in Water for Children with Spastic Cerebral Palsy</dc:title>
</oai_dc:dc>
