<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gascón Pérez, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Bienzobas Gil, Iñigo</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El Imperio otomano se presenta, desde finales de la Edad Media, como una estructura política entre el mundo europeo y el asiático y, por tanto, eje de muchas de las dinámicas que se abrieron entre estos dos espacios desde la Edad Moderna. El objetivo de este trabajo es analizar los procesos de globalización y occidentalización que arrancaron con la Era de los Descubrimientos y cómo afectaron al Imperio otomano. El&lt;br /&gt;papel de este Imperio fue variando a lo largo de su historia, condicionado fundamentalmente por dos factores paralelos: la decadencia otomana y el despegue político, económico y cultural de Europa. En este sentido, a principios del siglo XV, el Imperio otomano era una potencia protagonista en las dinámicas de la mundialización, pero que, desde finales del siglo XVII, se fue tornando un agente pasivo de estos procesos&lt;br /&gt;y progresivamente sucumbió a sus dinámicas, desarrollándose así dos fenómenos presentes hasta su definitiva desaparición: la dominación indirecta de las potencias occidentales y la occidentalización, que culminarían en el nacimiento de la moderna Turquía.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94775</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94775/files/TAZ-TFG-2020-1326.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Del Gran Turco al Hombre Enfermo. El Imperio otomano y su papel en la globalización y occidentalización desde el siglo XV.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">From Grand Turk to Sick Man. The Ottoman Empire and His Role in Globalization and Westernization since the 15th Century.</dc:title>
</oai_dc:dc>
