<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Domínguez Oliván, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Ezquerro Benito, Leyre</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: una de las principales lesiones de la extremidad inferior son las fracturas de tobillo, que pueden causar efectos perjudiciales significativos en la calidad de vida y de trabajo del individuo. La incidencia de estas fracturas está entre 100 y 150 casos por cada 100.000 personas al año y va en aumento. El mecanismo lesional más común es una caída con rotación externa de tobillo. El objetivo principal en el tratamiento de estas fracturas es conseguir la completa consolidación y la recuperación de la función normal de la extremidad lesionada.   Objetivos: el objetivo principal del estudio es elaborar, aplicar y valorar la eficacia de un plan de tratamiento fisioterápico en el caso de una paciente intervenida por fractura desplazada de maléolo medial y no desplazada de maléolo posterior de tibia derecha. Metodología: se trata de un estudio intrasujeto (n=1) de tipo AB, en el que se realiza una evaluación inicial, una revaloración a las 5 semanas del inicio y una última reevaluación, con el fin de valorar si el tratamiento aplicado es efectivo.     Desarrollo: se aplicó un tratamiento durante 11 semanas con técnicas de  masoterapia en la cicatriz, hidrocinesiterapia, terapia manual, movilizaciones, ejercicios de estiramiento, de potenciación muscular y de propiocepción. Al finalizar el tratamiento se observó una mejoría en todas las variables estudiadas.     Conclusiones: el tratamiento fisioterápico se mostró eficaz para mejorar el caso de la paciente, pero no se consiguió la completa reincorporación a sus actividades de la vida diaria y a su trabajo.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90337</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90337/files/TAZ-TFG-2017-723.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápico en una fractura desplazada de maléolo medial y no desplazada de maléolo posterior de la tibia. A propósito de un caso.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy Treatment in a Displaced Medial Malleolus Fracture and Non-displaced Posterior Malleolus Fracture. A Case Report.</dc:title>
</oai_dc:dc>
