<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gorgemans, Sophie</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Arteaga, Miguel Ángel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo Fin de Máster, más que un trabajo clásico de investigación es una reflexión personal en torno al mundo de la educación y al papel que ésta debe de cumplir ante los retos a los que nos enfrentamos como sociedad en el actual sistema globalizado. La memoria se estructura comenzando por una parte dedicada a una reflexión general en torno a la educación y continúa introduciendo el concepto de creatividad. ¿Qué es la creatividad?, ¿es necesaria su inclusión en nuestro sistema educativo?, ¿de qué manera podemos hacerlo? Tras analizar las diferentes materias que se imparten en la Educación Secundaria Obligatoria y en Bachillerato, en el área de la Economía, se selecciona la asignatura Iniciación a la actividad emprendedora y empresarial como la materia más adecuada sobre la que es posible implementar procesos o técnicas para el fomento de la creatividad. Se analiza el curriculum de la asignatura, sus metodologías y se estudian las posibilidades de mejora. A partir de este análisis se propone la creación de una nueva asignatura Creatividad para una nueva economía, en la que junto a la adquisición de unas competencias específicas en conocimientos relacionados con la Economía de la Empresa, se persigue la consecución por parte de los alumnos de las competencias transversales: trabajo en equipo, creativo y saber exponer ideas en público; habilidades imprescindibles para un individuo que debe enfrentarse a los retos del mundo actual. La parte final del trabajo desarrolla esta asignatura, ofreciendo un conjunto de conceptos, de modos de trabajo, de herramientas sobre las que ésta podría pivotar, y que constituirían en conjunto un Proyecto de Innovación docente.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77377</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77377/files/TAZ-TFM-2018-577.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Creatividad y educación. Propuesta de creación de una nueva asignatura "creatividad para una nueva economía",de carácter obligatorio para todos los alumnos de secundaria y diseñada con el objetivo de desarrollar las habilidades creativas innatas de los alumnos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Creativity and education. Proposal to create a new subject "creativity for a new economy", mandatory for all high school students and designed with the goal to develop students’ innate abilities.</dc:title>
</oai_dc:dc>
