<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Abecia Martínez, José Alfonso</dc:contributor>
    <dc:creator>García Malo, Ana Isabel</dc:creator>
    <dc:creator>Gave, Marianne</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Se ha estudiado el efecto los factores sociales y lumínicos que afectan al desencadenamiento de la pubertad en cuarenta corderos nacidos en otoño, así como en su actividad sexual y en su fertilidad cuando alcanzan los 8 meses de edad. Los animales fueron asignados a cuatro grupos (n=10): FA, expuestos a 2 meses de días largos (15 de enero a 15 de marzo); SAR, alojados con tres machos adultos sexualmente activados desde el 15 de marzo al 20 de junio; NAR, alojados con tres machos adultos no activados; y Control (C), aislados de los de los moruecos adultos durante todo el experimento. A mediado de junio se realizan pruebas de comportamiento sexual tanto individuales como grupales. Los niveles medios de testosterona plasmática (ng/ml) a lo largo del experimento fueron mayores (P &lt;0,001) en los grupos C (4,4±0,2) y SAR (4,3±0,2) que en los grupos FA (3,4±0,2) y NAR (3,4±0,2). En los test comportamentales, los corderos del grupo C mostraron un mayor número de manifestaciones sexuales (P &lt;0,05). Las tasas de fertilidad de las ovejas cubiertas con corderos de los grupos SAR (90%) o C (100%) son más altas (P &lt;0,01) que las de las ovejas cubiertas con FA (50%) y NAR (40%). En conclusión, los corderos nacidos en otoño y criados en aislamiento de sus congéneres adultos tuvieron una mayor actividad sexual y fertilidad a los 8 meses de edad, lo que sugiere que no es necesaria una estrategia de cría especial para inducir la pubertad en estos corderos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85699</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Producción Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85699/files/TAZ-TFG-2019-1541.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Factores sociales y lumínicos que afectan al desencadenamiento de la pubertad del morueco</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Social and light factors affecting the ram puberty outbreak</dc:title>
</oai_dc:dc>
