<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Marco, Mª Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Yzuel Toro, Michelle</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>RESUMEN -Introducción: en la intervención de drogodependencias, entendemos la enfermedad como una ruptura del equilibrio biopsicosocial. Este fenómeno multifactorial está formado por características individuales de la persona, su contexto social primario (pareja y familia) y su nivel cultural y socioeconómico. Estas características influyen en sus hábitos alimenticios y en el cumplimiento eficaz de su tratamiento.   -Objetivo: elaborar un programa de salud para la mejora de los hábitos alimenticios y cumplimiento del tratamiento farmacológico de personas en tratamiento sustitutivo de opiáceos en el Proyecto Hombre de la ciudad de Zaragoza. -Metodología: se ha realizado una revisión bibliográfica de los cinco últimos años acerca de pacientes en tratamiento sustitutivo de opiáceos y del trabajo de enfermería en la implementación de un programa de salud. -Resultados: en Aragón las situaciones de drogodependencia y adicciones se abordan desde el II Plan Autonómico sobre Drogodependencias y Adicciones. El programa de salud implementado, aumentaría la calidad de vida, nivel de salud y la reducción de la mortalidad prematura.  -Conclusiones: el  trabajo de la enfermería ante la drogodependencia es cada vez más amplio. Hablamos de intervenciones en materia de promoción de la salud y la prevención enfocada desde una perspectiva multifactorial de adicciones. Un programa que persigue la deshabituación de opiáceos, no solo debe tratar el cumplimiento de tratamiento farmacológico sino que además, debe trabajar hábitos tan básicos como la alimentación.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94914</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94914/files/TAZ-TFG-2016-585.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Mejora de la alimentación y cumplimiento del tratamiento en usuarios del Proyecto Hombre</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Dietary Improvement and Treatment Compliance in Users of Proyecto Hombre</dc:title>
</oai_dc:dc>
