<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ballarín Ferrer, Daniel</dc:contributor>
    <dc:creator>Medina Ibáñez, Rubén</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La naturaleza y todo lo que en ella se encuentra se ve amenazada por la acción del hombre, cuya presencia y capacidad de destrucción es cada vez mayor y perjudicial. Ante esta situación desde los diferentes organismos gubernamentales se ha impulsado la creación de una legislación que ampare y proteja al medio natural. Pero no toda la naturaleza es homogénea, esta se trata de un elemento vivo, cambiante,que evoluciona y se desarrolla generando una gran diversidad y heterogeneidad a lo largo de todo el territorio encontrándose así zonas de una gran relevancia por la importancia de su biodiversidad o elementos físicos. Es especialmente necesaria la protección de estos polos de atracción ya que la calidad y fragilidad de esos ecosistemas hace que sean mucho más vulnerables. Para ello se han creado una serie de figuras de protección amparadas bajo organismos nacionales o internacionales, destacando en este último caso la UE con su apuesta por la Red Natura 2000. En ésta encontramos Zonas de Especial Protección para las Aves y Lugares de Importancia Comunitaria. Estos espacios necesitan ser complementados mediante una conexión entre ellos para cumplir con su finalidad, siendo el tema que se va a tratar en este trabajo. En la comarca del Bajo Aragón existen Lugares de Importancia Comunitaria pero presentan el problema planteado, su falta de conexión. Es por ello que estudiar y plantear como debería de realizarse es un hecho esencial para potenciar estos espacios con el fin de mantener y mejorar su situación. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88678</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88678/files/TAZ-TFM-2019-1227.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ordenación Territorial y Medioambiental</dc:subject>
    <dc:title>La conectividad ecológica de los espacios protegidos. Estudio de caso: lugares de importancia comunitaria en la comarca del Bajo Aragón.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The ecological connectivity of protected spaces. Case study: sites of community importance in Bajo Aragon.</dc:title>
</oai_dc:dc>
