<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ibarretxe Antuñano, Iraide</dc:contributor>
    <dc:creator>Monleón Sola, Miranda</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este trabajo consiste, en primer lugar, en el estudio de la codificación de los eventos de movimiento en seis variedades del español y en segundo lugar, en comprobar si existe variación diatópica entre dichas variedades. 	Como punto de partida se parte de los estudios acerca de la lexicalización de los eventos de movimiento de Talmy (2000), y de la teoría Pensar para hablar de Slobin (1996), así como de las investigaciones sobre variación tanto intratipológica como diatópica. Los datos provienen de 72 narraciones orales obtenidas de hablantes adultos, nativos monolingües de español americano (Chile, Cuba) y europeo (País Vasco, La-Mancha, Aragón y Murcia). 	Los resultados del estudio muestran que estas variedades siguen los patrones propios de una lengua de marco verbal. La Manera solo se menciona cuando es relevante discursivamente y el Camino se describe principalmente en el verbo. La variación diatópica no se encuentra en la Manera, salvo diferencias dialectales léxicas, sino en el Camino, donde se observa que algunas variedades prefieren las construcciones de verbo+base.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76668</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Lingüística General e Hispánica; Área de Lingüística General</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76668/files/TAZ-TFG-2018-3375.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filología Hispánica</dc:subject>
    <dc:title>Variación diatópica en los eventos de movimiento en español</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Diatopic variation in motion events in Spanish</dc:title>
</oai_dc:dc>
