<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bernal Alesón, Pilar</dc:contributor>
    <dc:contributor>Garrido Martínez, Elisabet</dc:contributor>
    <dc:creator>Moya Moreno, Sergio</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo de fin de grado se pretende realizar un análisis estratégico de la empresa Frutos Secos El Rincón, una de las franquicias mejor valoradas de Zaragoza. En primer lugar, se hace una pequeña introducción y descripción de la empresa y se detalla su historia con algunos de sus hitos más reseñables. Mediante el uso del análisis externo se analiza el entorno competitivo en el que se ubica la empresa a la vez que las características del sector. Los análisis destacados de este apartado son el PEST y el Porter. En segundo lugar, se realiza un análisis interno de la compañía para identificar los recursos y capacidades que posee ésta y le permiten crear valor. Para ello se realiza un análisis DAFO- debilidades, amenazas, fortalezas y oportunidades- y un análisis CAME para ver como la empresa puede mejorar los resultados obtenidos en el análisis anterior (el DAFO). Para terminar, se analiza la actual estrategia de la compañía y la que ha llevado en el pasado.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85607</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85607/files/TAZ-TFG-2019-1740.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis Estratégico de Frutos Secos El Rincón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Frutos Secos El Rincón</dc:title>
</oai_dc:dc>
