<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gómez Soria, Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Oliván Bescós, Zaida María</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el envejecimiento es un fenómeno de carácter mundial, la falta de actividad tanto física como mental está afectando y deteriorando a las personas, causándoles un deterioro cognitivo leve (DCL) que, probablemente, desencadene en una demencia. Una de las estrategias para poder evitar este deterioro es a través de la estimulación cognitiva. Objetivos: el principal objetivo de este programa es comprobar si la estimulación cognitiva es efectiva para la mejora del DCL. Metodología: este programa se divide en tres fases, evaluación previa (valoración de los interesados), intervención (sesiones de estimulación cognitiva al grupo intervención) y evaluación final (valoración de los participantes, controles e intervenciones). Desarrollo: se realizaron 123 entrevistas de las que fueron admitidos en el estudio 50 participantes, de los cuales 25 recibirían una intervención y otros 25 fueron controles y, únicamente, se les realizaron las dos valoraciones (inicial y final). En el grupo de intervención, 17 sujetos del estudio mejoraron, 2 se mantuvieron tras la intervención, 5 tuvieron una puntuación inferior a la inicial y 1 sujeto se dio de baja. Hablando de los controles, 4 sujetos del estudio mejoraron sin ningún tratamiento, 7 se mantuvieron igual, 13 tuvieron una puntuación inferior que la inicial y 1 sujeto se dio de baja. Conclusión: Tas realizar el análisis de nuestro programa hemos llegado a la conclusión que la estimulación cognitiva es beneficiosa para el DCL, habiendo mejorado un 68% de los casos de intervención, de los cuales un 64.73% han superado en 3 puntos o más su valoración inicial.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11545</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/11545/files/TAZ-TFG-2013-604.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Programa de estimulación cognitiva en personas con deterioro cognitivo leve</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
