<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gómez Sancho, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Foj Pérez, Verónica</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La planificación financiera y fiscal surge como respuesta al pago de impuestos de la forma más eficiente posible. Por ello, se plantea un estudio del impacto fiscal, y por consiguiente la rentabilidad obtenida a través de la inversión en instituciones de inversión colectiva. La rentabilidad se estimará para tres horizontes temporales y tres niveles de inversión para dos activos de renta variable tecnológica global, divergentes en este caso por el reparto o no de dividendos y la posibilidad del inversor de reinvertirlos. Uno de los componentes fundamentales de cara al análisis de la rentabilidad de una inversión, viene determinado por el correspondiente impacto fiscal de la misma, cuestión claramente determinante, ya que la legislación de residencia del inversor condicionará notablemente la rentabilidad de la inversión, revistiendo de la misma importancia que la evolución de los mercados. Se plantea por tanto una simulación que permita ver el impacto fiscal en rentabilidad para ambos casos de activos, con la que se apreciará, como la rentabilidad de las inversiones vía reparto anual de dividendos es más alta. Concluida ésta, se busca dar explicación con base en la percepción del mercado, el tipo efectivo aplicable, fundamentado en la progresividad del impuesto, y en la menor oferta de los mismos. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90102</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90102/files/TAZ-TFG-2020-249.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Impacto fiscal del ahorro en fondos de inversión</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Taxes impact to save on investment funds</dc:title>
</oai_dc:dc>
