<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bernués Vázquez, Luis Máximo</dc:contributor>
    <dc:creator>Jimeno Navarro, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La presión a la que se ven sometidas las gimnastas es extrema debido al morfotipo que se les exige. Esto en muchas ocasiones produce altas dosis de insatisfacción con la imagen corporal. Todo ello puede llevar a la utilización de estrategias inapropiadas para la pérdida de peso, llegando a la obsesión por conseguir la figura deseada. De esta forma, se puede producir la aparición de TA. Objetivo: Elaborar un programa de salud dirigido a gimnastas adolescentes sanas para prevenir la aparición de TA. Metodología: Se realiza una búsqueda bibliográfica en diferentes bases de datos, revistas y sitios web y con ello se desarrolla un programa educativo para la prevención de TA en gimnasia rítmica. Desarrollo: Este pPrograma de educación para la salud contará de tres sesiones y tendrá lugar en el mes de octubre. El objetivo principal será conseguir un comportamiento coherente a partir de un conocimiento adecuado de las necesidades del cuerpo, en relación con la alimentación y el ejercicio físico, evitando las prácticas que tienen un efecto negativo para la salud. Conclusiones: Es muy importante la educación alimentaria en jóvenes, además de mostrar el riesgo que conlleva un concepto distorsionado sobre la imagen corporal. La enfermería juega un papel muy importante en cuanto a la prevención y a la docencia, lo que conlleva a un mejor afrontamiento, disminución de la ansiedad y los temores, y un aumento de los conocimientos tanto de las gimnastas como de entrenadoras y familiares. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88970</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88970/files/TAZ-TFG-2019-668.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Trastornos alimentarios</dc:subject>
    <dc:subject>Gimnasia rítmica</dc:subject>
    <dc:subject>Alimentación</dc:subject>
    <dc:subject>Gimnasta</dc:subject>
    <dc:subject>Deporte</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud para la prevención de trastornos alimentarios en la gimnasia rítmica.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health education program for the prevention of eating disorders in rhythmic gymnastics.</dc:title>
</oai_dc:dc>
