<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fernández Rodrigo, María Teresa</dc:contributor>
    <dc:creator>González Cabeza Laura</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Los procesos oncológicos terminales precisan de una buena atención paliativa. Los cuidados paliativos en el domicilio son la mejor forma de asegurar unos procesos de muerte y duelo dignos, tanto para el paciente como para su familia y su cuidador principal. Por ello, el cuidador principal debe considerarse a la vez un recurso y un objetivo terapéutico. Las intervenciones dirigidas a aumentar su nivel de conocimientos y de herramientas psicológicas de afrontamiento de la nueva situación forman parte de una estrategia de prevención de la sobrecarga y la claudicación familiar, a la vez que harán aumentar la calidad de vida del paciente y su familia. Objetivo: Desarrollar un programa de educación para la salud dirigido al cuidador principal del paciente oncológico terminal en el domicilio. Metodología: Se ha llevado a cabo una revisión bibliográfica en bases de datos como PubMed, ScienceDirect, Cuiden o Scielo, utilizando también libros y otro tipo de publicaciones científicas. Tras recoger la evidencia, se ha elaborado un Programa de Educación para la Salud dirigido a cuidadores principales de pacientes terminales oncológicos. Conclusiones: A nivel social existe una falta de educación en cuidados paliativos importante, que puede suponer una situación de sobrecarga y de pérdida de salud para los cuidadores principales. La actuación desde enfermería con los mismos, valorando y atendiendo a sus necesidades es fundamental, así como el desarrollo de estrategias de prevención de la sobrecarga. Por ello, el programa de educación propuesto supone una herramienta para mejorar la calidad de vida del paciente oncológico terminal y su entorno familiar. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88972</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88972/files/TAZ-TFG-2019-666.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Cuidados paliativos</dc:subject>
    <dc:subject>Cuidados al final de la vida</dc:subject>
    <dc:subject>Cuidador principal</dc:subject>
    <dc:subject>Paciente oncológico</dc:subject>
    <dc:subject>Sobrecarga</dc:subject>
    <dc:subject>Escala de Zarit</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud dirigido a cuidadores principales de pacientes oncológicos terminales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Educational health program for family caregivers of terminal oncologic patients</dc:title>
</oai_dc:dc>
