<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Dra. Alba María Gómez Cabello</dc:contributor>
    <dc:contributor>Cap. Andrés Vecino Bilbao</dc:contributor>
    <dc:creator>Vida Bayón, Alvaro</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>La presente memoria recoge el trabajo elaborado para diseñar un novedoso plan de entrenamiento anual destinado a mejorar las capacidades físicas básicas necesarias para el combate. Asimismo, el plan propuesto permite trabajar los componentes de condición física necesarios para la superación del Test General de Condición Física (TGCF). En el estudio se analiza el estado del arte de los métodos de entrenamiento que se han desarrollado durante los últimos años para implementarlos en la nueva planificación. Además, se tiene en cuenta la situación actual y los conocimientos deportivos del Regimiento de Infantería “PRINCIPE” Nº3 con el objetivo de identificar los principales puntos débiles. A raíz de estos resultados, se propone un nuevo plan de entrenamiento desarrollado con herramientas de elaboración propia, que permitirá mejorar los inconvenientes detectados en la realización de la formación física hasta este momento.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94972</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94972/files/TAZ-TFG-2015-2635.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Diseño de un plan de entrenamiento y programa IFM a nivel Compañía que permita mejorar la condición física para optimizar la capacidad de combate</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
