<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aurell Cardona, Marcos</dc:contributor>
    <dc:contributor>Canudo Sanagustín, José Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>García Penas, Álvaro</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La estratigrafía de la subcuenca de Galve (Teruel, España) ha experimentado recientemente modificaciones motivadas por el deseo de establecer la edad del primer dinosaurio descrito en España, el saurópodo Aragosaurus ischiaticus. El presente trabajo se encuadra en un proyecto de mayor alcance llevado a cabo a escala de subcuenca que ha incluido la descripción de dos nuevas formaciones geológicas: la Fm. Aguilar del Alfambra y la Fm. Galve. El presente estudio busca caracterizar la estratigrafía de la Fm. Aguilar del Alfambra en la zona de Galve, y establecer la influencia ejercida sobre la sedimentación por la tectónica sinsedimentaria. Para ello se han llevado a cabo cuatro campañas de campo, se han elaborado dos cartografías y se ha llevado a cabo un análisis de facies y un estudio tectosedimentario básico. Se concluye que la Fm. Aguilar del Alfambra representa, en el entorno de Galve, un sistema deposicional de lagoon restringido-llanura mareal con influencia continental marcada. La tectónica sinsedimentaria desempeñó un papel importante en la configuración de la Fm. Aguilar del Alfambra, dando lugar a variaciones de espesor a lo largo de la zona de estudio y generando pequeñas cubetas sintectónicas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/59075</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Tierra; Área de Estratigrafía</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/59075/files/TAZ-TFG-2016-3200_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/59075/files/TAZ-TFG-2016-3200.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geología</dc:subject>
    <dc:title>La Formación Aguilar del Alfambra en el entorno de Galve: Análisis de facies y estudio tectosedimentario.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Aguilar del Alfambra Formation in the Galve Area: Facies analysis and tectosedimentary study.</dc:title>
</oai_dc:dc>
