<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Jiménez Martínez, Julio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Herrando Soria, Carolina</dc:contributor>
    <dc:creator>Arnal Arnal, María</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El comportamiento del consumidor ha cambiado en los últimos años. Ha pasado de buscar la satisfacción de una necesidad a basar su decisión de compra en la oportunidad de vivir una experiencia. Para que una empresa pueda enfocar su proceso de ventas a esto es necesario tener una excelente atención al cliente. Se investiga que decisiones tiene que tomar un gerente para diferenciarse en esta área y conseguir una ventaja competitiva, a través de entrevistas en profundidad con el equipo y el acceso a datos específicos de un centro representante de una marca de vehículos de lujo en Zaragoza. Se escoge este centro porque sigue una estrategia de diferenciación al cliente y ha sido galardonada gracias a su éxito por la marca. Los puntos clave para su desarrollo son los perfiles de cada una de las personas que compone el equipo, la comunicación entre estos, las herramientas utilizadas para obtener información sobre los clientes y el correcto análisis de dicha información.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76583</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76583/files/TAZ-TFG-2018-3622.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Investigación para la toma de decisiones: diferenciación en atención al cliente.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Research for decision making: differentiation in customer service.</dc:title>
</oai_dc:dc>
