<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pallarés Ranz, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Lera, Susana</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>La investigación tiene como objetivo examinar la viabilidad y demostrar el interés de los procesos de gasificación de residuos plásticos y su co-gasificación con biomasa. Comienza con una investigación experimental acerca de la gasificación de poliolefinas con aire en un lecho fluido burbujeante a escala de laboratorio, que verifica la viabilidad técnica del proceso y revela sus principales dificultades operacionales. En la investigación se ha desarrollado además un modelo completo semiempírico de simulación de los procesos de gasificación en lecho fluido con aire y vapor de madera, de polietileno de baja densidad y de las mezclas de ambos. El modelo construido se ha empleado para analizar y comparar los procesos de gasificación de cada combustible, examinar el comportamiento y los beneficios de la co-gasificación conjunta de ambos, y por último establecer orientaciones para el diseño del proceso global.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30659</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/30659/files/TESIS-2015-020.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>simulación</dc:subject>
    <dc:subject>fuentes no convencionales de energía</dc:subject>
    <dc:subject>generación de energía</dc:subject>
    <dc:subject>eliminación de residuos</dc:subject>
    <dc:title>Modelado y análisis de sistemas de co-gasificación de biomasa y residuos plásticos</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
