<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gamarra Chopo, Yolanda</dc:contributor>
    <dc:creator>Alonso Jiménez, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el año 2003, las sucesivas tensiones entre el Norte y Sur de Sudán, culminaron con el inicio de una guerra en Darfur, la cual marcaría todo este período hasta el alcance de la independencia de Sudan del Sur. Lo que a priori debería haber puesto fin a los conflictos entre los dos hemisferios Sudaneses, no fue más que otro foco en el marco de un conflicto afectado por la inestabilidad e insatisfacción de ambos bandos. Durante la guerra acaecida en este período se cometieron innumerables violaciones de derechos humanos. &lt;br /&gt;El Consejo de Seguridad de Las Naciones Unidas, en adelante, NU, creó una comisión de investigación para determinar si los actos allí cometidos eran constitutivos de un genocidio y dio traslado de dichas investigaciones a la Fiscalía de la Corte Penal Internacional. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90155</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Público; Área de Der. Internacional Público y RR. Internacionales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90155/files/TAZ-TFG-2019-2811.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>Sudán y Sudán del Sur: Crímenes contra la humanidad y exigencia de responsabilidades</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Sudan and South Sudan: Crimes against humanity and requirement of responsibilities</dc:title>
</oai_dc:dc>
