<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Briz Villanueva, Ezequiel</dc:contributor>
    <dc:creator>Guíu Tobías, Carmen</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>Interacción devorando el haiku es un Trabajo Fin de Master de la especialidad de Lengua Castellana y Literatura. Explica las competencias desarrolladas por la alumna durante la realización de su Unidad didáctica:La lírica y narrativa del s.XX.La metamorfosis de Kafka. Antología Efectos Secundarios. El haiku japonés y la implementación de su proyecto de innovación docente Devorando el haiku para 1º y 2º de Bachillerato vespertino del IES M.Servet de Zaragoza. El haiku que inspira y vertebra dicho TFM es: Lo oí y lo olvide, lo vi y lo entendí, lo hice y lo aprendí. Confucio.s IV.a.d.C.el cual indica que solo aprendemos haciendo, gracias a las prácticas individuales, en grupo, con los alumnos de secundaria, gracias a la acción y a la reflexión posterior.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8345</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de la Lengua y la Literatura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/8345/files/TAZ-TFM-2012-411.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>interacción   </dc:subject>
    <dc:subject>haiku</dc:subject>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Interacción devorando el haiku</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
