<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tirado Robles, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Soria Esmorís, Roberto</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>A requerimiento de Don RAFAEL RODRIGUEZ PEREZ, con NIE número X-12345678-Y, mayor de edad, de nacionalidad dominicana, interno en el Centro Penitenciario de Zuera (Zaragoza), se da contestación a la consulta que se plantea al objeto de evacuar dictamen técnico, cuya finalidad es dar solución a la petición formulada por el Sr. Rodríguez, respecto a emprender o no acciones legales por el hecho de ser solicitada extradición por parte de la República Dominicana, a expensas de las consecuencias negativas que la expulsión de España le comportaría, tras haber solicitado protección internacional motivada por el miedo insuperable que tiene a volver a su país de origen, al ser amenazado de muerte si regresa al mismo.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88648</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Público; Área de Der. Internacional Público y RR. Internacionales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88648/files/TAZ-TFM-2019-1580.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>Dictamen Jurídico con objeto de la Extradición de un ciudadano, de nacionalidad dominicana, solicitada por las Autoridades Dominicanas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Legal Opinion with a view to the Extradition of a citizen, of Dominican nationality, requested by the Dominican Authorities</dc:title>
</oai_dc:dc>
