<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marco Esco, Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Reguilón Vidal, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La educación es un proceso que concierne a todos los integrantes e instituciones de una sociedad y que tiene como objetivo la formación de los individuos para su  próxima integración e inserción en ésta. La enseñanza ha variado muchísimo a través de los tiempos y según los países, la pedagogía de cada época se ve marcada e influida por las características de los cambios dados.     Una de las habilidades del docente es la de desarrollar la capacidad para adaptarse a las necesidades y a los cambios que se dan en el entorno que lo rodean y que afectan al proceso de enseñanza aprendizaje. Adaptándose al contexto actual, viéndose influido por los nuevos cambios y aplicando esas influencias a su pedagogía dentro del aula, el educador llevará a cabo su pedagogía favoreciendo siempre el desarrollo del alumno. Sin embargo el miedo y la reticencia al cambio también están presentes en el ámbito educativo, y no todos los profesionales poseen una misma perspectiva sobre él. Este trabajo expone una discusión basada en diferentes posturas como resultado de  determinados cambios que se desarrollan en la sociedad y que afectan al proceso de la enseñanza.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58197</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58197/files/TAZ-TFG-2016-3498.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Maestro Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>La perplejidad del docente en la escuela de la sociedad de la información y el conocimiento. Los docentes ante el cambio del contexto educativo.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The teacher’s bewilderment in the school of the information society and knowledge. The teacher faced with the change on the educational context.</dc:title>
</oai_dc:dc>
