<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gómez Quintero, Juan David</dc:contributor>
    <dc:creator>PASACHOVA SANCHEZ, JULIETH NATALY</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La justicia especial para la paz –JEP, en el marco del “Acuerdo final para la terminación del conflicto y la construcción de una paz estable y duradera” firmado en Colombia en 2016, es la política pública más importante en contexto actual, por ello este trabajo de investigación busca indagar sobre los marcos de opinión que giran en torno al sistema de justicia, a la desmovilización, la reparación, el reconocimiento de la verdad y la consolidación de la reintegración de las FARC –EP, bajo la posibilidad del perdón y la reconciliación, como garantías de no repetición y construcción efectiva de la paz; esto bajo la perspectiva de la opinión pública.&lt;br /&gt;Palabras clave: Política pública, opinión pública, justicia, paz, Colombia.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84838</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84838/files/TAZ-TFM-2019-385.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Sociología de las Políticas Públicas y Sociales</dc:subject>
    <dc:title>CON OJOS DE JUSTICIA, HACIA LA CONSTRUCCIÓN DE PAZ. OPINIÓN PÚBLICA DE LA POLÍTICA DE JUSTICIA PERDÓN Y RECONCILIACIÓN EN COLOMBIA</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">WHIT EYES OF JUSTICE, TOWARD THE CONSTRUCTION OF PEACE, PÚBLIC OPINION OF THE JUSTICE POLICY, FORGIVENESS AND RECONCILIATION IN COLOMBIA</dc:title>
</oai_dc:dc>
