<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Monteagudo Egea, Lucía</dc:contributor>
    <dc:creator>Vidal Solsona, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El presente proyecto consiste en una propuesta de un programa de intervención de terapia ocupacional dirigido a menores (personas entre 14 y 18 años) que han cometido un delito y deben cumplir una orden judicial de internamiento. El programa está diseñado para llevarse a cabo en el centro de educación e internamiento por medida judicial de Zaragoza.  El colectivo receptor del programa se encuentra en un espacio de privación de libertad debido al desempeño de una actividad delictual. El centro se caracteriza por ser un espacio represivo y con un permanente control sobre los menores, quienes no pueden acceder a realizar las ocupaciones significativas para ellos. Desde este punto de vista, la terapia ocupacional puede ofrecer un papel muy importante en la integración y la reinserción social de los menores. En el programa se plantean una serie de actividades en las cuales se tratan las necesidades de estos usuarios para conseguir los objetivos propuestos. El colectivo destinatario del programa se caracteriza por presentar disfunciones en las tres áreas ocupacionales (actividades de la vida diaria, productividad y ocio y tiempo libre), con lo cual solucionar estos problemas es imprescindible para garantizar una puesta en libertad autónoma e independiente que permita a los menores tener una integración sociolaboral positiva y apoye la prevención de la delincuencia.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90315</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90315/files/TAZ-TFG-2017-1065.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Programa de intervención de terapia ocupacional en menores internos por medida judicial</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Occupational Therapy Intervention Programme for Juvenile Offenders Sentenced by Court</dc:title>
</oai_dc:dc>
