<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ballestín Miguel, María Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Salvador Alcover, Jesús</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Resumen Fundamentos la cronicidad está cobrando un papel cada vez más importante e influyente en la realidad epidemiológica de nuestra sociedad. Esto conlleva la necesidad de un cambio en el modelo de atención asistencialista que se está ofreciendo actualmente, para dar paso a otro que se centre más en la promoción, la prevención y la responsabilización del paciente sobre su propia salud. Pero para ello, es necesario estudiar la influencia de la cronicidad sobre el contexto social de estas personas, y las características generales que definen al mismo. Métodos  El siguiente estudio transversal trató de averiguar las características que se dan más comúnmente dentro del contexto social de personas mayores de 65 años con enfermedades crónicas. Para ello, 48 pacientes hospitalizados en el Servicio “C” de Medicina Interna del Hospital Clínico Lozano Blesa (junto con algunos de sus cuidadores) fueron sometidos, previo consentimiento, a la aplicación de las escalas de Gijón, Zarit, Euroqol 5-D y un cuestionario de recogida de datos sociodemográficos. Resultados  Los resultados permitieron comprobar el peso que este grupo poblacional supone para el Sistema Nacional de Salud, la alta influencia de la cronicidad sobre estas personas y sus familiares, la existencia de un alto porcentaje de situación de riesgo social en las familias de estos pacientes, una existencia reducida de casos de sobrecarga del cuidador y conformar en términos generales unas líneas básicas comunes que definían el contexto social de estas personas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88699</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88699/files/TAZ-TFM-2019-102.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88699/files/TAZ-TFM-2019-102_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Cronicidad</dc:subject>
    <dc:subject>Enfermedad crónica</dc:subject>
    <dc:subject>Hospitalización</dc:subject>
    <dc:subject>Contexto social</dc:subject>
    <dc:subject>Cuidadores</dc:subject>
    <dc:subject>Tercera edad</dc:subject>
    <dc:subject>Salud percibida</dc:subject>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gerontología Social</dc:subject>
    <dc:title>Contexto social y cronicidad de personas mayores de 65 años hospitalizadas en servicio de medicina interna del Hospital Clínico Lozano Blesa</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Social context and cronicity of people over 65 years aged hospitalized in internal service of Lozano Blesa Clinic Hospital</dc:title>
</oai_dc:dc>
