<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cañete Lairla, Miguel Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Díaz Sánchez, Luis Domingo</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>En el trabajo que presento a continuación, se ha querido analizar si existe relación entre el sexismo ambivalente, integrado por el sexismo hostil y benévolo, y una de las variables más importantes del ajuste psicosocial de la persona: la autoestima. Esta última es de gran importancia para conseguir el bienestar personal y social deseado, con el fin de alcanzar las metas propuestas; manteniendo siempre una actitud perseverante ante ellas, sin desanimarse cuando no se consigan en un primer momento. Sentirse seguro de sí mismo, nos ayudará a estar satisfechos y preparados para afrontar las dificultades que vayan surgiendo a lo largo de la vida, empleando estrategias adecuadas que nos permitan resolver eficazmente los problemas ocasionados por las circunstancias en las que nos encontramos; sin llegar a un estado de desesperación y frustración. Ser capaz sin preocuparse por el qué pasará. Un mundo apasionante en el que aún queda mucho por decir.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58635</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58635/files/TAZ-TFM-2016-961.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Sexismo ambivalente y su relación con la autoestima en Educación Secundaria y Bachiller</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Ambivalent sexism in teenagers and its relation with the self-esteem in Secondary School</dc:title>
</oai_dc:dc>
