<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Generelo Lanaspa, Eduardo</dc:contributor>
    <dc:creator>Pardos Gil, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo desarrolla un estudio transversal en el que se ha utilizado un&lt;br /&gt;diseño selectivo con una única toma de datos cuyos objetivos fundamentales son&lt;br /&gt;describir el perfil de un docente de Educación Física de 4º de la ESO atendiendo a sus&lt;br /&gt;conductas y estilos motivacionales docentes, y evaluar las relaciones que estas&lt;br /&gt;conductas tienen con las consecuencias positivas percibidas por los alumnos durante las&lt;br /&gt;clases de dicha asignatura.&lt;br /&gt;La muestra se compone de 44 sujetos de un instituto público de la ciudad de&lt;br /&gt;Huesca, todos ellos alumnos de 4º de ESO distribuidos en un total de cinco clases.&lt;br /&gt;Todos cumplimentaron los cuestionarios con objeto de analizar las diferentes variables&lt;br /&gt;incluidas en el estudio: estilos y conductas motivacionales docentes, satisfacción de las&lt;br /&gt;necesidades psicológicas básicas (NPB), diversión y aburrimiento. Para llevar a cabo el&lt;br /&gt;análisis de los resultados se realizó el cálculo de los estadísticos descriptivos (M y DV)&lt;br /&gt;de cada una de las variables y se realizaron las correlaciones de Pearson entre las&lt;br /&gt;conductas y los estilos motivacionales docentes, y entre las conductas motivacionales&lt;br /&gt;docentes y las consecuencias que estas generan en los alumnos.&lt;br /&gt;Así pues, los resultados del estudio muestran que en el docente analizado&lt;br /&gt;predominan las conductas docentes referentes a los estilos empático, guía y clarificador;&lt;br /&gt;y que de forma general, cada una de las conductas correlaciona con sus adyacentes&lt;br /&gt;confirmando así que se cumple el modelo circular en dicho docente. En cuanto a la&lt;br /&gt;relación de estos estilos con las consecuencias, destacar que los estilos participativo,&lt;br /&gt;empático y guía muestran una gran relación con la diversión y la satisfacción de las&lt;br /&gt;NPB; mientras que apenas se han observado relaciones para ninguna de las&lt;br /&gt;consecuencias, excepto con el aburrimiento, con los estilos demandante, dominador,&lt;br /&gt;abandonado y a la espera. Cabe señalar también la gran relación positiva que se observa&lt;br /&gt;entre los estilos positivos con la satisfacción con el docente; y la gran relación inversa&lt;br /&gt;entre esta y los estilos negativos. Por tanto, se puede decir que un análisis de las&lt;br /&gt;conductas motivacionales puede predecir las consecuencias generadas en los alumnos&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95126</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95126/files/TAZ-TFM-2020-378.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario de Profesorado, especialidad Educación Física</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de caso de las conductas motivacionales docentes en Educación Física y su relación con la satisfacción de las necesidades psicológicas básicas, diversión y aburrimiento en el alumnado.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Case analysis of motivational behaviors teachers in Physical Education and its relathionship with the satistaction of basic psychological needs, fun and boredom in students.</dc:title>
</oai_dc:dc>
