<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Malo Barranco, Laura</dc:contributor>
    <dc:creator>Sabaté Conte, Claudia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo Fin de Grado tiene como objetivo ahondar en aspectos menos conocidos de la vida de Isabel la Católica en relación a sus costumbres y gustos cotidianos, como podían ser su alimentación  o su biblioteca.  Guiado por los estudios culturales, de Historia de las mujeres y de las elites. Para ello, el trabajo se encuentra divido en dos grandes bloques, “La Casa de la Reina” y “Educación y Cultura”. En el primero de los bloques se analizan tres grandes ámbitos relacionados con la cotidianeidad de la reina: los oficiales de su Casa, las residencias reales, la moda durante el reinado de la soberana y, por ultimo su vida cotidiana en la que encontraremos la el entretenimiento, la alimentación y las ceremonias. En el segundo de los bloques hay una división entre el estudio de la educación y la cultura. Dentro del apartado dedicado a la educación podemos encontrar toda aquella información referente a la formación que recibió la propia reina Isabel en su juventud así como las formas de educación que impuso en su Casa. En el apartado de cultura se habla del mecenazgo realizado por la soberna, del grupo de mujeres cultas que hubo en su corte, las Puellae Doctae y por ultimo su biblioteca.  La reina Isabel buscó crear una imagen de poder en torno a su figura y a la de la Monarquía Hispánica para lo que utilizó diversos instrumentos como la moda o la educación de sus hijos, logrando convertirse en un modelo a seguir, como reina, mujer culta y madre protectora entre otros aspectos. Su Casa se convirtió en un lugar de referencia en el que confluían desde eclesiásticos, intelectuales a grandes artistas, logrando con creces su objetivo, ser alabada tanto por sus súbditos como por otras monarquías europeas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85527</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Moderna</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85527/files/TAZ-TFG-2019-1977.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>El mundo cotidiano de Isabel la Católica. La Casa de la Reina, educación y cultura.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The daily world of Isabella The Catholic. The Queen´s Household, education and cultura.</dc:title>
</oai_dc:dc>
