<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Azanza Ruiz, María Jesús</dc:contributor>
    <dc:contributor>Moral Gámiz, Agustín del</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Bruzón, Rodolfo Naogit</dc:creator>
    <dc:date>2006</dc:date>
    <dc:description>Se ha observado que el 82% de las neuronas estudiadas en Helix aspersa son magnetosensibles, mientras que el 18% no responde al campo magnético de baja frecuencia. Las variaciones en la frecuencia de los potenciales constituyen el indicador fundamental del efecto inducido por el campo magnético. Se ha encontrado una aceptable concordancia entre los tipos de canales iónicos que expresan las neuronas y su actividad electrofisiológica. Para frecuencias del campo magnético próximas a la espontánea de la neurona (0.1-5Hz) se ha observado un efecto resonante, que se manifiesta con máxima respuesta neuronal. Los efectos observados son reversibles. Se ha observado bajo variaciones de temperatura próximas a las de transiciones de fase de los lípidos de la membrana, un patrón de disparo similar al obtenido para las frecuencias de resonancia. Se han desarrollado modelos físicos que explican la interacción del campo magnético con la membrana de las neuronas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4572</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía e Histología Humanas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/4572/files/TESIS-2010-037.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>neurona</dc:subject>
    <dc:subject>campo magnético</dc:subject>
    <dc:subject>canales iónicos</dc:subject>
    <dc:subject>modelo teórico</dc:subject>
    <dc:subject>efecto resonante</dc:subject>
    <dc:subject>neurone</dc:subject>
    <dc:subject>magnetic field</dc:subject>
    <dc:subject>ionic channels</dc:subject>
    <dc:subject>theoretical model</dc:subject>
    <dc:subject>resonante effect</dc:subject>
    <dc:title>Dinámica neuronal bajo exposición a campos magnéticos alternos de baja frecuencia e intensidad.</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
