<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gascón Marcén, Ana</dc:contributor>
    <dc:creator>Raileanu, Carmen Madalina</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La trata de seres humanos ha sido objeto de una creciente preocupación por parte del Consejo de Europa y la Unión Europea durante los últimos anos debido a la gran dimensión de este tipo delictivo y a su naturaleza trasnacional. La trata está compuesta por la actividad, los medios y la finalidad. Los dos primeros elementos son iguales siempre; lo que varía de una modalidad a otra es la finalidad, es decir, la razón por la que se explota a la persona. Las dos finalidades más comunes son la explotación sexual y la explotación laboral que abarcan alrededor del 80% del total de las víctimas por tanto es en ellas donde se centran la mayoría de los esfuerzos de estas instituciones para combatirlas. El 20% restante de formas de explotación se recogen en los informes y estadísticas como “otras formas de explotación” y quedan de cierta manera relegadas a un segundo plano ya que su regulación es muy escasa. Entre ellas se contemplan la adopción ilegal, el matrimonio forzoso o el tráfico de órganos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75250</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Público; Área de Der. Internacional Público y RR. Internacionales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75250/files/TAZ-TFG-2018-1326.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>La trata de seres humanos en el ámbito europeo. Análisis legislativo de las "otras" formas de trata</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Trafficking in human beings in the European sphere. A legislative analysis of the "other" forms of trafficking in human beings</dc:title>
</oai_dc:dc>
