<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lapetra Costa, Susana</dc:contributor>
    <dc:creator>Loscertales Litauszky, Juan Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>A través de un análisis descriptivo cuantitativo intentaremos conocer el uso del deporte dentro de la publicidad en el medio televisivo. Mediante el registro de spots publicitarios en una cadena privada de la televisión española y a través de una serie de dimensiones, estudiaremos la representatividad y el uso del deporte en los productos o servicios anunciados, y las características de los deportistas, los deportes y los espacios deportivos más utilizados. Dichas características nos permitirán por un lado, conocer las estrategias que utilizan las marcas a la hora de usa el deporte como método de persuasión, y por otro, nos permitirá comparar y relacionar dichas características, con las tendencias, los gustos, los hábitos y la perspectiva que la sociedad contemporánea tiene de la actividad físico deportiva.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60566</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/60566/files/TAZ-TFG-2016-4657.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/60566/files/TAZ-TFG-2016-4657_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de la publicidad deportiva en el medio televisivo y su relación con la realidad social deportiva en España</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of sports advertising in the television media and its relation with the sports social reality in Spain</dc:title>
</oai_dc:dc>
