<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Franco Sierra, María Ángeles</dc:contributor>
    <dc:creator>Sorondo Imaz, Leire</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: en la lesión de la articulación de la rodilla, el deporte supone el 80% de la etiología. Dentro de las lesiones más comunes de la rodilla, los esguinces ocupan el 27,3%. Estas disfunciones de rodilla provocan déficits funcionales y una disminución de la calidad de vida. Por este motivo, es fundamental una intervención de fisioterapia para la recuperación del movimiento y de la función. Objetivo: diseñar y comprobar la efectividad de un programa de intervención de fisioterapia para la reincorporación deportiva en un sujeto con un esguince grado II del ligamento interno de rodilla.  Metodología: diseño intrasujeto (n=1, caso clínico) test-retest en el que se realizó un examen fisioterápico valorando el dolor, función de la rodilla, movilidad articular, fuerza muscular y perimetría. Se realizaron 10 sesiones presenciales de 45 minutos en los que se aplicaron diferentes técnicas de fisioterapia y se enseñaron los ejercicios que debía hacer diariamente en su domicilio. Desarrollo: la aplicación del tratamiento basado principalmente en un entrenamiento de fuerza y propiocepción, produjo una mejora importante de los síntomas y un aumento de la fuerza del miembro inferior afecto y de la estabilidad de la rodilla. Conclusiones: tras la intervención de fisioterapia se produce una disminución del dolor durante la práctica de la actividad deportiva y después de la misma; un aumento de la fuerza de la extremidad afecta, un incremento considerable de la estabilidad de la rodilla y una mejora en la funcionalidad de la rodilla y en la calidad de vida.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90338</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90338/files/TAZ-TFG-2017-722.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Reincorporación deportiva</dc:subject>
    <dc:subject>Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:subject>Propiocepción</dc:subject>
    <dc:subject>Esguince del ligamento lateral interno de rodilla</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención de fisioterapia para la reincorporación deportiva en un caso de esguince del ligamento lateral interno de rodilla: a propósito de un caso.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">A Plan of Physical Therapy Intervention for the Return to Sport in a Patient with a Medial Collateral Ligament Sprain of the Knee: A Case Report.</dc:title>
</oai_dc:dc>
