<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Caudevilla Polo, Santos</dc:contributor>
    <dc:creator>Celaya Pascual, Guillermo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: En las personas de mayor edad, hay una alta prevalencia de lesiones degenerativas del menisco. En ocasiones, estas se presentan acompañadas de condromalacia rotuliana y/o artrosis de rodilla. Para este estudio se plantea un plan de intervención fisioterápico en un caso clínico de larga evolución donde confluyen estas patologías, remarcando la importancia de abordarlas en base a la evidencia científica disponible. Objetivo: Describir un caso clínico de un paciente con rotura degenerativa del menisco interno, condromalacia rotuliana y artrosis de rodilla. Metodología: Se realizó un diseño intrasujeto con una muestra n=1. Se realizó una evaluación inicial y final de las siguientes variables dependientes: Dolor, volumen muscular, inflamación articular, fuerza muscular, rango de movimiento, longitud muscular y función. A continuación se aplicó un tratamiento fisioterápico de 16 sesiones (variable independiente), conformado por: información y educación del paciente, movilizaciones articulares, masaje, estiramientos, ejercicio terapéutico, propiocepción,  crioterapia y vendaje neuromuscular.  Resultados: El dolor máximo (escala visual analógica) disminuyó un 40%; aumentaron 5º la flexión pasiva de rodilla y la extensión pasiva libres de dolor, normalizándose el deslizamiento antero-posterior de la tibia; mejoró la posición de la rótula y se normalizó su deslizamiento latero-medial; aumentaron 1 punto el balance muscular de extensores de rodilla y extensores, abductores y aductores de cadera; y la puntuación del cuestionario IKDC aumentó 11,49 puntos. Conclusiones: El tratamiento fisioterápico ha resultado ser efectivo en este estudio, aunque al tratarse de un estudio de un solo caso no es posible establecer relaciones de causa-efecto.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89009</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89009/files/TAZ-TFG-2019-616.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención de fisioterapia en un paciente con rotura degenerativa del menisco interno, condromalacia rotuliana y artrosis de rodilla: a propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy intervention plan in a patient with degenerative rupture of the internal meniscus, chondromalacia patella and osteoarthritis of the knee: About a case</dc:title>
</oai_dc:dc>
