<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ros Mar, Ricardo</dc:contributor>
    <dc:creator>Obiol Fibla, Joan</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objetivo del presente estudio es realizar un análisis sobre aquellos factores que influyen en las lesiones deportivas del baloncesto, así como también conocer más sobre todos los aspectos referidos a estas, en cuanto que curación, tipos y factores de riesgo, entre otros. &lt;br /&gt;Se realiza una recogida de datos en practicantes de baloncesto amateur, con tal de conocer más acerca de sus lesiones (zona lesionada, mecanismo de lesión, etc.).   &lt;br /&gt;En base a lo anterior, se determina que la lesión con más incidencia en baloncesto es el esguince de tobillo (28,8%), con similitud de resultados entre los obtenidos y la evidencia científica. &lt;br /&gt;Finalmente, es propuesto un programa para la prevención de tal lesión, siguiendo un modelo de referencia como es el de Van Mechelen. La literatura científica actual, destaca la propiocepción como el medio más eficaz en la prevención de esta lesión, siendo esta aplicada en el modelo propuesto. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87929</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87929/files/TAZ-TFG-2019-4837.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de las lesiones en el baloncesto y su prevención</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of basketball injuries and their prevention</dc:title>
</oai_dc:dc>
