<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gómez Gardeñes, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Faci Lázaro, Sergio</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo trata de relacionar el comportamiento global de un sistema con el individual de cada uno de sus elementos. Con este fin, estudiamos las redes cerebrales; en concreto, nos centramos en el estudio de redes neuronales formadas en cultivos, en el fenómeno de emergencia de sincronización y en el estudio de la influencia que tiene la topología de la red en la dinámica del cultivo. Para ello hemos empleado redes complejas y desarrollado un modelo de formación de enlaces entre neuronas que imita el observado experimentalmente. Asimismo, hemos caracterizado mediante el modelo de Izhikevich las dinámicas individuales de cada neurona y cómo éstas interactúan para dar lugar el fenómeno de sincronización, el cual detectamos mediante la utilización de medidas expresamente diseñadas para este objetivo. Finalmente hemos alterado la red mediante ataques dirigidos para observar la respuesta del cultivo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76313</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Física de la Materia Condensada; Área de Física de la Materia Condensada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76313/files/TAZ-TFM-2018-204_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76313/files/TAZ-TFM-2018-204.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Física y Tecnologías Físicas</dc:subject>
    <dc:title>Estructura y dinámica de redes complejas con signo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Structure and dynamics of signed complex networks</dc:title>
</oai_dc:dc>
