<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cascarosa Salillas, Esther </dc:contributor>
    <dc:contributor>Fernández Álvarez, Francisco José</dc:contributor>
    <dc:creator>Santiago Arcos, Francisco Javier</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las asignaturas de ciencias presentan conceptos de alto nivel de abstracción. El empleo de imágenes y modelos en 3-Dimensiones puede ser una herramienta útil para mejorar el proceso de aprendizaje de estos conceptos. En este estudio analizamos la comprensión de los conceptos del enlace covalente por los alumnos y el uso de modelos moleculares para la mejora en la comprensión de estos. Las altas calificaciones observadas por los alumnos no se correspondían con una buena comprensión de los conceptos. Así mismo, el uso de modelos moleculares mejoro las representaciones geométricas de las moléculas hechas por los alumnos, sugiriendo el uso de estos mismos en la didáctica del enlace covalente.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77425</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77425/files/TAZ-TFM-2018-455.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77425/files/TAZ-TFM-2018-455_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Estudio del empleo de modelos moleculares en la didáctica del enlace covalente</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">A study of the use of molecular models in the didactic of covalent bond</dc:title>
</oai_dc:dc>
