<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gómez Bahillo, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Abarca Barros, Jaqueline Valeria</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Dada la situación actual de crisis de refugiados, cabe estudiar las variables por las que estas se producen. Los conflictos, tanto bélicos como políticos o culturales de hoy en día, conllevan el desplazamiento de millones de personas al año. Esto ha producido una situación que se ha tornado hacia la interculturalidad, por lo que conocer las perspectivas de futuro de los solicitantes de protección internacional en relación al país de acogida es de vital importancia. En el presente trabajo se analizan, por tanto, las variables consideradas influyentes en términos de coyuntura económica como son el empleo y la formación, siendo esta última necesaria para conseguir un trabajo cualificado. Además se busca conocer las intenciones de los mismos en relación a la creación de un entorno familiar en España, con el objetivo de obtener unos resultados cercanos al grado de asentamiento los solicitantes de así, y de esta manera, proporcionar una visión más cerca de la realidad social en la que vivimos hoy en día</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76149</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76149/files/TAZ-TFM-2018-1227.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76149/files/TAZ-TFM-2018-1227_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Sociología de las Políticas Públicas y Sociales</dc:subject>
    <dc:title>Refugiados y solicitantes de protección internacional. Una perspectiva de futuro.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Refugees and applicants of international protection. A future's perspective.</dc:title>
</oai_dc:dc>
