<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Martínez, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Ríos Ruiz, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>El problema de la drogodependencia en prisión es un hecho reconocido y una situación a la cual se intenta poner solución, tanto desde Instituciones Penitenciarias como desde las entidades del tercer sector que colaboran en los programas específicos de tratamiento. Este tratamiento penitenciario de drogodependencias se basa en una realidad alarmante, ya que se estima que aproximadamente el 40% es consumidor activo de sustancias ilegales. Todas estas cifras indican que, efectivamente, el problema del consumo en prisión es algo real y se debe hacer todo lo posible, tanto desde Instituciones Penitenciarias como desde las entidades del tercer sector, para consolidar la acción tratamental y fortalecer así las posibilidades de rehabilitación y reinsercion. Debido a la gran cantidad de internos consumidores y el poco alcance que supuestamente tiene el tratamiento penitenciario, se pretende con este Trabajo averiguar cómo es organizado el procedimiento tratamental y qué grado de efectividad y alcance tiene realmente.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9035</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/9035/files/TAZ-TFG-2012-639.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/9035/files/TAZ-TFG-2012-639_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>centro penitenciario</dc:subject>
    <dc:subject>drogodependencia</dc:subject>
    <dc:subject>ONGs</dc:subject>
    <dc:subject>prisión</dc:subject>
    <dc:subject>tercer sector</dc:subject>
    <dc:subject>tratamiento penitenciario</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Drogodependencia, prisiones y tratamiento</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
