<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vallespín Domínguez, Enrique N.</dc:contributor>
    <dc:creator>Sánchez Solano, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo Fin de Máster, que lleva por título “El uso del cómic como herramienta didáctica para trabajar el Holocausto ¿Qué aporta el conocimiento del mal?”, pretende realizar una breve revisión de los estudios que tratan el potencial didáctico del cómic en la enseñanza y aprendizaje de la Historia, en especial el Holocausto, y que el resultado del mismo sirva como guía para futuros docentes que quieran incorporar este recurso. Para abordar esta cuestión, la estructura del trabajo responde a la secuencia de razonamiento que, como docente, seguiría a la hora de plantearme adoptar una nueva forma de trabajar un contenido. ¿Es esta metodología cercana y significativa para los alumnos?, ¿está ese contenido y la forma de trabajarlo desglosadas en el currículo?, ¿de qué forma, la asignatura de Historia ha abordado este contenido?, ¿hay otras asignaturas que utilicen este tipo de metodología?, ¿qué puede aportar esta metodología al aprendizaje de la historia?, ¿y al aprendizaje del Holocausto?, ¿hay otras personas que han realizado trabajos similares?, ¿cuáles han sido sus resultados y sus propuestas de mejora? En general, en base a los argumentos aportados por los expertos consultados, se considera que el cómic es una herramienta muy capaz para explicar la Historia y temas traumáticos como el Holocausto. Sin embargo, sería interesante que se actualizase (puesto que muchas de las propuestas son antiguas) y se evidenciara mediante resultados concretos si esta forma de trabajar es efectiva en el aula. Si se quiere trabajar el Holocausto con cómics, es importante que el docente reflexione sobre lo que quiere enseñar, conozca tanto los beneficios como las limitaciones que comporta la utilización de cómics, y sepa los cómics existentes y dónde encontrar los que puedan ajustarse a lo que pretende.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88606</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88606/files/TAZ-TFM-2020-045.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>El uso del cómic como herramienta didáctica para trabajar el holocausto ¿qué aporta el conocimiento del mal?</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Comic books as a teaching tool to learn about the holocaust what can learning about evil providence?</dc:title>
</oai_dc:dc>
