<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanz Abós, Beatriz</dc:contributor>
    <dc:creator>Corzán López, David</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la diabetes Mellitus y la enfermedad periférica arterial acarrean en ocasiones complicaciones como las amputaciones de extremidades inferiores. Este proceso patológico implica una disminución de la calidad de vida del paciente afectando no solo a la esfera funcional sino también a la esfera psicosocial. Es por tanto de vital importancia el trabajo de enfermería comunitaria que desarrolle los cuidados necesarios para mejorar la adversa situación en la que se encuentran estos pacientes.&lt;br /&gt;Objetivos: realizar un proceso enfermero dirigido a pacientes amputados por pie diabético y con enfermedad arterial periférica.&lt;br /&gt;Metodología: Realización de una revisión bibliográfica en las principales bases de datos, protocolos, guías clínicas y libros, y utilización de los patrones de Marjory Gordon y de la taxonomía NANDA, NIC y NOC en el desarrollo del proceso enfermero.&lt;br /&gt;Conclusión: el desarrollo del proceso enfermero deja en evidencia la importancia del nivel de conocimientos de los pacientes sobre el estilo de vida de los pacientes amputados con pie diabético y enfermedad arterial periférica. Es imprescindible no solo centrarse en los cuidados desde el punto de vista clínico, sino también en el abordaje psicosocial de estos pacientes, ya que es muy importante a la hora de manejar posibles complicaciones del proceso patológico.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94840</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94840/files/TAZ-TFG-2020-478.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Proceso enfermero dirigido a pacientes amputados por Pie Diabético y con enfermedad arterial periférica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Nurse Process aimed at patients amputed by Diabetic Foot and with peripheral arterial disease</dc:title>
</oai_dc:dc>
