<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Canales Compés, María</dc:contributor>
    <dc:creator>Carbonel Martínez, Asier</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El rápido crecimiento de las redes de telecomunicación y los cada vez más demandados servicios de red por parte de los usuarios, está provocando que el desarrollo y la innovación en el sector IT suponga la aparición de grandes retos para los principales operadores de red. Aunque las redes hayan evolucionado de manera exponencial desde sus inicios, la aparición de nuevas necesidades de ancho de banda, flexibilidad o servicios de red necesarios, han hecho a los desarrolladores plantearse nuevas maneras de reinventar el concepto de redes de telecomunicaciones. Así nace la virtualización de funciones de red (NFV) y las redes definidas por software (SDN), ambas tecnologías proporcionan soluciones a los problemas comentados anteriormente. NFV proporciona soluciones al rápido crecimiento de las redes de telecomunicaciones y a la escasa flexibilidad de adaptación ante nuevas demandas de servicios en redes cuya arquitectura ya está definida facilitando la arquitectura suficiente para el despliegue de funciones de red virtuales en equipos genéricos. Mientras que SDN permite tener el control total del tráfico cursado en una red mediante software, esto hace mucho más eficiente el desarrollo de la Ingeniería de Tráfico. SDN permite desacoplar el plano de datos del plano de control, este estará controlado por una aplicación software capaz de decidir de manera dinámica el funcionamiento de la red. Por último, todo tráfico extremo a extremo necesita atravesar varias funciones de red antes de llegar a su destino, sin embargo, no todo el tráfico es igual. Para suplir esta necesidad surge el encaminamiento de funciones de servicio (SFC), este permite crear cadenas de funciones de servicio diferenciando cada tipo de tráfico y haciendo que cada uno viaje a través de la cadena que más se adapte a sus necesidades. En este proyecto se evalúa Openstack como herramienta cloud NFV junto con OpenDayLight como herramienta SDN. En primer lugar, se estudian los principios de la virtualización de funciones de red. A continuación, se evalúan diferentes escenarios de red, cada uno con diferentes funcionalidades. Se despliega un escenario SFC para el cual se analiza las características principales del tráfico en una red de dominio SFC. Para concluir, se analiza el alcance de NFV, SDN y SFC en la evolución de las redes actuales y se indican posibles trabajos futuros relacionadas con las estas tecnologías.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78592</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Electrónica y Comunicaciones; Área de Ingeniería Telemática</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78592/files/TAZ-TFG-2018-4649_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78592/files/TAZ-TFG-2018-4649.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Tecnologías y Servicios de Telecomunicación</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la virtualización de funciones de red (NFV) y aplicación del encadenado de funciones (SFC) para un diseño flexible de red</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of Network Function Virtualization (NFV) and application of Service Function Chainning (SFC) for a flexible network design</dc:title>
</oai_dc:dc>
