<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Corcuera Manso, Fidel</dc:contributor>
    <dc:creator>Serrano Salvo, Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>L’étude de la valeur appréciative dans l’ouvrage de Christine de Pisan Le Chemin de Longue Étude est le sujet de notre Mémoire de fin d’études. Afin d’aborder ce travail, nous avons consulté plusieurs monographies linguistiques et divers dictionnaires en ligne pour analyser notre corpus. Il s’agit d’un texte du début du XVe siècle, c'est à dire de l'époque moyen français, et il est écrit en vers. Pour cette raison, nous avons tout d’abord identifié quels sont les éléments qui apportent une valeur appréciative et nous les avons analysé du point de vue sémantique, grammatical et en fonction de la position qu’ils occupent dans la phrase. En outre, nous avons considéré les différents domaines sémantiques et la fréquence des adjectifs du corpus. L’objectif de notre étude est d’observer comment se présente la valeur appréciative dans un ouvrage écrit en moyen français au début du XVe siècle par une des femmes écrivaines les plus célèbres de l’époque qui fait partie de l’histoire littéraire en langue française.&lt;br /&gt;Mots-clés : la valeur appréciative, Christine de Pisan, Chemin de Longue Étude, moyen français, XVe siècle. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94689</dc:identifier>
    <dc:language>fre</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Francesa; Área de Filología Francesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94689/files/TAZ-TFG-2020-2245.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Lenguas Modernas</dc:subject>
    <dc:title>Contribution à l'étude de l'expression de la valeur appréciative au moyen de la détermination nominale dans Le Chemin de Longue Étude de Christine de Pisan.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Contribution to the study of the expression of appreciative value through nominal determination in Le Chemin de Longue Étude de Christine de Pisan.</dc:title>
</oai_dc:dc>
