<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sarría Octavio de Toledo, Luis</dc:contributor>
    <dc:contributor>Horndler Argarete, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Paradisi Chacón, Carlos Eduardo</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>El cáncer colorrectal (CCR) es una de las neoplasias más comunes en el mundo occidental, habiendo aumentado su incidencia durante las últimas décadas. En España es la segunda causa de muerte por cáncer en la población general, solamente superada por el cáncer de pulmón. Cerca del 50% de las metástasis a distancia del CCR se encuentran exclusivamente en el hígado y dos tercios de los pacientes con CCR diseminado fallecen a consecuencia de las metástasis hepáticas.  La evaluación de la respuesta al tratamiento oncológico es una tarea crucial que comparten hoy en día radiólogos y patólogos. La respuesta histológica a la terapia preoperatoria ha demostrado ser un factor predictivo de la supervivencia en los pacientes con tumores sólidos. Una evaluación radiológica confiable, reproducible y de aplicación universal es fundamental en el abordaje del CCR, tanto en la valoración diagnóstica y de extensión de la enfermedad como en la respuesta al tratamiento, ya que dicha respuesta proporciona información pronóstica de gran importancia. Clásicamente la respuesta al tratamiento en las metástasis hepáticas de CCR ha sido evaluada mediante la variación radiológica del tamaño tumoral, no obstante el advenimiento de nuevos fármacos quimioterápicos con predominio de la actividad citostática sobre la citotóxica ha significado que la sola medición de la reducción del tamaño tumoral no sea suficiente, dado que no estima la necrosis o la fibrosis tumoral secundaria al tratamiento. Además, la determinación del porcentaje de células tumorales viables en el seno de la metástasis analizada puede considerarse un factor pronóstico en la supervivencia.  Dada la amplia disponibilidad de la TAC en la práctica clínica habitual, aunado a las mejoras en la resolución de las imágenes introducidas por la tecnología multidetector y la capacidad de cuantificación de los valores de atenuación en las estructuras estudiadas, nos hemos propuesto determinar el grado de correlación entre los parámetros de caracterización histomorfológica y los hallazgos morfodensitométricos objetivables por TAC en las metástasis hepáticas de adenocarcinoma de colon, en lo relativo a la posible correlación radiológica con los fenómenos histopatológicos de desvitalización de las lesiones, concretamente en forma de necrosis o fibrosis y la morfología de la interfase tumor/parénquima hepático. Para ello hemos realizamos un estudio retrospectivo de carácter descriptivo, respecto a los parámetros radio-patológicos de una base de datos de 150 pacientes intervenidos de hepatectomía con intención curativa por parte de la Unidad de Cirugía Hepatobiliopancreática del Servicio de Cirugía General y del Aparato Digestivo del Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza. Los casos debían disponer de imágenes de TAC que valorasen la presencia, extensión y características morfológicas de las metástasis hepáticas. De los 150 casos disponibles, sólo 60 pacientes cumplieron con los criterios de inclusión en el estudio. Se observó una distribución por sexo de 57% hombres (34/60) y 43% de mujeres (26/60), con una media de edad de 64,4 ± 10,2 años. Hemos demostrado una asociación negativa entre los valores de atenuación tumoral y la respuesta histológica, interpretada como la suma de los porcentajes de necrosis y fibrosis (-0,256 con p = 0,05), tal que los valores de atenuación disminuyen a mayor respuesta histológica. Respecto a la celularidad viable, mayormente observable en la periferia tumoral, hemos demostrado asociación estadística entre el Anillo de Hiperrealce Periférico (equivalente radiológico al Casquete Tumoral o Tumor Normal Interface - TNI) y la respuesta histológica estimada mediante los porcentajes de necrosis y fibrosis tumoral, tal que los valores de fibrosis tumoral son mayores en los casos con ausencia de anillo de hiperrealce, mientras que la necrosis tumoral es mayor en los casos con presencia del mencionado anillo (p valor de 0,038 y 0,007 respectivamente). Si se considera la respuesta histológica de predominio fibroso como un indicador de buen pronóstico, nuestros resultados abren la posibilidad de sugerir la valoración del anillo de hiperrealce periférico como un indicador pronóstico prequirúrgico. No hemos demostrado correlación radio-patológica en lo referente a las determinaciones de los contornos y márgenes tumorales, en concreto, la estimación radiológica del contorno (liso vs. irregular) con respecto a la presencia de pseudocápsula fibrosa (p = 0,173); la valoración histológica del margen tumoral (infiltrante vs. expansivo) respecto a la estimación radiológica del contorno (liso vs. irregular) (p = 0,144); el patrón vascular (hipóxico vs. no hipóxico) frente a la estimación radiológica del contorno (liso vs. irregular) (x2=0,356) y frente a la presencia de anillo de hiperrealce periférico (x2=1,000); o la estimación histológica del margen tumoral (infiltrante vs. expansivo) con respecto a la presencia de anillo de hiperrealce periférico (x2=0,301). Tampoco hemos demostrado asociación estadística entre la valoración radiológica del contorno tumoral (liso vs. irregular) y los porcentajes de necrosis (x2=0,389) o fibrosis (x2=1,000).  En conclusión, la tomografía axial computada (TAC) proporciona información valiosa en la valoración prequirúrgica y de respuesta al tratamiento en las metástasis hepáticas de adenocarcinoma de colon, con correlación radio-patológica en lo relativo a parámetros macroscópicos y de variaciones densitométricas relacionadas con la respuesta histopatológica. Los patrones de respuesta histopatológica considerados como porcentajes de fibrosis y necrosis tumoral guardan asociación estadística con respecto a la atenuación global objetivada por TAC, y la presencia de Anillo de Hiperrealce Periférico (equivalente radiológico del Casquete Tumoral) se asocia a respuestas histológicas de predominio necrótico, mientras que su ausencia guarda relación con respuestas histológicas de tipo fibroso, de mejor pronóstico. En tal sentido, se propone el estudio del Anillo de Hiperrealce Periférico como un indicador radiológico pronóstico, de utilidad prequirúrgica.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30655</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Pediatría, Radiología y Medicina Física</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/30655/files/TESIS-2015-016.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>radiología</dc:subject>
    <dc:subject>diagnóstico por imagen</dc:subject>
    <dc:subject>histopatología</dc:subject>
    <dc:title>Correlación radio-patológica de criterios morfológicos en la valoración de metástasis hepáticas de adenocarcinoma de colon</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
