<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Infante Díaz, Jorge</dc:contributor>
    <dc:creator>Herranz Magén, Aitana</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Desde el año 2007, España se encuentra en una situación de crisis económica conocida como la “Gran Recesión”. Los principales motivos que la produjeron son: la mala gestión económica durante una época expansiva y la crisis iniciada en Estados Unidos. En este trabajo comenzaremos analizando dicha época de recesión. Posteriormente veremos la evolución que ha tenido el turismo desde los años 70 hasta la actualidad y la forma de adaptarse a la evolución de la economía. Finalmente haremos un análisis del impacto que ha tenido la crisis económica en el sector del turismo, debido a que en épocas de inestabilidad el gasto en ocio es menor. Observando la procedencia de los turistas que llegan a la península y las zonas preferidas por los visitantes, tanto nacionales como internacionales. Además vemos la situación actual en la que se encuentra el sector y su impacto económico.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32664</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Economía Aplicada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/32664/files/TAZ-TFG-2015-2314.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>El impacto de la crisis económica actual en el sector del turismo en España</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
