<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hernández Sainz, Esther</dc:contributor>
    <dc:creator>Saldaña Fuertes, Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Dictamen que emite Dña. Andrea Saldaña Fuertes con respecto a la posibilidad de lograr la exoneración de parte del pasivo que adeuda una persona física no empresaria, así como para resolver las diversas cuestiones que suscita el procedimiento para lograrlo, entre otras, la clasificación del deudor como persona física empresaria o no empresaria, la obligación de solicitar el concurso y el plazo para su cumplimiento, la conveniencia del intento de acuerdo extrajudicial de pagos como alternativa a la solicitud de concurso, la procedencia del concurso consecutivo por insuficiencia de masa y por último, el procedimiento a seguir para alcanzar la exoneración de pasivo insatisfecho y las posibles consecuencias para el cliente.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88739</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho Mercantil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88739/files/TAZ-TFM-2016-1290.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Abogacía</dc:subject>
    <dc:title>Dictamen elaborado por Andrea Saldaña Fuertes con objeto de determinar el procedimiento para lograr la exoneración de pasivo insatisfecho por una persona física insolvente.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Legal opinion drawn up by Andrea Saldaña Fuertes in order to determine the procedure to achieve the exoneration of unsatisfied liability by a insolvent natural person.</dc:title>
</oai_dc:dc>
