<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Peiró Martín, Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>Civera Royo, Pedro Enrique</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Podría decirse, para empezar, que algunos momentos de la historia de España estuvieron marcados por una voluntad de expansión territorial. Para confirmar o validar esta primera impresión, la constancia en los propósitos políticos, interrupciones coloniales y desajustes en las relaciones internacionales, el presente trabajo se ha centrado en el  estudio de los antecedentes y desarrollo de la soberanía española de Sidi-Ifni, la última campaña de ocupación realizada por el gobierno español. De manera muy rápida, el texto comienza con una breve referencia a los precedentes de la presencia española en el Magreb en torno a la ocupación de las Islas Canarias y la fundación del hinterland de Santa Cruz de Mar Pequeña y su abandono a mediados del siglo XVI. Después, se apunta la recuperación de la reivindicación de la plaza tras la Paz de Wad-Ras y los diferentes acuerdos que permitieron su ocupación por el coronel Osvaldo Capaz en 1934. Finalmente, se analizaran los treinta y cinco años de presencia española en Sidi Ifni, prestando especial atención en tres aspectos: la administración provincial; la guerra de Ifni (1957-1958); y la retrocesión a Marruecos. Todo ello analizando el juego diplomático del franquismo bajo la óptica de la guerra fría y las presiones de la IV Asamblea de Naciones Unidas, reguladora del proceso descolonizador.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76720</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76720/files/TAZ-TFG-2018-3268.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Sidi Ifni: de Santa Cruz de Mar Pequeña a la retrocesión de 1969</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Sidi Ifni: from Santa Cruz de Mar Pequeña to 1969 retrocession</dc:title>
</oai_dc:dc>
