<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sánchez Fabre, Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Domingo Belanche, Jaime</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Resumen: Este estudio realiza un análisis de los componentes del medio natural que condicionan el comportamiento del río Pancrudo. Se ha analizado el clima, pendientes, litología y vegetación y usos del suelo y su relación con la red de drenaje y las características hidrológicas del río. Sin dejar de un lado a la población se realiza un estudio de la exposición al riesgo de inundación de todas las entidades de población integradas en la cuenca.  Palabras clave: Río Pancrudo, hidrología, crecidas, exposición. Abstract: This study analyzes the components of the natural environment that influence the behavior of the Pancrudo river. Through a series of analysis on climate, slope, lithology and vegetation and land, drainage network and hydrological characteristics of the river and their relationships. Without ignoring population, a study on the risk exposure to flood of all population entities integrated in the basin is carried out.  Key words: Pancrudo river, Hydrology, floods, exposure.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56533</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio; Área de Geografía Física</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56533/files/TAZ-TFG-2016-2437.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56533/files/TAZ-TFG-2016-2437_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geografía y Ordenación del Territorio</dc:subject>
    <dc:title>Caracterización de la cuenca del río Pancrudo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Characterization of Pancrudo´s river basin</dc:title>
</oai_dc:dc>
