<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Beltrán Gracia, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Calanche Morales, Juan Benito</dc:contributor>
    <dc:creator>Lasala Gil, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La carne de conejo posee destacadas características nutricionales, concretamente un bajo contenido graso y de colesterol, y un contenido alto de vitaminas. A pesar de que las personas que lo consumen, lo hacen habitualmente, hay gran parte de la población que se resiste a su consumo. Las razones por las que lo hacen son muy diversas y van desde el bienestar del animal (en muchos lugares el conejo es considerado como animal de compañía) hasta el precio en el mercado (el cual no es tan competitivo como las carnes de otros animales). Este trabajo ofrece una recopilación sobre la información más relevante acerca de la carne de conejo (datos de consumo, características nutricionales y formas de comercialización). Hoy en día existe una creciente demanda por parte de los consumidores hacia productos de calidad, así como productos que no conlleven una elevada elaboración. Por estas razones se estudian diversas formas de comercialización de la carne de conejo, incluida la elaboración de derivados cárnicos. No obstante, sería necesaria una mayor investigación para desarrollarlos adecuadamente, puesto que hay pocos estudios al respecto, tal y como se recoge en este trabajo. Para la realización de este trabajo de revisión bibliográfica se han consultado principalmente las bases de datos Science Direct, Alcorze y Web Of Science aunque también se consultaron fuentes específicas como la FAO, MAPA, BEDCA, WRSA e INTERCUN.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94714</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Tecnología de Alimentos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94714/files/TAZ-TFG-2020-1999.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencia y Tecnología de los Alimentos</dc:subject>
    <dc:title>Derivados de carne de conejo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Rabbit meat products</dc:title>
</oai_dc:dc>
