<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pocoví Juan, Andrés</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pueyo Morer, Emilio Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Rodríguez Pintó, Adriana</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>Esta tesis describe un trabajo centrado en la aplicaciones de técnicas paleomagnéticas con el fin de abordar diferentes problemáticas y enfoques estructurales en la parte central y oriental de las Sierras Exteriores de la Cuenca surpirenaica (del Pirineo Alto aragonés). Se presenta la adquisición un conjunto robusto y denso de nuevos datos magnetoestratigráficos a lo largo de casi 2 Km de serie en facies marino someras, principalmente de las Formaciones Boltaña y Guara con la finalidad de aportar una nueva cronología en la cuenca para el Cuisiense y Luteciense. Se presentan un conjunto significativo de datos bioestratigráficos para recalibrar de las biozonas de macroforaminíferos bentónicos involucradas. También se presenta un  apartado de estudio de desarrollo metodológico de modelos numéricos y un caso de estudio que aborda en problema de solapamiento de componentes paleomagnéticas. Fuente de error que afecta los valores y estabilidad de los datos paleomagnéticos y que gracias a este estudio puede ser cuantificable y abordable. Finalmente, un estudio de generación de datos robustos y de calidad para el control de cinemática de la estructura del anticlinal de Balzes y alrededores del entorno de Arguis permite develar el origen mixto de la curvatura del pliegue y acotar etapas de plegamiento y rotación para las zonas de estudio. Estos aspectos en conjunto aquí desarrollados, aportan gran cantidad de datos de muy buena calidad y representan una aportación innovadora y significativa para el Eoceno inferior y medio de la Cuenca surpirenaica occidental. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/10043</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Tierra</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/10043/files/TESIS-2013-020.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>geología estructural</dc:subject>
    <dc:subject>paleomagnetismo</dc:subject>
    <dc:title>Magnetoestratigrafía del Eoceno inferior y medio en el frente Surpirenaico (Sierras Exteriores)</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
