<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Zarza Alzugaray, Francisco Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Ginés Gracia, María</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En uno de los contextos fundamentales de desarrollo humano, el educativo, la enseñanza no puede limitarse a conocimientos teóricos y habilidades instrumentales, suponiendo un lugar idóneo para promover la felicidad, el equilibrio emocional y el bienestar personal desde Educación Infantil. La psicología positiva, partiendo del estudio de las potencialidades y fortalezas humanas, posibilita una nueva visión de calidad educativa cuyo objetivo es que los niños desplieguen al máximo sus aspectos positivos. Por ello, se parte de dicha corriente y de los beneficios que la educación musical puede aportar a su aplicación, siendo un recurso didáctico habitual en el aula y considerando la necesidad de ofrecer una perspectiva más amplia acerca de su papel y desarrollo, que permita mejorar nuestra práctica educativa y fomentar el bienestar psicológico de docentes y alumnos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88071</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Musical</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88071/files/TAZ-TFG-2019-2328.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Psicología positiva y música en educación infantil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Positive  psychology and Music in childhood education</dc:title>
</oai_dc:dc>
