<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Yus, María Cruz</dc:contributor>
    <dc:creator>Vicente Gutiérrez, Rebeca</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En los últimos años, se han realizado numerosos estudios en los cuales se alcanza el objetivo de analizar la relación que existe entre inteligencia emocional y rendimiento académico. El objetivo principal de la educación emocional, es desarrollar las competencias emocionales y sociales del alumnado, en concreto, se orienta a que éste adquiera conocimientos fundamentados sobre las emocionales y que, conforme a su desarrollo evolutivo, sea capaz de valorar las emociones propias y la de terceros, adquiriendo cierto grado de competencia en su regulación. El siguiente trabajo plantea una revisión bibliográfica basado en las teorías existente sobre la inteligencia emocional en la educación infantil,  así como también los diferentes tópicos desde las cuales se puede llevar la educación emocional en el ámbito educativo;  la importancia de las emociones y como estas están presentes a lo largo de toda la vida, jugando un papel relevante en la construcción de la personalidad e interacción social; los objetivos generales que presentan los programas de educación emocional aplicados al campo educativo; los resultados que conllevan los efectos específicos de la educación emocional; qué métodos seguir para educar en inteligencia emocional y cómo llevarla al aula, así como, algunos de los programas de alfabetización emocional que se han publicado en España. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85053</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85053/files/TAZ-TFG-2019-3367.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>REVISIÓN SOBRE INTELIGENCIA EMOCIONAL EN EDUCACIÓN INFANTIL</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">REVIEW ON EMOTIONAL INTELLIGENCE IN CHILDHOOD EDUCATION</dc:title>
</oai_dc:dc>
