<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pasamar Alzuria, Gonzalo</dc:contributor>
    <dc:creator>Valero Burillo, Hugo</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El nacionalismo árabe se encuentra entre el elemento doctrinal y la herramienta política. En este trabajo he tratado de razonar a cerca de sus verdaderas implicaciones, sus diferentes postulados y su desarrollo en perspectiva. Desde su origen en los elementos culturales del mundo árabe de finales del siglo XIX, he trazado un recorrido cronológico pasando por sus principales hechos fundacionales, su implantación política y sus venturas y desventuras, hasta llegar a su desaparición del panorama político a principio de los años 70 del siglo XX. &lt;br /&gt;Recorriendo Egipto, Palestina, Líbano, Siria, Iraq y Jordania, he tratado de dilucidar si su implantación política fue efectiva y si su marco ideológico fue concreto. También se han tratado las relaciones, amistosas y conflictivas, con los principales agentes, ideológicos, pero también políticos, y tanto de carácter interno, como externo.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94660</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94660/files/TAZ-TFG-2020-2396.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>El nacionalismo árabe. Orígenes, desarrollo y muerte política.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Arab nationalism. Origins, development and political death.</dc:title>
</oai_dc:dc>
