<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Almudí Higueras, Isabel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Fatás Villafranca, Francisco</dc:contributor>
    <dc:creator>Arranz Gálvez, María</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El siguiente trabajo es el resultado del análisis y el estudio del volumen Modern Evolutionary Economics de Richard Nelson, Giovanni Dosi, Constance Helfat, Andreas Pyka, Pier Paolo Saviotti, Keun Lee, Kurt Dopfer, Franco Malerba, y Sidney Winter. Está dirigido a describir los principales aspectos en los que los economistas evolutivos han centrado sus análisis durante las ultimas tres décadas, como son: el avance tecnológico, el comportamiento y las capacidades de las empresas, la competencia schumpeteriana y la dinámica industrial, las perspectivas económicas a largo plazo, y el proceso de recuperación o convergencia de los rezagados. Este trabajo tiene como objetivo final transmitir una comprensión clara de cómo y por qué crece la economía desde la perspectiva evolutiva, y siempre teniendo en cuenta que la economía está en constante movimiento y que es la innovación el principal impulsor de los cambios que ésta experimenta.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85378</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico; Área de Fundamentos del Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85378/files/TAZ-TFG-2019-2103.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Economía Evolutiva Moderna</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Modern Evolutionary Economics</dc:title>
</oai_dc:dc>
