<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Alfonso Lozano, Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>del Río García, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La manipulación genética de los aceites vegetales es un objetivo prioritario para los tecnólogos de alimentos debido a sus múltiples aplicaciones. Camelina sativa posee un contenido inusual de ácidos grasos omega-3 (30-35%) en su aceite siendo una de las fuentes naturales de omega-3, diferentes de los peces, más abundantes del planeta. Sin embargo, el aceite de esta planta también posee otros ácidos grasos como el erúcico (22:1), en cantidades que pueden variar entre el 2 al 5% del total de ácidos grasos lo que supone un obstáculo para la generalización del aceite de camelina como aditivo alimentario. El gen FAE1 es el responsable de la síntesis de ácido erúcico en la semilla y por tanto el gen diana a editar. Así pues, el objetivo de este proyecto a largo plazo es modificar genéticamente la composición química del aceite de camelina eliminando el contenido de ácido graso erúcico actuando sobre los tres genes CsFAE1 presentes en Camelina. Para ello, hemos utilizado el sistema de edición CRISPR-Cas9. En este trabajo, se ha procedido al diseño y obtención del vector de edición, conteniendo las secuencias diana, el sistema de guiado y la proteína Cas9 como paso previo a su transformación en plantas de Camelina. Para ello se ha utilizado una estrategia de PCR splicing para la clonación de las secuencias diana en el vector pHSE401. Los resultados muestran un correcto armado del vector de edición previo a la transformación de plantas de camelina. Estudios anteriores demuestran que es posible la edición mediante CRISPR-Cas9 de genes involucrados en la biosíntesis de aceite y de ácidos grasos en el aceite de plantas. La eliminación del erúcico mediante una estrategia similar, abriría las puertas al uso definitivo del aceite de camelina como fuente de omega-3 para usos agroalimentarios.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94597</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Tecnología de Alimentos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94597/files/TAZ-TFM-2020-151.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Calidad, Seguridad y Tecnología de los Alimentos</dc:subject>
    <dc:title>Desarrollo de herramientas moleculares basadas en el sistema CRISPR-Cas9 para la modificación del aceite de Camelina sativa</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Development of a CRISPR-Cas9 molecular tool for the modification of the seed oil from Camelina sativa</dc:title>
</oai_dc:dc>
