<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Garrido Rubio, Ana</dc:contributor>
    <dc:creator>Muñoz Gutiérrez, Diego</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La situación política en España se encuentra en el momento más convulso desde que se instaurara la democracia en el año 1977. Con la creciente diversidad de partidos y con la formación de gobiernos tan distintos a lo largo del territorio español, surge la pregunta de cómo decide la sociedad su voto y qué factores condicionan el mismo. &lt;br /&gt;Bajo esta cuestión, se comenzará con un marco teórico en el que se explicarán diferentes teorías basadas en las influencias que ejerce el entorno, la propia racionalidad y las campañas electorales. Posteriormente se explicará brevemente el contexto político actual en España, que permitirá comprender el núcleo del trabajo, un estudio empírico realizado en la ciudad de Zaragoza. Con él se tratará de demostrar qué factores determinan el voto electoral y se ofrecerá una serie de recomendaciones basadas en las conclusiones extraídas del estudio.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84928</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados; Área de Comercialización e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84928/files/TAZ-TFG-2019-3764_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84928/files/TAZ-TFG-2019-3764.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>Factores que condicionan el voto electoral</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Factors that condition the electoral vote</dc:title>
</oai_dc:dc>
