<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bolea Bailo, Rosa María.  </dc:contributor>
    <dc:contributor>Morales Amella, Mariano José</dc:contributor>
    <dc:creator>Lleberia Sedó, Ingrid</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Las bacterias se hacen resistentes a los antimicrobianos por la adquisición de mecanismos de resistencia a través de procesos genéticos, bien de origen plasmídico o del cromosoma bacteriano. La antibiorresistencia supone una amenaza creciente para la Salud pública y la Sanidad Animal, acentuada por el uso indebido de estos fármacos.&lt;br /&gt;En este trabajo se han estudiado muestras de cerdos que recibieron un tratamiento antibiótico con enrofloxacina. El objetivo de este estudio es la identificación de géneros bacterianos antibiorresistentes presentes en dichos animales, mediante el uso de medios de agar cromogénicos para el aislamiento selectivo de cepas resistentes a la vancomicina y antibióticos betalactámicos. Se han procesado muestras biológicas procedentes de 12 cerdos, obtenidas a lo largo de seis días de tratamiento antibiótico, y se ha determinado que el género bacteriano predominante es Enterococcus faecium resistente a la vancomicina. Además, se aprecia un patrón común en la frecuencia de aislamiento bacteriano, a lo largo de todo el estudio; E. faecium (62%), E. coli (23%), E. faecalis (4%) y K. pneumoniae (1%). El uso de enrofloxacina supone una modificación de las poblaciones bacterianas presentes en la microbiota de los cerdos. En el caso de K. pneumoniae, esta bacteria muestra mayor sensibilidad a la enrofloxacina, y su frecuencia de aislamiento está reducida en el grupo experimental a diferencia del grupo control. Por el contrario, el género E. coli, se ve favorecido por el uso de enrofloxacina, y su frecuencia es superior en el grupo experimental, a diferencia del grupo control, en el que no se aisló en ninguna muestra.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85182</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85182/files/TAZ-TFG-2019-3036.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>ESTUDIOS DE RESISTENCIAS ANTIBIÓTICAS A ENROFLOXACINA EN MUESTRAS DE CERDO.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">STUDIES OF ANTIBIOTIC RESISTANCES TO ENROFLOXACIN IN PIGS SAMPLES.</dc:title>
</oai_dc:dc>
