<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Guillén Franco, Marcos</dc:contributor>
    <dc:creator>Martín Avilés, Andrés</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Enseñar a pensar históricamente es uno de los principales objetivos que se ha de marcar la docencia en el futuro. Conocer en qué estado se encuentra el pensamiento histórico, cuáles son sus autores más relevantes, de qué manera se aplica en España y en el resto de países o el debate surgido a raíz de los diferentes posicionamientos para con el concepto, es la principal cuestión que nos ocupa en el presente trabajo. Para ello, se ha manejado una extensa bibliografía en inglés y castellano, se ha insertado una experiencia de Relevancia histórica realizada en un aula de 2º de la ESO y, finalmente, se ha debatido sobre la aplicación del pensamiento histórico en las aulas. El conocimiento de historia no significa memorizar hechos y fechas. La historia ha de entenderse como una construcción y así se tiene que enseñar en las clases. A pesar de un consenso mayoritario sobre lo que es y lo que no es enseñar historia, queda mucho por hacer, sobre todo en el día a día en las aulas&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86629</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86629/files/TAZ-TFM-2019-1017.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Metaconceptos del pensamiento histórico: situación actual y caminos para su desarrollo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Metaconcepts of historical thinking: current situation and path for its development</dc:title>
</oai_dc:dc>
