<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sancho Val, Joaquin</dc:contributor>
    <dc:creator>Fernández Perona , Adrian</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Las unidades del Ejército de Tierra solicitan un modelo de vehículo, que utilizando el modelo MANPADS del misil MISTRAL, les ofrezca mayor movilidad y protección. El TFG consiste en el análisis de la viabilidad de incorporar el modelo de plataforma MANPADS a un vehículo carrozado del ET. Para ello se ha realizado un análisis de la viabilidad, utilizando herramientas de Calidad y Gestión de proyectos, constituyendo el estudio por las siguientes fases: •	Estudio del sistema •	Estado del Arte •	Análisis de la viabilidad compuesto por: o	Estudio de mercado. o	Estudio técnico-operativo. o	Estimación económica-financiera. o	Estudio de socio-económico. Resultando del proyecto un estudio sobre el desarrollo de un sistema de armas de tipo MANPADS MISTRAL con torre automatizada, montado sobre el nuevo vehículo VAMTAC St5 que aporta altísima movilidad y protección. Finalmente se han realizado unas breves conclusiones, junto al análisis comparativo del nuevo sistema de armas frente al antiguo y unas conclusiones con posibles líneas de trabajo futuras.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94930</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94930/files/TAZ-TFG-2016-396.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94930/files/TAZ-TFG-2016-396_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la viabilidad de la adopción del modelo de la plataforma del Lanzador MANPADS en los vehículos carrozados del ET.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
