<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Benito, María Victoria</dc:contributor>
    <dc:creator>García Soria, Carolina</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La actividad que se recoge y analiza en el presente Trabajo de Fin de Máster fue llevada a cabo en el cuarto curso de un colegio privado concertado de la ciudad de Zaragoza en el 4º curso de Educación Secundaria Obligatoria. A través de la mencionada actividad se pretendió abordar la innovación metodológica en el aula a través del contenido de Historia del Arte. Para ello, se trabajó y se intentó comprobar en un contexto real la efectividad de la Programación Neurolingüística. De esta forma, se desarrolló una experiencia basada en las premisas de esta corriente metodológica convirtiendo a los alumnos del mencionado curso en artistas de Vanguardia.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63721</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63721/files/TAZ-TFM-2017-366.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Los alumnos de Secundaria se convierten en artistas de Vanguardia. Implementación de contenido en Historia del Arte a través de la innovación metodológica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">High school students become avant-garde artists. Implementation of Art History content through metodological innovation</dc:title>
</oai_dc:dc>
