<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Coma Roselló, Teresa</dc:contributor>
    <dc:creator>Chaffurin, Isabelle</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el ámbito escolar es necesario favorecer la Educación para la Ciudadanía Global mediante metodologías activas y participativas que permitan al alumnado desarrollar habilidades y actitudes a una edad temprana, en conexión con los Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS 16 Paz, Justicia e Instituciones sólidas).  Esta experiencia, se realizó en tercero y primero de educación infantil, en un centro educativo de Zaragoza, implementando la propuesta metodológica Filosofía para Niños para favorecer el desarrollo de su capacidad de participación ciudadana y fomentar la convivencia.  La revisión de investigaciones de esta metodología muestra el desarrollo de habilidades de pensamiento crítico a través del dialogo. Posteriormente, se elaboró y desarrolló una propuesta de intervención en tercero de infantil y de su análisis, basado en la investigación-acción con el profesorado, se planteó iniciar la experiencia en primero de infantil, diseñando y poniendo en práctica la propuesta.   El análisis cualitativo de los datos obtenidos confirma que esta metodología contribuye al desarrollo del pensamiento crítico, cuidadoso y creativo en el alumnado de ambos niveles.  Esta experiencia abre futuras líneas de investigación en relación a la participación de las familias y la mejora de recursos para una práctica inclusiva de Filosofía para Niños en Educación Infantil.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88093</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Métodos de Investigación y Diagnóstico en Educ.</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88093/files/TAZ-TFG-2019-2057.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>La filosofía para niños en educación infantil, una metodología para construir juntos el mundo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Philosophy for Children in Early Childhood Education, a methodology to build the world</dc:title>
</oai_dc:dc>
