<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Romero Piqueras, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Rico Link, Noah</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente proyecto parte de la identificación de varios problemas que afectan a la ensaïmada mallorquina, planteando y proponiendo como solución un  producto-sistema-servicio llamado ‘La Ensaïmadería’. En él se aúnan una “escuela-obrador” y un local de consumo de ensaïmadas, ofreciendo una experiencia multisensorial en torno a la ensaïmada.  Se ha estudiado el producto principal-la ensaïmada- generando una cartera de distintas variantes atractivas para los clientes. En cuanto al servicio, se distingue entre la “escuela-obrador” y el local de consumo, estudiando para ambos el tipo de personas a los cuales están destinados para satisfacer sus necesidades. Todo está englobado y conectado en un sistema que se ha desarrollado a través del estudio de modelos de negocio, las etapas de cada uno de ellos y cómo se pueden compatibilizar con el tipo de producto ofertado y su elaboración, y la experiencia de su consumo por parte de los clientes. Asimismo también se han definido los aspectos relativos a la viabilidad económica, la comunicación entre el producto y servicio con el cliente, y la estructura en cuanto al personal. Además se ha diseñado la imagen corporativa de ‘La Ensaïmadería’ así como sus aplicaciones.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78567</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Expresión Gráfica de la Ingeniería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78567/files/TAZ-TFG-2019-009_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78567/files/TAZ-TFG-2019-009.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería en Diseño Industrial y Desarrollo de Producto</dc:subject>
    <dc:title>Desarrollo conceptual del producto-sistema-servicio "La Ensaimadería"</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Conceptual development of the product-system-service "La Ensaimadería"</dc:title>
</oai_dc:dc>
