<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Salas Fumás, Vicente</dc:contributor>
    <dc:creator>Larraga Casado, Miguel Ángel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Analizar la penetración de las Tecnologías de la Información y las Comunicaciones (TIC) en la administración pública española, con una perspectiva temporal y comparada con la penetración de estas tecnologías en la administración pública de otros países del entorno. El trabajo identifica algunas de las dificultades que históricamente han condicionado la relación singular entre administración y tecnología. En segundo lugar se analizan los factores más determinantes en la penetración de las TIC en la administración pública en España, en concreto en el cambio hacia la transformación digital de la administración pública transformando los trámites que habitualmente se realizaban en papel. Finalmente se presentan las estrategias que ha utilizado una empresa referente dentro del sector para introducirse en este mercado y las estrategias que ha llevado a cabo para mantener buenos resultados en los últimos años. Con la lectura final del trabajo se debe obtener una visión general de cómo han penetrado las TIC en la administración y cuál es su evolución.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86936</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86936/files/TAZ-TFG-2019-3806.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>LA INNOVACIÓN ORGANIZATIVA Y TECNOLÓGICA: Penetración de las TIC en la administración pública.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">ORGANIZATIONAL AND TECHNOLOGICAL INNOVATION: Penetration of ICTs in public administration.</dc:title>
</oai_dc:dc>
