<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ferruz Agudo, Luis</dc:contributor>
    <dc:contributor>Badía Fraile, Guillermo</dc:contributor>
    <dc:creator>Gómez Gracia, Sandra</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este estudio es analizar las amenazas y oportunidades que esconde el bitcoin como criptomoneda más popular en la actualidad. Así pues, se hace referencia al uso del bitcoin para actividades ilícitas y evasión de obligaciones tributarias, y a su elevada volatilidad, pero también a la oportunidad de realizar pagos internacionales sin fricciones a un coste menor debido a la eliminación de intermediarios. En este sentido, se presenta un análisis jurídico, fiscal y financiero del bitcoin, donde se analizan las repercusiones que está teniendo desde esta triple perspectiva. Asimismo, se aporta una visión crítica de esta divisa digital con el fin de advertir de las consecuencias que puede tener, así como unas recomendaciones sobre cómo actuar con esta criptomoneda. Como consecuencia, se ha observado que a pesar de la importancia que está adquiriendo, el bitcoin todavía no tiene una naturaleza jurídica clara, todavía existen cuestiones fiscales que no han sido solventadas, y además se encuentra inmerso en una burbuja especulativa.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69500</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69500/files/TAZ-TFG-2018-262.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Análisis Jurídico, Fiscal y Financiero del Bitcoin.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">A Legal, Fiscal and Financial Analysis of Bitcoin.</dc:title>
</oai_dc:dc>
