<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ortas Fredes, Eduardo</dc:contributor>
    <dc:contributor>Moneva Abadía, José Mariano</dc:contributor>
    <dc:creator>Moseñe Fierro, José Antonio</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La presente tesis doctoral aborda la problemática de la integración de las tres dimensiones de la sostenibilidad en la gestión de empresas pertenecientes a sectores que generan un gran impacto económico, social y medioambiental; como son el energético y el turístico. En estos sectores la transición hacia modelos de negocio más sostenibles es necesaria, ya que permiten que las empresas adapten sus sistemas de gestión a los retos actuales de la sociedad como la preservación del medioambiente, la reducción de la pobreza y la creación de comunidades sostenibles. Solamente incorporando las expectativas cambiantes de los diferentes grupos de interés en los modelos de decisión empresarial, las compañías lograrán sobrevivir en un contexto social y económico complejo, donde la incertidumbre se ha convertido en un factor estructural. Asimismo, esta tesis doctoral aporta evidencias con el objetivo de lograr que la transparencia en el desempeño empresarial pueda ser institucionalizada mediante el uso de herramientas ofrecidas por la contabilidad social y medioambiental. Específicamente, el énfasis se centra en la evaluación de cómo las empresas de éstos sectores rinden cuentas de sus prácticas y actividades ante la sociedad intentando responder a las demandas de ésta. &lt;br /&gt;La tesis se presenta como un compendio de cuatro artículos académicos pertenecientes a la unidad temática de la contabilidad social y medioambiental, que abordan desde diferentes perspectivas cómo la adaptación de la gestión empresarial a modelos de negocio sostenibles puede modificar la creación de valor para los grupos de interés. El análisis se centra en las empresas energéticas y turísticas, ya que tradicionalmente han sido consideradas como sectores que generan un gran impacto sobre el medioambiente y la sociedad, siendo a la vez una parte esencial del desarrollo de economías como la española.&lt;br /&gt;El sector energético en España está compuesto por grandes empresas, algunas de nueva creación que añaden más diversidad al sector y que, progresivamente, incorporan las demandas de los grupos de interés en sus procesos de toma de decisiones. El objetivo en el análisis de este sector consiste en evaluar su contribución al desarrollo sostenible. Para ello, se analiza cómo éstas empresas acomodan sus mecanismos de diálogo con los grupos de interés a través de la divulgación de información de sostenibilidad. Se realiza un análisis cuantitativo y cualitativo durante un periodo de cinco años con un doble objetivo: i) conocer la motivación empresarial para llevar a cabo acciones de divulgación de información de sostenibilidad; y, ii) determinar la forma en que revelan información, así como las limitaciones existentes de la información divulgada. Posteriormente, se analiza la viabilidad financiera de modelos de negocio de empresas del sector energético más sostenibles, principalmente ligados al desarrollo y explotación de energías renovables. De este modo, se evalúa si el mercado valora positivamente los modelos de negocio más sostenibles en este sector en comparación con las empresas tradicionales de explotación de recursos fósiles. Para ello, se realiza una estimación de los niveles de riesgo sistemático de ambas empresas (i.e. energéticas convencionales vs. energéticas que explotan energías renovables) considerando el Índice General de la Bolsa de Madrid como benchmark durante el periodo 2007-2010. Es interesante destacar que el análisis se enmarca dentro de un contexto de crisis financiera, aspecto que permite contrastar si los nuevos modelos de negocio pueden mitigar la incertidumbre en torno a la viabilidad económica de la empresa. &lt;br /&gt;El segundo sector analizado (i.e. sector turístico) depende en gran medida del medioambiente que lo sustenta y del que obtiene todo su potencial. Esto es debido a que los recursos naturales y las comunidades locales constituyen los activos más relevantes de dicho sector. Su rápido y continuado crecimiento desde la segunda mitad del siglo XX no exime a los gestores de éstas empresas de considerar los principales retos sociales y medioambientales actuales. Por este motivo, en la presente tesis doctoral se analiza como la contabilidad social y medioambiental puede dotar a las empresas de este sector de la habilidad para contribuir a varios de los objetivos del desarrollo sostenible, reduciendo por ejemplo las desigualdades a la vez que creando comunidades sostenibles e inclusivas y preservando el medio natural. Se implementa un análisis cuantitativo de datos sobre el turismo rural en una comunidad autónoma española (i.e. Aragón) para mostrar su contribución a mantener y a asentar la población en el territorio, disminuyendo la diferencia de rentas con respecto a las ciudades e integrando a la población. Adicionalmente, el estudio se complementa con los datos cualitativos obtenidos mediante entrevistas a técnicos, expertos y responsables políticos del sector. Posteriormente la investigación evalúa, mediante un estudio de caso, cómo el turismo rural proporciona respuestas a las demandas de los grupos de interés en una comarca de la comunidad autónoma de Aragón (i.e. las Cinco Villas). Para ello se realiza un análisis cuantitativo de datos correspondientes al sector durante el periodo 2005-2015 y un análisis cualitativo mediante entrevistas semiestructuradas a empresarios y gestores turísticos. El análisis se complementa con la observación participante para obtener una visión holística objetiva y precisa que otorga rigurosidad al estudio. Se pone de manifiesto una leve mejoría en la situación económica y social de la región debido al compromiso de los empresarios con la comunidad y el medioambiente.&lt;br /&gt;Finalmente se presentan unas conclusiones que muestran como la incorporación de los aspectos económicos, medioambientales y sociales al proceso de creación de valor en las empresas del sector energético y turístico da lugar a la aparición de unos modelos empresariales alternativos más sostenibles.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89287</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89287/files/TESIS-2020-063.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>contabilidad social</dc:subject>
    <dc:title>Four essays on sustainability and environmental accounting in Spanish companies</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
