<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Altemir Gómez, Irene</dc:contributor>
    <dc:contributor>Larrosa Poves, José Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Castro Alonso, Francisco Javier</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción. Desde hace años, se han ido desarrollando diferentes fórmulas matemáticas para calcular la potencia de la lente intraocular (LIO) que vamos a implantar en la cirugía de las cataratas. Las denominadas fórmulas teóricas de tercera generación (entre las cuales está la SRK/T), son las más ampliamente utilizadas, pero en un porcentaje de casos, existen errores en la precisión del cálculo. Esto sucede por  la manera en la que estas fórmulas predicen la posición efectiva de la lente (ELP) tras la cirugía, ya que sólo utilizan la longitud axial y la curvatura corneal para estimar dicha posición y la potencia de la misma. La ELP es actualmente la principal causa de los errores refractivos en el cálculo de la potencia de la lente. La variación en los resultados se debe a la diferencia existente entre la ELP final comparada con la ELP calculada. Las fórmulas de tercera generación presuponen que la distancia desde la córnea a la LIO es proporcional a la longitud axial, y no tienen en cuenta la profundidad del segmento anterior (SA). Ante un SA profundo y uno estrecho, estas fórmulas calculan idéntica LIO cuando las variables utilizadas por la fórmula (LA y K) son las mismas. Uno de los aspectos más interesantes en el ajuste refractivo del cálculo de la potencia de la LIO, sigue siendo estudiar qué parámetros oculares preoperatorios, especialmente del SA, están influyendo en la posición real de la lente una vez implantada. El biómetro óptico LENSTAR LS 900 (Haag- Streit AG, Koeniz, Switzerland) es actualmente uno de los pocos dispositivos que permite realizar la medición de todos los parámetros del SA útiles en el cálculo de la LIO, mediante un sistema de Reflectometría de Baja Coherencia Óptica (OLCR). Desarrollo teórico. Este trabajo de investigación ha sido realizado en el Servicio de Oftalmología del Hospital de Alcañiz, y el periodo de reclutamiento abarca desde Octubre de 2013 hasta Enero de 2015. Se trata de un estudio clínico descriptivo, no intervencionista, retrospectivo, sobre el valor de las medidas biométricas realizadas con el biómetro LENSTAR LS900, y el cálculo de la potencia de la LIO con la fórmula SRK/T, en pacientes que iban a ser intervenidos de catarata. Las variables principales del estudio han sido el error refractivo (ER), la posición final de la lente (PFL) y el error de posición (EPos) ó diferencia entre la posición estimada por la fórmula y la PFL. Nos planteamos los siguientes objetivos: Determinar la PFL, el ER y el EPos tras la cirugía de catarata, y analizar su relación con los parámetros biométricos preoperatorios del segmento anterior y con la longitud axial del ojo; buscar nuevos parámetros en el ecograma ofrecido por el biómetro óptico Lenstar, para comprobar si existe algún hallazgo que nos permita cuantificar un ajuste en la potencia de la LIO; valorar si existen diferencias en los parámetros biométricos obtenidos, según las características epidemiológicas de la muestra estudiada (edad, sexo y ojo), y comparar los resultados de las variables principales, según el tipo de LIO estudiada. Se realizó un estudio biométrico completo pre y postoperatorio, para valorar los parámetros del globo ocular, principalmente del segmento anterior, que pueden influir en la posición final de la LIO y en el cálculo de la potencia de la misma, así como determinar diferencias según el modelo de lente elegido. La cirugía de la catarata fue practicada en todos los casos por el mismo oftalmólogo, mediante facoemulsificación en modo de energía torsional y técnica micro-coaxial (MCCS), con incisión de 2,2 mm, e implante de LIO monofocal. Se han establecido tres subgrupos de estudio en dependencia de la LIO: Grupo I, con implante de una LIO Acrysof ® IQ aspheric SN60WF (Alcon Laboratories, Inc.); Grupo II, LIO enVista MX60 (Bausch+Lomb); Grupo III, LIO CT Asphina 409 (Carl Zeiss Meditec). Conclusiones. El ER y la PFL están relacionados directamente con el tamaño de la cámara anterior, y con la profundidad del SA. Y el EPos, está correlacionado negativamente con el ER, y relacionado con la longitud axial y el SA, con un comportamiento diferente según el tipo de lente estudiada. Existe un punto en el ecograma ofrecido por el biómetro Lenstar (punto de la interfase intracristaliniana), que está directamente relacionado con la posición de la lente y con el ER. En los modelos de regresión lineal simple, se obtiene que 1 mm de variación en este parámetro provoca una modificación en la posición de la lente de 0,6-0,75 mm, y en el error refractivo de 0,3-0,6 D, según el tipo de LIO. Hemos encontrado diferencias biométricas entre hombres y mujeres. Al estratificar el error refractivo como grupos de “éxito” (&lt; 0,50 D) y “error” (≥ 0,50 D), la lente MX60 muestra diferencias significativas en todas las variables del segmento anterior y en la longitud axial. Y en las lentes SN60WF y CT Asphina 409, se han encontrado diferencias superiores a 0,50 D, al comparar el error refractivo entre ojos con SA corto (&lt; 7,4 mm) y largo (&gt; 8mm). La incorporación de más parámetros oculares, especialmente aquellos relacionados con las estructuras del SA, ayuda a mejorar la estimación de la posición de la lente en el ojo tras la cirugía, y por tanto de estimar con más precisión la potencia de la LIO que vamos a implantar.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48617</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48617/files/TESIS-2016-159.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>biometría</dc:subject>
    <dc:subject>cirugía ocular</dc:subject>
    <dc:subject>oftalmología</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de factores biométricos relacionados con el cálculo de la potencia de LIOs monofocales en cirugía de catarata, medidos mediante reflectometría de baja coherencia óptica</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
