<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mauri Medrano, Marta</dc:contributor>
    <dc:creator>Martín Muniesa, Eva</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Se trata de un proyecto basado en la inclusión de niños con deficiencias auditivas, ya que, personalmente padezco una deficiencia auditiva desde los cinco años.  Es importante conocer, en primer lugar, cómo funciona y está formado en oído. Y en segundo lugar, cómo se clasifican las distintas deficiencias auditivas: según la parte del oído afectada, la causa, el momento de aparición y el grado de pérdida auditiva. La detección precoz es fundamental, con pruebas como otoemisiones acústicas o potenciales evocados auditivos.  En el momento en el que conocemos las necesidades educativas del alumno/a con deficiencia auditiva, trabajamos con él, destacando la inclusión en el aula. Y es por eso, que se plantea el siguiente proyecto.  El proyecto se basa en el área de las ciencias sociales y naturales, y me he centrado en el primer trimestre de un curso escolar. En cada uno de los temas, los alumnos, por grupos, realizarán una serie de actividades. Dichas actividades, se expondrán posteriormente al resto de la clase.  De esta manera, se incluirá al alumno/a con deficiencias auditivas en un grupo para trabajar con el resto de compañeros, fomentado la inclusión y el trabajo cooperativo, para aprender todos juntos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95174</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Didáctica y Organización Escolar</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95174/files/TAZ-TFG-2020-3079.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Proyecto inclusivo para niños/as con deficiencia auditiva</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Inclusive project for children with hearing impairment</dc:title>
</oai_dc:dc>
