<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Velilla García, Katherine Elisa</dc:contributor>
    <dc:creator>Galisteo Lafuente, Blanca Gemma</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El  siguiente  trabajo  académico  valora  el  juego  como  metodología  de  trabajo  en  el aula  para  el  aprendizaje  de  una  lengua  extranjera.  Ésta  se  fundamenta  en  dos  técnicas que  se  centran  en  la  comunicación  como  medio  de  interacción  entre  el  docente  y  el alumno: Communicative Language Teaching y Total Physical Response. Teniendo  en  cuenta  los objetivos  generales  del  currículo  actual  de  la  etapa  de Educación Infantil, donde se determina el aprendizaje de la lengua extranjera,debemos favorecer el desarrollo de dichas habilidades comunicativas a través de la combinación: comunicación y acción. Para ello, se considera al educador como parte trascendental en dicho proceso de aprendizaje, debido a que su papel como modelo será eje motivador de nuevos   aprendizajes.   De   esta   manera,  teniendo   como   base   las   características madurativas  de  los  alumnos,  podemos  definir  que  el  objetivo  trascendental  del  trabajo que nos ocupa es la adquisición de nuevos conocimientos a través del juego,haciendo el proceso  de  enseñanza aprendizaje  algo  diferente  y  atractivo.  Por  lo  tanto  el  juego  será motor  de  aprendizaje,  donde  la  acción  y  las  experiencias  motrices  forjarán  nuevos esquemas  de  conocimiento aumentando  así  el  rendimiento   y  una  mejora  en  los resultados.  Los alumnos demostrarán sus destrezas en la actividad final Arts and Crafts, con la cual concluye nuestra propuesta docente.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77991</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Inglesa y Alemana; Área de Filología Inglesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77991/files/TAZ-TFG-2018-1488.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Adquisición de una lengua extranjera a través del juego.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Acquiring a foreign language through games.</dc:title>
</oai_dc:dc>
