<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ortega Lapiedra, Raquel</dc:contributor>
    <dc:creator>García Gonzalo, Caterina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El mundo de los Recursos Humanos está cambiando por múltiples motivos, entre otros la llegada de las nuevas generaciones al mundo laboral, con nuevas inquietudes y prioridades. Además, la situación demográfica de España lleva a que las organizaciones se preocupen por mantenerse en el futuro y para ello es imprescindible contar con los mejores en sus equipos. Estas situaciones dan lugar a una “Guerra por el talento” que es una realidad ya hoy día, pero será mayor en un futuro. La estrategia de Employer Branding debe ocupar un lugar transversal en las organizaciones con el objetivo de ser competitiva en el mercado que actúe. En este trabajo se ahonda en el Employer Branding, la estrategia sobre Gestión del Talento que están llevando a cabo las empresas para hacer frente a los nuevos tiempos, así como en las herramientas de las que disponen para su consecución.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85714</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85714/files/TAZ-TFG-2019-1503.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>ESTRATEGIA DE EMPLOYER BRANDING: OBJETIVOS Y HERRAMIENTAS</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">EMPLOYER BRANDING STRATEGY: GOALS AND SKILLS</dc:title>
</oai_dc:dc>
