<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sebastián López, María</dc:contributor>
    <dc:creator>Palomino Lallana, María del Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El currículum para la enseñanza de Geografía e Historia es una prueba más del segundo plano en el que se encuentra la mujer en nuestra sociedad. Nuestros alumnos no conocen mujeres históricas, no conocen su historia, están inundados por micro machismos y estereotipos y tienen una visión desconocida de la violencia, de la discriminación y de la falta de estima hacia la mujer y todo por una falta de información.  Llevar al aula actividades que trabajen el género desde diversas vertientes: autoestima, comunicación, historia y violencia y hacerlo con diversas metodologías debe ser nuestro objetivo. Si la sociedad está en continuo avance, los materiales y actividades de nuestros alumnos deben estar en permanente revisión. Hay que dejar atrás lo tradicional y generar en nuestros alumnos la diversión y la emoción en aras de un aprendizaje significativo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77358</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77358/files/TAZ-TFM-2018-833.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Ahora nos toca a nosotras una modernización del curriculum desde la perspectiva de género</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Now is the turn of women a curriculum renewed through the gender perspective</dc:title>
</oai_dc:dc>
