<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martín del Brío, Bonifacio</dc:contributor>
    <dc:creator>Lahoz Chuliá, Heimdal</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se va a diseñar e implementar un nodo IoT en Arduino Yún, que permita a un usuario acceder, mediante PC o teléfono móvil, a cámaras y sensores de bajo coste instalados en su vivienda, utilizando para ello las posibilidades de Arduino Yún, el cual incluye muchas facilidades para su conexión a internet y un microprocesador con sistema operativo Linux. Se trata de diseñar un prototipo que en el futuro pueda emplearse como parte de un sistema de vigilancia del hogar.  En primer lugar, se convertirá Arduino Yun en un servidor web en el que se alojarán las aplicaciones implementadas. Seguidamente se abordan cuatro desarrollos, basados en el acceso al nodo IoT desde internet (desde computador o teléfono móvil) para llevar a cabo las tareas de monitorización indicadas (cámaras, sensores).  El primer desarrollo consiste en la conexión al nodo de diferentes tipos de cámaras “low cost”, programando la captura periódica y transferencia automática de imágenes a una cuenta de Dropbox, permitiendo elegir al usuario tanto el periodo como la cámara que se utiliza para las capturas. El segundo desarrollo permite que el usuario pueda solicitar a demanda la realización de una única captura de imagen, que será enviada como archivo adjunto a su email y además la posibilidad de escribir un Tweet y publicarlo en la red social si se desea. El tercero se basa en la toma de datos mediante un sensor de temperatura conectado a Arduino, permitiendo observar la gráfica (temperatura-tiempo) en tiempo real y posteriormente guardándolos en un registro histórico para poder acceder a ellos en un futuro. Por último, la cuarta aplicación da la posibilidad de emitir vídeo en streaming cuando se detecta presencia mediante un sensor PIR; una vez se detecta movimiento, se realizan cuatro capturas consecutivas y se envían al email del usuario automáticamente. Para conseguir estos objetivos, se ha realizado la programación mediante el software Arduino y la aplicación PuTTY, que permite la ejecución por línea de comandos del programa en el procesador Linux, además de la sincronización con las diferentes redes sociales a las que tiene acceso el nodo IoT.  A continuación, se lleva a cabo el desarrollo de las páginas web y la aplicación móvil para poder hacer las pruebas del acceso desde internet y comprobar cómo funciona el nodo IoT a través de la interfaz de usuario, además de poder incorporar la programación necesaria para la comunicación a través de internet (protocolo http).</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78583</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Electrónica y Comunicaciones; Área de Tecnología Electrónica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78583/files/TAZ-TFG-2018-4693_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78583/files/TAZ-TFG-2018-4693.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Electrónica y Automática</dc:subject>
    <dc:title>Nodo IoT con cámara web para aplicaciones domóticas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">IoT node with webcam for domotic applications</dc:title>
</oai_dc:dc>
