<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Malo Urriés, Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Parrilla Blasco, Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: Las lesiones de menisco son la segunda lesión más común de la rodilla, siendo doble la posibilidad de lesión del interno. Las roturas meniscales pueden darse por lesiones agudas o por problemas degenerativos. Esta patología se diagnostica mediante resonancia y se trata quirúrgicamente con una meniscectomía por artroscopia, pero hay controversia acerca de su efectividad. La fisioterapia ayuda al paciente a la vuelta a su vida diaria de una forma funcional. OBJETIVOS: el objetivo principal de este trabajo es desarrollar un plan de intervención fisioterápico en un paciente que fue sometido a una meniscectomía parcial por artroscopia por rotura de menisco interno, y que posteriormente recibió rehabilitación sin un buen resultado. Se trata un paciente de larga evolución, pues esta intervención comienza 4 meses después de la cirugía. METODOLOGÍA: estudio intrasujeto (n=1) experimental de un paciente de mediana edad intervenido por una rotura de menisco. Al inicio se realiza una valoración en la que se establecen las variables con las que se va a medir la evolución del paciente a lo largo del tratamiento (volumen del miembro inferior, balance articular, dolor, test para la evaluación subjetiva de la rodilla y cuestionario de salud SF-36). DESARROLLO: el tratamiento fisioterápico se lleva a cabo durante 5 semanas, los objetivos de este son: disminuir la sintomatología, aumentar el rango de movimiento y la fuerza muscular, conseguir una rodilla funcional y acondicionar al paciente para las actividades de la vida diaria y laboral. CONCLUSIÓN: el tratamiento planificado parece ser efectivo para el paciente, aunque no se consigue una recuperación total, es una evolución satisfactoria.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89090</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89090/files/TAZ-TFG-2018-2953.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápico tras meniscectomía parcial artroscópica por rotura de menisco interno. A propósito de un caso.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy intervention plan after arthroscopic partial meniscectomy due to internal meniscus tear. Clinical case report.</dc:title>
</oai_dc:dc>
