<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pellicer Domingo, María Rosa</dc:contributor>
    <dc:creator>Mesa Gancedo, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>1997</dc:date>
    <dc:description>El trabajo que he presentado como tesis doctoral consiste en un análisis exhaustivo de la obra poética del argentino Julio Cortázar (1914-1984). Se organiza en tres grandes bloques: 1) "el acceso a la poesía de Julio Cortázar"; 2) "el desencadenamiento de la lectura", y 3) "proyección de la lectura en busca del sentido". La primera parte consta de cuatro capítulos que atienden a la fijación del corpus poético cortazariano (I), al exiguo estado de la cuestión sobre la poesía cortazariana (II), a las opiniones de Cortázar acerca de sí mismo como poeta (III), para concluir con un ordenamiento conceptual del numeroso material teórico acerca del género poético que Cortázar ha dispersado en escritos de toda índole (IV). La segunda parte se interna ya en el análisis de los textos poéticos, en siete capítulos que parten de la lectura de los sonetos cortazarianos (V), siguen atendiendo a la poesía más conscientemente lúdica y metapoética (VI-VIII) y terminan fijándose en algunos textos privilegiados de la ingente escritura amorosa del autor argentino (IX-XI). Los cuatro últimos capítulos constituyen la parte final del trabajo, en la que se intenta reconstruir un sentido global para toda la escritura lírica de Julio Cortázar, basado en el arquetipo del poeta órfico. Así, repaso el planteamiento del problema de la identidad (XII) o la elaboración de los tópicos más propiamente órficos que pueden rastrearse en esa poesía (XIII). Viene a continuación el comentario de poemas relacionados con el mundo del arte y la cultura (XIV), el de otros que afectan al tema del sacrificio y la desacralización (XV) y, finalmente, intento la reconstrucción de un discurso crítico vertido en los moldes del poema (XVI). La tesis se completa con un apéndice que incluye cinco poemas inéditos, un índice exhaustivo de todos los poemas localizados y la oportuna consigna del aparato bibliográfico utilizado en la elaboración del trabajo.</dc:description>
    <dc:description>This doctoral dissertation tries to analyse Julio Cortázar's poetical work. It consists of three parts: 1) "The access to Julio Cortázar's poetry"; 2) "The burst of reading"; 3) "Projection of reading and the search of sense". The first part has four chapters that fix the Cortázar's poetical corpus (I), describe the state of the art about Cortázar's poetry (II), the author's opinions about himself as a poet (III), and put in order the copious theoretic material about poetry that Cortázar has given in many texts throughout his work. The second part progresses to the analysis of the poetical texts. It consists of seven chapters dedicated to Cortázar's sonnets (V), the most conscientiously vanguardist and meta-poetical poetry (VI-VIII) and some of the many love poems of the Argentinian author (IX-XI). Last four chapters constitute the final part of my work, in which I have tried to build a global sense for the whole lyric writing of Julio Cortázar. The base for this global sense is the "Orphic Poet" archetype. So, I have looked into the development of the identity problem in this poetry (XII) and the treatment of the Orphic topics that can be found in it (XIII). After that, the interpretation search into the poems related to art and culture, in a wide sense (XIV), the poems that talk about sacrifice and desacralization (XV) and, at last, I try to find a critical discourse of society that chooses the form of a poem (XVI). My dissertation finishes with an appendix that includes five unpublished poems, an index of all the poems I have found and the necessary bibliography I have used to write this essay.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31597</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Española</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31597/files/TESIS-2015-044.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ciencias de las artes y las letras</dc:subject>
    <dc:subject>análisis literario</dc:subject>
    <dc:subject>crítica de textos</dc:subject>
    <dc:subject>teoría, análisis y crítica literarios</dc:subject>
    <dc:title>La obra poética de Julio Cortázar</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
