<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Polo Llorens, Vicente</dc:contributor>
    <dc:contributor>Garcia Martin, Elena </dc:contributor>
    <dc:creator>Gutierrez Ruiz, Fernando</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Evaluación de la función visual (agudeza visual, campimetria automatizada, test de color), de los espesores de la capa de fibras nerviosas de la retina medidos mediante 2 dispositivos de OCT (Tomografía de coherencia óptica) y de la colorimetría de la cabeza del nervio óptico (medición mediante una fotografía de la saturación de hemoglobina a través del análisis de color de la misma) como posible uso de los mismos como biomarcadores para el diagnóstico de la Enfermedad de Alzheimer y de la fibromialgia. Demostrándose la utilidad.&lt;br /&gt;Artículos empleados para la redacción de la tesis doctoral&lt;br /&gt;1. Bambo MP, Garcia-Martin E, Gutierrez-Ruiz F, Pinilla J, Perez-Olivan S, Larrosa&lt;br /&gt;JM, Polo V, Pablo L. Analysis of optic disk color changes in Alzheimer's disease: a&lt;br /&gt;potential new biomarker. Clin Neurol Neurosurg. 2015 May;132:68-73. doi: 10.1016/&lt;br /&gt;j.clineuro.2015.02.016. Epub 2015 Mar 9. PubMed PMID: 25797847.&lt;br /&gt;2. Bambo MP, Garcia-Martin E, Gutierrez-Ruiz F, Magallon R, Roca M, Garcia-&lt;br /&gt;Campayo J, Perez-Olivan S, Polo V, Larrosa JM, Pablo LE. Study of perfusion changes&lt;br /&gt;in the optic disc of patients with fibromyalgia syndrome using new colorimetric&lt;br /&gt;analysis software. J Fr Ophtalmol. 2015 Sep;38(7):580-7. doi: 10.1016/j.jfo.2015.01.010.&lt;br /&gt;Epub 2015 May 11. PubMed PMID: 25976129.&lt;br /&gt;3. Garcia-Martin E, Garcia-Campayo J, Puebla-Guedea M, Ascaso FJ, Roca M,&lt;br /&gt;Gutierrez-Ruiz F, Vilades E, Polo V, Larrosa JM, Pablo LE, Satue M. Fibromyalgia is&lt;br /&gt;correlated with retinal nerve fiber layer thinning. PLoS One. 2016 Sep;11(9):e0161574.&lt;br /&gt;doi: 10.1371/journal.pone.0161574. eCollection 2016. PubMed PMID: 27584145;&lt;br /&gt;PubMed Central PMCID: PMC5008644.&lt;br /&gt;4. Bambo MP, Garcia-Martin E, Larrosa JM, Polo V, Gutiérrez-Ruiz F, Villages E,&lt;br /&gt;Gil-Arribas L, Pablo LE. Retinal and optic disc alterations in Alzheimer’s disease: the&lt;br /&gt;eye as a potential central nervous system window. J Alzheimers Dis Parkinsonism&lt;br /&gt;2016;6:223. doi: 10.4172/2161-0460.1000223&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/83965</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/83965/files/TESIS-2019-140.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>oftalmologia</dc:subject>
    <dc:subject>reumatologia</dc:subject>
    <dc:subject>diagnostico por imagen</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación de la función visual, de la capa de fibras nerviosas de la retina y de la colorimetría de la cabeza del nervio óptico como biomarcadores en pacientes con Alzheimer y fibromialgia</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
