<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Díaz Fernández, Rafael</dc:contributor>
    <dc:creator>Brun Cuello, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Las drogas son unas sustancias nocivas para la salud de todas las personas. El consumo de este tipo de sustancias es un hecho muy presente en la sociedad de hoy en día y por ello, es esencial realizar una buena prevención. Para ello, es necesaria la ayuda de los centros educativos, integrados en la Red de Centros Promotores de la Salud, para inculcar a todo el alumnado unas destrezas y habilidades que les permitan desarrollar unos hábitos de vida saludables e informarles acerca de los factores de riesgo a través de los factores de protección para que se alejen del inicio hacia el consumo de estas sustancias perjudiciales a temprana edad. Además, es importante que todas las personas que rodean al individuo colaboren con esta labor, es decir, tanto la familia como el centro educativo. De esta manera, se conseguirá que el desarrollo de la identidad, del autoconcepto y de la autoestima equilibrada sea el correcto, como fortaleza frente al consumo de drogas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84935</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84935/files/TAZ-TFG-2019-3599.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Prevención de adicciones con sustancias een Educación Primaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Prevention of substance addictions in Primary Education</dc:title>
</oai_dc:dc>
