<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Generelo Lanaspa, Eduardo</dc:contributor>
    <dc:contributor>Zaragoza Casterad, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Abarca Sos, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2011</dc:date>
    <dc:description>Entender los factores personales y sociales que influencian la actividad física (AF) es importante para desarrollar intervenciones efectivas para aumentar los niveles en adolescentes. Los objetivos del estudio son a) utilizar la percepción de competencia y el disfrute como predictores de los niveles de AF; b) evaluar la influencia de los otros significativos: madre, padre, amigos y profesor de Educación Física (EF); c) integrar la provincia como variable ambiental. 1618 adolescentes, 14.46 (1.28) años, completaron cuestionarios para evaluar la percepción de competencia, disfrute, influencias de los otros significativos y AF. Los resultados indicaron que la percepción de competencia  y el disfrute predicen positivamente la AF a nivel personal. A nivel social, las influencias del padre y amigos afectan positivamente a la percepción de competencia y disfrute, mientras que el efecto del profesor de EF fue negativo y no hubo influencia de la madre. A nivel ambiental tampoco se encontraron efectos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6200</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/6200/files/TESIS-2011-043.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>adolescencia</dc:subject>
    <dc:subject>actividad física</dc:subject>
    <dc:subject>percepción de competencia</dc:subject>
    <dc:subject>disfrute</dc:subject>
    <dc:subject>otros significativos</dc:subject>
    <dc:title>Factores personales, sociales y ambientales que influencian los niveles de actividad física de los adolescentes aragoneses</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
