<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Alados, Concepción</dc:contributor>
    <dc:creator>Kouba, Yacine</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>En muchos bosques Mediterráneos, Quercus faginea se considera como un componente estructural importante de las comunidades nativas porque ofrece hábitat para una amplia diversidad de comunidades de plantas y animales, y por lo tanto, es de gran interés para  la conservación de los ecosistemas. A pesar de su importancia, esta especie es poco estudiada en comparación con otras especies tal como Q. ilex y Fagus syvatica. Esta tesis doctoral analiza el efecto de los factores abióticos y el uso antrópico en la distribución de Q. faginea en el Pirineo Central, examina la dinámica espaciotemporal de los bosques de Q. faginea del Prepirineo Central durante el periodo entre 1957 y 2006,  evalúa el papel del cambio del uso del suelo y el cambio climático en el establecimiento y la dinámica re-generacional de los bosques de Q. faginea, analiza la relación entre la expansión de Q. faginea observada en algunos campos abandonados y los cambios socioeconómicos en siete municipios del Prepirineo Central durante la segunda mitad del siglo XX, estudia la organización de la diversidad florística a múltiples escalas espaciales e identifica los factores ambientales que han influenciado en la distribución espacial de la diversidad florística en los bosque de Q. faginea, e investiga el efecto del uso histórico del suelo en las comunidades vegetales (diversidad y composición florística) de los bosques de Q. faginea del Prepirineo Central.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15789</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/15789/files/TESIS-2014-079.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>geografía física</dc:subject>
    <dc:subject>medio ambiente</dc:subject>
    <dc:subject>quercus faginea</dc:subject>
    <dc:subject>pirineo central</dc:subject>
    <dc:title>Distribución espacial, dinámica espacio-temporal, regeneración y diversidad en las comunidades de Quercus faginea del Pirineo Central Aragonés</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
