<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gasch Gallén, Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Peña de Buen, Sandra</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la realización de viajes internacionales se ha incrementado de forma notable en los últimos años, con el consecuente aumento de los riesgos para la salud derivados de estos viajes. Este hecho hace que cada vez sea más evidente la necesidad de educar en la prevención y promoción de la salud antes, durante y después de los viajes. En este sentido, la enfermería cumple un papel fundamental mediante los programas de vacunación, la elaboración de guías y protocolos y la colaboración para que los viajes se realicen de forma más segura. Objetivo: desarrollar herramientas de autocuidado y prevención de problemas de salud en viajeros internacionales. Metodología: se realizó una revisión bibliográfica sobre las medidas de prevención de enfermedades y riesgos para la salud en los viajes internacionales. Se diseñó un programa de educación para la salud para viajeros con destino India, Tailandia, Perú, Kenia, Brasil y/o Vietnam. Desarrollo: el programa de educación para la salud se dividió en tres sesiones previas al viaje y una posterior al mismo. Esta planificación permitió aportar a los participantes conocimientos y competencias antes del viaje y evaluar los mismos a su vuelta. Conclusiones: las personas que realizan viajes internacionales sin información adecuada son más propensas a regresar con una patología. Los programas de educación para la salud constituyen una vía eficaz para aportar los conocimientos y técnicas de forma individualizada para cada viajero.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94927</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94927/files/TAZ-TFG-2016-522.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de salud para viajeros internacionales: "Aprendiendo a viajar con salud"</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Program for International Travelers: “Learning to Travel with Health”</dc:title>
</oai_dc:dc>
