<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Siurana Aparisi, Juan Carlos</dc:contributor>
    <dc:contributor>Blasco Aznar, Pedro Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Fabregat Rosas, Alfonso</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Centrado el concepto de familia, me di a la tarea de explorar el reconocimiento dentro de la misma planteándolo como una categoría ética a tener en cuenta en las intervenciones terapéuticas en el ámbito familiar. En la investigación buscaba tres objetivos fundamentales:  Por un lado exponer la necesidad del individuo por lograr su pleno reconocimiento dentro de las relaciones afectivas primarias (amistad, amor y familia).  Una vez expuesta dicha necesidad de reconocimiento individual y familiar era el momento de demostrar la posibilidad de intervenir y lograr el reconocimiento dentro de las actuaciones propias de la terapia familiar sistémica. Para esto era necesario encontrar aquel planteamiento sistémico dentro de un punto de vista bio-psico-socio-familiar que no hipertrofie lo familiar en detrimento de ninguna de las otras dimensiones (Cfr. Navarro, 1995) Por último resalto una figura que me parece crucial: el terapeuta. Dentro de la sistémica éste no es alguien que trabaja única y exclusivamente con las familias, sino alguien que trabaja las relaciones de reconocimiento que se dan entre individuos e instituciones en múltiples niveles de análisis, incluyendo tanto lo inter- como la intrapersonal, lo social como lo biológico, lo conductual como lo cognitivo, etc. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31626</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filosofía</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31626/files/TESIS-2015-067.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ética filosófica</dc:subject>
    <dc:subject>psicoterapia</dc:subject>
    <dc:subject>filiación familiar y parentesco</dc:subject>
    <dc:title>Ética y terapia familiar</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
