<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sánchez Pérez, Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>JÚLVEZ, LUIS PABLO</dc:contributor>
    <dc:creator>ABAD PÉREZ, JUAN IGNACIO</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La Tomografía de Coherencia Óptica constituye uno de los mayores avances tecnológicos de los últimos años en el mundo de la oftalmología, lo que la ha convertido en la prueba más usada para el diagnóstico y seguimiento de múltiples enfermedades de nervio óptico, retina o del segmento anterior. Con este trabajo se pretende demostrar la eficacia de la OCT para el diagnóstico de patologías corneales, basándonos en casos clínicos reales de pacientes con diferentes patologías corneales que pertenecen a la consulta especializada en superficie corneal del Hospital Universitario Miguel Servet (HUMS). Los ópticos optometristas son los profesionales capacitados para realizar las diferentes técnicas que demuestran la clara eficacia que la OCT tiene en la detección y el diagnóstico de dichas patologías.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77842</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Oftalmología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77842/files/TAZ-TFG-2018-2195.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Óptica y Optometría</dc:subject>
    <dc:title>Utilidad de la tomografía de coherencia óptica de segmento anterior en las enfermedades de la córnea. Utilidad médica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Utility of the optical coherence tomography of the previous segment in cornea diseases. Medical utility</dc:title>
</oai_dc:dc>
