<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gómez Trullén, Eva Mª Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Edo Martínez, Diego</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Objetivo. Comprobar si existe influencia de la pendiente en la cinemática de los esquiadores y su utilización en la reorientación del entrenamiento.&lt;br /&gt;Material y métodos. Se ha realizado con 14 esquiadores del club Cota 2000, separados en dos grupos de nivel (avanzado y experto). Los esquiadores realizaron tres descensos por un trazado con diferentes pendientes, en el que se analizaron dos curvas una hacia cada lado en las zonas de alta, media y baja pendiente. Se analizaron la cinemática de los corredores, así como su rendimiento.&lt;br /&gt;Resultados. El estudio muestra que los grupos son homogéneos en cuanto a sus características físicas, siendo el IMC la única variable en mostrar diferencias. Los esquiadores de nivel experto obtuvieron mayores ángulos de inclinación y angulación que los de nivel avanzado en las diferentes partes del trazado. Estos ángulos también fueron mayores cuanto mayor era la pendiente de la pista. &lt;br /&gt;Con respecto al rendimiento los esquiadores que mayores ángulos de inclinación y angulación alcanzaron, obtuvieron mejores resultados.&lt;br /&gt;Conclusiones. El estudio por medio de imágenes videográficas de la cinemática de los esquiadores parece un buen método para la predicción del rendimiento en un trazado de Slalom y su utilización para reorientar el entrenamiento.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88024</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88024/files/TAZ-TFG-2019-3229.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Influencia de la pendiente en la cinemática de los esquiadores y su utilización en la reorientación del entrenamiento</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Influence of the slope on the kinematics of skiers and their use in the reorientation of training</dc:title>
</oai_dc:dc>
