<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Sanz, José Raúl</dc:contributor>
    <dc:creator>Gimeno Grima, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La hiperhidrosis primaria es una patología que afecta a un 3% de la población mundial y se caracteriza por un exceso de sudor que se desarrolla en distintas partes del cuerpo, sobre todo manos y axilas. Se produce una disminución de la calidad de vida que perjudica las relaciones sociales y las actividades profesionales. El tratamiento más efectivo hasta la actualidad es el que aborda el ejercicio quirúrgico, pero existen múltiples que pueden ser empleados dependiendo en gran parte del grado de sudoración de la persona. El conocimiento de esta patología y el diagnóstico precoz son un papel fundamental de la enfermería.&lt;br /&gt;Objetivo: Elaborar un Programa de Salud dirigido a los estudiantes de la rama sanitaria de la Facultad de Ciencias de la Salud con el fin de concienciar a la población general de la existencia de la hiperhidrosis primaria y su solución.&lt;br /&gt;Metodología: Se ha realizado una revisión bibliográfica en las principales bases de datos, páginas webs y diversas revistas médico-científicas.&lt;br /&gt;Desarrollo: Se elaborará un programa de salud que informe sobre la HH primaria, promocione la actuación y el autocuidado además de elaborar estrategias para detectar nuevos casos no diagnosticados.&lt;br /&gt;Conclusión: La información sobre la HH primaria ha resultado esencial para establecer un conocimiento general de la enfermedad en los futuros profesionales sanitarios y en el resto de la población y ha permitido revelar casos no diagnosticados.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89223</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89223/files/TAZ-TFG-2018-571.PDF</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Hiperhidrosis primaria</dc:subject>
    <dc:subject>Hiperhidrosis palmo-axilar</dc:subject>
    <dc:subject>Tratamiento quirúrgico</dc:subject>
    <dc:subject>Simpatectomía torácica</dc:subject>
    <dc:subject>Métodos tópicos</dc:subject>
    <dc:subject>Tratamiento farmacológico</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Sudor vs hiperhidrosis. Programa de salud dirigido a los estudiantes de la Facultad de Ciencias de la Salud y a la población general</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Sweat vs hyperhidrosis. Health program directed to students of Health Science Faculty and general population</dc:title>
</oai_dc:dc>
