<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Callao Gastón, Susana</dc:contributor>
    <dc:contributor>Jarne Jarne, José Ignacio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Sangrós Bobé, Juan</dc:contributor>
    <dc:creator>Sangrós Bobé, Juan</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo analiza las posibles diferencias en la manipulación contable del resultado de cinco países europeos como son España, Alemania, Reino Unido, Suiza y Portugal, cuya evolución del PIB ha sido diferente en los últimos nueve años. Pretende conocer si existe relación entre este factor y otros de carácter macroeconómico, institucional o de empresa, con la manipulación contable. Para medir la manipulación nos serviremos de los ajustes por devengo discrecionales de las empresas que cotizan en los diferentes mercados.  Los resultados obtenidos demuestran que existen diferencias en la manipulación entre países, y que estas diferencias guardan relación significativa con la aplicación de la legislación, la concentración de la propiedad y el PIB. Además constatamos diferencias en la manipulación a lo largo del periodo analizado, evidenciando una relación entre la fase del ciclo económico y la manipulación del resultado.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17081</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/17081/files/TAZ-TFM-2014-699.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>manipulación del resultado</dc:subject>
    <dc:subject>earnings management</dc:subject>
    <dc:subject>ajustes por devengo</dc:subject>
    <dc:subject>países europeos</dc:subject>
    <dc:subject>crisis</dc:subject>
    <dc:subject>Máster Universitario en Contabilidad y Finanzas</dc:subject>
    <dc:title>Manipulación contable en Europa 2005-2013</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
