<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Nerín Ballabriga, Sara María</dc:contributor>
    <dc:contributor>Yagüe Sebastián, Mª del Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Ramírez Marco, Manuel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>RESUMEN  Introducción  La parálisis cerebral está considerada como un grupo de trastornos del desarrollo del movimiento y la postura, causantes de limitación de la actividad, que son atribuidos a una agresión no progresiva sobre un cerebro en desarrollo, en la época fetal o en los primeros años. Frecuentemente, el trastorno motor va acompañado de alteraciones sensoriales, cognitivas, de la comunicación, perceptivas y/o de conducta. Una de sus posibles presentaciones es la hemiparesia, afectación de un hemicuerpo, con ligera parálisis o debilidad que afecta en mayor medida al miembro superior y en concreto a la mano, lo que conlleva un desarrollo motor asimétrico. La terapia de movimiento inducido por restricción es una práctica orientada a tareas intensas y funcionales cuyo objetivo es aumentar el uso de una extremidad superior afectada por hemiparesia mediante la restricción de la mano menos afecta. Esta terapia promueve la reorganización cortical y ayuda a anular el fenómeno del “no uso aprendido”, lo que conduce a una mejora en la función de la extremidad superior afectada.  Objetivo  Evaluar si un programa de terapia de movimiento inducido por restricción modificada mejora la funcionalidad del miembro superior afecto y la integración del mismo en el esquema corporal del niño.  Metodología  Se realiza una restricción de la mano sana en dos niños con hemiparesia (n=2) durante 2 horas al día, 6 días a la semana, a lo largo de 8 semanas. Durante este periodo se trabajan tanto actividades de la vida diaria como juegos para ejercitar el miembro superior afecto. Se evalúan una serie de variables antes y después del tratamiento para valorar su resultado.  Resultados y discusión  Hay un aumento de la habilidad manual en el miembro afecto, del rango de movimiento y de la percepción parental subjetiva de la cantidad y calidad de uso de la mano en ambos pacientes, mientras que el resto de variables dependientes (espasticidad y motricidad gruesa) no se modificaron con el tratamiento.  Conclusiones  El tratamiento mediante un programa de terapia de movimiento inducido por restricción ha sido beneficioso, obteniendo mejoras en las variables funcionalidad del miembro superior, en el rango de movimiento y en la percepción subjetiva de los padres sobre la funcionalidad y habilidad manual de sus hijos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88929</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88929/files/TAZ-TFG-2019-901.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápico mediante un programa de terapia de movimiento inducido por restricción modificada en dos niños con parálisis cerebral</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy intervention plan with Modified ConstraintInduced Movement Therapy in two children with cerebral palsy</dc:title>
</oai_dc:dc>
