<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pueyo Baldellou, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Márquez Muñoz, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Rusia venía siendo el quinto importador de carne de porcino española, hasta que los tres vetos aplicados desde 2009 redujeron las ventas a este país en más de un 90%. En este trabajo se estudia el impacto de esos vetos. Para ello se ha estimado la función de exportaciones mediante un modelo econométrico dinámico, obteniendo la elasticidad-renta y la elasticidad-precio, que se sitúan en los rangos habituales de la literatura. Al analizar las consecuencias de los vetos, se obtiene que el de mayo de 2009 no tuvo un impacto significativo, ya que la caída en las ventas estaba explicada completamente por la evolución del PIB y el tipo de cambio rusos. Sin embargo, el de abril de 2013 supuso un recorte estimado por valor de 264,41 millones de euros entre 2013 y 2014, en torno al 4% del total de las exportaciones de porcino españolas. El veto más reciente (agosto de 2014) no ha tenido consecuencias adicionales porque no ampliaba las restricciones del anterior. Como respuesta, España ha intensificado sus exportaciones de carne porcina a otros mercados, sobre todo Japón y Corea del Sur, lo que ha permitido compensar las pérdidas en el mercado ruso y recuperar en 2014 la senda creciente.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32705</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/32705/files/TAZ-TFG-2015-2199_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/32705/files/TAZ-TFG-2015-2199.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Impacto de los vetos rusos a las exportaciones de porcino español: estimación mediante análisis econométrico</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
