<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aibar Remón, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Gutiérrez Cía, Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2006</dc:date>
    <dc:description>Objetivos:  Conocer la incidencia de acontecimientos adversos en una UCI de segundo nivel.  Conocer la influencia que los efectos adversos (EA) hospitalarios tienen sobre la actividad asistencial de la UCI.  Analizar los EA. Analizar la repercusión que dichos EA tienen sobre el paciente y la unidad.  Analizar las posibilidades de prevención Material y métodos:  Estudio prospectivo de cohortes, realizado en una unidad de cuidados intensivos (UCI) de un hospital de segundo nivel. Se siguió la metodología del proyecto IDEA, revisando las historias clínicas de los pacientes ingresado en la UCI del Hospital Obispo Polanco a lo largo del año 2004. Se utilizó un cuestionario de cribado para la selección de los pacientes con riesgo de presentar efectos adversos y un segundo cuestionario (MRF2) para describir el efecto adverso y las características de los pacientes que los presentaban. Resultados:  Se revisaron 416 historias de las que 239 fueron seleccionadas por la guía de cribado. De estas 120 presentaron EA lo que proporciona a la guía de cribado en nuestro estudio un valor predictivo positivo de 50%. La incidencia de EA fue del 29%. De los 120 pacientes que presentaron EA en 47 casos fue la causa de su ingreso en la UCI (11,3%). Los problemas que con más frecuencia ocasionaron EA fueron los relacionados con procedimiento (42%). El 36,5% se consideraron evitables. Fueron responsables del 22,5% de las estancias en la UCI. Se relacionaron con la causa del fallecimiento del 6% de los pacientes. Conclusiones: Este estudio es una primera aproximación al problema de los EA en las unidades de cuidados intensivos de nuestro país. Aunque está sujeto a algunas limitaciones y sesgos pone de manifiesto la importancia de los EA y plantea la necesidad de nuevos estudios encaminados a conocer el impacto que los EA tienen sobre los pacientes críticos.   Las sociedades científicas española y europea conscientes de la gravedad y magnitud del problema han iniciado</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4549</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/4549/files/TESIS-2010-024.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Seguridad</dc:subject>
    <dc:subject>Efectos adversos</dc:subject>
    <dc:subject>Medicina Intensiva</dc:subject>
    <dc:subject>calidad asistencial</dc:subject>
    <dc:title>Efectos adversos en una Unidad de Cuidados Intensivos</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
