<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sánchez Gimeno, Ana Cristina</dc:contributor>
    <dc:contributor>Rey Giménez, Raquel</dc:contributor>
    <dc:creator>Navarro Roy, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo ha estudiado la composición lipídica, tanto de esteroles como de alcoholes (alifáticos y triterpénicos) y de ácidos grasos en aceites de oliva aragoneses de la variedad Empeltre, así como la influencia de la campaña y la zona de producción sobre sus perfiles lipídicos. Para ello se utilizaron muestras de aceite de oliva Empeltre de la zona del Bajo Aragón y de la zona del Moncayo. De esta última, se utilizaron muestras de la campaña 2017-18 y de la campaña 2018-19.&lt;br /&gt;Se analizó la composición de esteroles, de alcoholes (alifáticos y triterpénicos) y los ácidos grasos mediante métodos de análisis oficiales basados en la cromatografía de gases y en la cromatografía de capa fina. Posteriormente se realizó un estudio estadístico de los resultados obtenidos incluyendo un Análisis de Componentes Principales (PCA).&lt;br /&gt;La composición de esteroles varió con la campaña y con la zona de producción. El único esterol crítico fue el Δ-7-Estigmastenol que en muchos casos mostró valores elevados. Además, su contenido varió con la campaña de producción. La composición de alcoholes fue similar entre las dos campañas (2017-18 y 2018-19) y el perfil de ácidos grasos mostró diferencias ente las campañas y entre las zonas de producción.&lt;br /&gt;Estos resultados permitieron evidenciar que el perfil lipídico de los aceites de oliva de la variedad Empeltre varía en función de la campaña y de la zona de producción.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85139</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Tecnología de Alimentos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85139/files/TAZ-TFG-2019-3194.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencia y Tecnología de los Alimentos</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de esteroles y alcoholes en aceites de oliva de la variedad Empeltre</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of sterols and alcohols in olive oil of the Empeltre variety</dc:title>
</oai_dc:dc>
