<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Baelo Allué, Sonia</dc:contributor>
    <dc:creator>Gimeno Sanz, Lorena</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Las cazas de brujas han existido desde el siglo XVII, sin embargo, el término debe su popularidad a las cazas de brujas que tuvieron lugar en Salem, Massachusetts y, no ha sido hasta tres siglos más tarde, cuando el término caza de brujas ha comenzado a ser utilizado con una connotación política. El principal objetivo de este estudio es analizar el uso que se le ha dado al término caza de brujas a lo largo de la historia. Éste ha sido utilizado por diversas figuras como el autor Arthur Miller, quien lo utilizó para representar las persecuciones que estaban teniendo lugar en los Estados Unidos durante los años 50, y hasta por el actual presidente del país, Donald Trump, quien se ha apropiado del término para acusar a aquellos que, a través de una investigación sobre su supuesta colaboración con Rusia en las elecciones de 2016, intentan derrocarlo. Además, el estudio también profundiza en las diferentes opiniones que han surgido a partir del uso del término caza de brujas por parte del presidente. Los seguidores de Donald Trump defienden al presidente alegando y ofreciendo pruebas de que todas las evidencias proporcionadas tras la investigación son falsas. Para muchos críticos, Donald Trump está siendo injustamente juzgado. Por lo tanto, muchos alegan que se asemeja a John Proctor, uno de los protagonistas de The Crucible, quién es injustamente acusado de brujería y llevado a la horca por no confesar ser culpable. Por otro lado, los opositores del presidente determinan que no es éticamente correcto que Donald Trump haga uso del término caza de brujas cuando en realidad es él quien está llevando a cabo una caza de brujas contra aquellos que, según él, no encajan en la sociedad americana. Además, estos mismos hacen una comparación entre el actual presidente de los Estados Unidos y el personaje de Abigail Williams de la obra anteriormente mencionada. Por lo tanto, el término “caza de brujas” ha sido utilizado a lo largo de los siglos con diferentes connotaciones políticas reflejando a su vez la sociedad de aquel momento.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94763</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94763/files/TAZ-TFG-2020-1436.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios Ingleses</dc:subject>
    <dc:title>Trump: Victim or Executioner? : Analysis of the Witch Hunt from the Perspective of Arthur Miller’s The Crucible and the U.S. President Donald Trump.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Trump: Victim or Executioner? : Analysis of the Witch Hunt from the Perspective of Arthur Miller’s The Crucible and the U.S. President Donald Trump.</dc:title>
</oai_dc:dc>
