<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gil Bona, Jesús</dc:contributor>
    <dc:contributor>Velilla Marco, José</dc:contributor>
    <dc:creator>Pascual Bellosta, Ana María</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>Objetivo: Las escalas de valoración de riesgo quirúrgico son sistemas que  sirven para predecir el curso de un paciente sometido a una intervención quirúrgica y  mejorar su resultado.  Los requisitos que una escala de valoración de riesgo debe cumplir son su simplicidad, su facilidad en la recogida y manejo de datos, ser extrapolable a todo tipo de cirugías y ser recogida en la consulta de preanestesia.Las escalas utilizadas hasta ahora cumplen estas características pero tienen los siguientes inconvenientes. El ASA, tienen el inconveniente de la subjetividad.  El Surigical Risk Scale es una escala más objetiva porque incorpora la complejidad y el carácter urgente de la cirugía entre sus variables, pero también incluye el ASA, disminuyendo su objetividad. El indice de Charlson también es utilizado actualmente pero incluye 19 comorbilidades a las cuales se les asigna una puntuación  y es cuestionado por algunos autores para su uso en pacientes que van a ser intervenidos. Elaboramos una nueva escala (NE) de valoración de riesgo quirúrgico cuyo objetivo fue comprobar que los pacientes con mayor riesgo para la NE presentaron más complicaciones perioperatorias, y se comparó con  las escalas mencionadas anteriormente. Material y Métodos:  La NE se construyó en base a los antecedentes cardiovasculares del paciente,  hipertensión arterial, diabetes mellitus, insuficiencia  cardiaca, cardiopatía isquémica y evidencia clínica de arterioesclerosis, el carácter urgente de la cirugía según la clasificación CEPOD (Confidential enquire into perioperative deaths) y el grado de complejidad de la cirugía según  la American Heart Association (AHA).Se analizaron de forma prospectiva  800 pacientes y se recogieron variables preoperatorias y  complicaciones intraoperatorias y postoperatorias, así como ingreso en unidades de Críticos, UCI o Reanimación , estancia hospitalaria y mortalidad. .Se halló el punto de corte para la NE en función del cual se dividieron los pacientes en alto y bajo riesgo de sufrir complicaciones perioperatorias, según las curvas R.O.C. de sensibilidad y especificidad,  en base a la mitad del tamaño muestral,se aplicó a los otros 400 pacientes y se hallaron los porcentajes de acierto para la NE en comparación con las otras escalas mediante estudios de simulación y validación cruzada. La escala se calibró mediante el modelo GLM con link logit, equivalente a un modelo de regresión logistica lineal . Para la estadística inferencia lse consideró una p&lt;0,05 como significativa aplicando la corrección de Bonferroni para el análisis de test múltiples. Los test estadísticos utilizados son los estándares, el chi-cuadrado para variables cualitativas, la t-de Student para cuantitativas y el test de Kruskal-Wallis para cuantitativas y cualitativas. Resultados:  Cuando comparamos pacientes intervenidos de manera urgente versus cirugía programada observamos que la cirugía urgente conlleva más morbimortalidad perioperatoria y mayor estancia hospitalaria. La cirugía más compleja también resultó ser más significativa en cuanto a complicaciones intraoperatorias y postoperatorias,a sí como los pacientes con antecedentes cardiovasculares, que también presentaron mayor morbimortalidad y mayor estancia hospitalaria. El punto de corte para la NE se estableció en 5. El área bajo la curva fué mayor que la de otras escalas,  0,8804 frente a 0,86 para el SRS y  0,6 para ASA y 0,4 para el Charlson .el porcentaje de acierto fue mayor para la nueva escala . Los pacientes con un riesgo alto, es decir, con una puntuación por encima de 5 para la NE presentaron mayor número de complicaciones perioperatorias. Conclusiones: La NE posee mayor sensibilidad y especificidad para predecir morbilidad intraoperatoria y complicaciones postoperatorias en comparación al indice de Charlson, Surgical Risk Scale y clasificación ASA.. La NE es de fácil realización y con alto poder predictivo de desarrollo de complicaciones perioperatorias. La cirugía urgente, la complejidad de la cirugía y los antecedentes cardiovasculares se significaron más en cuanto a morbimortalidad intraoperatoria y postoperatoria se refiere. 1.	Tamarit CO. Anestesia intravenosa en el paciente criticamente enfermo. En: Tamariz CO, editor. Alto riesgo perioperatorio. Mexico: Comunicaciones científicas Mexicanas, 1996; 2-12.                   2.      Sutton R, Bann S, Brooks M, et al. The surgical risk scale as an improved tool for risk-adjusted analysis in comparative               	         surgical audit.  Br J Surg 2002;89:763-768 3.     Arregui LM, Moyes DG, Lipman J, Fatti LP. Comparison of disease severity scoring systems in septic shock. Crit Care                                     Med. 1991;19:1165-1171 4.    Ryan DW. Providing intensive care. BMJ 1996;312:654 5. Jennet B. Inappropriate use of intensive care. BMJ 1984;289:1709-1711 6. Nichol G, Detsky AS, Stiell IG, et al. Effetiveness of emergency medical services for victims of out-of-hospital cardiac arrest: A meta-analysis. Ann Emerg Med 1996;27:700-710 7. Gallagher EJ, Lombardi A, Gennis P: Effectiveness of hystander cardio pulmonary resuscitation and survival following out-of-hospital cardiac arrest. JAMA 1995;274:1922-1925 8. Knaus WA, Zimmerman JE, Wagner DP, et al. APACHE Acute physiology and chronic health evaluation: A physiologically based classification system. Crit Care Med 1981;9:591-597 9. Le Gall J, Loirat P, Aperovitch A et al. A simplified acute physiology score for IVC patients. Crit Care Med 1984;13:818-829 10. KnaussWA, Drager EA, Wagner DP, Zimmerman JE. APACHE II: A severity of disease classification system. Crit Care Med 1985 Oct;13(10):818-29 11. Lemeshow S, Teres D, Pastides M et al. A method for predicting survival and mortality of ICV patients using objectively, derived weights. Crit Care Med 1985;13:519-525 12. Charlson ME, Pompei P, Ales KL, et al. A new method of classifying prognostic comorbidity in longitudinal studies: Development and validation. J Chronic dis 1987;40:373-83 13. Knauss WA, Wagner, Draper EA et al. The APACHE III prognosis system. Risk prediction of hospital mortality for critically ill hospitalized adults. Chest 1991; 100:1619-1636 14. Shrikhande GV, Hamdan AD, Monahan TS, Pomposelli FB Jr, Scovell SD, Logerfo FW, Schermerhorn M. Low ejection fraction predicts shortened survival in patients undergoing infrainguinal arterial reconstruction. World J Surg. 2007 Dec;31(12):2422-6. 15. Le Gall J, Lemeshow S, Saulner F. A new simplified acute physiology score (SAPS II) based on European North American multicenter study. JAMA 1993; 270:2957-2963 16. Lmeshow S, Teres D, Klar J et al. Mortality probability models (MPM II) based on international cohort of intensive care unit patients. JAMA 1993;270:2478-2486 17. Zimmerman MD, Kramer A, et al. Acute physiology and chronic health evaluation (APACHE) IV, http://meeting:Chestipurnal.org/content/abstract/128/4/297S 18. Southern DA, Quan H, Ghali WA. Comparison of the Elixhauser and Charlson/Deyo methods of comorbidity measurement in administrative data. Med Care 2004;42:355-60. 19. Saklad M. Grading of patients for surgical procedures. Anesthesiology 1941; 2:281-4. 20. Spell, Nathan O.; Lubin, Michael F.; Smith, Robert Metcalf; Dodson, Thomas F (2006). Medical Management of the Surgical Patient: A Textbook of Perioperative Medicine. Cambridge, UK: Cambridge University Press. ISBN 0-521-82800-7.  21. Segal, Scott. "Women Presenting in Labor Should be Classified as ASA E: Pro. Winter 2003 newsletter. SOAP. http://www.soap.org/media/newsletters/winter2003/pro.htm. Retrieved on 2007-07-09 22. Little JP (1995). "Consistency of ASA grading". Anaesthesia 50 (7): 658¿9.  23. New classification of physical status. Anesthesiology 1963; 24:111 24. Del Gruecio RM, Chon JD, Monitoring operative risk in the elderly. JAMA 1995;69:350-354 25. Tekkis PP, Kocker HM, Bentley AJE, et al. Operative mortality rates among surgeons: comparison of POSSUM and p-POSSUM scoring systems in gastrointestinal surgery. Dis Colon Rectum 2000;43:1528-32. 26. Gil-Bona J, Sabate A, Pi A, et al. Mortality risk factors in surgical patients in a tertiary hospital: A study of patients records in the period 2004-2006.Cir Esp 2009; 85:229-37. 27. ACC/AHA 2007 guidelines on perioperative cardiovascular evaluation and care for noncardiac surgery: executive summary: a report of the American College of Cardiology/American Heart Association Task Force on Practice Guidelines (Writing Committee to Revise the 2002 Guidelines on Perioperative Cardiovascular Evaluation for Noncardiac Surgery). Anesth Analg. 2008; 106:685-712 28. Weinberger SE, Drazen JM. Respiratory function diseases. En: Fauci AS, Braunwald E, Isselbacher KJ, Wilson JD, Martin JB, Kasper DL, Hauser SL, Longo DL, editor. Harrison's principles of internal medicine.14ª edicion. San Francisco: Mc Graw Hill, 2001; 1606-1613. 29. Knaus WA, Draper GA, Wagner DP, Zimmerman JE. Prognosis in acute organ system failure. Ann Surg 1985; 202: 685. 30. Bray GA. Pathophysilogy of obesity. Am J Clin Nutr 1992; 55: 488s- 494s 31. Kovac AL. Prevention and treatment of postoperative nausea and vomiting. Drugs 2000; 59: 213. 32. Eveloff S. Treatment of obstructive sleep apnea: No longer just a lot of hot air. Chest 2001; 121: 675-677. 33. Weinberger SE, Drazen JM. Diagnosis procedeures in respiratory diseases. En: Fauci AS, Braunwald E, Isselbacher KJ, Wilson JD, Martin JB, Kasper DL, Hauser SL, Longo DL, editor. Harrison's principles of internal medicine.14ª edicion. San Francisco: Mc Graw Hill, 2001; 1614-1628 34. Williams GH. Patient with arterial hypertension. En: Fauci AS, Braunwald E, Isselbacher KJ, Wilson JD, Martin JB, Kasper DL, Hauser SL, Longo DL, editor. Harrison's principles of internal medicine.14ª edicion. San Francisco: Mc Graw Hill, 2001; 232-240. 35. Williams GH. Hypertensive vasculopaty. En: Fauci AS, Braunwald E, Isselbacher KJ, Wilson JD, Martin JB, Kasper DL, Hauser SL, Longo DL, editor. Harrison's principles of internal medicine.14ª edicion. San Francisco: Mc Graw Hill, 2001; 1574-1588. 36. Selwyn AP, Baunwald E. Ischemic events. En: Fauci AS, Braunwald E, Isselbacher KJ, Wilson JD, Martin JB, Kasper DL, Hauser SL, Longo DL, editor. Harrison's principles of internal medicine.14ª edicion. San Francisco: Mc Graw Hill, 2001; 1558-1568 37. Baim DS, Grossman W. Treatment of ischemic events. En: Fauci AS, Braunwald E, Isselbacher KJ, Wilson JD, Martin JB, Kasper DL, Hauser SL, Longo DL, editor. Harrison's principles of internal medicine.14ª edicion. San Francisco: Mc Graw Hill, 2001; 1568-1573. 38. Braunwald E. Heart falliure. En: Fauci AS, Braunwald E, Isselbacher KJ, Wilson JD, Martin JB, Kasper DL, Hauser SL, Longo DL, editor. Harrison's principles of internal medicine.14ª edicion. San Francisco: Mc Graw Hill, 2001; 1471- 1481. 39. Schuckit MA. Alcohol. En: Fauci AS, Braunwald E, Isselbacher KJ, Wilson JD, Martin JB, Kasper DL, Hauser SL, Longo DL, editor. Harrison's principles of internal medicine.14ª edicion. San Francisco: Mc Graw Hill, 2001; 2850- 2857. 40. Shucket MA, Segal DS. Others drugs. En: Fauci AS, Braunwald E, Isselbacher KJ, Wilson JD, Martin JB, Kasper DL, Hauser SL, Longo DL, editor. Harrison's principles of internal medicine.14ª edicion. San Francisco: Mc Graw Hill, 2001; 2857-2865 41. Coe EL, Brenner BM. Kidney diseases. En: Fauci AS, Braunwald E, Isselbacher KJ, Wilson JD, Martin JB, Kasper DL, Hauser SL, Longo DL, editor. Harrison's principles of internal medicine.14ª edicion. San Francisco: Mc Graw Hill, 2001; 1755-1765 42. Bird TD. Demencia. En: Fauci AS, Braunwald E, Isselbacher KJ, Wilson JD, Martin JB, Kasper DL, Hauser SL, Longo DL, editor. Harrison's principles of internal medicine.14ª edicion. San Francisco: Mc Graw Hill, 2001; 2672-2677 43. Easton JD, Hauser SL, Martin JB. Stroke. En: Fauci AS, Braunwald E, Isselbacher KJ, Wilson JD, Martin JB, Kasper DL, Hauser SL, Longo DL, editor. Harrison's principles of internal medicine.14ª edicion. San Francisco: Mc Graw Hill, 2001; 2644-2648. 44. Dienstog JL, Isselbacher KJ. Hepatitis. En: Fauci AS, Braunwald E, Isselbacher KJ, Wilson JD, Martin JB, Kasper DL, Hauser SL, Longo DL, editor. Harrison's principles of internal medicine.14ª edicion. San Francisco: Mc Graw Hill, 2001; 1927-1936 45. Podolsky DK, Isselbacher KJ. Cirrosis. En: Fauci AS, Braunwald E, Isselbacher KJ, Wilson JD, Martin JB, Kasper DL, Hauser SL, Longo DL, editor. Harrison's principles of internal medicine.14ª edicion. San Francisco: Mc Graw Hill, 2001; 1936-1942 46. Foster DW. Diabetes Mellitus. En: Fauci AS, Braunwald E, Isselbacher KJ, Wilson JD, Martin JB, Kasper DL, Hauser SL, Longo DL, editor. Harrison's principles of internal medicine.14ª edicion. San Francisco: Mc Graw Hill, 2001; 2341-2351. 47. Ginsberg HN, Goldberg IJ. Disorders in lyporotein metabolism. En: Fauci AS, Braunwald E, Isselbacher KJ, Wilson JD, Martin JB, Kasper DL, Hauser SL, Longo DL, editor. Harrison's principles of internal medicine.14ª edicion. San Francisco: Mc Graw Hill, 2001; 2432-2436 48. Lai HC, Lai HC, Wang KY, Lee WL, Ting CT, Liu TJ.  Severe pulmonary hypertension complicates postoperative outcome of non-cardiac surgery. Br J Anaesth. 2007 Aug;99(2):184-90. Epub 2007 Jun 18.. 49. Hamdan AD, Saltzberg SS, Sheahan M, Froelich J, Akbari CM, Campbell DR, LoGerfo FW, Pomposelli FB Jr. Lack of association of diabetes with increased postoperative mortality and cardiac morbidity: results of 6565 major vascular operations.Arch Surg. 2002 Apr;137(4):417-21 50. Schütz I, Dick W. Postoperative disorders of cardiovascular function Anaesthesist. 1987 Mar;36(3):102-10. 51. Task MD, Stoelting RK. Aspiration prevention, prophylaxis and treatment. In Benumof JL (ed): Airway Management. Mosby, St. Louis, 1996: 183-201 52. Mecca RS: Postoperative recovery. In Barash PG, Cullen BF, Stoelting RK (eds): Clinical Anesthesia. Lippincott-Raven Publishers, Philadelphia, 1996: 1279-1303 53. Packer, M. Aspiration. In Duke J, Rosenberg SG (eds): Anesthesia Secrets. Mosby, St. Louis, 1996: 265-267. 54. Honig EG, Ingram RH Jr. Respiratory airway obstruction. En: Fauci AS, Braunwald E, Isselbacher KJ, Wilson JD, Martin JB, Kasper DL, Hauser SL, Longo DL, editor. Harrison's principles of internal medicine.14ª edicion. San Francisco: Mc Graw Hill, 2001; 1651-1656. 55. Hollenberg S, Parrillo JE. Haemorragic shock. En: Fauci AS, Braunwald E, Isselbacher KJ, Wilson JD, Martin JB, Kasper DL, Hauser SL, Longo DL, editor. Harrison's principles of internal medicine.14ª edicion. San Francisco: Mc Graw Hill, 2001; 885-895 56. Dorsch JA, Dorsch SE: Understanding Anesthesia Equipment, 4th ed. Williams &amp; Wilkins, 1999. 57. Schreiner MS. Gastric fluid volume: is it really a risk factor for pulmonary aspiration?. Anesth Analg 1998; 87: 754-6. 58. Denker BM, Brenner BM. Kidney failure. En: Fauci AS, Braunwald E, Isselbacher KJ, Wilson JD, Martin JB, Kasper DL, Hauser SL, Longo DL, editor. Harrison's principles of internal medicine.14ª edicion. San Francisco: Mc Graw Hill, 2001; 294-298. 59. Practice guidelines for preoperative fasting and the use of pharmacologic agents to reduce the risk of pulmonary asoiration: application to healthy patients undergoing elective procedures. A report by the American Society of Anesthesiologists Task Force on preoperative fasting. Anesthesiology, 1999; 90: 896-905. 60. Copeland GP et al. POSSUM : a scoring system for surgical audit. Br J Surg. 1991;78: 356-60.  61. Onderdonk AB. Laboratory: Diagnosis of infection. En: Fauci AS, Braunwald E, Isselbacher KJ, Wilson JD, Martin JB, Kasper DL, Hauser SL, Longo DL, editor. Harrison's principles of internal medicine.14ª edicion. San Francisco: Mc Graw Hill, 2001; 860-865. 62. Bone RC. The ACPP/SCCH consensus conference committee. Definition for sepsis and organ falliure and guidelines for the use of innovative therapies in sepsis. Chest 1995; 101: 1644-1655 63. Light RW. Atelectasia. En: Fauci AS, Braunwald E, Isselbacher KJ, Wilson JD, Martin JB, Kasper DL, Hauser SL, Longo DL, editor. Harrison's principles of internal medicine.14ª edicion. San Francisco: Mc Graw Hill, 2001; 1675-1678. 64. Levinson ME. Pneumony. En: Fauci AS, Braunwald E, Isselbacher KJ, Wilson JD, Martin JB, Kasper DL, Hauser SL, Longo DL, editor. Harrison's principles of internal medicine.14ª edicion. San Francisco: Mc Graw Hill, 2001; 1635-1638.  65. Durand H, Joseph M, Baker AS. Respiratory faliure. En: Fauci AS, Braunwald E, Isselbacher KJ, Wilson JD, Martin JB, Kasper DL, Hauser SL, Longo DL, editor. Harrison's principles of internal medicine.14ª edicion. San Francisco: Mc Graw Hill, 2001; 206-210  66. Sutton R, Bann S, Brooks M, et al. The surgical risk scale as an improved tool for risk-adjusted analysis in comparative surgical audit.  Br J Surg 2002;89:763-768. 67. Hillman RS. Anemia. En: Fauci AS, Braunwald E, Isselbacher KJ, Wilson JD, Martin JB, Kasper DL, Hauser SL, Longo DL, editor. Harrison's principles of internal medicine.14ª edicion. San Francisco: Mc Graw Hill, 2001; 334-340</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16922</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/16922/files/TESIS-2014-088.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>morbilidad</dc:subject>
    <dc:subject>mortalidad</dc:subject>
    <dc:subject>cirugía</dc:subject>
    <dc:subject>patología cardiovascular</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de una nueva escala de valoración de riesgo para pacientes quirúrgicos</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
