<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marcos Martínez, Mercedes </dc:contributor>
    <dc:contributor>Gracia Barberá, Joaquín</dc:contributor>
    <dc:creator>Peciña Vaquero, Inés</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este trabajo es la preparación y caracterización de nuevos cristales líquidos, con grupos colesterol en su estructura, núcleo de calixareno y que presenten mesofase para el estudio de las propiedades cristal líquido.  Como núcleo del compuesto se elige el calixareno, ya que se han realizado estudios previos en el grupo acerca de sus características como cristal líquido. Este compuesto nos facilita el trabajo de funcionalización de manera rápida y sencilla tanto en la parte inferior como en la superior. De este modo se pueden introducir diversos grupos que contribuyen a la aparición de propiedades cristal líquido, como es el caso del colesterol. La unidad promesógena (colesterol) y el núcleo de calixareno se unen mediante química click.  Los compuestos se han caracterizado por técnicas como 1H-RMN, 13C-RMN, IR y MS. Se ha estudiado la estabilidad de los materiales por análisis termogravimétrico (TGA).  Las propiedades cristal líquido se han estudiado por microscopio óptico con luz polarizada (MOP) con platina calefactora. Tras el trabajo realizado se ha observado que el compuesto con cuatro unidades de colesterol presenta una elevada estabilidad además de mostrar comportamiento de cristal líquido. Sin embargo, el calixareno con dos unidades de colesterol presenta una menor estabilidad y un comportamiento cristal líquido menos claro.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77789</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Orgánica; Área de Química Orgánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77789/files/TAZ-TFG-2018-2337.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77789/files/TAZ-TFG-2018-2337_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Química</dc:subject>
    <dc:title>Síntesis y caracterización de nuevos cristales líquidos con núcleo de tipo calixareno</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Synthesis and characterization of new liquid crystals with calixarene core</dc:title>
</oai_dc:dc>
