<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Altisent Trota, Rogelio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Rocafort Gil, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Cuervo Pinna, Miguel Angel</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>La atención médica al final de la vida es una prestación sanitaria básica, un derecho de los pacientes y una demanda creciente de los ciudadanos. La Organización Médica Colegial (OMC) y diversas Sociedades Científicas apoyan y promueven la máxima calidad en dicha prestación. Algunos conceptos relacionados con el final de la vida precisan ser aclarados, especialmente aquellos que suscitan debate entre las administraciones, los profesionales y los medios de comunicación. Las actitudes y opiniones de los médicos, quienes atienden al paciente y sus familiares al final de la vida, son clave para comprender la magnitud del problema. Existe cierto debate sobre las diferentes opciones para el alivio del sufrimiento. El SMA y la E se han puesto en marcha en algunos países, y en los de su entorno, especialmente en Europa y Estados Unidos, puede apreciarse inquietud social y política. Una de las principales dificultades ante la toma de decisiones es la falta de rigor científico en los debates, y la confusión establecida en algunos términos. Por ese motivo, la OMC publicó, en el año 2002, una revisión de la literatura sobre los términos ¿E y SMA¿ en los años 1993 a 2001 (OMC ). Desde entonces, el debate sobre ambos conceptos ha sido continuo, generando gran cantidad de publicaciones al respecto. En los últimos años, la literatura científica ha aportado definiciones, experiencias y casuística abundante relacionada con la E y el SMA. Las fuentes son muy diversas y  el ritmo de publicación ha sido creciente. La revisión de la literatura, máxime sobre un concepto sometido constantemente al análisis ético, requiere, además de la valoración cuantitativa, un enfoque cualitativo. Esta tesis doctoral resultaría de utilidad para ampliar la RS publicada en 2002, actualizándola y sometiéndola a un análisis cuantitativo y cualitativo, así como para intentar discernir sobre las actitudes y opiniones de los médicos españoles y si  existe confusión sobre los conceptos de E y SMA, como también de términos relacionados. Marcamos el año 2002, como punto de partida pues es en este año cuando tienen lugar en Europa una serie de cambios legales en países como Holanda y Bélgica, donde se asiste a la despenalización de la E y el SMA. El año 2002 marca el nuevo debate médico y social, y empiezan a aflorar publicaciones tanto de los defensores como de los detractores de la práctica de la E y SMA. Previamente en el estado de Oregón (EEUU), en 1997 se aprobó la Oregon Death with Dignity Act (ODDA) que permitió la asistencia médica al suicidio siempre y cuando se cumplieran una serie de requisitos .  En Suiza la E continúa penalizada, pero no el auxilio al suicidio, aunque a diferencia de Holanda y Oregón, no necesariamente tiene que contar la asistencia del médico. Suiza cuenta  con tres organizaciones voluntarias que prestan apoyo a las personas que solicitan la ayuda al suicidio, siendo DIGNITAS la que declara más casos de personas extranjeras que asisten para recibir ayuda. Desde 2002 estas organizaciones reciben un creciente aumento en tal número de peticiones. Así pues, para profundizar en el conocimiento sobre las Actitudes y Opiniones de los médicos ante la E y el SMA, iniciamos una RS de la literatura en el período comprendido entre 2002 y 2009, y un estudio cualitativo, a través de grupos focales de discusión, para analizar si las actitudes y opiniones son adaptables a nuestra realidad española.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9612</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía Patológica, Medicina Legal y Forense y Toxicología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/9612/files/TESIS-2012-107.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>afrontamiento de la muerte</dc:subject>
    <dc:subject>eutanasia</dc:subject>
    <dc:subject>suicidio médicamente asistido</dc:subject>
    <dc:title>Actitudes y opiniones de los médicos ante la eutanasia y el suicidio médicamente asistido</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
