<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Satústegui Dordá, Pedro José</dc:contributor>
    <dc:creator>Oliván Sarasa, Guillermo</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El conocimiento en primeros auxilios sigue siendo a día de hoy una tarea pendiente de la sociedad. En un gran número de ocasiones, son los cuerpos de seguridad quienes atienden sucesos de urgencia para la salud. La infraestructura de la que disponen hace posible que sus tiempos de respuesta sean mínimos. Con la formación adecuada, podrían actuar de manera eficiente en situaciones de riesgo, minimizando posibles daños y reduciendo el impacto personal y social que suponen. A través de este estudio se pretende averiguar el nivel de conocimientos en primeros auxilios de los que dispone el Cuerpo Nacional de Policía de la provincia de Huesca y conocer si existen diferencias entre los grupos de agentes que si disponen de formación y los que no, entre los dos géneros y entre las personas con mayor y menos experiencia profesional. La investigación se lleva a cabo a partir de un análisis sociodemográfico y profesional de los agentes y con la evaluación de sus conocimientos en primeros auxilios a través de una escala validada. Los resultados establecen que los profesionales pertenecientes a la Policía Nacional en Huesca disponen de unos conocimientos regulares a nivel global. Los datos obtenidos muestran diferencias significativas a favor de los agentes que sí disponen de formación específica en primeros auxilios. No existen diferencias sustanciales cuando hablamos de los conocimientos en función del género o los años de experiencia.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78380</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78380/files/TAZ-TFM-2018-1463.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Iniciación a la Investigación en Ciencias de la Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Conocimientos en primeros auxilios de los agentes del Cuerpo Nacional de Policía de Huesca</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Knowledge of first-aid response of the National Police of Huesca</dc:title>
</oai_dc:dc>
