<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Casajús Murillo, Lourdes</dc:contributor>
    <dc:creator>Lazcorreta Baigorri, Raquel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Con este estudio, se pretende identificar y visibilizar el Trabajo Social en la empresa, considerando esta profesión idónea para responder a las diferentes necesidades y problemáticas sociales que se manifiestan actualmente en este ámbito. Un ámbito que, sin ser ajeno al Trabajo Social, se presenta como una nueva oportunidad de trabajo ofreciendo su servicio en la empresa en el marco de la Responsabilidad Social Empresarial, teniendo en cuenta el ejercicio libre de la profesión, como una modalidad de emprendimiento social que cubra esta necesidad especialmente en la pequeña y mediana empresa, en donde dadas sus características no pueden permitirse personal propio.  Indagar sobre la relación entre Trabajo Social y Empresa y las necesidades y problemáticas sociales que al seno de esta se manifiestan, nos lleva a considerar la necesidad de concienciar al empresariado, sobre la viabilidad del Trabajo Social en la Empresa, en vistas a lograr el bienestar y calidad de vida de sus trabajadores y en su relación con la mejora de la productividad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86015</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86015/files/TAZ-TFG-2018-2028.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Trabajo Social y empresa. Un enfoque de trabajo en torno a la empresa Un enfoque de trabajo en torno a la empresa Trabajo social y empresa. Un enfoque de trabajo en torno a la empresa</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Social work and business. A working approach in business</dc:title>
</oai_dc:dc>
