<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Caudevilla Polo, Santos</dc:contributor>
    <dc:creator>Bueno Navarro, Julio</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Las fracturas de la rótula representan el 1% de todas las lesiones esqueléticas y pueden provocar la incapacidad funcional debido a la importante función biomecánica de la rótula. El diagnóstico se basa en el mecanismo lesional, el examen físico y los hallazgos radiológicos. Las fracturas de la rótula pueden ser tratadas de forma conservadora o quirúrgica y posteriormente se recomienda fisioterapia precoz. Nuestro estudio presenta un paciente intervenido quirúrgicamente tras fractura de rótula con tres meses de evolución en los cuales no ha recibido tratamiento de fisioterapia. Objetivos: Elaboración y puesta en práctica de un plan de intervención fisioterápico para el tratamiento de un paciente con una fractura transversal de rótula intervenida quirúrgicamente con el fin de conseguir un correcto patrón de marcha y una vuelta a las actividades de la vida diaria.  Metodología: Diseño intrasujeto de un caso clínico (n=1) de tipo AB. Se realizó una valoración fisioterápica inicial junto con la ejecución de pruebas funcionales y cuestionarios para establecer un diagnóstico fisioterápico y el consiguiente plan de intervención en fisioterapia con fines de recuperación funcional, el cual tuvo dos meses de duración.  Desarrollo: Tras el plan de intervención fisioterápico se produjo una mejora del balance articular y muscular, un correcto patrón de marcha y postura corporal, una disminución del edema y del dolor a la flexión activa y pasiva y una mejora en las pruebas y cuestionarios de funcionalidad así como en el estado emocional del paciente.  Conclusiones: El paciente ha podido volver a las actividades de la vida diaria aunque de forma limitada, ya que este tipo de lesiones conllevan un largo proceso de recuperación.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94878</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94878/files/TAZ-TFG-2016-868.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápico tras cirugía por fractura de rótula</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy Intervention Plan after Patella Fracture Surgery</dc:title>
</oai_dc:dc>
