<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hernández Navarro, María Luz</dc:contributor>
    <dc:creator>Jiang, Xun</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Se realiza el estudio por la importancia del mundo rural para la economía y la sociedad en desde la historia. Sus propios habitantes y gobiernos se prestan mucha atención al desarrollo rural y su desarrollo cuenta con una relación estrecha con el nivel de vida de las zonas rurales. En especial, para China y Europa, también destaca su papel esencial por su ocupación y residentes de las zonas rurales. Mientras este mundo rural está relacionado con los problemas núcleos incluso en toda la sociedad. Actualmente, aparece una tendencia entre China y Europa de las actividades en la colaboración e investigación de desarrollo rural y justo como un estudiante chino que vivo en un país occidental, se trata de una excelente oportunidad de llevar a cabo esta investigación. Este estudio dispone de un objetivo último de conseguir las inspiraciones que pueden beneficiar sobre el desarrollo de las políticas actuales de desarrollo rural. Se realiza esta investigación a través de hacer una comparación entre el mundo rural, la historia y la actualidad de las políticas de desarrollo rural en varios aspectos y reflexionar sobre las inspiraciones de acuerdo con sus resultados. La inspiración más importante es que las políticas de desarrollo rural tienen que ser estable a largo plazo pero mantener una coordinación flexible y necesitan ajustes según las circunstancias de la era y las condiciones concretas regionales. En particular, para China, hay que fijarse más en los detalles, la colaboración en el contexto internacional, el cumplimiento de sistemas de seguimiento y evaluación y en especial, la solución del conflicto urbano-rural. Para Europa, ponen énfasis en ajustes y vuelven a reflexionar sobre los aspectos de cultura local y los problemas producidos por las ciudades.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84806</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84806/files/TAZ-TFM-2019-865.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ordenación Territorial y Medioambiental</dc:subject>
    <dc:title>Comparación entre las políticas de desarrollo rural en China y Europa.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Comparison between rural development policies in China and Europe.</dc:title>
</oai_dc:dc>
