<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>María Pilar Rivero Gracia</dc:contributor>
    <dc:creator>Hernández De La Cruz, José Manuel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Por la vigencia e importancia que tiene el patrimonio como elemento trasmisor de conocimientos e identidad cultural, resulta necesario centrar la atención en su enseñanza, como vía para formar individuos críticos y comprometidos con su entorno. Las acciones educativas que desarrollan las instituciones museísticas, buscan acortar las distancias existentes entre los visitantes y el recurso patrimonial y tienen como meta acercar la comunidad a la realidad patrimonial como una vía para comprender la historia y la evolución del ser humano.  &lt;br /&gt;La investigación se desarrollará en el contexto cubano y específicamente estudiará las acciones educativas de las cinco instituciones museísticas que integran la red de museos en la ciudad de Matanzas,  para contribuir a elevar la eficacia del proceso de enseñanza aprendizaje del patrimonio. Para el estudio se ha optado por utilizar el enfoque  cualitativo en la investigación y, dadas las características del objeto a investigar, se ha seleccionado el método de investigación estudio de casos múltiples &lt;br /&gt;Las técnicas para la recogida de información o métodos empíricos empleados son: la entrevista en profundidad, la observación, el análisis de documentos y el grupo de discusión focal. Para conocer el estado de las acciones educativas de las instituciones museísticas de la ciudad de Matanzas, se parte de la matriz de análisis de acción educativa, desarrollada en el marco del Proyecto I + D + i ECPEME, por ajustarse a los objetivos que persigue la investigación, ser válida en cuanto a indicadores, dimensiones y descriptores  Suárez., Gutierres., Calaf y  San Fabián, (2013) y adaptada a la realidad del contexto museístico cubano. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69483</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69483/files/TESIS-2018-029.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>museología</dc:subject>
    <dc:subject>educación básica</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de las acciones educativas en los museos de la ciudad de Matanzas (Cuba). Un estudio conjunto de casos</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
