<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Salamanca Villate, Annabella</dc:contributor>
    <dc:contributor>Salamanca Villate, Annabella</dc:contributor>
    <dc:creator>Cros Esquej, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo trata sobre la forma de mejorar la alimentación de los niños en etapa Infantil, teniendo en cuenta dos criterios. De una parte la naturalidad y frescura de los productos consumidos y de otra, el consumo de cereales y legumbres como fuente de aportación de nutrientes muy importante en una dieta saludable. Para ello, de manera preliminar se realizaron encuestas en dos colegios de la provincia. Éstas reflejaron que actualmente los niños y su entorno más próximo, no se alimentan de la manera más saludable y adecuada por diversos motivos. A partir de ésta información y del manejo bibliográfico se ha elaborado una propuesta didáctica que permita tratar las necesidades encontradas y proporcione consejos y recursos para los adultos y los propios niños en cuanto a la selección de alimentos, su elaboración y forma de presentación para consumo. La propuesta pretende generar hábitos de consumo adecuado y creciente desde edades tempranas por ello está dirigido tanto a padres como a docentes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14456</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/14456/files/TAZ-TFG-2014-604.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>alimentación</dc:subject>
    <dc:subject>saludable</dc:subject>
    <dc:subject>natural</dc:subject>
    <dc:subject>infancia</dc:subject>
    <dc:subject>educación y recursos</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Maestro Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Acciones de intervención para fomentar una alimentación más natural en niños de etapa infantil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
