<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sousa León, Antonio Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Escalona Rubio, Elena</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El suicidio es un hecho transcultural y universal que ha ido aumentando a lo largo de las últimas décadas, sobre todo en adolescentes, siendo la segunda causa de muerte entre 15 y 29 años. Sin embargo, el estigma y el miedo hacen que sea un tema tabú y España no cuenta aún con un plan nacional de prevención. Además, pese a que enfermería es un componente fundamental en su detección y disminución, se aborda de forma superflua en los planes de estudio. Por lo que resulta necesario el desarrollo de estrategias preventivas.&lt;br /&gt;Objetivo: Mejorar la detección precoz y la prevención del suicidio en personas de 15 a 29 años por parte de enfermería de Atención Primaria. Metodología: Tras una amplia búsqueda bibliográfica se elabora un programa de formación dirigido a enfermería de Atención Primaria para la detección y prevención del suicidio en personas de 15 a 29 años.&lt;br /&gt;Conclusiones: Dado que el suicidio es uno de los principales problemas de salud pública y va aumentando año tras año, resulta necesario que los profesionales tengan los conocimientos necesarios para poder detectar y prevenir esta conducta.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89181</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89181/files/TAZ-TFG-2018-647.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa de formación</dc:subject>
    <dc:subject>Suicidio</dc:subject>
    <dc:subject>Prevención</dc:subject>
    <dc:subject>Enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Adolescentes</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de formación dirigido a enfermería de atención primaria para la detección y prevención del suicidio</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Educational program aimed at primary care nursing for the detection and prevention of suicide</dc:title>
</oai_dc:dc>
