<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vitoria Moraiz, Arantza</dc:contributor>
    <dc:contributor>Barrachina Porcar, Laura</dc:contributor>
    <dc:creator>Fernández Cidraque, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La isoeritrolisis neonatal equina (INE) es una enfermedad inmunomediada adquirida que puede afectar a los potros durante sus primeros días de vida. Por su interés en neonatología equina, el objetivo de este trabajo fin de grado será realizar una revisión bibliográfica sobre sus aspectos más relevantes. Esta patología se produce cuando el potro hereda del semental antígenos sanguíneos que la yegua no posee y, debido a un contacto entre sangres, esta desarrolla aloanticuerpos frente a los eritrocitos del potro, que serán ingeridos con el calostro tras el nacimiento. Generalmente, en la primera gestación incompatible el potro no desarrollará la enfermedad ya que la inmunización de la madre es más probable al final de la gestación o durante el parto, no habiendo tiempo para que un título suficiente de aloanticuerpos alcance el calostro. Cuando el potro absorbe los anticuerpos se produce la lisis o aglutinación de los eritrocitos, dando lugar a una anemia hemolítica que puede conllevar fallo renal y hepático, tanto por la hipoxia de los tejidos como por la eliminación y metabolismo de la hemoglobina liberada. En casos graves, puede llegar a producirse la muerte. La ictericia es el signo más característico y fácil de detectar pero no siempre se observa, y puesto que el resto de signos son bastante inespecíficos, el diagnóstico definitivo requiere pruebas laboratoriales, siendo la principal la de compatibilidad hemolítica cruzada. Debido a su variable gravedad, el tratamiento puede requerir desde simplemente soporte nutricional hasta transfusiones y cuidados intensivos. Del mismo modo, el desenlace de la enfermedad puede ser favorable o llegar a provocar la muerte. Por tanto, la prevención es fundamental y puede realizarse de una forma relativamente sencilla estudiando la compatibilidad de los progenitores antes del cruce, o bien monitorizando el desarrollo de anticuerpos al final de la gestación.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86863</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86863/files/TAZ-TFG-2019-4584.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Etiopatogenia de la isoeritrolisis neonatal equina</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Etiopathogenesis of equine neonatal isoerythrolysis</dc:title>
</oai_dc:dc>
