<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Belloso Alcay, Ana Victoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Redondo Benito, Nuria Sara</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La dismenorrea primaria es el dolor abdominal o pélvico que comienza poco antes o en el inicio de la menstruación, sin ninguna patología pélvica orgánica. Está causada por la contracción uterina excesiva, la interrupción del suministro de sangre y la producción de prostaglandinas. El dolor se puede irradiar a muslos, región lumbar y región inguinal. El tratamiento farmacológico son inhibidores de prostaglandinas, anovulatorios y AINE, pero la tasa de fracaso es del 20-25%. Los tratamientos no farmacológicos incluyen calor local, acupuntura, fitoterapia, aromaterapia y otros métodos centrados en la alimentación, ejercicio físico y relajación. Es un problema muy común y a veces discapacitante entre las mujeres, sobre todo las jóvenes, y puede afectar negativamente a la actividad diaria. Hipótesis: La mayoría de las alumnas sufren dismenorrea y síndrome premenstrual. Las adolescentes no consiguen aliviar completamente el dolor con la medicación, y deben abandonar sus actividades cotidianas. Objetivos: Conocer el número de alumnas que sufren dismenorrea y síndrome premenstrual. Averiguar si la medicación es efectiva o necesitan abandonar sus actividades de la vida diaria. Método: Estudio descriptivo transversal. La población ha sido las alumnas de 3º y 4º de la ESO del IES Élaios. La recogida de datos se realizó mediante un cuestionario escrito autoadministrado. Se realizó un análisis estadístico con el programa SPSS. Resultados: El 53% de la muestra sufre dismenorrea y el 91%, síndrome premenstrual. Dentro de las alumnas que toman medicación, más de una cuarta parte refiere que los fármacos le alivian poco o nada el dolor, y casi la mitad necesitan interrumpir sus actividades diarias. Discusión: Los resultados obtenidos en este estudio coinciden con los de la bibliografía revisada, excepto la prevalencia de síndrome premenstrual, que en los artículos consultados aparece con menor porcentaje. Conclusiones: La dismenorrea y el síndrome premenstrual son situaciones muy frecuentes entre las adolescentes. Sin embargo, los métodos farmacológicos que utilizan no siempre son efectivos, y muchas necesitan abandonar sus actividades cotidianas debido al dolor.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78490</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78490/files/TAZ-TFM-2016-274.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Iniciación a la Investigación en Ciencias de la Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Estudio descriptivo: Dismenorrea primaria y síndrome premenstrual en alumnas de 3º y 4º de ESO del IES Élaios de Zaragoza.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Descriptive study: Primary dysmenorrhea and premenstrual syndrome in 3rd and 4th year female students from Élaios Secondary School in Zaragoza.</dc:title>
</oai_dc:dc>
