<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Cuñado, Ana Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Ordóñez Arcau, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el trasplante renal es considerado hoy en día el tratamiento de elección en los casos de insuficiencia renal terminal, al presentar una morbi-mortalidad asociada menor que las demás terapias sustitutivas. A pesar de ello, el paciente trasplantado renal no está exento de sufrir futuras complicaciones que deriven en patologías más severas o en el rechazo del injerto. Una correcta educación sanitaria es un necesario método preventivo para que el paciente trasplantado renal posponga lo máximo posible el fallo del injerto y evite otras complicaciones.  Objetivo principal: diseñar un programa destinado al paciente trasplantado renal con un injerto exitoso para mejorar sus autocuidados en su domicilio y evitar posibles complicaciones los años que el riñón siga siendo funcional.  Métodos: programa de educación para la salud (PES) a pacientes sometidos a un trasplante renal. Se realizó una revisión bibliográfica para poder planificar el programa, el cual se organizó en dos sesiones consistentes en charlas de carácter divulgativo y estrategias cognitivo-conductuales.  Conclusiones: la falta de conocimientos sobre el autocuidado de la salud, ó la tendencia a olvidar las recomendaciones previas con el paso del tiempo son factores negativos íntimamente relacionados con la aparición de complicaciones y de rechazo prematuro del injerto. Los programas de autocuidado pueden proporcionar al paciente trasplantado renal las herramientas necesarias para mejorar su calidad de vida y demorar lo máximo posible el fallo renal.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94924</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94924/files/TAZ-TFG-2016-538.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud al paciente sometido a un trasplante renal</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Curriculum to the Patient Subjected to a Renal Transplant.</dc:title>
</oai_dc:dc>
