<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Latorre Gorriz, María Ángeles</dc:contributor>
    <dc:contributor>Mur Palús, Leticia</dc:contributor>
    <dc:creator>Jauregui Gorostiaga, Oihane</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Se llevaron a cabo dos experimentos para evaluar la influencia del nivel de proteína bruta (PB) en la dieta de cerdos en crecimiento sobre los parámetros productivos y ambientales. En el primer experimento (13 días) se utilizaron 512 lechones, 50% machos y 50% hembras, de 21 días de edad y 5,23 kg de peso vivo (PV) para estudiar el impacto del contenido proteico de la dieta pre-estárter (de aprox. 5 a 8 kg PV) a lo largo de la transición. Se testaron dos dietas; 16,7% PB (control) vs. 18,2% PB (alta proteína). Cada tratamiento se replicó 8 veces, siendo la réplica 2 corrales, que compartían comedero, con 16 lechones/corral (cada corral con un sexo). Así, la unidad experimental eran 2 corrales, 32 lechones, 50%machos y 50% hembras. En el segundo ensayo se utilizaron los mismos animales, comenzando con 33 kg PV y sacrificándolos con 106 kg PV. El objetivo era valorar la influencia de adelantar el momento de cambio de pienso de crecimiento a pienso de finalización. Hubo dos tratamientos experimentales; adelanto a 87 kg PV (control) vs. adelanto a 65 kg PV (precoz). La dieta de crecimiento contenía 15,9% PB y la de finalización 15,5% PB. Las instalaciones, corrales y unidades experimentales fueron las mismas que en el primer ensayo. Bajo dichas condiciones experimentales, se puede concluir que el aumento en el nivel de PB durante la fase pre-estárter no generó problemas entéricos y mejoró los rendimientos productivos de los lechones en dicho periodo, pero este efecto positivo se diluyó después, y además generó mayor excreción de N. Por otro lado, el adelanto del momento de cambio del pienso de engorde a finalización repercutió negativamente en los parámetros productivos de los cerdos, probablemente por tratarse de un excesivo adelanto, pero supuso una reducción del la excreción de N.&lt;br /&gt;Bajo dichas condiciones experimentales, se puede concluir del primer experimento que el aumento en el nivel de PB no generó problemas entéricos y mejoró los rendimientos productivos de los lechones en la fase pre-estárter, pero este efecto positivo se diluyó después, y además generó mayor excreción de N. Por otro lado, el adelanto del momento de cambio del pienso de engorde a finalización repercutió negativamente en los parámetros productivos de los cerdos, probablemente por tratarse de un excesivo adelanto, pero supuso una reducción del la excreción de N.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85097</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Producción Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85097/files/TAZ-TFG-2019-3276.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Importancia del contenido proteico de la dieta de los cerdos en crecimiento</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Relevance of the protein content in the diet of growing pigs</dc:title>
</oai_dc:dc>
