<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Téllez Ariso, Carlos</dc:contributor>
    <dc:contributor>Paseta Martínez, Lorena</dc:contributor>
    <dc:creator>Antorán Navarro, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Durante el TFG, se desarrollaron membranas de poliimida P84, compuestas de película delgada (micras de espesor), para nanofiltración de disolventes orgánicos, a las que se incorporaron compuestos metal-orgánicos porosos (MOFs), con el objetivo de optimizar el flujo de las mismas sin comprometer su selectividad (ZIF-8, ZIF-11, ZIF-67 y ZIF-93). En este TFM se van a desarrollar esta clase de membranas pero para su aplicación a la eliminación de diferentes fármacos disueltos en agua mediante nanofiltración. Se pretende sintetizar membranas de capa fina de elevado rechazo y estabilidad mecánica y química a las que se incorporarán otros MOFs (ZIF-90, ZIF-93 y HKUST-1) mediante diferentes técnicas de síntesis.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76273</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Química y Tecnologías del Medio Ambiente; Área de Ingeniería Química</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76273/files/TAZ-TFM-2018-649.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ingeniería Química</dc:subject>
    <dc:title>Eliminación de microcontaminantes por nanofiltración con membranas asimétricas de película delgada MOF-Polímero</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Elimination of microcontaminants by nanofiltration with thin film nanocomposite MOF-polymer membranes</dc:title>
</oai_dc:dc>
