<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Maestro Zaldívar, Elena</dc:contributor>
    <dc:creator>Barranco Ruiz, Paola</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La sociedad del neolítico inicial-pleno en el nordeste de la península Ibérica  a través de las manifestaciones funerarias se caracteriza por su nueva identidad, el paso de cazadores-recolectores a agricultores y pastores. A través de estas manifestaciones observamos que la sociedad neolítica en esta etapa sufre una transformación visible tanto en la evolución de las sepulturas como en sus ajuares. Además también presenciamos el surgimiento de nuevas ideas religiosas ligadas a las prácticas agrícolas y ganaderas que llevan consigo la idea de la muerte cómo un tránsito a otra vida. Para esta “nueva vida” preparan a sus compañeros para el viaje dejando junto a ellos los objetos que han utilizado en vida para que puedan servirse de ellos tras la muerte. Palabras clave: neolítico inicial-pleno, nordeste península Ibérica, manifestaciones funerarias, sepulturas y ajuares.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58884</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Antigüedad; Área de Prehistoria</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58884/files/TAZ-TFG-2016-4768.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>El mundo funerario neolítico inicial-pleno en el nordeste de la península Ibérica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The initial-medium neolithic funeary world in the northeast of Iberian peninsula</dc:title>
</oai_dc:dc>
