<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García González, Luis</dc:contributor>
    <dc:contributor>Abós Catalán, Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Serrano Sevilla, Jaime</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La adolescencia es una etapa decisiva en el aprendizaje y consolidación de hábitos&lt;br /&gt;saludables, ya que un gran porcentaje de esos hábitos perdurará en la etapa adulta. Por&lt;br /&gt;ello, este estudio tiene como objetivo principal conocer los hábitos alimentarios llevados&lt;br /&gt;a cabo por los estudiantes durante el recreo. Asimismo, el presente estudio también busca&lt;br /&gt;conocer los efectos de un programa de fruta que se lleva a cabo en el centro. En el estudio&lt;br /&gt;participaron un total de 99 estudiantes (43 chicos, 54 chicas y 2 otros) de 2º y 4º de la&lt;br /&gt;ESO. Entre las variables analizadas se encuentran la frecuencia con la que los estudiantes&lt;br /&gt;desayunan y almuerzan, los alimentos y bebidas consumidos en el almuerzo, y su&lt;br /&gt;adherencia al programa de fruta en el recreo. Los resultados mostraron que un 75.5% de&lt;br /&gt;los estudiantes desayuna todos los días, y un 91.5% almuerza todos los días. No se&lt;br /&gt;observaron diferencias notables entre los hábitos alimentarios de 2º y 4º de ESO, siendo&lt;br /&gt;en ambos casos el bocadillo el alimento más consumido, seguido por la fruta. El programa&lt;br /&gt;de fruta consiguió triplicar el consumo de fruta ese día, pero se desconoce si afectó al&lt;br /&gt;consumo de fruta del resto de días. En conclusión, los resultados hallados en este estudio&lt;br /&gt;muestran hábitos alimentarios más saludables que los encontrados en otros estudios&lt;br /&gt;similares llevados a cabo en España, lo que puede ser debido a una mayor concienciación&lt;br /&gt;por parte de los estudiantes del centro en relación con los hábitos saludables.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84795</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84795/files/TAZ-TFM-2019-920.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Estudio descriptivo sobre los hábitos de alimentación de los adolescentes durante el recreo en el IES Sierra de Guara</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Descriptive study on the eating habits of adolescents during recess at Sierra de Guara High School</dc:title>
</oai_dc:dc>
