<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gurrea Sarasa, Raquel</dc:contributor>
    <dc:creator>Miguel Sierra, Carmen</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El trabajo presente está centrado en un tema fundamental dentro del ámbito del marketing, la publicidad. Más concretamente la publicidad que existe dentro de una de las redes sociales más usadas diariamente en la actualidad, Instagram. El objetivo principal es analizar los distintos tipos de publicidad que existen en Instagram y estudiar algunos ejemplos prácticos con marcas reales de forma que podamos conocer qué tipo de publicaciones son más usadas y más efectivas. Por otra parte, conocer la opinión de los usuarios acerca de la publicidad en Instagram, así como que tipo de publicidad llama más su atención. También indagar en el fenómeno influencer para poder conocer la opinión de los usuarios de Instagram sobre este tipo de perfiles y el tipo de influencia que representan sobre ellos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85741</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85741/files/TAZ-TFG-2019-1413.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de los tipos de publicidad en Instagram utilizados por las marcas y preferidos por los consumidores</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the types of publicity on Instagram used by brands and preferred by consumers</dc:title>
</oai_dc:dc>
