<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Villarreal Salcedo, Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Marcuello Félez, Carolina</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el accidente cerebrovascular (ACV) se caracteriza por un déficit neurológico ocasionado por la interrupción del aporte sanguíneo cerebral. Los ACV representan la tercera causa de mortalidad en los países desarrollados y dan lugar a importantes discapacidades, entre ellas la hemiplejia. Objetivos: analizar la intervención de terapia ocupacional (TO) en el proceso neurorehabilitador de la mano pléjica. La intervención se realiza en un varón de 53 años con hemiparesia derecha como consecuencia de un ACV. Metodología: se han utilizado dos modelos: el modelo de control motor y el modelo de ocupación humana (MOHO). Las escalas de evaluación utilizadas durante el proceso son: el mini-examen cognoscitivo (MEC), el Índice de Barthel, la escala de Lawton y Brody, el listado de intereses y el cuestionario DASH. Resultados y conclusiones: se observa una variación positiva en la funcionalidad del paciente - tanto a nivel cualitativo como cuantitativo - en las escalas y en el proceso de observación. Por este motivo se concluye que la TO resulta un tratamiento efectivo para la recuperación de la mano en paciente afecto de hemiplejia.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90487</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90487/files/TAZ-TFG-2016-1586.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Rehabilitación funcional de la mano hemipléjica tras un ACV</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Hemiplegic Hand Functional Rehabilitation after Stroke</dc:title>
</oai_dc:dc>
