<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martín Gracia, Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Acín Lafarga, María</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo proporciona un enfoque general de la integración sensorial y la importancia que posee en el desarrollo, aprendizaje y comportamiento de los individuos.&lt;br /&gt;La integración sensorial, según la terapeuta ocupacional Anna Jean Ayres, se define como la capacidad que posee el sistema nervioso central de interpretar y organizar las informaciones captadas por los diversos órganos sensoriales el cuerpo. Y dichas informaciones, recibidas por el cerebro, son analizadas y utilizadas para permitirnos entrar en contacto con nuestro ambiente y responder adecuadamente.&lt;br /&gt;En las aulas de la actualidad, existe gran diversidad y como docentes nos vamos a encontrar con alumnado con problemas de aprendizaje, problemas motores, trastornos del lenguaje, trastornos de conducta, hiperactividad, dificultades en la lecto-escritura, trastornos emocionales o descoordinación, entre otros. Así pues, es importante tener en cuenta este proceso de integración sensorial, así como conocer sus características y su desarrollo, puesto que, estos problemas de aprendizaje, trastornos y dificultades mencionadas anteriormente pueden derivar de dificultades en el procesamiento sensorial. &lt;br /&gt;A lo largo del trabajo se va a recalcar la importancia que tiene este procesamiento como herramienta para abordar dicha diversidad en las aulas y se van a presentar unos supuestos prácticos con pautas y recomendaciones.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84969</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84969/files/TAZ-TFG-2019-3532.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84969/files/TAZ-TFG-2019-3532_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>La integración sensorial: una herramienta inclusiva para abordar la diversidad en las aulas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Sensory integration: an inclusive tool to manage diversity in the classroom</dc:title>
</oai_dc:dc>
