<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>de Echave Sanz, Ana Carmen</dc:contributor>
    <dc:contributor>Morales Lamuela, María Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Poblete Leyton, Jonathan</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>En este Trabajo Fin de Grado se analiza el currículo español correspondiente a la legislación de la comunidad autónoma de Aragón y el currículo chileno, considerando principalmente el área Ciencias de la Naturaleza, a través de elementos propios que promueven las habilidades científicas desarrolladas en la Educación Obligatoria. Se considera la exploración del currículo a través de un análisis general y posteriormente sobre la estructura del bloque relacionado con las ciencias Físico-Químicas. Además se desarrolla una propuesta experimental que integra conceptos de la Educación Ambiental en contenidos Físico-Químicos, relacionando las técnicas de separación de mezclas y el reciclaje e integrando conocimientos, contextos, capacidades y actitudes científicas dirigida a estudiantes que cursen los últimos años de Educación Primaria o primeros de Secundaria.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48077</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48077/files/TAZ-TFG-2015-197.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Maestro Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Una Propuesta experimental sobre la separación de mezclas con aplicación en Educación Ambiental Estudio del currículo de Ciencias de la Naturaleza España y Chile</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
