<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lekuona Amiano, Alberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Quintana Soteras, Julia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la esclerosis múltiple es una enfermedad crónica desmielinizante de origen autoinmune que afecta al sistema nervioso central. Tiene una prevalencia relativamente alta (30 casos/100000) habitantes y actualmente su origen es desconocido. La clínica de esta enfermedad es variable, con cuatro formas evolutivas diferenciadas en función de su forma de presentación. Respecto a la sintomatología abundan los síntomas motores y sensitivos, la fatiga y la ataxia, que en su conjunto producirán alteraciones en el equilibrio y la marcha con importantes repercusiones funcionales. Objetivos: desarrollo de un plan de intervención fisioterápica para la reeducación de la marcha y el equilibrio en una paciente con esclerosis múltiple. Metodología: Descripción de un caso clínico en el que se realizó una evaluación inicial y otra final tras el tratamiento. Se abordó la evaluación de la postura, rango de movimiento, balance muscular, espasticidad, coordinación y, por último, del equilibrio y la marcha. Se propuso un plan de intervención individualizado basándose en los hallazgos obtenidos, tuvo una duración de 7 semanas y contó con ejercicios específicos para la rehabilitación de la marcha y el equilibrio. Desarrollo: Tras la intervención se observó un leve aumento del rango de movimiento, así como una mejora más notable de la fuerza, el equilibrio y la autopercepción de la fatiga y la marcha. Conclusión: la intervención fisioterápica propuesta para la rehabilitación de la marcha y el equilibrio de la paciente ha tenido efectos positivos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88939</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Métodos Estadísticos; Área de Estadística e Investigación Operativa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88939/files/TAZ-TFG-2019-759.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápica para la rehabilitación de la marcha y el equilibrio en una paciente con esclerosis múltiple</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy intervention plan for gait and balance rehabilitation in a patient with multiple sclerosis</dc:title>
</oai_dc:dc>
