<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rapún López, Marta</dc:contributor>
    <dc:creator>Sánchez Bermúdez, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo es una propuesta de intervención con el objetivo de mejorar la motivación en el alumnado de Educación Física, llevando a cabo una unidad didáctica de Bádminton. Dicha propuesta se basa principalmente en el empleo del modelo de educación deportiva y el modelo comprensivo. Igualmente, además del empleo de estos modelos pedagogicos, la propuesta de intervención se estructura en subapartados que se consideran importantes para mejorar la motivación en Educación Física (necesidades psicologicas básicas, feedback interrogativo...).&lt;br /&gt;Además, se incluye una justificación teórica de la variable de la motivación en la Educación Física, apoyada principalmente en el clima motivacional y en la Teoría de la Autodeterminación&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95123</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95123/files/TAZ-TFM-2020-496.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario de Profesorado, especialidad Educación Física</dc:subject>
    <dc:title>Mejora de la motivación en Educación Física a través del modelo de educación deportiva y el modelo comprensivo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Improvement of motivation in Physical Education through the sport education model and the teaching games for understanding model</dc:title>
</oai_dc:dc>
