<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hidalgo García, César</dc:contributor>
    <dc:creator>Luna López, Paloma</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Los pacientes con EPOC presentan un importante déficit de equilibrio, mayor que los sujetos sanos de la misma edad, que afecta a su independencia funcional en las AVD, su movilidad y a evitar caídas. Esto se asocia con un aumento de la mortalidad, dependencia, disminución de la actividad física y empeoramiento de la calidad de vida. Según algunos estudios, la rehabilitación respiratoria convencional que incluye ejercicio aeróbico y de fuerza no parece producir una mejora significativa en el equilibrio y la confianza de estos pacientes.    Objetivos: 1) Revisar sistemáticamente la literatura en busca de estudios que implementen entrenamiento del equilibrio en pacientes con EPOC. 2) Sintetizar los programas implementados y los instrumentos utilizados para evaluar el equilibrio. 3) Describir los efectos del entrenamiento de equilibrio en estos pacientes y si se obtienen mejoras adicionales a la rehabilitación respiratoria convencional. Metodología: Se ha realizado una búsqueda en 6 bases de datos (PubMED, PEDro, Web of Science, Science Direct, Cochrane, Scopus) sin límites de fecha o idioma, recogiendo artículos en inglés. Se utilizaron los términos “balance training”, y “COPD” (término MeSH) con el operador boleano “AND”. La búsqueda ha sido realizada por una estudiante de fisioterapia hasta el 15 de enero de 2018. Se incluyeron todos aquellos ensayos clínicos aleatorizados (ECA), con una puntuación mayor de 5 en la escala PEDro, que implementaran un entrenamiento de equilibrio sobre pacientes con EPOC. También aquellos en los que se introducía un componente específico de equilibrio en la rehabilitación respiratoria. No se excluyó en función del tipo de entrenamiento realizado, ni de las variables de resultado obtenidas. Resultados: De los 136 artículos identificados en las bases de datos, 6 fueron incluidos en la revisión. En total participaron 308 pacientes con EPOC entre moderado y severo sin otras patologías graves. Tres ECAs implementaron un entrenamiento basado en ejercicios que disminuían la base de sustentación, transiciones, marcha y perturbaciones; dos llevaron a cabo un protocolo de sentadillas en plataformas vibratorias y uno un programa de t´ai-chi. La adherencia fue elevada y no se reportaron efectos adversos. Se tuvieron en cuenta tanto variables físicas (equilibrio, fuerza), como psicológicas (ansiedad, depresión, autoconfianza), para las que se utilizaron test y cuestionarios validados como el de Berg, el Sit-stand, HADS o el St George. Conclusiones: En todos los artículos incluidos en esta revisión, los pacientes que realizaron la intervención de equilibrio mejoraron en mayor medida en las variables de equilibrio, fuerza, ansiedad, depresión, calidad de vida y limitaciones en las AVD. Tanto añadir ejercicios con transiciones y perturbaciones a la rehabilitación respiratoria como el uso de plataformas vibratorias o el t´ai-chi resultó eficaz. Una evaluación multifactorial mediante test y cuestionarios sencillos como BBS, Sit-stand, 6MWT, ABC, HADS y SGRQ resultó suficiente en la práctica clínica. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89153</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89153/files/TAZ-TFG-2018-752.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>EPOC</dc:subject>
    <dc:subject>Equilibrio</dc:subject>
    <dc:subject>Plataforma vibratoria</dc:subject>
    <dc:subject>t'ai-chi</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Beneficios del entrenamiento de equilibrio en los pacientes con EPOC: revisión sistemática</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Benefits of Balance Training in COPD: A Systematic Review</dc:title>
</oai_dc:dc>
