<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gonzalo Ciria, Laura</dc:contributor>
    <dc:creator>Marín Gracia, Ariadna</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Propuesta de caso clínico de una mujer de 50 años de edad, cuyo objetivo es conocer cómo afecta el cuidado de su familiar (padre de 73 años diagnosticado de cáncer desde hace 3 años) en su equilibrio ocupacional y calidad de vida. Se realizará desde el marco de trabajo de la AOTA y con el modelo canadiense. El proceso constará de 3 fases: -Evaluación: se reunirá información donde se verán las capacidades y problemas que presenta al desempeñar sus actividades. -Implementación: se establecerá un plan de intervención individualizado, mediante entrevistas periódicas y talleres destinados a favorecer el equilibrio ocupacional (equilibrio en las actividades de autocuidado, productividad y ocio), todo esto orientado a favorecer el desarrollo y/o mantenimiento de sus capacidades, su adaptación al entorno, y a proporcionarle apoyos que mejoren su calidad de vida. -Reevaluación: donde se analizarán los resultados obtenidos, comparándolos con los anteriores.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90317</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90317/files/TAZ-TFG-2017-998.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Análisis del desempeño ocupacional de un cuidador de un enfermo de cáncer. A propósito de un caso clínico</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the Occupational Performance of a Caregiver of a Cancer Patient. About a Clinical Case</dc:title>
</oai_dc:dc>
