<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Castiella Muruzábal, Tomás</dc:contributor>
    <dc:contributor>Güemez Sánchez, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Gonzalo Rodríguez, María Azucena</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>La esteatosis hepática cuando alcanza un determinado nivel, puede alterar el funcionamiento del hígado, ante situaciones fisiopatológicas límite como el proceso de trasplante hepático, las grandes resecciones hepáticas y la esteatohepatitis .&lt;br /&gt;La biopsia hepática es el standard actual en el diagnóstico de la infiltración grasa hepática.&lt;br /&gt;El objetivo de nuestro trabajo es el de cuantificar la esteatosis hepática por medio de la medición de la bioimpedancia (BI) de la víscera, a través de un electrodo implantable mejorado y determinar las características de la corriente más útiles para realizar la medición de la BI.&lt;br /&gt;MATERIAL Y MÉTODOS:&lt;br /&gt;Utilizamos un electrodo  de diseño propio, tetrapolar, a lo largo de una aguja de punción de 1,5 mm de grosor, conectado a un medidor de impedancia multifrecuencia de uso humano.&lt;br /&gt;Utilizamos un modelo de esteatosis hepática en grandes animales, cerdos de la raza White x Landrace.&lt;br /&gt;Utilizamos una muestra de 18 animales, dividida en:&lt;br /&gt;- 15 animales en el grupo estudio, que fueron alimentados con una dieta diseñada para la generación de esteatosis.&lt;br /&gt;-3 animales en el grupo control, alimentados con la dieta convencional.&lt;br /&gt;Tras 4 meses de dieta se realizaron las medidas de bioimpedancia. Las mediciones fueron realizadas en los segmentos 3 y 4 del hígado porcino, con el electrodo insertado y con el electrodo apoyado. A su vez se tomó una biopsia hepática a cielo abierto.&lt;br /&gt;RESULTADOS:&lt;br /&gt;Los animales sometidos a dieta esteatósica presentaron cifras de esteatosis entre el 20 y el 90%, ningún animal del grupo control presentó esteatosis (Media 64,16 y desviación típica de 36,14). Los animales del grupo esteatósico tuvieron una menor ganancia ponderal.&lt;br /&gt;Se obtuvo una correlación lineal entre la BI del hígado y la esteatosis hepática en las 2 formas de medición (apoyado e insertado), siendo más altas las correlaciones obtenidas con las mediciones realizadas con el electrodo apoyado.&lt;br /&gt;Las mediciones más significativas con el electrodo apoyado:&lt;br /&gt;-en el segmento 4 se realizaron en las frecuencias de 101,1 kHz y de 204,2 kHz.  &lt;br /&gt;-en el segmento 3 las mejores frecuencias para realizar la medición fueron las de 142,1 y 204,2 kHz (obteniendo la máxima correlación: 0,837).&lt;br /&gt;CONCLUSIONES:&lt;br /&gt;-Utilizando la sonda tetrapolar, de nuevo diseño, y un sistema de medida podemos obtener cifras de BI que se correlacionan con el grado de esteatosis en un modelo de esteatosis porcina inducido mediante dietas especiales. &lt;br /&gt;-Hemos obtenido correlaciones entre la BI y el porcentaje de esteatosis tanto mediante la medición con la sonda insertada en el seno del parénquima hepático como con la sonda apoyada en su superficie.&lt;br /&gt;-Las mejores cifras de correlación se han obtenido mediante las mediciones con la sonda apoyada en la superficie del hígado.&lt;br /&gt;-Las frecuencias óptimas de la corriente con las cuales se han realizado las mediciones  con el electrodo apoyado, han sido entre 101,1 kHz y 204,2 kHz&lt;br /&gt;-Como conclusión final creemos que somos capaces de medir la esteatosis hepática con nuestro método de medición de la BI.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76048</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76048/files/TESIS-2019-001.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>cirugía</dc:subject>
    <dc:subject>transplantes</dc:subject>
    <dc:title>Diagnóstico de la Esteatosis hepática a través de la medición de la bioimpedancia tisular. Estudio experimental.</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
