<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Quintanilla Montón, Manuel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Casas Peláez, Justiniano</dc:contributor>
    <dc:creator>Atencia Carrizo, Jesús</dc:creator>
    <dc:date>1997</dc:date>
    <dc:description>Desarrollo de una formulación completa del comportamiento como sistemas formadores de imagen de lentes holográficas biaxiales, tanto en la aproximación del tercer orden como para el trazado de rayos, incluyendo el efecto de pupilas fuera de las lentes y de las láminas de vidrio soporte de la emulsión holográfica. Se ha extendido el estudio a sistemas compuestos y se ha aplicado a la corrección de sistemas reales de dos lentes. Se ha comprobado que dos lentes biaxiales pegadas operando como sistema uniaxial son completamente equivalentes a una lente simple a efectos de formación de imagen. Esto permite obtener sistemas con elevada eficiencia y bajas aberraciones. Se ha analizado experimentalmente el comportamiento como objetivo fotográfico del sistema uniaxial compuesto por dos lentes biaxiales idénticas. Mediante un test de Hartmann y un test de miras de Foucault se ha comprobado la coincidencia de las previsiones teóricas y el comportamiento real del sistema. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/1914</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisica Aplicada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/1914/files/TUZ_0033_atencia_hologr.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Formación de Imagen</dc:subject>
    <dc:subject>Aberraciones</dc:subject>
    <dc:subject>Lentes Holográficas</dc:subject>
    <dc:subject>Elementos Ópticos Holográficos</dc:subject>
    <dc:subject>Holografía</dc:subject>
    <dc:title>Desarrollo de sistemas y lentes holográficas</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
