<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanz Abós, Beatriz Esperanza</dc:contributor>
    <dc:creator>Estopañán Rodrigo, Carlota</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El cáncer de colon es la principal causa de realización de una colostomía de eliminación, entendida como la abertura de la pared abdominal por donde se exterioriza un extremo del colon. Este tipo de cirugía ha supuesto la cronificación de determinadas patologías consideradas anteriormente terminales, traduciéndose en una prolongación de la vida. Además, lleva implícito una alteración de la calidad de vida de la persona,  ya que suponen un cambio tanto físico como psicológico en el paciente. Es por ello muy importante que posean los conocimientos y estrategias adecuadas para poder hacer frente a esta situación y lograr una buena calidad de vida. Objetivo: Realizar un programa de educación para la salud dirigido a mejorar la calidad de vida de pacientes portadores de una colostomía de eliminación. Metodología: Revisión bibliográfica de los años 2009-2019 en diferentes bases de datos, libros, páginas web y artículos de revistas en formato físico sobre el tema. Se desarrolla un programa de educación para la salud siguiendo la taxonomía NANDA-NIC-NOC. Desarrollo: Este programa de educación para la salud se compone de una sesión 0 individual en la consulta de enfermería y 4 sesiones en grupos de 15 a 20 personas. Cada una de ellas está enfocada a diferentes aspectos que influyen en la consecución de una buena calidad de vida en pacientes colostomizados. Conclusiones: Los participantes mejorarán su calidad de vida, aumentando sus conocimientos en las materias tratadas en las diferentes sesiones y adquirirán estrategias útiles que contribuyan al propósito del programa.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89042</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89042/files/TAZ-TFG-2019-560.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud dirigido a mejorar la calidad de vida de pacientes portadores de una colostomía de eliminación</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Programme aimed at improving quality of life of patiens which carry an elimination colostomy</dc:title>
</oai_dc:dc>
