<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martín de Hoyos, María José</dc:contributor>
    <dc:contributor>Herrando Soria, Carolina</dc:contributor>
    <dc:creator>Vicente de Vera Abad, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La revolución digital, junto con los continuos avances en las tecnologías web, han modificado el comportamiento de las personas y de las empresas, incorporando a nuestras vidas herramientas como los ratings de 5 estrellas o las reseñas, que nos resultan mucho más cercanos que el concepto de social commerce al que pertenecen. El social commerce se caracteriza por su contenido social y orientado el cliente, el enfoque participativo y colaborativo, la búsqueda de nuevos valores comerciales que permitan a los clientes expresarse y compartir su información con otros clientes o con la propia empresa que vende el producto. El propósito general de este Trabajo de Fin de Grado es estudiar el efecto que sobre los consumidores generan las opiniones vertidas en las páginas de social commerce, tanto negativas como positivas, en función del tipo de producto. Para su consecución se llevará a cabo un estudio basado en la metodología de la experimentación, a través de una encuesta online compartida por medio de las redes sociales que perseguirá diferentes objetivos. Analizados los resultados se elaborarán las correspondientes conclusiones, que a su vez servirán para proponer recomendaciones a los empresarios y plantear nuevas líneas de investigación para futuros trabajos en este campo. Anticipamos en este resumen que las valoraciones positivas junto con los ratings de estrellas se han revelado como las herramientas más efectivas en este campo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76571</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados; Área de Comercialización e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76571/files/TAZ-TFG-2018-3648.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Herramientas interactivas de Social Commerce: Tipos y Efectos en el consumidor.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Interactive Tools of Social Commerce: Types and Effects on the consumer.</dc:title>
</oai_dc:dc>
