<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gorgemans, Sophie</dc:contributor>
    <dc:creator>Hernández García, Blanca</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>A lo largo de este documento se trata la problemática del estrés en el mundo laboral. La motivación para hacer un estudio sobre este aspecto es que el estrés laboral es uno de los riesgos laborales que más preocupa actualmente y él cual tiene un gran campo de desarrollo pues su estudio lleva teniendo lugar desde hace relativamente poco tiempo. Se ha demostrado la influencia negativa del estrés laboral tanto en la salud de los trabajadores, como en el propio trabajo, así como en las organizaciones a nivel humano y económico. &lt;br /&gt;En este trabajo fin de grado se centra el estudio sobre todo en los riesgos psicosociales que pueden causar el estrés, ya que estos factores se consideran más complicados de detectar, controlar y prevenir, que los que conllevan la parte física de la ocupación laboral.  &lt;br /&gt;Dado que este trabajo culmina mis estudios en Ingeniería Mecánica era imprescindible acercarse a la dinámica de las empresas industriales en este campo y, en particular, a las empresas aragonesas de más de 50 trabajadores clasificadas en las actividades de CNAE 28 y de CNAE 29. Este estudio se lleva a cabo a través de una versión reducida del cuestionario DECORE, que mide cuatro escalas: demandas cognitivas, control, apoyo organizacional y recompensas.&lt;br /&gt;Se ha conseguido mediante un cuestionario preparado vía google forms una tasa de respuesta suficiente para poder generalizar los resultados al conjunto de empresas de este sector, aunque la obtención de respuestas no haya sido fácil. La conclusión principal que se puede sacar del estudio realizado es que los trabajadores de las empresas que constituyen la población objetivo no sufren por exceso del estrés laboral.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87306</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87306/files/TAZ-TFG-2019-4619.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Mecánica</dc:subject>
    <dc:title>El estrés laboral en España. Situación actual y caso práctico de prevención y análisis económico en las empresas industriales aragonesas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Labour stress in Spanish context. Current situation and case study in Aragon</dc:title>
</oai_dc:dc>
