<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>	Tricas Moreno, José Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>García Naranjo, Sergio</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la disfunción temporomandibular abarca una serie de alteraciones de tipo miógeno y/o artrógeno en la que se ven afectadas la musculatura cervicocraneal y la articulación temporomandibular.&lt;br /&gt;Objetivo del estudio: este trabajo aborda desde la fisioterapia, un caso clínico de disfunción temporomandibular de origen miofascial, con el objetivo final, tras aplicar el tratamiento, de reducir sus síntomas y restaurar la función.&lt;br /&gt;Metodología: se trata de un estudio de caso único, varón de 28 años, que acude a consulta de fisioterapia por dolor en la región temporomandibular y temporal izquierda, tras haber sido diagnosticado de disfunción temporomandibular. La evaluación inicial se basó en: anamnesis; inspección visual; valoración del dolor; palpación; sensibilidad; pares craneales; movilidad cervical; movilidad mandibular; calidad de vida (SF-36). Tras recoger esas variables se plantea un tratamiento de 10 sesiones, 2 veces por semana, después del cual se observa una mejoría en todas las variables.&lt;br /&gt;Conclusiones: los resultados, han sido satisfactorios, cumpliendo los objetivos terapéuticos marcados inicialmente.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89097</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89097/files/TAZ-TFG-2018-2137.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Disfunción temporomandibular</dc:subject>
    <dc:subject>Articulación temporomandibular</dc:subject>
    <dc:subject>Tratamiento</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápico en un paciente con disfunción temporomandibular de origen miofascial. A propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy intervention plan in a patient with temporomandibular dysfunction of myofascial origin. About a case</dc:title>
</oai_dc:dc>
