<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Serrablo Requejo, Alejandro</dc:contributor>
    <dc:contributor>Martínez Ubieto, Javier</dc:contributor>
    <dc:contributor>Borrego Estella, Vicente Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Navarro, Guillermo Ignacio</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>Introducción: En la actualidad, existe suficiente experiencia acumulada en estudios retrospectivos y prospectivos como para considerar la resección hepática como el tratamiento de elección para algunos pacientes con metástasis hepáticas de cáncer colorrectal. La técnica anestésica combinada (Anestesia general asociada a técnica analgésica epidural) es una opción anestésico-analgésica aceptada y utilizada frecuentemente para el manejo perioperatorio de cirugía abdominal mayor, torácica y cardiaca, pero existe cierta controversia para su utilización en cirugías de resección hepática debida a la probable coagulopatía consecuente y sus complicaciones derivadas como el hematoma espinal lo que hace valorar al anestesiólogo, las ventajas de la colocación del catéter epidural frente a estas posibles complicaciones de colocación y retirada del mismo. Mat y Mét: Estudio prospectivo observacional incluyendo 61 pacientes intervenidos quirúrgicamente de metástasis hepáticas de cáncer colorrectal en un hospital terciario de enero de 2011 a junio de 2012. Como variables seleccionadas además de las demográficas edad, sexo e índice de masa corporal se eligieron, riesgo anestésico ASA, antecedentes médicos, tratamiento continuado previo con antiagregantes o anticoagulantes, hemostasia preoperatoria, tipo de resección hepática, tipo de anestesia seleccionada (general o combinada), PVC transección hepática, exclusión vascular hepática, duración de la cirugía, pérdida de sangre estimada, hemoderivados intra y postperatorios, peso de la pieza quirúrgica, valores hemostáticos al final de la cirugía, a las 24, 48, 72, 96 y 120 horas, aparición de complicaciones respiratorias posoperatorias, momento de inicio de tolerancia digestiva, estancia en unidad de críticos, y momento del alta hospitalaria. Resultados: Se estudiaron 61 pacientes intervenidos por metástasis hepáticas de cáncer colorrectal de enero de 2011 a junio de 2012, de los que 31 fueron tratados con analgesia epidural y 30 con analgesia intravenosa. Ambos grupos preoperatoriamente mostraban uniformidad para ser comparados. El 59% fueron hombres, la mayoría de los pacientes ASA II, 83%, con una edad media de 61.7 años. Todos los pacientes presentaban hemostasia preoperatoria normal. Observamos menor sangrado intraoperatorio en pacientes manejados con analgesia epidural (p&lt;0.01), menor probabilidad de desarrollo de complicaciones respiratorias (p&lt;0.01) y más precoz inicio de tolerancia digestiva (p&lt;0.01). El momento del alta de unidad de críticos (p=0.07) y el alta a domicilio (p=0.1) pese a mostrar tendencia a menor estancia para analgesia epidural, esta relación no fue significativa. Conclusiones: Los pacientes manejados con analgesia epidural tuvieron menores pérdidas hemáticas intraoperatorias. Los pacientes tratados con analgesia epidural desarrollaron menores complicaciones respiratorias postoperatorias. Los pacientes intervenidos con analgesia epidural iniciaron la tolerancia digestiva de forma más precoz. No observamos con diferencias estadísticas una menor estancia en críticos ni hospitalaria en los pacientes manejados con analgesia epidural.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/10406</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/10406/files/TESIS-2013-047.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>anestesiología quirúrgica</dc:subject>
    <dc:subject>anestesia</dc:subject>
    <dc:subject>analgesia epidural</dc:subject>
    <dc:title>Estudio del manejo anestésico perioperatorio en los pacientes intervenidos por metástasis hepáticas de cáncer colorrectal</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
