<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bernad Mocarte, Cristina</dc:contributor>
    <dc:creator>Vergara Yanguas, Edurne</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El proyecto se centra en el estudio exhaustivo de una de las empresas más importantes de Aragón, la empresa automovilística Opel. El principal objetivo de este estudio es determinar aquellos factores que permiten generar una ventaja competitiva sostenible y la capacidad de mantenerla a lo largo del tiempo. El trabajo comienza con la presentación de la empresa, destacando la historia de la compañía y su cartera de productos. Posteriormente se analiza el entorno externo y las características de la industria automovilística, identificando los grupos estratégicos y la competencia a nivel nacional. Después se analiza el entorno específico de Opel, su cadena de valor, sus recursos y capacidades, los factores VRIO y las estrategias que lleva a cabo para obtener ventajas competitivas. El trabajo cierra con una serie de conclusiones fruto del completo análisis.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85771</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85771/files/TAZ-TFG-2019-1317.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis estratégico de Opel</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Strategic analysis of Opel</dc:title>
</oai_dc:dc>
