<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hernández Trasobares, Alejandro</dc:contributor>
    <dc:creator>Monclús Rubio, Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Las empresas familiares conforman uno de los activos más importantes de la economía española. Dada su importancia, es fundamental su análisis y regulanción interna mediante un Protocolo Familiar. Muchas organizaciones familiares no consideran importante la presencia de un Protocolo Familiar, debido al alto desconocimiento que existe con respecto a la materia. De dicho desconocimiento nace el interés de realizar este proyecto con la finalidad de mostrar su relevancia para con la empresa, en particular, y para con la sociedad, en general. La correcta realización del Protocolo permite la continuidad de la empresa a lo largo de las sucesivas generaciones y la satisfacción de los diferentes stakeholders afectados por su actividad. Para ello, se ha realizado un modelo de Protocolo Familiar, de elaboración propia.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65202</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65202/files/TAZ-TFG-2017-1883.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>La empresa Familiar: Caracterización y Elaboración Práctica de un Protocolo Familiar</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Familiar entreprise: characterisation and practical elaboration of a familiar protocol</dc:title>
</oai_dc:dc>
