<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cortés Pascual, María Pilar Alejandra</dc:contributor>
    <dc:creator>Larrodé Tudela, Patricia</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El presente proyecto, ha sido elaborado a partir de dos trabajos desarrollados en el Máster de Profesorado de Secundaria, en la especialidad de Orientación Educativa. Uno de ellos, dedicado a establecer las funciones que realiza el orientador en el centro educativo, y el otro, que muestra las competencias que un orientador debe tener y llevar a cabo en su práctica diaria. El objetivo de este Trabajo Fin de Máster, es mostrar desde un marco teórico y legal, las funciones que realiza el orientador en sus tareas diarias y las competencias que debe tener para una educación de calidad, propuestas por la Asociación Internacional de Orientación Educativa y Profesional, y el Proyecto Tuning. De la misma manera, se expone un estudio que muestra la importancia de las competencias profesionales actitudinales que se llevan a cabo en los centros de la Comunidad Autónoma de Galicia, y las que se deberían adoptar.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69187</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Métodos de Investigación y Diagnóstico en Educ.</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69187/files/TAZ-TFM-2017-911.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69187/files/TAZ-TFM-2017-911_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Funciones básicas y competencias del orientador para una educación de calidad</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Basic functions and competences of consellour for a quality education system</dc:title>
</oai_dc:dc>
