<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rodrigo Estevan, María Luz</dc:contributor>
    <dc:creator>Gómez Gracia, Irene</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo pretende  analizar y comprender la vida en las juderías medievales, centrándonos en cómo vivieron los judíos en las aljamas aragonesas. Para ello hemos realizado un breve recorrido  histórico sobre la presencia judía en la península ibérica, tratando así las políticas antisemitas de cada época. Hemos enfocado la atención en tres juderías de la provincia de Teruel; Albarracín, Huesa del Común y Montalbán. El cotejo entre ellas nos ha servido para entender mejor la vida de los judíos y apreciar las características de las aljamas rurales establecidas tanto en tierras de señorío laico y eclesiástico como de realengo.  The purpose of this work is to analyze and explain life in the medieval Jewish quarters, focusing on  the way Jews lived in the Aragonese aljamas.To do this we have made a brief historical tour of the Jewish presence in the Iberian Peninsula, thus treating the antisemitic policies of each epoch. We have focused attention on three Jewish quarters in the province of Teruel; Albarracín, Huesa del Común and Montalbán. The comparison between them has helped us to better understand the life of the Jews and to appreciate the differences of each aljama.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85380</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Medieval, Ciencias y Técnicas Historiográficas y Estudios Árabes e Islámicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85380/files/TAZ-TFG-2019-2096_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85380/files/TAZ-TFG-2019-2096.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Tolerancias medievales: La vida en las juderías hispánicas y aragonesas (siglos XIV-XV).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Medieval tolerances: Life in the hispanic and aragonese jewishs quarters (XIV-XV centuries).</dc:title>
</oai_dc:dc>
