<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lahoz Gimeno, Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Gallart Ortega, José</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>OBJETIVO: Se analiza si las diferentes alteraciones morfológicas y funcionales del pie se asocian estadísticamente a las diferentes desviaciones del quinto radio en el plano transverso y/o sagital como posible causa o agravantes de ésta. A su vez se describen las diferentes patologías quirúrgicas en quinto radio del pie y se evalúa el resultado goniométrico postquirúrgico de las diferentes técnicas quirúrgicas empleadas. MATERIAL MÉTODOS: En una muestra consecutiva de 121 pies intervenidos quirúrgicamente de patología en el quinto radio del pie se describe, analiza y compara diferentes parámetros radiológicos, clínicos, biomecánicos y baropodométricos del pie analizados entre las tres patologías quirúrgicas estudiadas y entre los diferentes tipos de juanetes de sastre clasificados según su goniometría. También se estudia la influencia del dedo V en la patología del V MTT, se analiza la presencia del neuroma bajo la cabeza del V MTT y los resultados postquirúrgicos de las diferentes técnicas quirúrgicas. RESULTADOS:   Existen diferencias morfológicas y funcionales del pie en cada tipo de patología quirúrgica de quinto radio del pie. Los pies con metatarso aducto presentan un incremento del AIM IV-V  respecto a los pies con metatarso recto por lo que el tipo de metatarso debe ser considerado en la valoración prequirúrgica del quinto radio del pie. Sólo un 17,44% de los juanetes de sastre no se asocia a ninguna alteración morfológica y funcional y son aquellos en los que sólo se desvía su tercio distal.  La desviación en abducción del V MTT se ve agravada por la edad y se asocia a un incremento de la aducción del I MTT y abducción del dedo I. LA sobrecarga V MTT se asocia a la forma de pie cavo y desviación en el plano sagital del dedo V. La sobrecarga V MTT se asocia a juanete de sastre en un 22,3 %.  En un 20,7 % de los casos intervenido se encuentra neuroma bajo la cabeza del V MTT, asociándose en mayor medida a pies con sobrecarga  V MTT más si se acompaña de juanete de sastre. El dedo V bifalángico está presente en un 48 % de los pies estudiadosy no influye ni en la patología del dedo ni en la del V MTT.La cirugía del dedo V se asocia a desviaciones en el plano sagital. Cuando no es posible realizar procedimientos tipo osteotomías para reducir la deformidad, la artroplastia en la quinta articulación metatarsofalángica resuelve clínicamente la sintomatología. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12832</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía e Histología Humanas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/12832/files/TESIS-2013-143.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>cirugía ortopédica</dc:subject>
    <dc:subject>patología del pie</dc:subject>
    <dc:title>Consideraciones anatómicas y funcionales en la patología del quinto radio del pie</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
