<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Benito Ruiz, Eva</dc:contributor>
    <dc:creator>Sangüesa Ortin, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCION: El parto prematuro es aquel que se produce antes de la semana 37 de gestación, interrumpiendo bruscamente el proceso de preparación al nacimiento del bebe. El parto pretérmino, desencadena una serie de sentimientos en los padres tales como angustia, miedo, y preocupación, provocando una agitación emocional y/o estrés. Actualmente, los padres pueden permanecer junto a su bebé en la Unidad de Cuidados Intensivos Neonatales, y se recomienda que participen en los cuidados de su hijo prematuro durante la hospitalización. De esta manera pueden adquirir la información y el entrenamiento necesarios para proporcionarle los cuidados posteriores en su domicilio. Los profesionales de enfermería, tienen un rol fundamental en este ámbito ya que son los encargados de proporcionar la información y enseñar los cuidados relacionados con su bebe. OBJETIVO: Informar, orientar y proporcionar apoyo a los padres sobre el cuidado de los recién nacidos prematuros. METODOLOGIA: La metodología de trabajo está basada en la revisión bibliográfica tomando como referencia varias bases de datos y páginas web. DESARROLLO: Mediante la impartición de sesiones formativas llevadas a cabo por enfermeras de la Unidad de Cuidados Intensivos Neonatales, se va a conseguir que los padres de niños prematuros adquieran información y formación en las técnicas realizadas para el cuidado de sus hijos. CONCLUSION: La adquisición de habilidades, información y conocimientos por parte de los padres da lugar a una disminución del estrés y la ansiedad, mejorando el control de la situación y la autoconfianza.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89176</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89176/files/TAZ-TFG-2018-654.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Recién nacidos prematuros</dc:subject>
    <dc:subject>Cuidados de enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Relaciones padre-hijo</dc:subject>
    <dc:subject>Educación en salud</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de atención a padres de niños prematuros ingresados en una Unidad de Cuidados Intensivos Neonatales y con altas recientes</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Attention Program to Parents of Premature Children Admitted to the Neonatal Intensive Care Unit and Recent Highs</dc:title>
</oai_dc:dc>
