<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Delgado Marroquín, María Teresa</dc:contributor>
    <dc:contributor>Altisent Trota, Rogelio</dc:contributor>
    <dc:creator>García Moyano, Loreto María</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Descripción de la investigación&lt;br /&gt;Constructo de un instrumento para cuantificar el  compromiso profesional en la enfermería española, a partir del estudio del concepto y la traducción, adaptación transcultural, lingüística y validación de la Escala de Profesionalidad Nijmegen a la enfermería española.&lt;br /&gt;Diseño&lt;br /&gt;Revisión sistemática sobre el estudio del concepto, análisis de concepto, traducción, adaptación transcultural, lingüística y validación. &lt;br /&gt;Población&lt;br /&gt;Profesionales enfermeros que trabajan en el Sistema nacional de Salud (SNS) Español.&lt;br /&gt;Resultados&lt;br /&gt;Fase I: Revisión Sistemática del concepto de compromiso profesional en enfermería. &lt;br /&gt;Los resultados revelan que el estudio del concepto de compromiso profesional en enfermería en la bibliografía es de plena actualidad. Se trata de un constructo multidimensional que engloba la actitud hacia la profesión y que persigue aumentar la calidad de los cuidados. &lt;br /&gt;En el futuro serán necesarias investigaciones que profundicen en el concepto y validen instrumentos para su evaluación, enfocados a las características propias de la profesión en cada país y cultura. La literatura informa que un exceso de idealismo puede dar lugar al agotamiento (Fochtmann 2004), algo a tener muy en cuenta. La promoción del compromiso profesional debe estar sustentado por un ideal, pero debe llegar a ser algo concreto y evaluable (Rothman 2000).  &lt;br /&gt;Convendría centrarse no tanto en construir nuevas herramientas de evaluación, sino en validar las existentes, adaptándolas a diferentes contextos, fortaleciendo así sus propiedades métricas (Arnold et al. 2002, Lynch et al. 2004). &lt;br /&gt;También serán necesarios estudios que analicen la evolución del compromiso profesional de una manera longitudinal, para descubrir los factores que influyen positiva o negativamente, con el fin de adoptar medidas educativas e institucionales.  &lt;br /&gt;Fase II: Análisis de concepto del compromiso profesional en enfermería. &lt;br /&gt;Se puede afirmar que los términos identificados se usan indistintamente para englobar un mismo concepto. Es necesario unificar todos ellos en un concepto que incluya todos los elementos descritos. &lt;br /&gt;Se ha definido claramente el concepto de compromiso profesional, englobando tanto su esfera abstracta como práctica y se han identificado sus atributos englobados en 4 dimensiones. Este análisis, aporta una definición que puede ser válida de manera universal, acabando con ciertas ambigüedades. &lt;br /&gt;Se ha facilitado información sobre los factores que influyen en el compromiso profesional, lo que puede ayudar a emprender acciones que fomenten la participación (Keyko 2014). &lt;br /&gt;Es necesario seguir investigando las variaciones que pueda tener el concepto dependiendo del contexto social-cultural y de la temporalidad (Irvine 1999), solo de esta manera podrán enfocarse adecuadamente acciones concretas para fomentarlo y métodos eficaces para evaluarlo en cada contexto. No obstante, la enfermería es una profesión universal independientemente de que cada país regule su propia práctica, por lo que se considera la definición propuesta como punto de partida para el estudio en profundidad de cada contexto (Oyetunde &amp; Brown 2012). &lt;br /&gt;El importante desarrollo técnico, las reformas en los controles por parte de las organizaciones de salud que ha limitado la autonomía y el desarrollo de la profesión, sumado a la situación económica actual de la escasez de recursos, obliga a la profesión enfermera a mejorar la atención en su esfera humanista. Esto solo podrá conseguirse apostando por el fomento del compromiso profesional individual y colectivo, que parece ser la única razón para la permanencia en la profesión y el aumento de los niveles de calidad de los servicios prestados (Gambino 2010, McCabe &amp; Sambrook 2013, Keyko 2014). &lt;br /&gt;Es necesario avanzar en el desarrollo del concepto, tal vez sobre acciones concretas para fomentarlo y en consecuencia, la mejora de métodos de evaluación para estudiarlo sin dejar de ser conscientes de la dificultad que entraña conseguir herramientas precisas (Prislin et al. 2001, Lynch et al. 2004). De hecho algunos autores previenen sobre la idea de tomar dicho concepto como ideal, lo que daría lugar a agotamiento (Fochtmann 2004), por lo que se cree debe monitorizarse más que medirse (Lynch et al. 2004). &lt;br /&gt;Tal vez este análisis de concepto pueda ayudar a crear o mejorar dichos instrumentos, desarrollar materiales de educación profesional (Hutchings et al. 2012) y servir como un modelo para la exploración del concepto en otros ámbitos.&lt;br /&gt;Fase III: Traducción, adaptación transcultural y lingüística de la Escala de Profesionalidad Nijmegen a la enfermería española, por medio del método traducción, retro-traducción, evaluación gramatical, lingüística y semántica por medio de la participación de un comité de expertos “Debriefing”.&lt;br /&gt;Es necesario seguir profundizando en el concepto de compromiso profesional en enfermería y los métodos para cuantificarlo y compararlo puesto que es multidimensional y cambiante en el tiempo y lugar. &lt;br /&gt;Se ha conseguido una versión adaptada lingüística y transculturalmente al español de la Escala Nijmegen de profesionalismo, como paso previo a su validación definitiva.&lt;br /&gt;Fase IV: Validación psicométrica y pilotaje de la traducción en castellano y enfermería de Escala de Profesionalidad Nijmegen, por medio de la participación de profesionales enfermeros aragoneses. &lt;br /&gt;Finalmente se ha logrado adaptar la escala de profesionalidad Nijmegen a la enfermería española, produciendo un instrumento válido y fiable.  Se ha logrado un instrumento más reducido y con características de cumplimentación favorables. Esta herramienta se puede considerar prometedora para evaluar y mejorar el comportamiento profesional de la enfermería española. &lt;br /&gt;El producto de esta investigación es un instrumento que permitirá valorar el compromiso profesional en la enfermería española para la promoción y la implicación del profesional sanitario con su propia profesión e institución para la que trabaja y para poder realizar estudios comparativos con otros ámbitos y culturas sanitarias.&lt;br /&gt;Se pretende que este pueda servir al menos, como un recurso motivacional y reflexivo, lo que a su vez aumentará la calidad de los cuidados proporcionados por este tipo de profesionales. &lt;br /&gt;Si en la actualidad, aun con la complejidad del propio constructo, se considera el compromiso profesional como un indicador de la calidad de los cuidados es necesario seguir investigando en instrumentos que sean capaces de valorar el grado de dicho compromiso de manera sistemática, solo así se podrá estudiar los factores que en él influyen así como métodos para su aumento.&lt;br /&gt;Conclusiones finales&lt;br /&gt;Los resultados de la revisión sistemática revelan que el estudio del concepto de compromiso profesional en enfermería es reciente y está actualmente teniendo una gran relevancia en los trabajos que abordan problemáticas relacionadas con la escasez de enfermeras, la limitación en la autonomía y el desarrollo de la profesión, la situación económica actual de la escasez de recursos, etc. Destacable el número limitado de estudio sobre el tema en España. &lt;br /&gt;En el futuro serán necesarias investigaciones que profundicen en el concepto y validen instrumentos para su evaluación, enfocados a las características propias de la profesión en cada país y cultura. Existen diversos instrumentos que podrían servir para su medición/monitorización longitudinal por lo que se recomienda que se mejoren o adapten escalas o instrumentos ya existentes en cada contexto especifico para seguir avanzando sobre su el estudio del concepto en sí, su influencia en otros factores y su eficacia en cuanto al aumento de la calidad de los cuidados, la evaluación de medidas educativas e institucionales, etc. &lt;br /&gt;Se puede afirmar que los términos identificados se usan indistintamente para englobar un mismo concepto. Ha sido posible unificar los significados en una definición, englobando tanto su esfera abstracta como práctica y se han identificado sus atributos diferenciando cuatro dimensiones.&lt;br /&gt;Se ha conseguido una versión adaptada lingüística y transculturalmente al español, valida y fiable de la Escala Nijmegen de profesionalismo. Se trata de un instrumento que puede ser auto-administrado como cumplimentado por evaluadores a lo largo de toda la carrera profesional e incluso en estudiantes de enfermería. &lt;br /&gt;La versión española de la escala no pretende medir en bruto el concepto sino ciertas dimensiones, concretados en comportamientos de la práctica diaria, distintos indicadores más o menos independientes del compromiso profesional en enfermería, un concepto como se ha comprobado amplio y difícil de definir. Sobre todo pretende que su uso lleve a la reflexión personal sobre el concepto y el propio compromiso.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61679</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/61679/files/TUZ_1025_garcia_constructo.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>bioética</dc:subject>
    <dc:subject>personal de enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Constructo de un instrumento para la valoración del compromiso profesional en la enfermería española</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
