<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vicente González, Eugenio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Ascaso Puyuelo, Francisco Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Tejero-Garcés Galve, Gloria</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El síndrome de apnea-hipopnea del sueño (SAHS) es uno de los trastornos respiratorios del sueño más frecuentes en la población general, a pesar de estar infradiagnosticado. Sus graves secuelas y el elevado gasto sanitario que conlleva, hacen que sean necesarios buenos métodos de diagnóstico para un tratamiento precoz. La tomografía de coherencia óptica (OCT), prueba sencilla, incruenta, barata y accesible, es una de las técnicas que se han propuesto para el diagnóstico del SAHS. Múltiples publicaciones coinciden en que la OCT es capaz de demostrar afectación de la retina en estos pacientes. Nuestro estudio da un paso más y plantea la OCT como técnica de seguimiento tras el tratamiento del SAHS. En una muestra de 96 ojos de 52 pacientes, divididos según nivel de gravedad de SAHS y en función del tipo de tratamiento recibido (CPAP, cirugía o un tratamiento combinado), se ha hecho un seguimiento a 6 meses, comparando los parámetros maculares, de la capa de fibras nerviosas de la retina (CFNR) a nivel peripapilar y datos morfométricos de la cabeza del nervio óptico, medidos con OCT antes y después del tratamiento.  Los SAHS leve-moderados, que presentaban a priori mayores espesores maculares y de la CFNR, presentaron una disminución estadísticamente significativa de estos parámetros tras el tratamiento, mientras que los SAHS graves, cuyos espesores estaban reducidos, presentaron un aumento estadísticamente significativo del grosor foveal y del espesor medio de la CFNR peripapilar. Dichos resultados son compatibles con la teoría de una posible inflamación retiniana en los SAHS leve-moderados y de un proceso de adelgazamiento o atrofia en los SAHS graves, que parece revertir tras el tratamiento, a pesar de que futuros estudios con muestras más amplias son necesarios para contrastar dichos resultados.  Bibliografía: 1. Durán-cantolla J, Puertas-Cuesta FJ, Pin-Arboledas G, Santa María-Cano J y el Grupo Español de Sueño (GES). Documento de consenso nacional sobre el síndrome de apneas-hipopneas del sueño. Arch Bronconeumol 2005;41:1-110.  2. Montserrat JM, Hernández L, Nacher M, Barbé F. Nuevos aspectos patogénicos en el síndrome de apneas e hipopneas durante el sueño (SAHS). Arch Bronconeumol 2004;40:27-34.  3.  Vicente E, Marin JM, Vicente P, Guallar M, Forner M. Consecuencias médicas del síndrome de apnea-hipopnea durante el sueño (SAHS). En: Plaza G, Baptista PM, O´Connor C. Trastornos respiratorios del sueño: actualización en diagnóstico y tratamiento quirúrgico. Barcelona:Indica;2015.p.103-22.  4. Sher EA, Schechtman KB, Piccirillo JF. The efficacy of surgical modifications of the upper airway in adults with obstructive sleep apnea syndrome. Sleep 1996;19:156-77.  5. Vicente E, Marín JM, Carrizo S, Naya MJ. Tongue-base suspension in conjunction with uvulopalatopharyngoplasty for treatment of severe obstructive sleep apnea: long-term follow-up results. Laryngoscope 2006;116:1223-7.  6. Marin JM, Carrizo SJ, Vicente E, Agusti AG. Long-term cardiovascular outcomes in men with obstructive sleep apnoea-hypopnoea with or without treatment with continuous positive airway pressure: an observational study. Lancet 2005;365:1046–53.  7. Lin PW, Friedman M, Lin HC, Chang HW, Pulver TM, Chin CH. Decreased retinal nerve fiber layer thickness in patients with obstructive sleep apnea/hypopnea syndrome. Graefes Arch Clin Exp Ophthalmol 2011;249:585-93.  8. Casas P, Ascaso FJ, Vicente E, Tejero-Garcés G, Adiego MI, Cristóbal JA. Retinal and optic nerve evaluation by optical coherence tomography in adults with obstructive sleep apnea-hypopnea syndrome (OSAHS). Graefes Arch Clin Exp Ophthalmol 2013;251:1625-1634.  9. Sagiv O, Fishelson-Arev T, Buckman G, Mathalone N, Wolfson J, Segev E, Peled R, Lavi I, Geyer O. Retinal nerve fiber layer thickness measurements by optical coherence tomography in patients with sleep apnea syndrome. Clin Experiment Ophthalmol 2014;42:132-8.  10. Zengin MO, Tuncer I, Karahan E. Retinal nerve fiber layer thickness changes in obstructive sleep apnea syndrome: one year follow-up results. Int J Ophthalmol 2014;7:704-8.  11. Kiekens S, De Groot V, Coeckelbergh T, Tassignon MJ, Van de Heyning P, De Backer W, Verbraecken J. Continuous positive airway pressure therapy is associated with an increase in intraocular pressure in obstructive sleep apnea. Invest Ophthalmol Vis Sci 2008;49:934-40.  12. Ascaso FJ, Rodriguez-Jiménez R, Cabezón L, López-Antón R, Santabárbara J, De la Cámara C, Modrego PJ, Quintanilla MA, Bagney A, Guitierrez L, Cruz N, Cristóbal JA, Lobo A. Retinal nerve fiber layer and macular thickness in patients with schizophrenia: influence of recent illness episodes. Psychiatry Res 2015;229:230-6.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56786</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56786/files/TESIS-2016-205.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>otorrinolaringología</dc:subject>
    <dc:subject>oftalmología</dc:subject>
    <dc:title>Valoración de la efectividad del tratamiento del síndrome de apnea-hipopnea del sueño (SAHS) a través del estudio de la retina mediante tomografía de coherencia óptica (OCT)</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
