<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Royo, Victoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Ortín Garcés, Eva</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado se propone como una revisión crítica de algunas de las estrategias comunes en el análisis de las prácticas artísticas participativas y colaborativas desde el giro social en el arte. Para ello, el discurso se organizará en torno a la doble labor complementaria de en primer lugar, revisitar desde la perspectiva crítica de Jacques Rancière y Claire Bishop algunas de las teorías de la participación más trascendentes, y en segundo lugar, proponer la ampliación de los deficientes marcos sobre los que ciertos discursos maniqueos siguen apoyando sus análisis con nuevas articulaciones conceptuales.  Ambos enfoques de la reflexión coincidirán en destacar la ausencia de una dimensión estética de las artes de participación que ha sido denostada por el empleo de un concepto de arte poco preciso que presupone una esfera artística autónoma separa de lo real. Así pues, su recuperación pasará por las  reflexiones desde el cuerpo de Hélène Cixous y Judith Butler, puesto que éstas nos ofrecen una redefinición efectiva de la corporalidad con la que abordar un régimen de eficacia estético en el arte participativo, y en consecuencia, nuevos conceptos desde los que complejizar los marcos de análisis de este tipo de prácticas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76399</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filosofía; Área de Estética y Teoría de las Artes</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76399/files/TAZ-TFG-2018-4328.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filosofía</dc:subject>
    <dc:title>Giro social en el arte y sus problemas. Crítica de los presupuestos teóricos del arte de participación.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Social turn in the arts and its problems. Critique of the theoretical assumptions of participatory art.</dc:title>
</oai_dc:dc>
