<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lucha López, Ana Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Alonso Román, Ignacio</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La alimentación vegana excluye completamente los alimentos de origen animal y sus derivados. Se trata de un tipo de dieta que está en auge en España y más concretamente entre los adolescentes por motivos tanto de salud como de lucha por los derechos de los animales.Dicho tipo de dieta puede llegar a ser beneficiosa para el organismo debido a su baja proporción de grasas saturadas y a la gran cantidad de fibra que aporta. Sin embargo, son necesarios conocimientos básicos sobre nutrición para estructurar esta dieta correctamente y que no aparezcan déficits de macro o micronutrientes. El objetivo del presente trabajo es diseñar un programa de educación para la salud sobre educación nutricional para adolescentes que siguen una dieta vegana. La metodología empleada consta de una revisión bibliográfica de las principales bases de datos y páginas web que abordan este tema.&lt;br /&gt;Este proyecto concluye que enfermería tiene el deber de educar a los adolescentes que quieran seguir una dieta vegana. Mediante un programa de educación para la salud, se resolverán sus dudas y se les ofrecerá información adecuada.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94822</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94822/files/TAZ-TFG-2020-515.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster en Ciencias de la Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud destinado a adolescentes que sigan una alimentación vegana</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health education program destined to teenagers who follow a vegan feeding</dc:title>
</oai_dc:dc>
