<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Giner Bagüés, Enrique</dc:contributor>
    <dc:creator>Toma, Alesia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Las empresas familiares son el elemento fundamental en la economía de España. Aproximadamente el 89% de las empresas españolas son familiares y generan el 67% del empleo privado. Los tres conceptos fundamentales de estas empresas son empresa, familia y propiedad, que se encuentran interconectados. La familia tiene la mayor parte del capital y, por tanto, del control de la empresa. Los miembros de la familia participan en la empresa y existe una voluntad de continuidad seguida de una tradición. El principal problema se debe al paso de las generaciones, el 70% se disuelven en el paso de la primera a la segunda generación y el 90% de la segunda a la tercera. Este es uno de los principales motivos por los que se elabora un Protocolo Familiar donde se organiza el proceso. En este trabajo se va a analizar a la empresa familiar, sus principales características y su estructura, sus ventajas y desventajas, y se desarrollará el proceso de sucesión, mencionando las dificultades a las que se enfrenta, así como la elaboración el Protocolo Familiar para regular esa dificultad y muchas otras a las que se enfrenta la empresa.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85659</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85659/files/TAZ-TFG-2019-1632.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>La Empresa Familiar: Características, Sucesión y Protocolo Familiar.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Family Business: Characteristics, Succession and Family Protocol.</dc:title>
</oai_dc:dc>
