<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Caballero Navarro, Ana Luisa</dc:contributor>
    <dc:creator>Gozalo Vallepuga, Nuria</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se ha lleva a cabo una breve revisión de las características e incidencia de la depresión en personas mayores y se revisan las principales prácticas terapéuticas aplicadas para hacer frente a los síntomas de la enfermedad. Se ha llevado a cabo una revisión bibliográfica a partir de la base de datos Scopus, centrada sobre todo en literatura internacional en revistas especializadas. Se han identificado las principales prácticas terapéuticas y se han indicado los resultados obtenidos por los estudios analizados. Los trabajos señalan posibilidades tarepéuticas muy diversas que van desde el ejercicio físico, actividades de interacción social (por ejemplo el fomento del voluntariado), diferentes actividades de ocio, terapias grupales, musicoterapia, huertoterapia, mindfulness y Terapia Ocupacional, entre otras. La mayor parte de los estudios destacan la eficiencia de todas estas prácticas para hacer frente a la depresión, con una clara mejoría de los síntomas en el caso de los pacientes que llevan a cabo este tipo de terapias. La actividad más revisada es el ejercicio físico, seguida por el fomento de la actividad social. No se puede hacer una recomendación específica de una de las prácticas terapéuticas ya que el éxito de la aplicación de las mismas dependerá ampliamente de las preferencias de cada paciente. En todo caso, el desarrollo de intervenciones interdisciplinares y diversas resultan necesarias en el actual contexto de envejecimiento generalizado de la población, tanto por aspectos de salud pública y optimización de recursos como, sobre todo, para mejorar la calidad de vida de los pacientes.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88919</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88919/files/TAZ-TFG-2019-1071.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Aplicaciones terapéuticas para hacer frente a la depresión en ancianos: una revisión bibliográfica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Literature review on therapy approaches to face with depression during the elderly</dc:title>
</oai_dc:dc>
