<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pano Gracia, José Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Bueno Petisme, Mª Belén</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se analiza la historia del grabado y la estampación en Zaragoza, como capital artística aragonesa, a lo largo del siglo XX.  En primer lugar, se realiza una contextualización que permita entender la repercusión de esta manifestación artística en el contexto nacional, con especial atención a las cuestiones relacionadas con su enseñanza.  En un segundo apartado el análisis discurre por las principales figuras dedicadas a esta manifestación artística, constatando una acusada diferencia entre la primera y la segunda mitad del siglo, momento en el que se sitúa la renovación de la gráfica en Zaragoza con nombres como los de Blanco, Bayo, Dorado, de Pedro o Gil Imaz. El impulso definitivo se experimentó a partir de los años ochenta, con propuestas de carácter multidisciplinar. Por último el trabajo se centra en el estudio de las actividades relacionadas con la promoción y difusión de la gráfica en Zaragoza</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9979</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/9979/files/TESIS-2013-011.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>historia del arte</dc:subject>
    <dc:subject>grabado</dc:subject>
    <dc:subject>estampación</dc:subject>
    <dc:subject>aragón</dc:subject>
    <dc:subject>arte contemporáneo</dc:subject>
    <dc:subject>arte actual</dc:subject>
    <dc:subject>arte del siglo xx</dc:subject>
    <dc:subject>zaragoza</dc:subject>
    <dc:subject>art history</dc:subject>
    <dc:subject>engraving</dc:subject>
    <dc:subject>printing</dc:subject>
    <dc:subject>aragon</dc:subject>
    <dc:subject>contemporary art</dc:subject>
    <dc:subject>recent art</dc:subject>
    <dc:subject>xx century art</dc:subject>
    <dc:subject>zaragoza</dc:subject>
    <dc:title>El grabado en Zaragoza durante el siglo XX</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
