<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Esteban Jiménez, Juan José</dc:contributor>
    <dc:creator>Gimeno Monforte, Sofía</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Los objetivos de este estudio fueron comparar el efecto de la administración de alfaxalona y dexmedetomidina como sedantes, la dosis necesaria de anestésicos de inducción y mantenimiento durante la cirugía, y las variaciones en las diferentes constantes vitales monitorizadas.&lt;br /&gt;Para la realización del estudio se incluyeron 22 perros machos de menos de 15 kilogramos que iban a ser sometidos a orquidectomías electivas. Los pacientes fueron distribuidos aleatoriamente en dos grupos, grupo 1 (sedación con alfaxalona a 2 mg/kg y metadona a 0,2 mg/kg vía intramuscular) y grupo 2 (sedación con dexmedetomidina a 4 μg/kg y metadona a 0,2 mg/kg vía intramuscular). Los animales fueron inducidos con propofol intravenoso a dosis-efecto y el mantenimiento anestésico se realizó con isoflurano. Durante la cirugía se monitorizaron los pacientes y se llevó a cabo la recogida de los datos valorados en el estudio cada 5 minutos.&lt;br /&gt;La dosis administrada de alfaxalona en nuestro estudio, no fue la suficiente para alcanzar el efecto deseado de sedación en el 58,3% de los casos. Recomendaríamos quizá una dosis de inicio mayor, puesto que con 3 mg/kg el efecto deseado se dio en el 83,3% de las ocasiones, quedando aun así por debajo del efecto deseado conseguido con la dexmedetomidina (100% de los casos). Los efectos secundarios no deseados (incoordinación, pedaleos, temblores, opistótonos, etc.) aparecieron en un 66,7% de los casos del grupo del alfaxalona, hecho que no se produjo en el grupo de dexmedetomidina.&lt;br /&gt;No se encontraron diferencias significativas respecto a las necesidades de anestésicos inductores ni inhalatorios, ni en los valores medidos de presión arterial ni frecuencia respiratoria. Sin embargo, se encontraron diferencias significativas en la frecuencia cardíaca, observándose una marcada bradicardia en los casos de la dexmedetomidina, descenso que no se produjo en los casos de alfaxalona.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85196</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85196/files/TAZ-TFG-2019-2996.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Estudio comparativo de la administración de alfaxalona y dexmedetomidina por vía intramuscular en la especie canina.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Comparative study on the intramuscular administration of alfaxalone and dexmedetomidine in canine species.</dc:title>
</oai_dc:dc>
