<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pedrosa Alquézar, Sonia Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Gil Salvador, Elena</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se estudia, mediante la realización de un análisis comparativo, el contenido relativo a la prevención de riesgos laborales en los planes de igualdad de las empresas.  Se realiza, en primer lugar, una aproximación teórica de los planes de igualdad, su enmarcación jurídica, forma de elaboración y materias que las empresas deben incluir. Posteriormente, se lleva a cabo un análisis de la protección específica que se da en la legislación aplicable a la mujer trabajadora en cuanto a prevención de riesgos laborales en nuestro país, estudiando los riesgos específicos y que afectan con especial incidencia a las trabajadoras. Finalmente, se examina una muestra de quince planes de igualdad recientes de importantes empresas en España centrándose en su contenido en prevención de riesgos laborales, y se lleva a cabo asimismo un estudio comparativo y un análisis crítico de dicho contenido en los mismos, llegándose a la conclusión de que se hace cada vez más patente la necesidad de introducir la perspectiva de género en la prevención de riesgos laborales en nuestro país, y de que esto debe hacerse a través de la incorporación en los planes de medidas concretas de acción y de un mayor fomento de esta materia a través de la Ley y las instituciones.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75338</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75338/files/TAZ-TFG-2018-061.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Los Planes de Igualdad y su contenido en materia de Prevención de Riesgos Laborales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The content of Occupational Risk Prevention in Equality Plans</dc:title>
</oai_dc:dc>
