<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gascón Pérez, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Guerrero Pallarés, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>De un tiempo a esta parte, ha surgido una nueva interpretación sobre la Ilustración, cuyo principal valedor, Jonathan Israel, defiende su división entre dos grupos: los radicales y los moderados. Los primeros habrían buscado la transformación social a través de una nueva moral basada en la razón, mientras que los segundos, baluartes de la tradición, habrían apoyado al statu quo. El presente trabajo estudia los principales proyectos de cambio social, político y moral ilustrados para, tras analizar sus diferencias y coincidencias, evaluar la idoneidad de dicha división, todo ello sin perder de vista el desafío político cuyas propuestas supusieron para el Antiguo Régimen.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76240</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76240/files/TAZ-TFM-2018-803.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Investigación y Estudios Avanzados en Historia</dc:subject>
    <dc:title>¿Ilustración contra Ilustración? Aproximación a los principales proyectos de cambio social, político y moral ilustrados</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Enlightenment vs Enlightenment? An Approach to the Main Enlightened Projects of Social, Political and Moral Change</dc:title>
</oai_dc:dc>
