<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Serrano Sanz, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Bang Duma, Delicia Ewi</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La investigación de este trabajo titulado "Determinantes del tipo de cambio € / $ entre 2008 y principios de 2019" tiene como objetivo verificar el cumplimiento o no de algunas teorías económicas sobre el tipo de cambio, tales como la paridad de intereses y la paridad de compra.&lt;br /&gt; Utilizando datos mensuales abarcan desde enero de 2008 a febrero de 2019 y de los modelos econométricos estimados por MCO con ajuste de heteroscedasticidad, se llega a las siguientes conclusiones:&lt;br /&gt;1) En términos generales, el euro se ha depreciado y el dólar se ha apreciado en este período.&lt;br /&gt;2) La paridad de intereses no se cumple durante este período debido a la falta de consideración del riesgo de los activos financieros y de las expectativas. Es necesario tener en cuenta que muchos activos comercializados en el mundo son activos de riesgo y que las expectativas que las personas tienen sobre el tipo de cambio no son una copia de la realidad, es decir, lo que se espera no siempre sucede.&lt;br /&gt;3) La PPA absoluta tampoco se cumple porque la teoría no considera factores importantes como la ausencia de competencia perfecta, los costes de transporte y las restricciones comerciales.&lt;br /&gt;3) Con respecto al PPP, sí se cumple, es decir, a medio y largo plazo, el tipo de cambio es igual a las variaciones de la inflación de cada región. sin embargo, aunque se cumple la teoría, esta no es significativa debido a las diferencias metodológicas de recolección y cálculo de las inflaciones en ambas áreas.&lt;br /&gt;4) La teoría de la base monetaria a corto plazo también se cumple: el tipo de cambio a corto plazo está formado por el cociente entre la base monetaria europea y la base monetaria estadounidense.&lt;br /&gt;En general, se pueden acusar las desviaciones de las teorías sobre el tipo de cambio a la crisis económica de 2007 y sus efectos aún presentes en la economía mundial.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86956</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86956/files/TAZ-TFG-2019-3722.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Determinantes del tipo de cambio euro/dólar entre 2008 y principios de 2019</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Determinants of the euro / dollar exchange rate between 2008 and the beginning of 2019</dc:title>
</oai_dc:dc>
