<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Abella Garcés, Silvia</dc:contributor>
    <dc:creator>de la Fuente Serrate, Indalecio</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>El panorama actual de crisis en la que se encuentra inmersa España ha provocado, entre otros efectos, que las empresas cambien la estrategia que seguían hasta ahora. Tienen que buscar nuevas alternativas como puede ser la internacionalización o la búsqueda de nuevas formas de negocio como posible solución al problema.  En el presente trabajo se procederá a realizar el análisis de una empresa familiar como es Imaginarium para posteriormente proponer una nueva rama de negocio dentro de la compañía. Comenzaremos por explicar las características particulares de este tipo de compañías y cómo la mezcla entre familia, empresa y propiedad producen una serie de riesgos que pueden afectar a su supervivencia. Seguiremos analizando el entorno que rodea a Imaginarium como marca de juguetes y finalizaremos presentando el nuevo proyecto para la marca y analizando su sector.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13148</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/13148/files/TAZ-TFG-2013-1084_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/13148/files/TAZ-TFG-2013-1084.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>empresa familiar</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Propuesta de una nueva línea de negocio para la empresa familiar Imaginarium</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
