<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Echeverría Arnedo, María Teresa</dc:contributor>
    <dc:contributor>Ibarra Benlloch, Paloma</dc:contributor>
    <dc:creator>Burgui Burgui, Mario</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El presente estudio tenía como objetivo general estudiar las consecuencias del desarrollo turístico de Cayo Santa María sobre la calidad de sus paisajes y aplicar métodos de planificación del paisaje orientados a conseguir un desarrollo de la actividad turística más respetuoso con el paisaje de este tipo de islas. Para ello, se plantearon diferentes objetivos específicos, comenzando con el estudio de los diferentes componentes del paisaje del cayo y la actualización de su cartografía. En este primer punto se realizó una compilación y actualización de la información existente sobre los componentes abióticos, bióticos y antrópicos de los paisajes del cayo: litología, relieve, suelos, vegetación, fauna y cubierta de suelo antrópica. Posteriormente se procedió a la delimitación de las unidades y la confección de los mapas de paisaje del cayo en diferentes etapas de su desarrollo. Así, se definió una Fase 0 (sin ocupación humana), una Fase 1 (Pre-desarrollo turístico), que correspondía a la etapa inmediatamente anterior al comienzo del desarrollo turístico, con tan sólo algunos caminos y pequeñas infraestructuras militares, y una Fase 2 (Post-desarrollo turístico) con prácticamente todas las infraestructuras y construcciones turísticas finalizadas. Tanto en la Fase 1 como en la Fase 2 se llevó a cabo una descripción y caracterización de las unidades de paisaje, con énfasis en la relación de sus distintos componentes dentro del conjunto paisajístico. Seguidamente se realizó un análisis del paisaje desde los enfoques estructural, funcional y evolutivo. En el enfoque estructural se estudió la estructura horizontal del cayo, su tipología y morfología general, y se examinó la dominancia de elementos abióticos, bióticos y antrópicos, constatándose que el cambio de usos y cobertura del suelo ha provocado un cambio de dominancia de elementos entre las distintas fases. Así, en la Fase 2 (Post-desarrollo turístico), la dominancia del componente antrópico en ciertas zonas ha generado nuevas unidades constituidas por las villas hoteleras y la base logística-industrial. Desde la perspectiva funcional, se confeccionaron mapas de paisajes tanto de funcionamiento geosistémico como ecosistémico. Esto permitió observar cómo las nuevas construcciones e infraestructuras asociadas al desarrollo turístico han modificado la dinámica de flujos de energía y materiales de áreas importantes del cayo, y desde el punto de vista ecosistémico cómo se han producido cambios en la función de determinados tipos de manchas o parches, al tiempo que se han introducido otros nuevos de origen antrópico. Finalmente, desde el enfoque evolutivo, se estudiaron la génesis y los estados de desarrollo del cayo, y se examinó la evolución histórica del cayo prestando especial atención al proceso de antropización sufrido desde el último tercio del siglo XX, constatándose que en apenas 17 años se ha pasado de un 0,1% de cubierta de suelo antrópica a transformarse el 30% del área edificable. Como núcleo central de la investigación, se estableció un diagnóstico integrado de la calidad paisajística en las Fases 1 (Pre-desarrollo turístico) y 2 (Post-desarrollo turístico), con el objetivo de evaluar cómo han influido las construcciones e infraestructuras turísticas en la calidad de los paisajes de Cayo Santa María. Para ello se evaluaron la Calidad Intrínseca (geomorfología, vegetación/cobertura del suelo y biodiversidad) y la Calidad Adquirida (vistas escénicas, puntos de interés paisajístico e impactos negativos). La calidad final se calculó sumando la calidad intrínseca y la calidad adquirida, mediante un algoritmo ponderado. El resultado es una pérdida de calidad general en las áreas con unidades antrópicas, mayor en los hoteles del centro y oriente del cayo, y máxima en la base logística-industrial. También se aprecia gran pérdida de calidad allá donde cruzan los viales anchos y asfaltados y donde se sitúan algunas construcciones de apoyo a la actividad turística. Aunque no constituía un objetivo específico de la investigación, tras el diagnóstico de calidad del paisaje se elaboró un pronóstico general tanto para los distintos componentes del cayo como para el sistema en su conjunto, basado en los análisis y diagnósticos precedentes, y considerando además algunos factores de peligrosidad natural inherentes a la isla, como la probabilidad de inundaciones y de riesgo por hundimiento del karst.    En sintonía con el Convenio Europeo del Paisaje, que recomienda que todas las acciones y políticas con incidencia en el paisaje estén acompañadas de procesos de participación ciudadana, se concertaron entrevistas con distintos agentes relacionados con el cayo y representativos de varios sectores sociales, con el fin de formular objetivos de calidad del paisaje para Cayo Santa María. Posteriormente se transcribieron y analizaron las entrevistas utilizando tanto técnicas cuantitativas como cualitativas, y se extrajeron y trataron las respuestas más relevantes, obteniéndose objetivos de conservación, restauración, mejora, creación, difusión y sensibilización para los paisajes del cayo, que a su vez se concretaron de forma cartográfica. También se detallaron numerosas medidas propuestas por los entrevistados que serían de utilidad posteriormente para la propuesta final de medidas realizada en esta investigación. El cómputo de las propuestas mostró que la mayoría estaban referidas a la mejora del paisaje en las unidades antrópicas y a la conservación del paisaje en las unidades con predominio biótico, poniendo de relieve dos claras tendencias en las expectativas de los entrevistados. Finalmente, y con base tanto en los análisis y diagnóstico realizados como en el estudio de las entrevistas, se incluyó una relación de medidas específicas clasificadas de igual forma en concordancia con los objetivos de calidad: medidas de conservación del paisaje, de mejora, de restauración, de creación de nuevos paisajes, de difusión y sensibilización.  En resumen, la investigación realizada ha permitido constatar cómo las construcciones asociadas al desarrollo turístico en Cayo Santa María han ocasionado una pérdida generalizada de calidad del paisaje, que ha sido mayor conforme se ha ido aumentando el número de habitaciones de las villas hoteleras y adaptando su diseño hacia estructuras con una urbanización más densa. Se han registrado además severos impactos sobre el paisaje, así como riesgos inherentes al cayo que se ven agravados cuanto más avanza la edificación. Por otro lado, en general  este tipo de ocupación del territorio para la actividad turística, no parece ser de la preferencia de los actores sociales relacionados con el cayo, a juzgar por las entrevistas realizadas. Por ello, y para evitar una mayor degradación futura de estos paisajes, será necesario estudiar las líneas de acción y medidas específicas propuestas en sintonía con los objetivos de calidad del paisaje definidos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47882</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47882/files/TESIS-2016-066.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>geografía</dc:subject>
    <dc:subject>sector de hostelería y turismo</dc:subject>
    <dc:title>Evolución de la calidad del paisaje a partir del desarrollo turístico en Cayo Santa María (Villa Clara, Cuba)</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
