<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Macho Vargas, Azucena</dc:contributor>
    <dc:creator>Blanco Martín, Álvaro</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Ce projet final de Master, modèle A, est présenté comme un mémoire de toutes les compétences et connaissances acquises au cours de l'année académique 2018-2019. On présente un examen critique de toutes les matières étudiées. Elles sont organisées en quatre grands blocs, correspondant à la formation générique, la formation spécifique en langue et civilisation française, la formation dans les domaines de la psychologie et la communication, et aux périodes de stage. &lt;br /&gt;D'autre part on présente un examen critique à la suite de la réflexion sur deux projets réalisés lors du Master: une Unité Didactique et un Projet d'Innovation pédagogique.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86723</dc:identifier>
    <dc:language>fre</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Francesa; Área de Filología Francesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86723/files/TAZ-TFM-2019-612.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Réflexion sur les compétences acquises et réflexion critique sur deux projets réalisés</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Reflection on the acquired skills and critical reflection of two projects</dc:title>
</oai_dc:dc>
