<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pardo Diez, María Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Núñez Biota, Elisa</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>-Introducción:las diarreas son causa del 70% de las muertes en niños menores de 5 años en países subdesarrollados, como África. Se trata de una enfermedad totalmente prevenible y de sencillo tratamiento, con la práctica de la lactancia materna exclusiva y buenos hábitos de higiene se puede prevenir su aparición. Si a pesar de ello el niño presentara algún episodio, los sueros de rehidratación oral y una dieta adecuada son suficientes para controlarla y evitar su exacerbación.  -Objetivo principal: elaborar un programa de educación sanitaria dirigido a las madres de Sokoto, Nigeria, sobre cómo identificar, prevenir y tratar la diarrea infantil en edades comprendidas entre los 0 y los 5 años para contribuir a reducir la mortalidad infantil en este país. -Metodología: se ha llevado a cabo una búsqueda bibliográfica en diferentes bases de datos científicas y páginas web, así como consultado un libro de carácter divulgativo sobre el tema y un diccionario de la salud. -Conclusiones: la educación sobre la prevención y el tratamiento de la diarrea infantil en países en vías de desarrollo rompe con mitos perjudiciales para la lactancia materna y contribuye a prevenir la transmisión de la enfermedad, así como a favorecer la pronta curación de la misma.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90364</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90364/files/TAZ-TFG-2017-658.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud para la prevención y tratamiento de la diarrea infantil en Nigeria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Program for the Prevention and Treatment of Childhood Diarrhea in Nigeria</dc:title>
</oai_dc:dc>
