<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gaspar Pascual, Eva</dc:contributor>
    <dc:creator>Aguas López, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El estudio sobre la consecución de una mayor rentabilidad en las empresas es uno de los objetivos más estudiados en la literatura que versa sobre el mundo empresarial. El objetivo de este trabajo es estudiar la rentabilidad de un sector que cada vez tiene más importancia en los millones de hogares de nuestro país, y es el sector de fabricación de piensos para animales de compañía. Para ello se analizan las características económico-financieras que definen a las empresas más rentables de las menos rentables a través de datos obtenidos de la base de datos SABI para el 2015. Este análisis se realiza mediante dos estudios, uno de tipo descriptivo para el periodo 2012-2015 y otro de tipo empírico llevando a cabo diferentes técnicas, el test de Mann Whitney y el análisis factorial. De los resultados se deduce que existen diferencias significativas en las características de las empresas más rentables con respecto a las menos rentables que hemos finalmente factorizado en 3 componentes clave: capacidad de pago o seguridad financiera, tamaño y gestión de activos. .</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64929</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64929/files/TAZ-TFG-2017-3719.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>Caracterización económico-financiera del sector de fabricación de piensos para animales de compañía en España</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Economic and financial characterization of the pet food industry in Spain</dc:title>
</oai_dc:dc>
