<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Castañer Martín, Rosa María</dc:contributor>
    <dc:creator>Bravo Gil, Marina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Los documentos notariales constituyen una fuente importante para el estudio de fenómenos lingüísticos de diversa índole. Este trabajo presta atención a uno de los acontecimientos más importantes sucedido en el territorio aragonés, el de sustitución idiomática que tuvo lugar en el siglo XV, también conocido como proceso de castellanización. A través del análisis cuantitativo de cinco rasgos fonéticos seleccionados en unos documentos notariales del siglo XV y comienzos del XVI, pertenecientes a Sos del Rey Católico, se pretende dar cuenta de cómo el influjo castellano había afectado al aragonés hablado en dicho territorio.&lt;br /&gt;Palabras Clave: Documentos notariales, Aragón, Sos del Rey Católico, sustitución lingüística, proceso de castellanización, siglo XV.&lt;br /&gt;Abstract: Notarial documents constitute an important source for the study of linguistic phenomena of diverse nature. This work pays attention to one of the most important events in the Aragonese territory, that of idiomatic substitution that took place in the fifteenth century, also known as the process of «castellanización». Through the quantitative analysis of five phonetic features selected in notarial documents of the 15th century, and early 16th century, belonging to Sos del Rey Católico, it is intended to realize how the Castilian influence had affected Aragonese spoken in that territory.&lt;br /&gt;Keyword: Notarial documents, Aragón, Sos del Rey Católico, idiomatic substitution, process of «castellanización», 15th century.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85148</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Lingüística General e Hispánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85148/files/TAZ-TFG-2019-3178.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filología Hispánica</dc:subject>
    <dc:title>El proceso de castellanización en Sos del Rey Católico a través de unos documentos notariales de los siglos XV y XVI.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Castilianization process in Sos del Rey Católico through notarial documents from the 15th and 16th centuries.</dc:title>
</oai_dc:dc>
