<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López y López de Lizaga, José Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Pueyo Martín, Víctor</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Resumen: En este trabajo he tratado de proponer la teoría ética de Kant en Fundamentación para una metafísica de las costumbres como una forma mediante la cual puede fundamentarse una ética animalista que no dependa de los sentimientos ni voluntad de cada uno. Para ello, he analizado, por un lado, la teoría animalista, de corte utilitarista, de Peter Singer. Esta teoría basa el derecho a la consideración moral en la capacidad de sufrir del individuo afectado. Tras ello, he planteado a su vez los posibles puntos en los que puede resultar insuficiente para fundamentar una ética animalista para determinadas personas. Por otro lado, he analizado la teoría de la compasión de Schopenhauer desde Ursula Wolf, encontrando también los puntos en los que puede llegar a resultar insuficiente, como sería en relación a aquellos individuos que no sientan compasión por los demás. En último lugar, he presentado los argumentos por los que Kant excluye a los animales de la comunidad moral, y, tras ponerlos en cuestión, exponer su teoría moral en Fundamentación para una metafísica de las costumbres como una alternativa a las teorías de Singer y Wolf en aquellos puntos en los que resultan insuficientes&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85300</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85300/files/TAZ-TFG-2019-2366.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filosofía</dc:subject>
    <dc:title>Fundamentación para una ética animalista al margen de los afectos.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Groundwork for an animalism ethic outside the affections.</dc:title>
</oai_dc:dc>
