<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Paricio Royo, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Jodra López, Elena</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Se presenta una propuesta de actividades relacionadas con el trabajo de multipers-pectiva histórica, metaconcepto que se asocia al pensamiento crítico y el contexto histó-rico. Las actividades van a plantear diferentes formas de entender la multiperspectiva llevada al aula mediante distintos recursos y metodologías, para lo que se tiene en cuen-ta la variedad de experiencias, enfoques, intereses o ideologías que afectan a las diferen-tes interpretaciones históricas, tanto a nivel de evidencias como a nivel historiográfico.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86649</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86649/files/TAZ-TFM-2019-927_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86649/files/TAZ-TFM-2019-927.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Propuesta de actividades para trabajar la multiperspectiva en la enseñanza de la Historia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Proposal of activities to approach historical Multiperspectivity in History Teaching</dc:title>
</oai_dc:dc>
