<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Castán Ordóñez, Ana Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>PÉREZ ARAMENDÍA, JORGE BLAS</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En tiempos presentes, la globalización de la contabilidad es un hecho, manifestándose el resultado de la misma en las normas internacionales de la información financiera, de la que muchos países  tienen por delante un gran camino de cara a la convergencia. Algunos casos, como Canadá, resultan muy interesantes, dada su unión con su país vecino Estados Unidos con su propia normativa;  y su ya encaminada adaptación a las normas internaciones. En el presente trabajo analizaremos la normativa contable canadiense, los organismos, el marco conceptual y sus estados financieros, su relación y diferencias con las NIIF y la normativa contable estadounidense, y en definitiva todos los aspectos relacionados con la contabilidad que no hayan sido nombrados previamente, concluyendo todo poniendo en práctica la teoría analizada con dos empresas, una que aplique la normativa canadiense y otra la internacional.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85855</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85855/files/TAZ-TFG-2019-342.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85855/files/TAZ-TFG-2019-342_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>La Normativa Contable Canadiense. Análisis y Comparación con la Normativa Internacional</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Canadian Accounting Regulations. Analysis and Comparison With The International Legislation</dc:title>
</oai_dc:dc>
