<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ramos Romero, Elena</dc:contributor>
    <dc:creator>León Herrera, Sandra</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Las niñas y niños sordos son iguales que otros niños y niñas, sienten, se divierten, se comunican, se pelean y lloran como los demás, pero perciben el mundo principalmente de forma visual. Por ello, es necesario que, en el colegio, se realicen distintas modificaciones en el entorno o en la relación y comunicación de las personas que lo rodean (compañeros de clase, profesores y otros profesionales del centro) para facilitar su adaptación e inclusión al mismo.   Desde terapia ocupacional, se va a proponer un programa de intervención dirigido a facilitar el proceso de inclusión educativa de un/a niño/a sordo/a en un centro de educación ordinario. Dicho programa va a consistir en un análisis exhaustivo de todas y cada una de las dificultades y necesidades que los/as niños/as sordos/as pueden presentar en este entorno y, en base a ellas, se realizarán las distintas modificaciones o adaptaciones que faciliten su inclusión.  Al finalizar el curso escolar, se llevarán a cabo distintas evaluaciones para constatar que se hayan cumplido los objetivos propuestos para el programa. Así, podremos conocer el nivel de participación inclusiva del/la niño/a sordo/a en el colegio en dicho instante, y realizar modificaciones del programa, si son necesarias, para utilizar este con otros/as niños/as, en otros centros. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88912</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88912/files/TAZ-TFG-2019-1100.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Terapia ocupacional</dc:subject>
    <dc:subject>Educación</dc:subject>
    <dc:subject>Pediatría</dc:subject>
    <dc:subject>Discapacidad auditiva</dc:subject>
    <dc:subject>Niños sordos</dc:subject>
    <dc:subject>Adaptaciones</dc:subject>
    <dc:subject>Entorno</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Propuesta de programa de intervención basado en la inclusión educativa de un/a niño/a sordo/a en el centro de educación ordinario, desde terapia ocupacional</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Proposal of intervention program based on the educational inclusion of a deaf child in the ordinary education center, from Occupational Therapy</dc:title>
</oai_dc:dc>
