<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Artigas Martín, José María</dc:contributor>
    <dc:contributor>Simón Marco, Miguel Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Tobajas Asensio, Enrique</dc:creator>
    <dc:date>1994</dc:date>
    <dc:description>Se analizan prospectivamente 150 pacientes afectos de ictericia con sospecha clínica y analítica de colestasis extrahepática. Se realizó estudio bioquímico y ecográfico abdominal. En 146 pacientes se practicó tomografía computadorizada(TC). Los hallazgos obtenidos mediante ecografía y TC fueros confirmados mediante colangiografía retrógrada endoscópica o colangiografía transparietohepática y cirugía. La ecografía presenta una sensibilidad del 92,6%, mientras que la tomografía conputarizada muestra una sensibilidad del 87,2% para la detección de la vía biliar dilatada. El rendimiento diagnóstico mediante ecografía fue superior al obtenido mediante tomografía computarizada en el colangiocarcinoma ( Sensibilidad:77,7%) y adenocarcinoma de vesícula biliar ( Sensibilidad:100%), en tanto que la tomografía computarizada identifica la coledocolitiasis( Sensibildad:83,3%) y el ampuloma( Sensibilidad:88,8%) con mayor precisión. Sin embargo, para la neoplasia de páncreas( Sensibilidad: 88,8%) y pancreatitis( Sensibilidad:83,3%), ambas pruebas presentan una fiabilidad diagnóstica similar.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/2051</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Pediatría, Radiología y Medicina Física</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/2051/files/TESIS-2009-035.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Ictericia obstructiva</dc:subject>
    <dc:subject>ultrasonografía</dc:subject>
    <dc:subject>tomografía computadorizada</dc:subject>
    <dc:subject>carcinoma de páncreas</dc:subject>
    <dc:subject>coledocolitiasis</dc:subject>
    <dc:subject>Obstructive jaundice</dc:subject>
    <dc:subject>ultrasonography</dc:subject>
    <dc:subject>computerized tomography</dc:subject>
    <dc:subject>pancreatic carcinoma</dc:subject>
    <dc:subject>choledocholithiasis</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de los métodos de diagnóstico por la imagen en la valoración de la colestasis extrahepática</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
