<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vázquez Bringas, Francisco José</dc:contributor>
    <dc:contributor>Vitoria Moráiz, Arantza</dc:contributor>
    <dc:creator>Esquisábel Gil-Albarellos, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El hipotiroidismo congénito en potros es una patología englobada dentro de las enfermedades del neonato caracterizada por una hiperplasia en la glándula tiroides y múltiples anormalidades músculo esqueléticas congénitas. Los potros a pesar de provenir de gestaciones prolongadas, presentan signos de inmadurez como debilidad o laxitud de tendones y ligamentos. La etiología está todavía en debate, pero se asocia a factores nutricionales que puedan intervenir en la formación de hormonas tiroideas como el yodo, nitratos o selenio.  Su diagnóstico se basa principalmente en los signos clínicos, pero se cuenta también con pruebas complementarias como el análisis de los niveles de hormonas tiroideas, los métodos de diagnóstico por imagen (radiografía y ecografía) y la histopatología para la confirmación diagnóstica de un potro con hipotiroidismo.  El tratamiento de esta patología es un proceso largo y se basa en una conjunción de terapias hormonales, quirúrgicas y de soporte con el fin de mejorar el pronóstico vital y deportivo del animal.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57162</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57162/files/TAZ-TFG-2016-1735.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Hipotiroidismo Congénito en potros</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Congenital Hypothyroidism in foals</dc:title>
</oai_dc:dc>
