<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Gómez, Ricardo</dc:contributor>
    <dc:creator>López Sierra, Miguel Ángel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo se realizó un estudio del perfil aromático de la flor de cannabis y la resina de hachís. El objetivo de este estudio fue hacer un cribado de las principales zonas de olor que componen el aroma de estas muestras e identificar los odorantes que las generan. El extracto inicial se obtuvo mediante la aplicación de la extracción en fase sólida del espacio de cabeza (HS-SPE). Se analizaron los principales aromas presentes en estos extractos por cromatografía de gases acoplada a un sistema olfatométrico (GC-O) en dos fases estacionarias diferentes (DB-WAX y VF5-ms), obteniendo no solo una descripción de las mismos, sino también una medida de su importancia en el aroma global de la muestra. Aquellos compuestos que no se consiguieron identificar por estas técnicas se analizaron por cromatografía de gases-espectrometría de masas (GC-MS) y cromatografía de gases multidimensional (GC-O-FID-GC-O-MS). Con la aplicación de este conjunto de técnicas se consiguió identificar de manera inequívoca múltiples odorantes muy influyentes en el aroma de estas muestras. Siendo la concentración del α-pineno y del mirceno superiores en la flor y la del linalool es superior en la resina. Por otra parte, el 3-metilbutirato y el canfeno solo están presentes en la flor, mientras que el eucaliptol solo está presente en la resina. Sin embargo, no se consiguió una identificación completa del odorante responsable del aroma más característico de estas muestras. Se obtuvo un extracto más concentrado de la flor de cannabis por extracción sólido-líquido. Este extracto se sometió a dos técnicas de separación (extracción selectiva de grupos tiol y fraccionamiento en columna preparativa) para tratar de aislar e identificar este compuesto por GC-MS y GC-O-FID-GC-O-MS, obteniéndose finalmente el espectro de masas del odorante responsable del aroma característico de estas muestras.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77826</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Analítica; Área de Química Analítica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77826/files/TAZ-TFG-2018-2239.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77826/files/TAZ-TFG-2018-2239_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Química</dc:subject>
    <dc:title>Caracterización química del aroma de matrices de interés</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Chemical characterization of the flavour of relevant matrices</dc:title>
</oai_dc:dc>
