<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Trullén, Alfonso</dc:contributor>
    <dc:contributor>Magallón Botaya, Rosa</dc:contributor>
    <dc:creator>Bartolome Moreno, Cruz</dc:creator>
    <dc:date>2005</dc:date>
    <dc:description>OBJETIVOS: Conocer prevalencia sanitarios fumadores, actuación del sanitario en la consulta diaria ante el fumador y conocimientos previos sobre este tema. Estudiar el impacto de una intervención orientada a aumentar las habilidades del profesional en el tratamiento de la deshabituación tabáquica. DISEÑO: Ensayo comunitario, aleatorio, grupo control paralelo y triple ciego. ÁMBITO: Atención Primaria (AP) y Especializada de la CCAA de Aragón. METODOLOGÍA: Prueba piloto para establecer las especialidades que se incluirán en el estudio. Cuestionario anónimo, dirigido a Médicos (especialistas, MIR) y a Diplomados enfermería (DE). Intervención tras cumplimentar cuestionario, sobre tratamientos farmacológicos en deshabituación tabáquica en grupo intervención y sobre actuación antitabáquica excepto tratamientos farmacológicos en grupo control. Cuestionario enviado por correo a los dos meses de la intervención para analizar cambios.  RESULTADOS: Prevalencia fumadores sanitarios: DE 28,7%, Médicos 25,8% (MIR 28,6% y especialistas 23%). La mayor parte en AP (26,6%), mujeres, 25,9%, entre 35 y 49 años. No cuesta abordar 55,9%. Se consideran capacitados 52,9%.  Detectan fumadores 65,2% de los sanitarios. Ofrecen consejo 61,6%. Precisan etapa en que se encuentra el fumador 53%. Informan sobre tratamiento farmacológico 46%. Fijan fechas definitivas para dejar de fumar 21,7%. Pautan tratamiento farmacológico de deshabituación tabáquica 20%. El 67,3% de los sanitarios no conocían tratamientos de primera y segunda elección.  CONCLUSIONES: A pesar de que más de la mitad se consideran capacitados y no les cuesta abordar el tema, poco más de la mitad detectan fumadores y los clasifican y menos de la mitad informan sobre tratamiento farmacológico.  </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4567</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/4567/files/TESIS-2010-032.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>fumar</dc:subject>
    <dc:subject>intervencion</dc:subject>
    <dc:subject>atencion primaria</dc:subject>
    <dc:subject>hospital</dc:subject>
    <dc:subject>smoking</dc:subject>
    <dc:subject>Intervention Studies</dc:subject>
    <dc:subject>Primary Health Carel</dc:subject>
    <dc:title>Intervención antitabáquica en profesionales sanitarios de la Comunidad Autónoma de Aragón.</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
