<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tena Piazuelo, Isaac</dc:contributor>
    <dc:creator>Dols Hinojosa, Rosario</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Mi TFG trata la cuestión del sistema de protección de menores que se regula actualmente en nuestro ordenamiento jurídico, el cual se ha visto reformado tras la promulgación de la Ley Orgánica 8/2015 y la Ley 26/2015. En un primer capítulo, estudio la cuestión de la patria potestad como principal institución de protección del menor, sus características esenciales, la diferencia entre ser titular de la patria potestad y ejercitarla (que puede ser conjuntamente entre los cónyuges o bien, de forma individual), las funciones que comprende y su extinción y privación. En segundo lugar,me centro en el estudio de las instituciones tutelares: tutela, curatela, guarda de hecho y defensor judicial, encabezado un epígrafe introductorio haciendo alusión al Anteproyecto de Ley de reforma del Código Civil.  A continuación, se procede a la explicación del sistema público de protección, es decir, aquellos casos en los que la Adminstración asume la guarda del menor por encontrarse en situación de desamparo y, automáticamente, su tutela que se ejercitará a través del acogimiento o bien, de la adopción. La adopción ha sido objeto de estudio en un último epígrafe, en el que se desarrolla los requisitos de esta, el procedimiento, la constitución, efectos y extinción. Finalizo el trabajo con las conclusiones que he obtenido del estudio de este tema.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88887</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Privado; Área de Derecho Civil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88887/files/TAZ-TFG-2019-1207.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>El sistema de protección de menores</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The system of protection of minors</dc:title>
</oai_dc:dc>
