<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Alfaro Pérez, Francisco José</dc:contributor>
    <dc:creator>Valén Falcón, Iván</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Mediante el Trabajo Fin de Máster (TFM) se pretende que los alumnos que han cursado el mismo sean capaces de demostrar a través de una memoria reflexiva que han adquirido de manera satisfactoria los distintos contenidos y saberes que han sido impartidos a lo largo del año, y a su vez como los han aplicado, poniéndolos en práctica en los diferentes institutos que les han sido asignados. La variedad de contenidos y asignaturas, tales como Diseño Curricular, Psicología Social y Evolutiva, Sociología, Contenidos disciplinares de Geografía, de Historia, de Historia del Arte, Habilidades Comunicativas, etc. han contribuido finalmente junto a la propia didáctica educativa en el proceso de formación docente de los alumnos del Máster.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69486</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Moderna</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69486/files/TAZ-TFM-2017-866.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Interpretación y desarrollo de la profesión docente. Una aproximación desde la didáctica de las Ciencias Sociales y la experiencia en el Centro Educativo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Interpretation and development of the teaching profession. An approach from the didactics of Social Sciencies and the experience at the Educational Centre</dc:title>
</oai_dc:dc>
