<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marcuello Servós, Chaime</dc:contributor>
    <dc:creator>Fornes Navarro, Clara</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo de Fin de Grado tiene como propósito diseñar un programa sociolaboral para personas que se encuentran sin hogar en la ciudad de Teruel. El sinhogarismo es un grave problema que sufre una cifra bastante elevada de población en España y que, desafortunadamente, no deja de aumentar. La realización de este proyecto ha sido posible gracias a la ejecución del Prácticum de Intervención en Cáritas Diocesana de Teruel y Albarracín, donde se pudo hacer una observación directa de las personas sin hogar con las que se trabajaba, además de conocer los recursos con los que se cuenta en la cuidad para esta problemática. Tras esto, se llevó a cabo una revisión bibliográfica y se llegó a la conclusión de que hace falta un mayor trabajo con este colectivo por parte del Trabajo Social. A continuación, se describe el programa diseñado cuyo objetivo es, a partir de actuaciones como la formación, la prospección laboral y la intervención en áreas como la salud, el empoderamiento y la mejora de la calidad de vida de los participantes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85994</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85994/files/TAZ-TFG-2018-3696.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Proyecto EmpléaTe: intervención sociolaboral con personas sin hogar en ciudad de Teruel</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">EmpléaTe draft: social and labor intervention with homelessness people in the city of Teruel.</dc:title>
</oai_dc:dc>
