<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hury,Laetitia</dc:contributor>
    <dc:contributor>Sever Bermejo, José Ramón</dc:contributor>
    <dc:creator>Torres Puerto, Carmen</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La rehabilitación en la Medicina Veterinaria es una terapia novedosa en España, que se está&lt;br /&gt;desarrollando fundamentalmente en las últimas décadas. Estas técnicas están dando otro&lt;br /&gt;enfoque a las hernias discales que antes eran consideradas un punto de inflexión en la vida los&lt;br /&gt;animales, por los numerosos problemas que traen consigo, así como por la reducción en la&lt;br /&gt;calidad de vida de los pacientes. La aplicación de estas terapias ha incrementado calidad de&lt;br /&gt;vida no solo de los perros con problemas, sino también de los pacientes geriátricos. Conceden&lt;br /&gt;a los pacientes que no pueden ser operados quirúrgicamente, otra vía para su recuperación, y&lt;br /&gt;acorta el periodo postoperatorio de los animales operados.&lt;br /&gt;La aplicación de las distintas técnicas, según el tipo de sintomatología asociada a la patología, o&lt;br /&gt;del propio paciente es fundamental para la obtención de mejores resultados.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86885</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86885/files/TAZ-TFG-2019-4374.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>La rehabilitación aplicada a las hernias discales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Rehabilitation applied to slipped discs</dc:title>
</oai_dc:dc>
