<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanagustín Fons, María Victoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Wu, Jialing</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Las ciudades culturales son una parte importante del patrimonio histórico y cultural chino, sin embargo, en el proceso de rápida urbanización de China, algunas ciudades antiguas con características culturales muy valiosas no están bien preservadas debido a la falta de medidas de protección efectiva. Basado en los resultados de investigaciones anteriores, este trabajo presenta la situación básica, las características de distribución, el contenido y el estado de protección de las ciudades antiguas en China, tomando como caso de estudio la ciudad de Wuzhen; en la misma se ha aplicado una técnica cuantitativa de investigación, la encuesta y, se ha llevado a cabo un análisis DAFO para conocer en profundidad el equilibrio entre la apuesta sostenible y el desarrollo turístico de dicha ciudad. Además, se proponen algunas medidas para impulsar su desarrollo sostenible.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86527</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86527/files/TAZ-TFM-2019-1542.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86527/files/TAZ-TFM-2019-1542_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Dirección y Planificación del Turismo</dc:subject>
    <dc:title>El turismo sostenible en las ciudades antiguas de Jiangnan (China). Estudio de caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Sustainable tourism in ancient Jiangnan Cities (China). Study Case</dc:title>
</oai_dc:dc>
