<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sánchez Martínez, Sergio</dc:contributor>
    <dc:creator>Mocé Serrano, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo se centra en la iniciación en valores por medio del folklore literario aragonés en la Educación Infantil. Para ello se ha analizado la importancia que presentan las Ciencias Sociales en esta etapa, al igual que los rasgos característicos de cada una de estas narraciones, señalando algunos ejemplos de la cultura literaria aragonesa. De esta manera, se ha diseñado una propuesta didáctica dirigida a un aula de 3o de Infantil en la que se trabajan diferentes cuentos populares y leyendas de Aragón mediante un cuentacuentos y actividades manipulativas, de tal forma que les permita tanto ser conscientes de los valores implícitos en ellas como apreciar y sentir curiosidad por nuestra región.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95193</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95193/files/TAZ-TFG-2020-3031.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>La enseñanza de valores en el Aula de Infantil a través de cuentos, mitos y leyendas de Aragón: Una Propuesta Didáctica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Education of values in the Pre-School Classroom through aragonese stories, mythes and legends: A Didactic Proposal</dc:title>
</oai_dc:dc>
