<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cerrada Lamuela, Elena</dc:contributor>
    <dc:contributor>Rodríguez Yoldi, Mª Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Balbás Vaquero, Ignacio</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Se ha llevado a cabo el estudio de las propiedades biológicas de seis complejos de oro (I) y de los ligandos libres sobre una línea celular de cáncer de colon humano (Caco-2/TC7). Se han realizado diversos ensayos para evaluar tanto su actividad anticancerígena como su selectividad. Además, en el trabajo se han analizado los efectos de un leve aumento de temperatura sobre el tratamiento (hipertermia), así como los efectos del flúor sobre la actividad antitumoral.  De los seis complejos estudiados, cinco de ellos han demostrado tener una alta capacidad para producir la muerte de las células cancerosas, siendo además totalmente inocuos para las células normales. Se ha confirmado la presencia de flúor como un factor decisivo, aumentando la actividad anticancerígena de los complejos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77504</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Inorgánica; Área de Química Inorgánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77504/files/TAZ-TFG-2019-133.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Biotecnología</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la actividad antitumoral de complejos metálicos por hipertermia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of the antitumor activity of metal complexes by hyperthermia</dc:title>
</oai_dc:dc>
