<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Lostao, Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Sanclemente Cidón, Manuel</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>Los ligandos mortales juegan un papel importante en la regulación del sistema inmune. FasL/CD95L es quién realiza la mayor contribución en esta función, mientras que la actuación de Apo2L/ TRAIL no se halla completamente caracterizada. En los linfocitos T activados, ambos ligandos (FasL y TRAIL) se encuentran asociados con vesículas lipídicas denominadas exosomas, que preservan intacto su potencial citotóxico. Estos exosomas conteniendo los ligandos mortales, son almacenados en los cuerpos multivesiculares (MVB) y se secretan rápidamente al medio extracelular tras la re-estimulación de los linfocitos T activados. Se analizó mediante proteómica el contenido proteico de exosomas provenientes de la línea celular Jurkat y de los blastos T, observándose una expresión diferencial en la proteína VCP/p97. Entre los procesos celulares en los que VCP/p97 participa, resulta particularmente interesante su papel en el tráfico vesicular y podría estar involucrada en la diferente secreción de exosomas entre los linfocitos T normales y las células leucémicas.  En este trabajo, se utilizó un inhibidor específico de VCP/p97 (DBeQ) con el propósito de profundizar en el papel de esta proteína en el transporte de los exosomas. Se analizó la expresión de TRAIL tanto en los linfocitos T activados como en las células Jurkat, así como su capacidad citotóxica y la de sus sobrenadantes tras el pre-tratamiento con DBeQ. Los resultados obtenidos sugieren que la VCP/p97 está implicada en el tráfico vesicular de las células Jurkat, pero no en el de los linfocitos T activados.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15176</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Bioquímica y Biología Molecular y Celular; Área de Bioquímica y Biología Molecular</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/15176/files/TAZ-TFG-2014-966.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/15176/files/TAZ-TFG-2014-966_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>apo2l/trail, vcp/p97, dbeq</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Biotecnología</dc:subject>
    <dc:title>Expresión y secreción del ligando mortal TRAIL en células efectoras del sistema inmune</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
