<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Barriuso Vargas, Juan J.</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Redondo, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo se enmarca dentro del proyecto “Actividades para la consolidación del circuito agroalimentario de productos ecológicos en la comarca de la Hoya de Huesca (la Hoya Verde)”, aprobado dentro de las acciones de Cooperación de Agentes del sector agrario del Programa de Desarrollo Rural para Aragón 2014-2010”. La Escuela Politécnica Superior – Universidad de Zaragoza ha participado como socia colaboradora en este proyecto y en este trabajo se presenta una de las líneas en las que se ha colaborado. &lt;br /&gt;Con el objetivo de caracterizar de forma biológica algunos suelos de interés agroecológico en la comarca, se han seleccionado una serie de parcelas manejadas de forma ecológica correspondientes a diferentes cultivos (tres parcelas de cultivo leñoso, tres de cereal en extensivo y tres de cultivo hortícola) sobre las que se han realizado análisis físico-químicos, evaluación del potencial micorrícico y evaluación de la presencia de hongos cultivables. Los resultados obtenidos se han comparado con los obtenidos en otra serie de parcelas manejadas de forma convencional, lo que ha permitido establecer diferencias entre los manejos y obtener datos que permitan, a través de análisis futuros, observar si existe una tendencia de mejora de la fertilidad de los suelos relacionada con su manejo.&lt;br /&gt;El potencial micorrícico de los suelos evaluados ha sido bajo, aunque se han observado tendencias favorables hacia las parcelas de agricultura ecológica y el no laboreo. Además, los cultivos de leñoso han mostrado tener unas mayores densidades de microorganismos fúngicos, seguidos de los cultivos hortícolas. No obstante, se considera necesario aumentar el número de muestras para obtener unas mejores conclusiones. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87208</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Producción Vegetal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87208/files/TAZ-TFG-2019-4946.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias Ambientales</dc:subject>
    <dc:title>Potencial micorrícico y microorganismos fúngicos cultivables en suelos de agricultura ecológica de la Hoya de Huesca.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Mycorrhizal potential and cultivable fungi microorganisms in organic soils in Hoya de Huesca.</dc:title>
</oai_dc:dc>
