<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gálvez Torralba, Azucena</dc:contributor>
    <dc:creator>Angosto Ballestero, Alba</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Cada vez es mayor el número de aves salvajes heridas que llegan a los centros de recuperación, así como aves de cetrería que precisan tratamiento veterinario en la clínica de exóticos. En estas especies, las particularidades anatómicas y fisiológicas respecto a los mamíferos hacen que suponga un reto permanente para el veterinario. En este trabajo se pretende hacer una revisión de los métodos actuales para determinar un pronóstico ante una fractura y su posterior resolución, así como los métodos más adecuados para ello. Para ello, se ha realizado un análisis de publicaciones científicas y literatura relacionadas con el tipo de fracturas, prónostico y resolución así como tres estudios sobre técnicas de osteosíntesis en aves. El pronóstico es fundamental para tomar una decisión sobre el tratamiento, sobretodo la localización de la fractura. Para el tratamiento de aves domésticas o en el caso de contar con pocos medios, el vendaje es una técnica aceptable, pero si queremos una mejor y más rápida recuperación, como en el caso de las aves de vuelo, el mejor método es el quirúrgico.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56945</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56945/files/TAZ-TFG-2016-3202.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Manejo de fracturas en aves salvajes</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Fracture management in wild birds</dc:title>
</oai_dc:dc>
