<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lobo Escolar, Elena</dc:contributor>
    <dc:contributor>Bueno Franco, Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Frago Torrero, Raquel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La adolescencia es una etapa de la vida en la cual se dan cambios continuos en cuanto a crecimiento y desarrollo, teniendo un papel importante la alimentación. A pesar de ser la alimentación un aspecto importante los hábitos de los adolescentes no son, de manera general, los más adecuados; las dietas son generalmente desequilibradas en cuanto a nutrientes y energía. &lt;br /&gt;Es la adolescencia un periodo de gran vulnerabilidad, lo que lleva a ser una etapa clave a la hora de promover y establecer unos hábitos alimentarios adecuados que den resultado tanto a corto como a largo plazo, consiguiendo así un estado óptimo y un mantenimiento del ritmo de crecimiento y desarrollo adecuado y evitando, más a largo plazo, la aparición de patologías relacionadas con la alimentación. Debido a ello se ha diseñado e implementado una intervención de Promoción de Salud relacionada con la Educación Nutricional basada en la promoción de hábitos alimentarios saludables, llevada a cabo en un centro de educación secundaria obligatoria en la ciudad de Huesca (Aragón, España). &lt;br /&gt;El diseño ha sido elaborado a partir de las necesidades planteadas por el centro y usando métodos grupales de investigación en el aula, técnicas expositivas, de análisis, de desarrollo de habilidades y dirigidas a las relaciones. Se ha diseñado con el objetivo de que los alumnos además de adquirir conocimientos acerca de alimentación y nutrición, adquieran las capacidades necesarias para llevar a cabo en su día a día una alimentación adecuada. &lt;br /&gt;Una vez implementada la intervención, los resultados que se han obtenido muestran un impacto positivo y aunque a pesar de que los resultados obtenidos son a corto y no a largo plazo, trabajar en los centros educativos, junto con los adolescentes, el tema de la alimentación como competencia básica podría llevar a cambios en los hábitos y las conductas alimentarias de la población. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88022</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Microbiología, Medicina Preventiva y Salud Pública; Área de Medicina Preventiva y Salud Pública</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88022/files/TAZ-TFG-2019-3239.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Nutrición Humana y Dietética</dc:subject>
    <dc:title>Hábitos alimentarios y estado nutricional en los adolescentes e intervención de promoción de hábitos alimentarios saludables en dicho grupo poblacional.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Eating habits and nutritional status of teenagers and intervention to promote healthy eating habits in this population group</dc:title>
</oai_dc:dc>
