<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ayensa Vázquez, José Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Agreda Fortuño, María</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>La lactancia materna es considerada por la Organización Mundial de la Salud como la alimentación idónea del bebe durante los primeros seis meses de vida, aunque actualmente existe un rechazo o un abandono precoz de la misma por falta de información y promoción, por complicaciones a nivel físico o por razones de índole social que pueden ser resueltas a tiempo evitando así el abandono de la lactancia materna. Considerando la importancia de la salud del niño, de la madre y nuestra responsabilidad en su cuidado y alimentación, se ha realizado una recopilación de información sobre la lactancia materna, su importancia y los problemas potenciales que puede conllevar, para ser transmitida en un programa de educación para la salud que tiene como objetivo principal capacitar a las participantes del mismo para que puedan realizar la lactancia materna de forma adecuada, de acuerdo con las recomendaciones actuales, lo que traerá consigo una mejor y más habitual práctica de la lactancia entre las participantes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11640</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/11640/files/TAZ-TFG-2013-639_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/11640/files/TAZ-TFG-2013-639.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>lactancia materna</dc:subject>
    <dc:subject>recién nacido</dc:subject>
    <dc:subject>educación sanitaria</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Taller de lactancia materna</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
