<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Burillo Mozota, Francisco</dc:contributor>
    <dc:creator>Fernández García, Gloria</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El trabajo que presentamos aborda el estudio de las casas de patio central en el Mediterráneo Occidental durante la protohistoria, tomando como punto de partida el estudio arqueológico de la Casa del Estrígilo de Segeda I (Mara, Zaragoza). En la trayectoria de la arquitectura doméstica del marco regional del Sistema Ibérico y el valle medio del Ebro, esta vivienda, construida entre finales del siglo III y principios del II a. C., representa el primer ejemplo conocido de una casa de patio central, antes de la difusión de la arquitectura doméstica itálica en el marco de la romanización a partir de mediados del siglo II a. C. Se inscribe en el contexto de consolidación del fenómeno urbano que caracteriza el periodo final del Celtibérico Pleno. En consecuencia, el estudio de la Casa del Estrígilo nos permite abordar los procesos de cambio de este momento histórico desde la perspectiva de los núcleos domésticos, en base a los contextos arqueológicos domésticos. &lt;br /&gt;Con este propósito, en el estudio del conjunto del registro arqueológico de la Casa del Estrígilo nos hemos servido de las herramientas metodológicas que han sido desarrolladas por la arqueología para el estudio de los contextos domésticos. En base a su aplicación, proponemos una lectura estratigráfica en la que hemos distinguido los contextos de uso, de abandono y de post-abandono. De acuerdo con estos tres momentos abordamos el estudio del mobiliario y de los restos constructivos, con el objeto de diferenciar las fases de ocupación e identificar las actividades domésticas. La Casa del Estrígilo se define como una casa de patio central desde su construcción, que distribuye sus 283 m2 de superficie en un total de diez habitaciones, un pasillo de entrada, un patio central, y un pórtico o espacio distribuidor. Durante una segunda fase el espacio se amplía con la instalación de un primer piso o altillo y la distribución funcional de la vivienda se altera ligeramente. La repartición de las actividades domésticas en el espacio de la casa ha permitido relacionar su gran tamaño y su compartimentación con la voluntad de incluir diferentes funciones, y a la vez, separarlas unas de otras, creando habitaciones con funciones concretas. Encontramos espacios destinados a la cocina; otros al almacenaje; otros al consumo, en los que también sería posible la recepción de huéspedes en torno a la comida y a la bebida; otros al descanso; y finalmente, otros para el trabajo metalúrgico. &lt;br /&gt;La contextualización de la Casa del Estrígilo en el marco geográfico del Mediterráneo Occidental en tanto que casa de patio nos ha permitido comprender el significado socioeconómico y cultural de este elemento arquitectónico que en Segeda se presenta como novedoso y foráneo. Del mismo modo que en algunos contextos del litoral península ibérico y del mediodía francés, observamos que la arquitectura doméstica sirve a la diferenciación dentro del mismo contexto urbano de determinados grupos con un estatus social y económico más alto. En Segeda, la construcción de una casa de patio central muestra un vínculo con la arquitectura doméstica de Sicilia de los siglos III y II a. C., si bien en su construcción perviven elementos de la tradición arquitectónica local, que también se reflejan en el mobiliario y en las actividades domésticas. Por tanto, definimos nuestro caso de estudio como la “relectura” local de un modo de configuración del espacio doméstico ajeno a la tradición y de inspiración mediterránea.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>Le travail que nous présentons concerne l’étude des maisons à cour centrale en Méditerranée occidentale pendant la protohistoire, en prenant comme point de départ l’étude archéologique de la Maison du Strigile de Segeda I (Mara, Saragosse). Selon la trajectoire de l'architecture domestique dans le contexte régional du Système Ibérique et la vallée de l'Ebre, cette demeure, construite entre la fin du IIIème siècle et le début du IIème siècle av. J.-C., représente le premier exemple connu de maison à cour centrale, précédant la diffusion de l’architecture domestique italique dans le contexte de la romanisation à partir de la moitié du IIème siècle av. J.-C. Sa construction se situe dans le cadre de la consolidation du phénomène urbain qui caractérise l’époque finale du IIème Âge du Fer. Par conséquent, l'étude de la Maison du Strigile nous permet d'aborder les processus de transformation de ce moment historique du point de vue des unités domestiques, sur la base de l'étude des contextes archéologiques domestiques. A cet effet, pour l'étude de l'ensemble des vestiges archéologiques de la Maison du Strigile, nous avons utilisé les outils méthodologiques qui ont été mis au point par l'archéologie pour l'étude des contextes domestiques. Concernant son application, nous proposons une lecture stratigraphique pour laquelle nous avons distingué les contextes d'utilisation, d'abandon et de post-abandon. En accord avec ces trois périodes, nous abordons l’étude du mobilier et ses vestiges de construction, afin de différencier les phases d'occupation et d'identifier les activités domestiques. La Maison du Strigile se définit comme une maison à cour centrale à partir de sa construction, qui articule une superficie de 283 m2 en un total de dix espaces, d’un hall d'entrée, d'une cour centrale et d’un porche ou espace de distribution. Au cours d'une seconde phase, l’espace est complété par la mise en place d'un premier étage ou grenier, et la distribution fonctionnelle du logement est légèrement modifiée. La répartition des activités domestiques dans l'espace de la demeure a permis de mettre en relation ses grandes dimensions et sa compartimentation avec la volonté d’inclure différents espaces fonctionnels, et en même temps, de les séparer les uns des autres, en créant des espaces avec des fonctions spécifiques. Nous avons en effet pu identifier des espaces destinés à la cuisine ; d'autres au stockage ; d’autres à la consommation, permettant également de recevoir des convives pour partager de la nourriture et des boissons ; d'autres au repos ; et enfin, d'autres pour le travail métallurgique. La contextualisation de la Maison du Strigile dans le cadre géographique de la Méditerranée occidentale en tant que maison à cour nous a ensuite permis de comprendre l'importance socio-économique et culturelle de cet élément architectural qui, à Segeda, se présente comme un élément nouveau et exogène. De la même manière que dans certains contextes des côtes de la péninsule ibérique et du sud de la France, nous notons que l'architecture domestique appuie la démarcation, au sein d’un même contexte urbain, de certains groupes dotés d’un statut social et économique plus élevé. À Segeda, la construction d'une maison à cour centrale démontre un lien avec l'architecture domestique de la Sicile des IIIème et IIème siècles av. J.-C., bien que sa construction repose en partie sur des éléments de la tradition architecturale locale, qui sont également reflétées dans le mobilier et les activités domestiques. Par conséquent, nous définissons notre cas d’étude comme la “réinterprétation” locale d'un mode de configuration de l’espace domestique étranger à la tradition et d'inspiration méditerranéenne.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63068</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Antigüedad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63068/files/TESIS-2017-087.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>arqueología</dc:subject>
    <dc:subject>arquitectura doméstica</dc:subject>
    <dc:title>Las casas de patio central en el Meditérráneo Occidental entre los siglos IV y II a. C.</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
