<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rivera Torres, Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Lozano Menéndez, Marina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el trabajo se pretende realizar un estudio del mercado electoral español entre el 2018 y 2019 marcado por un hito que tuvo lugar en el mes de junio de 2018, la moción de censura. Por ello, se va a llevar a cabo una comparativa del comportamiento electoral de los españoles en cinco momentos de tiempo, esto es, dos anteriores a la moción de censura y tres posteriores a la misma con el objeto de analizar las posibles diferencias o similitudes en términos de sus percepciones, actitudes y lealtad. Para alcanzar dicho objetivo se analizan y comparan los estudios, extraídos del CIS, 3203 referido a enero de 2018, 3210 de abril de 2018, 3219 referente a julio de 2018, 3226 de octubre de 2018 y 3238 de enero de 2019. Se han seleccionado estos cinco estudios por el gran contenido informativo que tienen con respecto a otros estudios.  El trabajo se inicia con la base legal y el proceso seguido por la moción de censura acaecida en 2018. Tras ello se realiza una breve exposición de la situación política y en un tercer epígrafe, se detallan las causas que provocaron la moción de censura. Seguidamente se da cuenta de la metodología utilizada para el logro de los objetivos planteados, en términos de bases de datos, variables y tratamiento de los datos. Por último, se exponen los resultados obtenidos y las conclusiones más relevantes del estudio.  Entre otros cabe resaltar los siguientes resultados: 1- en términos de probabilidad de voto, se puede decir que la moción de censura ha afectado de manera positiva al PSOE y a Podemos, mientras que para el PP y Ciudadanos ha tenido efectos negativos. 2- Los líderes del PSOE y Podemos advierten un crecimiento en los meses posteriores a la moción de censura. Albert Rivera se resiente tras la moción mientras que Rajoy experimenta su mínimo en abril. 3- En términos de lealtad, la moción de censura ha sido favorable para el PSOE y para Ciudadanos. 4- El último apartado consiste en una descripción del perfil del votante en función del sexo, edad, ingresos, estudios, religiosidad e ideología.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85604</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85604/files/TAZ-TFG-2019-1758.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Estudio del Mercado Electoral Español 2018-2019. Percepciones, Actitudes y Lealtad</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of the Spanish Electoral Market 2018-2019. Perceptions, Attitudes and Loyalty</dc:title>
</oai_dc:dc>
