<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pallarés Jiménez, Miguel Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia Ortega, Yolanda</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo confluyen dos temas que han cobrado cada vez más importancia en los últimos años: por una parte, la Educación Vial, al ser los accidentes de tráfico la primera causa de muerte y lesiones graves entre los niños de 0 a 14 años; y por otro lado, el desarrollo sostenible, al situarnos en una sociedad que parece interesarse cada vez más por el desarrollo social, la protección del medioambiente o la búsqueda del bienestar de todos. Es por ello, que se presenta en este Trabajo Fin de Grado (TFG) un proyecto con objeto de introducir a los niños y niñas de Educación Infantil en Educación y Seguridad Vial, aprovechando esta oportunidad para trabajar los temas transversales que recaen sobre ella y que están incluidos en los Objetivos de Desarrollo Sostenible propuestos por Naciones Unidas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95261</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95261/files/TAZ-TFG-2020-2260.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Seguridad Vial y Objetivos de Desarrollo Sostenible en la Etapa Infantil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Road Safety and Sustainable Development Goals in the Infant Stage</dc:title>
</oai_dc:dc>
