<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Oscar Antonio Ruiz Lozano</dc:contributor>
    <dc:creator>Zapater Abós, Víctor</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Las obras definidas en el presente proyecto consisten en la ampliación y mejora de la carretera A-1101 que comunica los municipios de Mezalocha y Villanueva de Huerva, mejorando su trazado tanto en planta como en alzado y por tanto adaptándola a la Norma de Trazado 3.1-IC actual. Por otro lado, se lleva a cabo una renovación integral de las capas de firme, de acuerdo los requerimientos de tráfico estudiados (T41). También se ejecutan las obras para el drenaje tanto transversal como longitudinal de la carretera, para asegurar el correcto funcionamiento de la misma y evitar su deterioro debido a los efectos de la escorrentía en función de las cuencas de aportación estudiadas. Se dota a la misma de la señalización tanto horizontal como vertical necesaria para su uso en condiciones óptimas, así como los elementos de balizamiento y defensa necesarios para cumplir con las exigencias de seguridad de la vía en todo momento.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63851</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63851/files/TAZ-TFG-2017-4191_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63851/files/TAZ-TFG-2017-4191.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Civil</dc:subject>
    <dc:title>Mejora de la carretera A-1101 desde Mezalocha a Villanueva de Huerva, incluyendo una vía ciclista adyacente</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Improvement of the A-1101 road from Mezalocha to Villanueva de Huerva, including an adjacent bicycle lane</dc:title>
</oai_dc:dc>
