<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Membrado Giner, Luis</dc:contributor>
    <dc:contributor>Galbán Bernal, Francisco Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Bintanel Cenis, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En la actualidad existe un gran interés por parte de la industria de los combustibles en los biodieseles. Estos biocombustibles tienen como principal ventaja su carácter respetuoso con el medio ambiente al tratarse de un material renovable y, por tanto, exento de emisiones en CO2. En consecuencia los biodieseles tienen un interés dentro de las propuestas emergentes de economía circular y las políticas de lucha contra el cambio climático.  &lt;br /&gt;Las grasas naturales o recicladas de origen animal o vegetal son transesterificadas para obtener los ésteres metílicos de ácidos grasos, cuya composición es más homogénea y sus propiedades están mejor adecuadas para el uso como combustible. El problema son las impurezas que persisten tras este proceso como pueden ser, entre otros, los ácidos grasos libres o monoglicéridos que pueden atacar partes de los motores o alterar su funcionamiento.&lt;br /&gt;El objetivo planteado en este trabajo es comprobar si es posible cuantificar los monoglicéridos contenidos en los FAMEs mediante la técnica HPTLC, que, a priori, parece adecuada para productos de esta naturaleza.&lt;br /&gt;Se parte de unas muestras de FAMEs con un contenido desconocido en  monoglicéridos obtenidas a partir de aceites de diferentes procedencias. Se separan los monoglicéridos del resto de componentes por HPTLC y posteriormente se detectan y se cuantifican tanto en ultravioleta (UV) como en fluorescencia para obtener el contenido en monoglicéridos insaturados y totales, respectivamente.&lt;br /&gt;El hecho de que los ácidos grasos no muestren una gran actividad en UV en las condiciones propias de HPTLC y que los monoglicéridos sean una impureza no deseable que debe suponerse en baja concentración en los productos a analizar, obliga a tratar de optimizar el conjunto de variables de todo tipo que pueden tener influencia en la sensibilidad del método. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87434</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Analítica; Área de Química Analítica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87434/files/TAZ-TFG-2019-2664.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Química</dc:subject>
    <dc:title>Determinación de monoglicéridos en biodiesel tipo ésteres metílicos de ácidos grasos mediante cromatografía de capa fina avanzada</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Determination of monoglycerides in biodiesel type methyl esters of fatty acids by high performace thin layer chromatography</dc:title>
</oai_dc:dc>
