<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gaspar Galán, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Pardos Calvo, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La Belgique est un pays qui a une dimension socio-culturelle et historique extrêmement riche et diverse. À cause des influences des peuples qui ont occupé cette région européenne, il s’y est notamment développé une variante du français extrêmement riche qui se caractérise du point de vue linguistique par l’existence de « belgicismes ». Cette dénomination fait référence aux particularités linguistiques du français parlé dans ce pays, qui diffèrent du français standard et qui sont parfois le moyen d’exprimer des réalités locales, ou simplement l’héritage historique de l’interaction de plusieurs langues sur le territoire belge. Après avoir reçu de virulentes critiques de la part des linguistes français et aussi des linguistes belges francophones, les belgicismes sont considérés depuis quelque temps comme une véritable richesse linguistique du territoire belge. Si la liste des belgicismes plébiscités par les franco-parlants de Belgique est longue, certains belgicismes tombent aujourd’hui en désuétude, témoignage d’une variante du français qui évolue et qui s’adapte aux nécessités communicatives du pays. Notre travail analyse la considération des belgicismes par différents linguistes entre la fin du XVIIIe siècle et l’époque actuelle, ainsi que les types de belgicismes et l’utilisation que l’on en fait aujourd’hui, au moyen d’une petite enquête qui sert d’appui à notre parcours théorique.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94603</dc:identifier>
    <dc:language>fre</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Francesa; Área de Filología Francesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94603/files/TAZ-TFG-2020-2609.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94603/files/TAZ-TFG-2020-2609_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Lenguas Modernas</dc:subject>
    <dc:title>Les belgicismes : une existence difficile sous la pression du français de l’hexagone.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Belgicismes: A complicated existence under the pressure of the French from the hexagon.</dc:title>
</oai_dc:dc>
