<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Nicolau Ibarra, José Manuel.</dc:contributor>
    <dc:creator>Novella Guillén, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La Evaluación de los Servicios Ecosistémicos es un tema de actualidad a nivel internacional. Existen numerosas publicaciones y trabajos a escala nacional y regional, pero son escasos a nivel municipal, y aún menos en el medio rural. El medio rural es el territorio que soporta y mantiene la mayor parte de los servicios de provisión (como el abastecimiento de alimentos y de energía), regulación (como el control de la erosión o la regulación hídrica) y culturales (actividades recreativas, conocimiento científico, etc.). Actualmente estas zonas deben hacer frente a graves problemas estructurales (despoblación, envejecimiento, cambios económicos, adaptación al nuevo escenario climático, etc.).&lt;br /&gt;En este trabajo se desarrolla una metodología sencilla para evaluar algunos de estos servicios, y ver la tendencia de los mismos desde la última mitad del siglo XX hasta la actualidad observando los cambios que se han producido con la despoblación. Para ello se han identificado una serie de indicadores a partir de una exhaustiva revisión de trabajos realizados sobre esta temática; la búsqueda de datos en fuentes oficiales y el cartografiado de las principales unidades de vegetación y usos de suelo a partir de las ortofotos del año 1956 y el 2015. Los resultados obtenidos para el municipio estudiado muestran que hay una intensificación de las actividades del sector primario, mejora en ciertos servicios como los culturales, mientras que otros como el abastecimiento de agua tiene un claro empeoramiento. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88745</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Ecología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88745/files/TAZ-TFG-2020-340.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias Ambientales</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación de Servicios Ecosistémicos en el Término Municipal de La Puebla de Valverde, Teruel</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Evaluation of Ecosystem Services in the Municipality of La Puebla de Valverde, Teruel</dc:title>
</oai_dc:dc>
