<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marcos Rodrigues Mimbrero</dc:contributor>
    <dc:contributor>María Zúñiga Antón</dc:contributor>
    <dc:creator>Bentué Martínez, Carmen</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo Fin de Grado (TFG) analiza una selección de determinantes sociales de la prevalencia de obesidad infantil (menores de 14 años) apoyándose en técnicas y herramientas de análisis espacial y representación cartográfica; presentado una reflexión sobre la necesidad de que los determinantes de la salud sean incorporados al análisis geográfico, médico y social de la malnutrición.  Específicamente, se realiza un estudio epidemiológico para identificar las relaciones que puedan establecerse entre la distribución espacial de la prevalencia de obesidad infantil en Aragón y algunos determinantes de la salud, derivado de un proyecto de investigación aprobado por el Comité de Ética de la Investigación de la Comunidad Autónoma de Aragón (CEICA) en 2017 dirigido por la pediatra Rosa Mª Macipe Costa.  Para ello se construye una base de datos que incluye el índice de prevalencia en obesidad infantil en Aragón en el año 2015 (variable dependiente) y diversos determinantes de la salud potencialmente relacionados (variables independientes). El estudio se ha realizado a nivel de Zona Básica de Salud, la unidad espacial de referencia de la información sanitaria en España, que incluye múltiples escalas. La estimación de la asociación entre las variables se apoya en técnicas de estadística espacial como la Geographically Weighted Logistic Regression (GWLR). Se trata de un conjunto de técnicas que, al incorporar la dimensión espacial de los fenómenos estudiados, permiten estimar variaciones locales en la asociación entre una variable dependiente y las variables explicativas. Los resultados se han analizado poniendo especial atención en la obtención de productos cartográficos como vía sintética y eficiente para la interpretación de los resultados.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76683</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio; Área de Geografía Humana</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76683/files/TAZ-TFG-2018-3339.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geografía y Ordenación del Territorio</dc:subject>
    <dc:title>Análisis espacial de la prevalencia de obesidad infantil en Aragón bajo el enfoque de los determinantes de la salud</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Spatial analysis of obesity in children in Aragón by approaching health determinants</dc:title>
</oai_dc:dc>
