<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanz Pascua, Albina</dc:contributor>
    <dc:creator>Álvarez Rodríguez, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2009</dc:date>
    <dc:description>Esta tesis doctoral se planteó para profundizar en los mecanismos fisiológicos a través de los que la crianza del ternero puede actuar sobre la reproducción en la vaca nodriza, cuando es sometida a distintos sistemas de amamantamiento desde el día siguiente al parto, en condiciones moderadas de alimentación. Los manejos evaluados fueron: acceso restringido del ternero a un amamantamiento al día (RESTR1), acceso restringido a dos amamantamientos al día (RESTR2) y acceso libre (ADLIB). En la publicación 1, se evaluó el efecto de la frecuencia de amamantamiento sobre los resultados productivos-reproductivos y el comportamiento epimelético de vacas multíparas de raza Parda de Montaña (PA) (n=36). Se observó que las pérdidas de peso de las vacas durante los 3 primeros meses de lactación fueron mayores en ADLIB que en RESTR1 y RESTR2. La concentración sanguínea media de ácidos grasos no esterificados (AGNE) fue inferior en RESTR1 que en el resto de lotes. La mayor duración del amamantamiento se observó cuando las vacas tenían libre acceso a su ternero. La proporción de vacas que reiniciaron su actividad ovárica cíclica en los 3 meses siguientes al parto fue similar en los tres tratamientos. En la publicación 2, se evaluaron los efectos del sistema de amamantamiento (en vacas multíparas) y de la edad sobre la concentración de metabolitos de glucocorticoides fecales después del parto (como indicadores de respuesta adrenal), así como sobre la respuesta productiva, metabólica y reproductiva de vacas de raza PA (n=64). La concentración de glucocorticoides fecales durante los 3 primeros días post-parto no se vio afectada por el manejo del ternero o la edad de la vaca, pero fue superior a las 12 horas que a 48 y 72 horas post-parto. Las ganancias medias de las vacas fueron superiores en el RESTR1 que en el resto de lotes. Este carácter no difirió entre multíparas y primíparas. La concentración sanguínea de triglicéridos y urea no se vio afectada por el manejo del ternero o la edad de la vaca. La concentración de colesterol y factor de crecimiento similar a la insulina-I (IGF-I) no difirió entre sistemas de amamantamiento, pero su concentración fue inferior en vacas multíparas que en primíparas. La concentración sanguínea de AGNE fue inferior en RESTR1 que en RESTR2 y ADLIB durante el segundo y tercer mes de lactación. Los anteriores metabolitos fueron superiores en las vacas multíparas que en las primíparas en la semana 1 y después de la semana 7 de lactación. La concentración media de ß-hidroxibutirato fue inferior en las vacas de RESTR1 y RESTR2 que en ADLIB. El sistema de amamantamiento del ternero no afectó significativamente al intervalo desde el parto hasta la primera ovulación o hasta el primer estro. Sin embargo, las vacas multíparas mostraron un intervalo hasta la primera ovulación más corto que las primíparas. En la publicación 3, se evaluó el efecto del sistema de amamantamiento y de la raza (PA vs. Pirenaica (PI)) sobre la función metabólica y reproductiva de vacas multíparas (n=50). Las vacas sometidas a RESTR1 mantuvieron peso durante los 3 primeros meses post-parto, mientras que las de ADLIB perdieron entorno a un 4% de su peso vivo inicial. Ambos genotipos mostraron pérdidas similares de peso durante ese período. La producción de leche y lactosa fue inferior en las vacas de RESTR1 que en las de ADLIB. La producción de leche y de proteína fue superior en la raza PA que en la PI. La concentración sérica de AGNE, proteínas totales y urea fue mayor en las vacas de raza PI en ADLIB que en el resto. Las vacas de raza PI mostraron mayores valores de AGNE que las de raza PA en la primera semana post-parto. La concentración de IGF-I no se vio afectada por la frecuencia de amamantamiento, la raza o su interacción. El tipo de acceso del ternero a la madre, pero no la raza, afectó al intervalo desde el parto a la primera ovulación, que fue inferior en un amamantamiento al día que en libre. En la publicación 4, se evaluó el efecto de la raza sobre el vínculo maternal y se valoró su posible influencia sobre la duración del anestro post-parto, en vacas multíparas (n=24), sometidas a un período de amamantamiento al día y a crianza libre. Las razas PA y PI amamantaron a su cría durante un tiempo similar, tanto en un amamantamiento al día, como en crianza libre. Ambas razas reiniciaron su actividad cíclica ovárica de forma similar. En la publicación 5, se evaluó el efecto del aislamiento visual, táctil y olfativo en un sistema de doble amamantamiento y de la raza sobre los resultados productivos, metabólicos, etológicos y reproductivos de vacas multíparas (n=52). Las vacas de ambos tratamientos (con y sin aislamiento) y razas mostraron similares ganancias de peso durante los 3 primeros meses post-parto. La producción de leche no se vio afectada por el sistema de manejo del ternero pero fue superior en la raza PA que en la PI. Los triglicéridos plasmáticos y la urea no se vieron afectados por el aislamiento del ternero o la raza. El colesterol plasmático se incrementó a partir de la semana 6 de lactación en las vacas de raza PA, mientras que dicho ascenso se retrasó hasta la semana 7 en las de raza PI. Los niveles plasmáticos de AGNE fueron mayores en las vacas de raza PA sin aislamiento que en el resto. La concentración de ß-hidroxibutirato no se vio afectada por el manejo del ternero o la raza. Durante los períodos de amamantamiento, las vacas sin aislamiento entre amamantamientos tardaron menos tiempo en aproximarse hasta sus terneros que las que no tenían contacto entre estos períodos. Las vacas de ambos tratamientos amamantaron a sus terneros y se mantuvieron cercanos a ellos durante un tiempo similar en los períodos de amamantamiento. Las vacas de raza PA dedicaron mayor tiempo a lamer a su ternero que las de raza PI. El aislamiento del ternero y la raza no afectaron al intervalo hasta la primera ovulación o el primer estro en estas vacas. En la publicación 6, se estudiaron los efectos de la frecuencia de amamantamiento y de la raza sobre la liberación episódica de hormona luteinizante (LH) y la hormona del crecimiento (GH) en vacas multíparas (n=28). Los efectos del sistema de amamantamiento se evaluaron en la raza PA, en la que se observó que la duración del anestro post-parto fue superior en ADLIB que en RESTR1, mientras que este período no difirió de los anteriores en el lote RESTR2. Las vacas de RESTR1 mostraron una tendencia a tener picos de LH más estrechos que las de ADLIB. El efecto de la raza se comparó en el régimen de dos amamantamientos al día (RESTR2). No se observaron diferencias en la duración del anestro entre las vacas de raza PA y PI de RESTR2. Las vacas de raza PA en RESTR2 tuvieron picos de LH ligeramente más anchos que sus homólogas de raza PI, así como una mayor área de dichos picos. No se observaron diferencias entre sistemas de amamantamientos o razas en ninguna de las medidas de secreción de GH. No se encontró correlación entre la frecuencia de pulsos de LH y GH. El área debajo de la curva y el valor medio de LH se correlacionaron negativamente con la duración del anestro post-parto, mientras que lo contrario ocurrió entre estas medidas de GH y la duración de dicho período. Las variables que mejor permitieron la discriminación entre los sistemas de amamantamiento y las razas fueron la duración del anestro post-parto y la frecuencia de pulsos de LH en las 8 horas de muestreo.</dc:description>
    <dc:description>This doctoral thesis aimed at studying several physiological mechanisms by which the suckling calf may module the reproductive function of beef cows, when they are managed under different nursing systems in moderate nutritional conditions. The managements were: once a day restricted access (RESTR1), twice a day restricted access (RESTR2) or ad libitum access (ADLIB), from the day after calving. In manuscript 1, we evaluated the effects of nursing system on the performance and suckling behaviour of beef cows from Parda de Montaña breed (PA) (n=36). The live-weight losses throughout the first 3 months post-partum were greater in ADLIB than in RESTR1 and RESTR2 nursing cows. The mean blood concentration of non-esterified fatty acids (NEFA) was lower in RESTR1 than in the rest. The greater nursing duration was observed in ADLIB cows. The proportion of cows that resumed cyclic ovarian activity within 3 months post- partum was similar in the three treatments. In manuscript 2, we studied the effects of nursing system (in multiparous cows) and dam age on the concentration of faecal glucocorticoid metabolites after calving (indicator of adrenal response), as well as on productive, metabolic and reproductive performance of PA cows (n=64). The concentration of faecal glucocorticoid metabolites during the first 3 days post-partum was not affected by calf management or cow parity, but it was greater at 12 hours than at 48 and 72 hours post-partum. The live-weight gains of dams were greater in RESTR1 than in RESTR2 or ADLIB treatments. This trait did not differ between multiparous and primiparous cows. The blood concentration of triglycerides and urea was not affected by calf management or dam age. The blood concentration of cholesterol and insulin-like growth factor-I (IGF-I) did not differ among nursing systems, but their mean concentration was lower in multiparous than in primiparous cows. Blood NEFA were lower in RESTR1 than in the rest during the second and third month of lactation. Blood NEFA were greater in multiparous than in primiparous cows on week 1 and after week 7 of lactation. The mean blood concentration of ß-hydroxybutyrate was lower in RESTR1 and RESTR2 than in ADLIB cows. The type of calf management did not affect significantly the interval from calving to first ovulation or to first oestrus. Nevertheless, multiparous cows showed a shorter interval to first ovulation than primiparous cows. In manuscript 3, the effects of nursing system and breed (PA vs. Pirenaica (PI)) on the metabolic and reproductive function were studied in multiparous beef cows (n=50). RESTR1 cows maintained live-weight throughout the first 3 months post-partum, while ADLIB nursing cows lost around 4% of the initial live- weight. Both genotypes showed similar gains during this period. The milk and lactose yield was lower in RESTR1 cows than in their ADLIB counterparts. Milk and protein yield was greater in PA than in PI breed. Serum concentration of NEFA, total protein and urea was greater in PI cows nursing ad libitum than in the rest. Cows from the PI breed had greater serum NEFA than PA ones on the first week post-partum. Endocrine IGF-I was not affected by the nursing system, breed or their interaction. The type of calf management but not breed affected the interval from calving to first ovulation, which was shorter in once-daily than in ad libitum nursing cows. In manuscript 4, the effect of breed on the maternal bond and on the duration of post-partum anoestrus were evaluated in multiparous cows (n=24) managed under once-daily or ad libitum nursing. PA and PI breeds nursed their offspring during similar time each day, regardless of being managed under a once-daily or ad libitum nursing system. Also, both breeds resumed cyclic ovarian activity in a similar way. In manuscript 5, the effects of visual, tactile and olfactory contact in a twice-daily nursing system and of breed on productive, metabolic, ethologic and reproductive traits were evaluated in multiparous beef cows (n=52). Cows from both treatments (with and without contact) and breeds showed similar gains throughout the first 3 months post-partum. Milk yield was not affected by calf management but it was greater in PA than in PI breed. Plasma triglycerides and urea were not affected by calf contact or breed. Plasma cholesterol was increased from week 6 of lactation onwards in PA breed, whereas this rise was delayed until week 7 in PI breed. Plasma NEFA were greater in PA cows with contact with their calves than in the rest. Plasma ß-hydroxybutyrate was not affected by calf contact or breed. At the beginning of the suckling periods, cows with visual, tactile and olfactory contact with their offspring took less time to approach them than those dams without contact between nursing periods. Cows from both treatments nursed their calves and were in close proximity with them during a similar time within the suckling periods. Cows from PA breed devoted more time to lick their calves than those from PI breed. The limitation of visual, tactile and olfactory contact with calves and breed were factors that did not affect the interval to first ovulation and to first oestrus in these cows. In manuscript 6, the effects of nursing system and breed on the episodic release of luteinising hormone (LH) and growth hormone (GH) were studied in multiparous beef cows (n=28). The effect of nursing system was evaluated in PA breed. The duration of post-partum anoestrus was longer in ADLIB than in RESTR1 cows, while this period did not differ from the rest in the RESTR2 treatment. RESTR1 cows showed a tendency to have shorter LH peaks than their ADLIB counterparts. Breed effect was compared in the RESTR2 regimen. There were no differences in the duration of post-partum anoestrus between twice-daily nursing PA and PI breeds. RESTR2 cows from the PA breed had slightly longer LH peaks and greater LH peak area than those from PI breed. There were no differences among nursing systems or between breeds in any measure of GH secretion. There was no correlation between LH and GH pulse frequency. The area under the concentration data and the average data value of LH were negatively correlated with the duration of post-partum anoestrus, whereas the contrary occurred between these measures of GH and the duration of this period. The variables that best allowed discrimination among nursing systems and between breeds were the duration of post-partum anoestrus and the LH pulse frequency within the 8-h sampling. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4546</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/4546/files/TESIS-2010-022.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Bovinos</dc:subject>
    <dc:subject>Reproducción Animal</dc:subject>
    <dc:subject>Sistemas de Producción Ganadera</dc:subject>
    <dc:title>Mecanismos fisiológicos a través de los que la crianza del ternero actúa sobre la reproducción en la vaca nodriza</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
