<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Medel Gracia, Victor</dc:contributor>
    <dc:creator>Frías Zapater, Marta Almudena</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El incremento progresivo del tamaño de los clusters de servicios, así como las necesidades de alta disponibilidad de las aplicaciones o servicios que alojan, obligan a prestar especial atención a requisitos no funcionales, tales como la tolerancia a fallos. Tener un mayor número de servidores trabajando implica un incremento de los potenciales puntos de fallo, por lo que cobra gran importancia la utilización de mecanismos que proporcionen al sistema la capacidad de mantenerse en funcionamiento ante estas situaciones. El objetivo principal es que el servicio pueda seguir operando (aunque sea de un modo degradado, perdiendo prestaciones) aún cuando falle algún componente del sistema. El proyecto realizado contempla el análisis, diseño y puesta en funcionamiento de un sistema que ofrece el servicio de aprovisionamiento automático de máquinas físicas, garantizando la alta disponibilidad del mismo y centrándose en garantizar la tolerancia a fallos. Durante el desarrollo del trabajo se ha seguido una metodología propia de la ingeniería, verificando cada fase del desarrollo individualmente. Además hay que tener en consideración que se ha trabajado en un entorno en producción, siendo de vital importancia que los pasos a seguir interrumpieran el servicio el menor tiempo posible. El sistema está formado fundamentalmente por dos nodos que actúan de controladores y de un conjunto de máquinas que son las que se proveen a los clientes. Con el fin de determinar la herramienta más adecuada a las necesidades del entorno de trabajo, se ha realizado un análisis comparativo de diferentes aplicaciones de aprovisionamiento:  Ubuntu MAAS, Rack HD y Razor. Posteriormente se ha realizado el diseño de una infraestructura adaptada a las necesidades específicas del caso en concreto para terminar con el despliegue del sistema en alta disponibilidad.  Así mismo, con el objetivo de proporcionar una alta disponibilidad para el servicio se han utilizado dos herramientas adicionales: Pacemaker y Corosync. Aprovechando la funcionalidad de estas aplicaciones se consigue desacoplar la operativa de la base de datos del servicio completo permitiendo a su vez definir el uso de una dirección IP virtual que se intercambia entre los servidores en función de si están actuando como máquina principal o secundaria. Finalmente se han planteado diferentes escenarios con el objetivo de realizar una evaluación completa del sistema y determinar la correcta funcionalidad del mismo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76522</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Informática e Ingeniería de Sistemas; Área de Arquitectura y Tecnología de Computadores</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76522/files/TAZ-TFG-2018-3768.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76522/files/TAZ-TFG-2018-3768_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Informática</dc:subject>
    <dc:title>Diseño y despliegue de una arquitectura tolerante a fallos para el aprovisionamiento automático de máquinas físicas en cloud privado</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Design and deployment of a fault tolerant architecture to automated provisioning of physical machines for private clouds</dc:title>
</oai_dc:dc>
