<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>DR. Doña María del Carmen Blanco Ortiz</dc:contributor>
    <dc:contributor>Capitán Don Fernando Fortún Ripollés</dc:contributor>
    <dc:creator>ENRIQUE ZARCO RUIZ</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El aprovechamiento del perro por parte del hombre como elemento de combate en las fuerzas armadas, se remonta miles de años atrás. Sin embargo, en España, el Ejército de Tierra carece de una unidad de perros de combate como tal a excepción de pequeñas células de detección de drogas y explosivos pertenecientes a las unidades de policía militar.  Con el objeto de determinar cómo sería la unidad canina idónea para un batallón de infantería, en este proyecto se han analizado una serie de factores que deberían ser considerados en caso de una futura implementación. Inicialmente, se ha hecho un estudio entre los diferentes tipos de misiones que pueden desempeñar los perros de nuestras fuerzas armadas, con el objeto de conocer qué modalidad de empleo es la más óptima.  A continuación, se han establecido el tamaño de los equipos caninos y como distribuirlos en un batallón para que estos elementos cinológicos puedan cumplir con eficacia los objetivos que se le asignen. También, se ha dado respuesta a cómo integrarlos dentro del plan de instrucción y adiestramiento de la unidad usando las técnicas, tácticas y procedimientos que ya están desarrolladas. Seguidamente, han sido investigadas y establecidas las necesidades de personal, infraestructuras y el equipamiento a incorporar en el batallón junto con los perros, y el coste económico que ello supondría. Para finalizar, se han reflejado las conclusiones extraídas de la elaboración del proyecto, así como las investigaciones que podrían ser desarrolladas en el futuro en referencia a este tema.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89051</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89051/files/TAZ-TFG-2018-4100.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>IMPLEMENTACIÓN DE PERROS EN UN BATALLÓN DE INFANTERÍA LIGERA</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">EMPLOYMENT OF DOGS IN A LIGHT INFANTRY BATTALION</dc:title>
</oai_dc:dc>
