<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mir Marín, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Soriano Santafé, Sheila</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se presenta un método espectrométrico para cuantificar plata en diferentes muestras. Se trabaja con un espectrómetro de absorción atómica por llama. Dicha técnica se utiliza para determinar el contenido de plata en tres muestras distintas, tras la determinación de los parámetros instrumentales y analíticos. Tras la optimización de las principales variables que afectan a la digestión, como la cantidad de muestra, disolventes, temperatura y tiempo de la digestión mediante el diseño de ensayos; se fijan los parámetros analíticos (sensibilidad, el rango lineal, el límite de detección y el límite de cuantificación). Se realizó un estudio de los diferentes métodos de disolución de las muestras, entre ellos: HNO3, HNO3/H2O2, HNO3/HCl y HNO3/HClO4. Seleccionando el mejor método la disolución con HNO3. Para el estudio de la repetibilidad del método analítico se hace un estudio de recuperación de la plata. Para el estudio de la influencia del efecto matriz se realiza la comparación entre el método de calibración normal y la adición estándar para la cuantificación de plata en las muestras. Se concluyó que este método es un procedimiento sencillo y fiable para la detección de plata en diferentes muestras.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87509</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Analítica; Área de Química Analítica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87509/files/TAZ-TFG-2019-1514.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Química</dc:subject>
    <dc:title>Determinación de plata en complementos alimenticios para animales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Determination of silver in feed additives for animals</dc:title>
</oai_dc:dc>
