<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gasch Gallén, Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Ariño Gadea, Gloria</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>Los adolescentes presentan un elevado número de factores de riesgo para iniciar el consumo de drogas. Este consumo ha aumentado durante los últimos años por diferentes causas. Es por ello por lo que se hace importante el diseño de un programa de educación para la salud para prevenir su consumo en adolescentes; que es el objetivo principal de este trabajo. Se trata de un programa de prevención elaborado bajo una perspectiva integral, que trata tanto de informar a los jóvenes sobre las drogas como de potenciar hábitos de vida saludables y habilidades sociales, y proponer otras actividades de ocio, además de incluir a los padres y madres de los mismos. El programa se ha diseñado a partir del modelo de Virginia Henderson desarrollando actividades relacionadas con el mismo y mostrando una aplicación directa de la perspectiva enfermera.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/10699</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/10699/files/TAZ-TFG-2013-167.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>drogas</dc:subject>
    <dc:subject>adolescentes</dc:subject>
    <dc:subject>prevención escolar</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Las drogas en adolescentes: programa de educación para la salud para prevenir su consumo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
