<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rodríguez Martínez, Gerardo</dc:contributor>
    <dc:contributor>Samper Villagrasa, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Ayerza Casas,  Ariadna</dc:creator>
    <dc:date>2011</dc:date>
    <dc:description>El crecimiento se define como el aumento progresivo en el número de células del organismo y en la adquisición de funciones cada vez más específicas por parte de los diversos órganos, tejidos y sistemas que lo integran. A diferencia del adulto, el niño se encuentra en constante desarrollo físico y mental desde las primeras etapas de la vida. El crecimiento está regulado por múltiples factores. Objetivo: estudiar el patrón de crecimiento actual, la composición corporal y las pautas de alimentación de una muestra representativa de niños aragoneses; así como los factores prenatales, postnatales y psico-sociales que pueden influenciarlos.  Metodología: Se trata de varios estudios observacionales en muestras representativas de la población de niños aragoneses desde el nacimiento hasta los 18 meses de vida procedentes en su mayoría de los Proyectos PALMA y CALINA, así como una muestra representativa de nuestra población constituida por 4486 recién nacidos caucásicos (2361 niños y 2125 niñas), con una edad gestacional entre 35 y 41 semanas, nacidos entre enero de 2000 y diciembre de 2002 en el Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa. Conclusiones: Existen diferencias globales al evaluar el peso de una misma muestra de niños menores de 18 meses según los diferentes estándares poblacionales empleados, así como en el número de niños que quedan fuera de los límites de la normalidad con cada uno de ellos. El número de niños clasificados como pequeños para la edad gestacional (PEG) varía según el estándar utilizado. Las gráficas de Lubchenco et al., pese a su amplio uso, se alejan del patrón de crecimiento de nuestra población e identifican un menor número de PEG. El resto de curvas son similares entre ellas y parecen adecuadas para nuestro medio. En nuestro medio existen diferencias gestacionales y perinatales entre los hijos de madre obesa y los hijos de madre con normopeso. La gestación en una madre obesa conlleva mayor morbilidad materna y neonatal, así como mayor riesgo de parto mediante cesárea. En nuestra muestra, la obesidad materna se asocia a un bajo nivel sociocultural, mayor peso del recién nacido que se mantiene hasta los 6 meses de vida y menor prevalencia de lactancia materna exclusiva. En conjunto, todos ellos son factores de riesgo nutricional a corto y largo plazo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6202</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Pediatría, Radiología y Medicina Física</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/6202/files/TESIS-2011-045.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>crecimiento de la población</dc:subject>
    <dc:subject>nutrición</dc:subject>
    <dc:title>Crecimiento intrauterino y postnatal de niños aragoneses</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
