<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Jorge Samitier, Pablo</dc:contributor>
    <dc:creator>Sánchez Aguilera, Fabiola</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: el envejecimiento de la población en España y en Aragón va en aumento con el paso del tiempo, acentuándose en la zona rural.  Los ancianos se encuentran desprotegidos ante una emergencia por la lejanía de los recursos sanitarios. Es importante crear un grupo de voluntariado en los municipios que se encuentren dispersos por el territorio, para que, ayuden a los ancianos mientras llega el personal sanitario. Además de, enseñar a la población a que sepan valorar y avisar ante una situación urgente. OBJETIVO: aumentar la supervivencia humana ante situaciones de emergencia en zonas rurales dispersas y con población envejecida, a través de un programa de salud. METODOLOGÍA: se ha realizado un programa de salud dirigido a ancianos y vecinos voluntarios del medio rural, mediante la información encontrada en las principales bases de datos y páginas webs autentificadas.   CONCLUSIONES: los programas de primeros auxilios impartidos mejoran la capacidad de actuar y resolver situaciones de emergencia de la población. Sería provechoso formar a vecinos voluntarios, para ayudar en acontecimientos donde se comprometa la vida, puesto que no aparecen estudios en la literatura española donde se haya implantado; siendo un campo de investigación abierto.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90406</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90406/files/TAZ-TFG-2017-592.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Envejecimiento</dc:subject>
    <dc:subject>Despoblación</dc:subject>
    <dc:subject>Medio rural</dc:subject>
    <dc:subject>Anciano</dc:subject>
    <dc:subject>Urgencia</dc:subject>
    <dc:subject>Primeros auxilios</dc:subject>
    <dc:subject>Emergencia</dc:subject>
    <dc:subject>Reanimación cardiopulmonar</dc:subject>
    <dc:subject>Tiempo</dc:subject>
    <dc:subject>Ambulancia</dc:subject>
    <dc:subject>programa de salud</dc:subject>
    <dc:subject>Voluntario</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de salud sobre primeros auxilios dirigido a ancianos y vecinos voluntarios en el medio rural</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Program about First Aid for Elderly and Volunteer Neighbors in Rural Areas</dc:title>
</oai_dc:dc>
