<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Olleta Castañer, José Luis</dc:contributor>
    <dc:contributor>Resconi Briggiler, Virginia Celia</dc:contributor>
    <dc:creator>Clemente Basols, Berta</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El desplazamiento de abomaso es una patología del aparato digestivo que afecta principalmente a vacas de leche de alta producción tras el parto, provocando importantes pérdidas económicas. Con el presente trabajo de fin de grado se intenta averiguar el antibiótico que permita una recuperación favorable del animal tras la intervención quirúrgica, con la finalidad de obtener la mayor producción láctea posible. &lt;br /&gt;Los animales utilizados fueron aquellos que presentaban desplazamiento de abomaso hacia la izquierda, presentes en la Granja San José S.A, Tamarite de Litera (Huesca). Fueron sometidos a una intervención quirúrgica tras el parto para restablecer el abomaso a su posición original. Se organizaron tres grupos de 30 animales para aplicarles un antibiótico diferente (1 penicilina y 2 cefalosporinas): “Depocillin”, “Naxcel” y “Cevaxel” y comparar la respuesta productiva. &lt;br /&gt;“Cevaxel” generó una alta mortalidad, y fue retirado antes de finalizar el experimento. Esta primera comparación indica que los resultados varían en función de si se consideran todos los animales o se restan los eliminados por problemas post-parto u otros. Se han contabilizado un 30% de muertes a causa de problemas post-parto en el tratado con “Depocillin” y un 13,3% en el grupo tratado con Naxcel. Como se contaba con un número desigual de vacas por número de lactación, se decidió realizar una segunda comparación con estos dos antibióticos.&lt;br /&gt;En la segunda se utilizan 116 animales y un número similar de vacas según la lactación (≈15, de la segunda a la quinta). Los resultados muestran que el grupo de animales tratados con penicilina obtiene la mayor producción a los 305 días con respecto al “Naxcel”, siendo los animales de tercera lactación los que mostraron un mayor aumento de la producción. En cuanto al pico de producción, se muestran valores variables y los resultados son estadísticamente significativos (P&lt;0,05) sólo en la quinta lactación.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85058</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Producción Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85058/files/TAZ-TFG-2019-3361.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de variabilidad en producción láctea tras la intervención por desplazamiento de abomaso en bovino</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Variability study in dairy production after intervention due to displacement of abomasum in cattle</dc:title>
</oai_dc:dc>
