<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Guillén Franco, Marcos</dc:contributor>
    <dc:creator>Lamana Claver, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El pensamiento histórico es el desarrollo de una serie de habilidades y destrezas, a través de determinados conceptos, que generan el conocimiento propio de la disciplina histórica. Dicho término, al igual que los diferentes conceptos en los que se compone, ha sido progresivamente conceptualizado por diferentes autores al compás del desarrollo del propio campo didáctico de la historia. Con este trabajo se pretende realizar un balance de las distintas investigaciones al respecto, sobre todo provenientes del ámbito anglosajón, y su incidencia en el contexto nacional. Del mismo modo se pretende abordar el pensamiento histórico a través de la relevancia histórica, uno de los metaconceptos que lo conforman, incidiendo en su conceptualización y evolución.&lt;br /&gt;Este análisis parte de la justificación e interés personal de un futuro docente que ve en este tipo de conocimiento otra manera de enfrentarse al estudio de la historia. En primer lugar, por el interés suscitado por ese tipo de pensamiento tras haber realizado el máster, siendo tratado en mayor o menor profundidad en distintas asignaturas. En segundo lugar, por la creencia, tras lo experimentado en el periodo de prácticas, de los beneficios de este tipo de conocimiento sobre el alumnado respecto a la educación que podríamos denominar “tradicional”.&lt;br /&gt;Palabras clave: pensamiento histórico, destrezas, campo didáctico, balance, estudio, historia, conocimiento.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86709</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86709/files/TAZ-TFM-2019-633.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Un balance sobre el pensamiento histórico en la didáctica de la Historia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">A balance on historical thinking in the didactics of history</dc:title>
</oai_dc:dc>
