<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Francesca Monticelli</dc:contributor>
    <dc:contributor>María Teresa García de Castro</dc:contributor>
    <dc:creator>Ailincai Cristian-Benone</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Para la rehabilitación de un paciente parcialmente desdentado es fundamental hacer un buen plan de tratamiento. Por ello, es necesario realizar una correcta historia clínica y un buen diagnóstico. En este Trabajo de Fin de Grado (TFG) se presentan dos casos de pacientes que acudieron al Servicio de Prácticas Odontológicas de la Facultad de Ciencias de la Salud y del Deporte de la Universidad de Zaragoza, en los que se llevó a cabo un tratamiento odontológico multidisciplinar. El primer caso se refiere a una mujer de 71 años polimedicada que acude al Servicio de Prácticas Odontológicas porque quiere rehabilitarse la boca presentando además ausencias dentales en los sectores posteriores, restos radiculares y lesiones curiosas. En el segundo caso clínico se describe a una mujer de 65 años que refiere no haber acudido de manera regular al Dentista desde hace tiempo y estar preocupada porque presenta movilidad en algunos dientes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65062</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Estomatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65062/files/TAZ-TFG-2017-2874_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65062/files/TAZ-TFG-2017-2874.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Odontología</dc:subject>
    <dc:title>TRATAMIENTO MULTIDISCIPLINAR EN DOS PACIENTES ADULTOS</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">MULTIDISCIPLINARY TREATMENT IN TWO ADULT PATIENTS</dc:title>
</oai_dc:dc>
