<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ruiz Moreno, Óscar</dc:contributor>
    <dc:contributor>García Martín, Elena</dc:contributor>
    <dc:creator>Reyes Rojo, María Eugenia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Objetivos: Realizar una valoración del deterioro y atrofia del epitelio pigmentario de la retina (EPR) mediante autofluorescencia (AF) y tomografía de coherencia óptica (OCT) en los pacientes diagnosticados de coroiditis serosa central (CSC) que han sido tratados con terapia fotodinámica (TFD). Evaluar si existe o no progresión de la atrofia del EPR y valorar la función visual en pacientes con coroiditis serosa central tratados con terapia fotodinámica utilizando la medición de la agudeza visual (AV) antes del tratamiento, al año del mismo y al final del estudio. Cuantificar el cambio en el espesor central foveal (CTF).  Material y métodos: Se incluyeron 53 ojos de 45 pacientes que presentaban CSC crónica y a los que se les había aplicado TFD. En todos los pacientes se realizó medida de la AV y la realización de OCT y AF inicial, al año y al final.  Resultados: El empleo de la TFD a dosis completa como tratamiento para la CSC crónica ha demostrado una alta eficacia en cuanto al aumento de la AV (en torno al 79,2%) y a la reabsorción de LSR completa (en torno al 81,1 % de los casos). En cuanto a los resultados de CFT medidos mediante OCT, han mostrado una considerable reducción entre la visita inicial y las visitas anual y final. Conclusiones:  El empleo de terapia fotodinámica no ha demostrado causar atrofia en el epitelio pigmentario de la retina. Esto parece indicar que los cambios en el epitelio pigmentario de la retina se asocian con el curso prolongado de la enfermedad y la falta de curación. La función visual de los pacientes con coroiditis serosa central tratados con terapia fotodinámica muestra una mejoría significativa de la agudeza visual a lo largo del seguimiento y una disminución del espesor central foveal.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77820</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Oftalmología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77820/files/TAZ-TFG-2018-2256.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Óptica y Optometría</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación del efecto de la terapia fotodinámica sobre el epitelio pigmentario de la retina en pacientes con coroiditis serosa central mediante autofluorescencia y OCT</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">How photodynamic therapy affects retina's pigmentary epithelium in patients with central serous chorioretinopathy by funds autofluorescence and OCT</dc:title>
</oai_dc:dc>
