<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bambó Rubio, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:contributor>Güerri Monclús, Noemí</dc:contributor>
    <dc:creator>Fernández Espinosa, Guisela</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El glaucoma es una neuropatía óptica progresiva caracterizada por cambios morfológicos de la papila y de la capa de fibras nerviosas de la retina. Además, asocia una pérdida de campo visual a medida que la enfermedad avanza, incluso pudiendo llegar a la ceguera en los casos más avanzados. Debido a que la neuropatía óptica glaucomatosa suele ser asintomática en sus fases iniciales, tiene suma importancia la prevención y el diagnóstico precoz de la enfermedad con el fin de evitar daños irreversibles en el nervio óptico. Una de las herramientas más utilizadas para evaluar la afectación del nervio óptico en el glaucoma de una manera objetiva es la Tomografía de Coherencia Óptica (OCT). En los últimos años se han producido avances en tecnología y en técnicas diagnósticas de la OCT que han hecho posible incorporar nuevos protocolos como el de la Apertura de la Membrana de Bruch - Mínima Anchura del Anillo (BMO-MRW). Este protocolo por ejemplo puede suponer una posible ventaja diagnóstica para papilas oblicuas o de tamaños inusuales frente al protocolo tradicional. Con este trabajo se pretende comparar la capacidad diagnóstica del protocolo BMO-MRW frente al protocolo tradicional de evaluación de capa de fibras nerviosas de la retina peripapilar en pacientes con glaucoma leve y sujetos sanos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87496</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Oftalmología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87496/files/TAZ-TFG-2019-2248.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Óptica y Optometría</dc:subject>
    <dc:title>Capacidad diagnóstica del parámetro “Apertura de la Membrana de Bruch – Mínima Anchura del Anillo” en el glaucoma</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Diagnostic ability of “Bruch Membrane Opening-Minimum Ring Width” for glaucoma</dc:title>
</oai_dc:dc>
