<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Santor Salcedo, Helena</dc:contributor>
    <dc:creator>Izquierdo Alcaraz, Víctor</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo de fin de grado supone un acercamiento a la regulación laboral de la relación laboral especial de artistas en espectáculos públicos. Queda dividido en  seis apartados en los que se desgrana y estudia la legislación vigente. Primeramente se analiza la regulación que tuvo esta relación laboral especial desde que fuera mencionada por vez primera en la legislación. El segundo recoge todo el marco normativo actual. En el tercero se hace una disección del contrato de trabajo así como sus formas. En el cuarto se plasman los derechos y deberes de las partes así como el pacto de plena dedicación. En el quinto el tiempo de trabajo y las retribuciones. Y por último en el sexto apartado la extinción de la relación laboral. El trabajo cierra con una serie de conclusiones extraídas de casa caso en particular.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85934</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85934/files/TAZ-TFG-2018-4679.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>La Relación Laboral Especial del Artista en Espectáculos Públicos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Special Labor Relationship of the Artist in Public Spectacles</dc:title>
</oai_dc:dc>
