<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pedro Lorente, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Cañas Fernández, Miguel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Francisco de Cidó y Navarro, nacido en Valencia y ciudadano comprometido con Aragón desde su llegada a Zaragoza, fue un excelente exponente de las artes gráficas de principios del siglo XX. Realizó una gran cantidad de carteles publicitarios y trabajos para revistas, muchos de los cuales le hicieron merecedor de reconocimiento y premios por su labor. En Zaragoza dejó dos hermosos carteles para las fiestas del Pilar y tras su fallecimiento en 1942, su presencia en el panorama artístico se fue diluyendo. Si bien en Valencia y Barcelona se han dado momentos de recuperación a través de la exposición de sus carteles de 1902 y 1903 y otras de sus obras entre otros autores, en Aragón y en Zaragoza, no ha vuelto a ocupar las salas de exposición con el empaque del que es merecedor por la calidad de su obra. Este trabajo presenta la voluntad de recuperar al artista y traerlo de vuelta a través de una parte de su obra nunca vista por el público, una obra que durante todos estos años ha permanecido en la sombra. Gracias a su nieta, Pilar Olivares Navarro, que tuvo la sensibilidad de reconocer la belleza y el valor de los dibujos que su abuelo dejó en los cuadernillos de sus viajes, hoy podemos traerlos al público y devolver a este artista, un lugar más apropiado en la memoria de nuestra humilde Historia del Arte. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88679</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte; Área de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88679/files/TAZ-TFM-2019-1226.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gestión del Patrimonio Cultural</dc:subject>
    <dc:title>Francisco de Cidón sobre papel: una propuesta de exposición temporal.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Francisco de Cidón on paper: a proposal for temporary exhibition.</dc:title>
</oai_dc:dc>
