<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Resano López, Juan Cruz</dc:contributor>
    <dc:creator>Pascual Barbó, Paloma</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado se centra en la Educación plástica y visual dentro del aula de infantil y pretende diseñar una propuesta didáctica para el tercer curso de Educación Infantil. Esta propuesta se centra en las naturalezas muertas y por dicha razón, se ha realizado previamente una fundamentación teórica donde se puede ver la evolución histórica de este género. Del mismo modo, se ha realizado un proceso similar sobre la evolución del lenguaje plástico entre los cero y seis años y una breve introducción al collage, al ser una de las técnicas más utilizadas en las actividades propuestas. Al englobar la naturaleza muerta un gran número de autores y obras ha sido necesario tener especial cuidado en la selección de autores, habiéndose optado por John Nolan y Giuseppe Arcimboldo, toda vez que ambos artistas permiten trabajar de forma globalizada diferentes áreas del currículo de Educación Infantil, tal y como se muestra en este TFG.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75205</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Plástica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75205/files/TAZ-TFG-2018-1449.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Las naturalezas muertas como recurso didáctico para educación infantil: Arcimboldo y Nolan</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Still life as a didactic resource for infant education: Arcimboldo and Nolan</dc:title>
</oai_dc:dc>
