<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sancho Rocher, Laura</dc:contributor>
    <dc:creator>Gómez Iribas, Ignacio</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El debatido título “The Character of the Athenian Empire” de G. E. M. de Ste. Croix realizaba un estudio del carácter del imperio ateniense atendiendo a su popularidad entre las clases populares en las distintas poleis. A partir de la lectura de este artículo y otras obras esenciales, se encuentra, tanto en la caracterización del imperio como en la determinación de su popularidad, una excelente oportunidad para mejorar la comprensión del mismo. La metodología empleada supone estudiar la serie de eventos que recorren su extensión para inferir sus características comenzando por la formación de la Liga de Delos que surge de la hegemonía alcanzada por Atenas. En los años siguientes se producirán una serie de sublevaciones que representan el estado cambiante de las relaciones entre los aliados y la potencia, así como la existencia de distintos bandos en las ciudades. Finalmente, durante la guerra del Peloponeso se polarizan las actitudes en torno a la democracia en Atenas, cuya arché es designada como tiránica, y la oligarquía de Esparta, que abandera la libertad de los griegos. En definitiva, después de las guerras médicas, durante el siglo V a. C., se encuentra en el mundo griego una profunda escisión que no cesa de crecer, en el siguiente trabajo se trata de establecer su naturaleza y la manera en que dividió a la ciudadanía en las polis.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76450</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Antigüedad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76450/files/TAZ-TFG-2018-4242.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Perspectivas acerca del carácter del imperio ateniense.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Perspectives about the character of the Athenian empire.</dc:title>
</oai_dc:dc>
