<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gimeno Marco, Fernando</dc:contributor>
    <dc:contributor>González de Agüero  Lafuente, Alejandro</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pelegrín Valero, Carmelo Mariano</dc:contributor>
    <dc:creator>Tejel Puisac, Lucía</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Resultan escasos los artículos científicos que estudien la actividad física y su efecto en personas que padecen trastornos mentales graves, o la vinculación entre ambos conceptos. Este trabajo se centra en, principalmente, conseguir la realización de un programa de actividad física estructurado, individualizado y deportivo, por parte de personas con TMG y, además, se centra en la evaluación del disfrute, de las preferencias, dificultades y tasas de adherencia de los participantes. Y de este modo, realizar un diseño continuo y flexible de las sesiones del programa de actividad física para conseguir una mayor tasa de adherencia a este y, por tanto, conseguir un menor comportamiento sedentario y un estilo de vida más activo. Este programa también puede ayudar a llevarlo a cabo como un tratamiento coadyudante dentro de las terapias en el centro psiquiátrico. La metodología utilizada en este estudio consiste en un estudio descriptivo cuantitativo y cualitativo, realizando una evaluación continua (de todas y cada una de las sesiones) del programa de actividad física con el grupo de participantes afectados de trastorno mental grave, pertenecientes al área de media estancia del Centro Santo Cristo de los Milagros. Los resultados obtenidos señalan que, teniendo en cuenta las preferencias, dificultades y el disfrute de las personas con trastornos mentales graves en un programa de actividad física, cuyo diseño es flexible y continuo, se consigue una mayor tasa de adherencia de los participantes y que incluso, una vez acabado el programa, quieran continuar con este. No solo los participantes, sino también el personal sanitario del centro, considerándose el programa como tratamiento coadyudante dentro del centro psiquiátrico de la UME.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88132</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88132/files/TAZ-TFG-2019-1474_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88132/files/TAZ-TFG-2019-1474.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Influencia de la actividad física y deportiva en la mejora del estado de salud en enfermos mentales de media estancia.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Influence of physical and sports activity on the improvement of the state of health in mentally ill patients of average stay</dc:title>
</oai_dc:dc>
