<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ara Torralba, Juan Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Lamora Aranda, Lucía</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>En las últimas décadas, numerosos teóricos han señalado la importancia de renovar la concepción de la educación literaria en el sistema educativo. A pesar de que los modelos tradicionales de enseñanza no hayan resultado totalmente satisfactorios, la literatura puede influir positivamente en la formación académica y personal del alumnado. Con ello, en el presente trabajo de investigación se ofrece una propuesta de intervención educativa en la que se atiende a las posibilidades formativas de la literatura mediante la realización de una tertulia dialógica literaria sobre la poesía de Antonio Machado. En este contexto se pretende fomentar una actitud de aprecio y disfrute de la experiencia poética en los alumnos de 2.º de Bachillerato a los que se dirige.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63711</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Española; Área de Literatura Española</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63711/files/TAZ-TFM-2017-448.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>De tertulia con Machado: una propuesta educativa para la formación literaria y personal del alumno</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Chatting gathering with Machado: an educative proposal for the literary and personal formation of the student</dc:title>
</oai_dc:dc>
