<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Luján Lerma, Lluís </dc:contributor>
    <dc:contributor>ASÍN ROS, JAVIER</dc:contributor>
    <dc:creator>Rodríguez Largo, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las vacunas son una herramienta eficaz frente a numerosas enfermedades infecciosas, sin embargo, se han descrito diversos efectos adversos inherentes a su uso; entre ellos, destaca el denominado síndrome autoinmune/inflamatorio inducido por adyuvantes (síndrome ASIA). Este trabajo tiene como objetivo el estudio de la reacción tisular en el sistema nervioso central asociado a la inoculación repetitiva del hidróxido de aluminio (HdA) empleado como adyuvante en las vacunas ovinas. Para ello, se utilizaron muestras de la médula espinal lumbar de 21 corderos procedentes de un estudio anterior. Los animales fueron divididos en 3 grupos de 7 animales cada uno: i) Adyuvante: inoculados sólo con HdA, ii) Vacuna: inoculados con vacunas comerciales, y iii) Control: inoculados con PBS. Se realizó una técnica inmunohistoquímica sobre la médula espinal lumbar para poner de manifiesto la conocida como proteína GFAP (glial fibrillary acidic protein). Mediante un software de análisis de imagen se obtuvo un recuento objetivo de las estructuras inmunoteñidas. El grupo Adyuvante mostró una expresión de la GFAP significativamente mayor (P=0,047) que el grupo Control. No se observó ninguna otra diferencia significativa en el marcaje de esta proteína entre el resto de grupos. Este trabajo demuestra como el aluminio utilizado como adyuvante vacunal podría estar directamente relacionado con la activación de los astrocitos en el sistema nervioso central. Esto podría explicar, al menos parcialmente, algunos de los signos observados en el síndrome ASIA ovino.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76714</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76714/files/TAZ-TFG-2018-3276.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la reacción tisular del sistema nervioso en el síndrome ASIA ovino</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Ovine ASIA syndrome: study of the tisular reaction in the nervous system</dc:title>
</oai_dc:dc>
