<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cardoso Moreno, María Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>García Lucas, Patricia</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Las enfermedades neurodegenerativas suponen una gran carga para el cuidador principal del enfermo, ya que consumen tiempo y recursos de éste durante años, y cuya claudicación suele estar acompañada por la institucionalización. La resiliencia de los cuidadores y la colaboración con centros como AFEDAZ pueden mejorar significativamente la CDV del cuidador.  Objetivos: Estudiar la relación entre la resiliencia y la calidad de vida de los cuidadores de personas con enfermedades neurodegenerativas y su relación con factores como la edad, el sexo, el tipo de demencia del receptor de cuidados y el servicio de AFEDAZ del que hacen uso.  Metodología: Se realizó un estudio cuantitativo de tipo correlacional y de corte transversal sobre la correlación entre la resiliencia y la CDV en los cuidadores informales de personas con enfermedades neurodegenerativas de edad mayor o igual a 65 años en el centro AFEDAZ de Zaragoza en los meses de marzo y abril del 2017. Resultados: Se encontró correlación positiva entre la resiliencia, con la CDV (r= 0,426; p= 0,007) y con el nivel de salud mental (r= 0,4; p= 0,012). Además se encontró correlación entre la resiliencia de los hombres, su CDV (r= 0,52 p=0,016) y con el nivel de Salud Mental (r= 0,49 p=0,024). También entre la resiliencia de los cuidadores de personas con demencia vascular con su CDV (r= 0,604 p= 0,38) y su nivel de salud mental (r= 0,971 p=0,00) y  entre la resiliencia de los cuidadores de personas con otras demencias y el nivel de salud mental (r= 0,975 p=0,00). Por último se encontró correlación entre la resiliencia del centro de día y la salud mental (r= 0,404 p= 0,05). Conclusiones: El aumento de la resiliencia conlleva el aumento de la CDV y de la salud mental de los cuidadores de personas con enfermedades neurodegenerativas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78477</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78477/files/TAZ-TFM-2017-130.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gerontología Social</dc:subject>
    <dc:title>Relación entre resiliencia y calidad de vida en cuidadores informales de personas con enfermedades neurodegenerativas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Resilience and quality of life relationship of people with neurodegenerative diseases’ informal caregivers</dc:title>
</oai_dc:dc>
