<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bambó Naya, Raimundo</dc:contributor>
    <dc:creator>del Río Gil, Helena</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El estudio del proyecto SESC fábrica de la Pompéia nos acerca a la figura de Lina Bo Bardi. Se descubre un mundo poético que va más allá de los límites de la arquitectura y que se nutre de otras disciplinas con las que la arquitecta experimentó. Se trata de un proyecto integral que condensa rehabilitación, diseño industrial, carteles, tipografías, vestuario, expografía… Distintos caminos que Lina Bo Bardi recorrió y que encontraron en la Pompéia su punto de confluencia. Su estancia en el Nordeste de Brasil supuso un punto de inflexión en el entendimiento de su trabajo. Aquí comenzó una búsqueda de procesos de diseño y construcción en condiciones de carencia y con una cierta economía de medios. En el Nordeste encontró las raíces brasileñas que le sirvieron de base para proponer una nueva modernidad en un sentido nacional. Todo lo aprendido de la cultura popular del Brasil profundo trató de implementarlo en su obra posterior. El SESC Pompéia es conocido como la Ciudadela de la libertad pues intentó dar cabida a los marginados, a la gente corriente, a los “feos”. Fue un proyecto que ansió la libertad. Sin embargo, para poder optar a la libertad hubo que imponer una serie de reglas en este tablero de juego, una antigua fábrica de barriles. Para evitar un cercenamiento de la flexibilidad espacial, tuvo que haber primero una “programación de lo desconocido”, una programación de flujos de movimiento. Es aquí cuando aparecieron las distintas disciplinas con las que Lina Bo Bardi experimentó a lo largo de su vida: el mobiliario, las exposiciones y los objetos, fueron fundamentales para la implicación del usuario en la vida cultural del SESC. Pero más importantes todavía para el control espacial y el afianzamiento de la libertad colectiva.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77603</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Urbanística y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77603/files/TAZ-TFG-2018-2890.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>La fábrica de sueños. Lina Bo Bardi y el proyecto SESC Pompéia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The dream factory. Lina Bo Bardi and the SESC Pompéia project</dc:title>
</oai_dc:dc>
