<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Falcón Albero, Ascensión</dc:contributor>
    <dc:creator>Camps Guerrero, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la enfermedad de Crohn (EC) es una patología intestinal inflamatoria crónica que afecta a todo el tracto digestivo, siendo más común en íleon terminal y colon. Aunque su etiología es desconocida, estudios demuestran que la predisposición genética es la principal causa de su aparición, además de influir otros aspectos como el estilo de vida y la nutrición. Las manifestaciones clínicas dependen de la localización de las lesiones (dolor abdominal, diarrea y pérdida de peso…) y las complicaciones perianales son las más comunes de esta enfermedad. Esta patología se desarrolla a brotes y para su diagnóstico se realizan pruebas de imagen como es la colonoscopia con ileoscopia. Hoy en día no existe cura de la EC, pero tratamientos tanto médicos, quirúrgicos como nutricionales consiguen mantener la enfermedad en fase de remisión. Actualmente en España hay de 6 a 9 casos nuevos anuales por cada 100.000 habitantes. La incidencia y prevalencia está en aumento, principalmente en zonas urbanas, y la edad de aparición más común es entre los 15 y 35 años. Objetivo: realizar un programa de educación para la salud dirigido a pacientes con edad comprendida entre los 15 y 30 años que padecen la enfermedad de Crohn. Metodología: se realizó una revisión bibliográfica en diferentes bases de datos y páginas web. Además, se ha obtenido información de instituciones dedicadas a la EC. Conclusiones: si el programa se llevase a cabo, las personas adquirirían conocimientos básicos sobre la EC y los distintos factores que influyen en su aparición y evolución, conocerían los principales déficits nutricionales que provoca la EC y podrían aplicar en su rutina una dieta adaptada a sus necesidades, y reconocerían las principales redes de apoyo a las que poder acudir para poder afrontar el proceso de enfermedad.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90407</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90407/files/TAZ-TFG-2017-591_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90407/files/TAZ-TFG-2017-591.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud: dirigido a pacientes con edad comprendida entre 15 y 30 años que padecen la enfermedad de Crohn</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Program: Aimed at Patients Aged between 15 and 30 Years with Crohn’s Disease</dc:title>
</oai_dc:dc>
