<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mari Klose, Pau</dc:contributor>
    <dc:creator>Martín Espés, Olga</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La presente investigación pretende visibilizar los problemas experimentados por el mundo rural aragonés, a la hora de implementar eficazmente, el programa de Renta Mínima. Dicho programa da cobertura a las personas que han agotado el nivel contributivo o no pueden acceder a él. Para ello, proporciona unos ingresos mínimos para vivir dignamente e implementa, una serie de actuaciones destinadas a conseguir la integración social y/o laboral de los perceptores. La Renta Social Básica, es la propuesta de los poderes públicos destinada a sustituir al actual programa de mínimos; el Ingreso Aragonés de Inserción, que ha quedado obsoleto. En el mundo rural, éste programa ha mostrado problemas específicos a la hora de desarrollar las labores de inclusión, derivados de la escasez de recursos que provoca la despoblación, generando una brecha de oportunidad entre el entorno rural y urbano. Esta brecha podría persistir con la Renta Social Básica si estos aspectos no son  contemplados.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63614</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63614/files/TAZ-TFM-2017-1180.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Sociología de las Políticas Públicas y Sociales</dc:subject>
    <dc:title>La Renta Social Básica en el mundo rural aragonés. ¿Hacia dónde vamos?</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Basic Social Income in the rural context. Where are we heading to?</dc:title>
</oai_dc:dc>
