<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Flavián Blanco, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Ariño Grajera, Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El comportamiento del consumidor ha experimentado un cambio en las últimas décadas. Los consumidores ya no quieren poseer bienes, solo quieren acceder a ellos cuando lo necesiten. En este contexto, las economías colaborativas se han convertido en un fenómeno creciente afectando a numerosos sectores de la economía. A pesar de su éxito, aún es necesaria mucha investigación para comprender qué es lo que impulsa a las personas a participar en este sistema. Este documento realiza una investigación cualitativa a través de una entrevista en profundidad y dos focus groups. El objetivo es descubrir los motivadores y desmotivadores para participar en la economía del intercambio, en particular, en el contexto de Airbnb. Los resultados revelan que motivadores como el tipo de viaje, la posibilidad de reservar para grupos más grandes y la singularidad de las opciones de alojamiento, fomentan la participación del usuario en la economía colaborativa. Mientras que las barreras culturales, las malas experiencias y el impacto negativo en la industria de alojamiento residencial, entre otros, son considerados desmotivadores para la participación en este modelo de negocio.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85679</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados; Área de Comercialización e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85679/files/TAZ-TFG-2019-1589_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85679/files/TAZ-TFG-2019-1589.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Motivadores y Desmotivadores para la Participación en la Economía Colaborativa. El Caso de Airbnb</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Motivators and Demotivators to Participate in the Sharing Economy. The Case of Airbnb</dc:title>
</oai_dc:dc>
