<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vea Muniesa, Fernando</dc:contributor>
    <dc:contributor>Sánchez-Valverde García, Belén</dc:contributor>
    <dc:creator>Vicente Brualla, Sergio</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>El presente proyecto fin de carrera se encuentra incluido dentro de una serie de proyectos sobre Historia de la Técnica. Consiste en la elaboración de una guía multimedia sobre Nikola Tesla en la que se pretende acercar este personaje al público general; pues si bien algunas de sus aportaciones más importantes han sido estudiadas y conocidas, no así su persona. Adentrarse en la vida de Tesla implica descubrir facetas nuevas y sorprendentes. Aunque existe mucha información sobre Tesla, este DVD pretende ser un recurso diferente. Además de los textos, la guía multimedia incluye gran cantidad de imágenes y varios vídeos, con el fin de ilustrar mejor los contenidos. También incluye una interesante colección de artículos de prensa, así como todas las patentes obtenidas por Tesla en Estados Unidos. La guía multimedia hace un recorrido por su biografía, sus obras más importantes, el desarrollo de algunos conceptos de la ciencia en su tiempo y su contexto. El DVD se ha realizado con el programa Adobe Director 11, es autoejecutable y no requiere instalación previa. Además, incluye los programas necesarios para poder visualizar todos los recursos audiovisuales, en caso de que el usuario no los tenga instalados.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13634</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Matemática Aplicada; Área de Matemática Aplicada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/13634/files/TAZ-PFC-2014-174.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>nikola tesla</dc:subject>
    <dc:subject>corriente alterna</dc:subject>
    <dc:subject>Ingeniero Técnico Industrial (Esp. Electrónica Industrial)</dc:subject>
    <dc:title>Nikola Tesla: Vida y obra guía multimedia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-PFC</dc:type>
</oai_dc:dc>
