<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Jesús Fleta Zaragozano</dc:contributor>
    <dc:creator>Laura Basarte Gaspar</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: los problemas del sueño son una preocupación creciente para la salud pública mundial. El sueño juega un papel fundamental en muchas esferas del desarrollo infantil por ello es importante que los padres enseñen a sus hijos a dormir proporcionándoles hábitos y rutinas adecuadas. Si no se resuelven los problemas en edades tempranas pueden continuar o agravarse en el futuro. Objetivo: dar a conocer la importancia del sueño en la infancia mediante la creación de un programa de salud dirigido a padres y madres con hijos entre los 0-24 meses. Metodología: para la elaboración de este trabajo se ha realizado una búsqueda bibliográfica consultando diferentes bases de datos y empleando artículos con información de relevancia. Además, se han consultado libros y páginas web de interés. Para la realización del programa se ha contado además con otras fuentes como las observaciones durante la práctica asistencial y las experiencias de otros profesionales y padres.  Conclusiones: la prevalencia de problemas del sueño y la cantidad de padres que acuden a las consultas de atención primaria manifestando preocupación por el sueño de sus hijos conduce a la necesidad de crear programas que aporten conocimientos y herramientas adecuadas para su solución. Hecho que demuestra que enfermería tiene un papel muy importante en la educación de la población.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90436</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90436/files/TAZ-TFG-2017-547.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Importancia del sueño y el descanso en la infancia. Programa de salud</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Importance of Sleep and Rest during the Childhood. Healthcare Programme</dc:title>
</oai_dc:dc>
