<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lagüéns Gracia, Vicente</dc:contributor>
    <dc:creator>del Prado Miguel, Sandra</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo se enumeran y se analizan todas las formas verbales de pretérito perfecto simple de indicativo encontradas en el Ceremonial de consagración y coronación de los reyes de Aragón, obra aragonesa medieval (del siglo XIV), escrita durante el reinado de Pedro IV. Para ello, se explica la etimología de cada forma verbal y su clasificación dentro de los perfectos débiles o fuertes, subrayando las particularidades dialectales. Este texto medieval fue copiado por Jerónimo de Blancas en su libro Coronaciones de los sereníssimos reyes de Aragón en el siglo XVI; por ello, se presenta también una comparación intertextual de las formas de perfecto con objeto de comprobar las similitudes y las diferencias entre las dos versiones del texto, con las explicaciones pertinentes para cada una.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94704</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94704/files/TAZ-TFG-2020-2080.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filología Hispánica</dc:subject>
    <dc:title>La expresión del pasado en el Ceremonial de consagración y coronación de los reyes de Aragón: el pretérito perfecto simple.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The expression of the past in the Ceremonial de consagración y coronación de los reyes de Aragón: the simple past tense.</dc:title>
</oai_dc:dc>
