<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Ruiz, Pablo</dc:contributor>
    <dc:creator>Malo Borruel, Valentina</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo versa sobre la mujer en el mundo laboral, en concreto sobre la igualdad y la conciliación en la gran empresa y cómo afecta estos aspectos a la vida laboral y a la organización de la empresa. El trabajo se centra principalmente en la legislación relacionada, en las medidas existentes y en los retos organizativos que suponen todas estas nuevas medidas y situación para las empresas, en especial para las grandes empresas, y por último se realiza un pequeño estudio con una muestra de 82 empleados de una de estas multinacionales. Todo esto se argumenta a través de una serie de estudios y datos estadísticos obtenidos a lo largo de mi investigación, así como en experiencias personales vividas a lo largo de mi experiencia laboral.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57319</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57319/files/TAZ-TFG-2016-1396.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>La mujer en el trabajo: Igualdad y conciliación familiar en relación con el clima laboral.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Women at work: Equality and family reconciliation in connection with the work environment.</dc:title>
</oai_dc:dc>
