<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Murillo Lorente, Víctor</dc:contributor>
    <dc:creator>Garrote Gracia, Guillermo</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Este estudio analiza los 1716 (n) goles de las 30 jornadas que se jugaron en la Liga Nacional de Fútbol Sala, en esta presente temporada 15-16 y los 129 (n) goles anotados en la fase final de la UEFA Futsal Euro de esta misma modalidad deportiva, celebrado en este año 2016. Para hacer posible la observación y el posterior análisis de cada uno de ellos, se ha utilizado el programa informático Microsoft Excel y los videos resumen cedidos por la LNFS y la UEFA. Los resultados obtenidos muestran que el total de goles de un equipo están relacionados con una mejor clasificación. La mayoría de jugadas son iniciadas tras robos de balón y ejecutadas mediante ataques rápidos (contraataques). La participación de jugadores y la cantidad de pases realizados es reducida, pues esta relación supone una mayor velocidad en el juego y una ventaja para el equipo que la ejecuta. Son los disparos rasos los tipos de golpeo más empleados, realizados sobre todo mediante golpeos de interior. Las jugadas de estrategia suponen un alto porcentaje de goles y más si hablamos de las jugadas de corner y saques de banda, jugadas ejecutadas rápidamente con el objetivo de buscar las debilidades defensivas del rival.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60564</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/60564/files/TAZ-TFG-2016-4987.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>TFG Análisis de las acciones ofensivas que concluyen en gol en la Liga Nacional de Fútbol Sala (LNFS) en la temporada 15-16 y el Europeo de 2016</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">ANALYSIS OF THE OFFENSIVE ACTIONS THAT CONCLUDE IN GOL IN THE NATIONAL LEAGUE OF FOOTBALL SALA (LNFS) IN THE SEASON 15-16 AND THE EUROPEAN OF 2016</dc:title>
</oai_dc:dc>
