<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Canales Lacruz, María Inmaculada</dc:contributor>
    <dc:creator>Carilla Corral, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo se analiza la visión del alumnado de Educación Física en los cursos 5º y 6º de Educación Primaria del colegio Compañía de María (Zaragoza). Para ello, se ha elaborado un cuestionario dirigido a este alumnado. Ahí se tratan diferentes dimensiones como Recibir, Responder, Valorar, Organización, Caracterización y Dificultad. Los resultados obtenidos reflejan que el alumnado valora positivamente la asignatura, mostrando interés durante el desarrollo de las clases. Este interés es reflejado en su actitud, su predisposición a atender, su participación, animando a sus compañeros y trabajando duro. Además, no se manifiestan grandes diferencias entre cursos ni entre géneros.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69574</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69574/files/TAZ-TFG-2017-4803.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>La visión del alumnado de educación física: 5º y 6º de educación primaria del colegio Compañía de María (Zaragoza)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The view of the physical education students: 5th and 6th grade of primary education of Compañía de María school (Zaragoza)</dc:title>
</oai_dc:dc>
