<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>SOLANS LATRE, MIGUEL ÁNGEL</dc:contributor>
    <dc:creator>OLIVA PUENTE, MARIA TERESA</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el contexto social y económico en el que vivimos, en el que existen importantes dificultades para el acceso al mercado laboral y el mantenimiento de los puestos de trabajo, para muchos el empleo público se vislumbra como la única opción, principalmente por la estabilidad que garantiza. No obstante, obtener una plaza resulta tremendamente complicado, sobre todo dada la gran competitividad entre los aspirantes en los distintos procesos de selección. Por ello, tanto la Constitución como las leyes establecen unos principios y requisitos que no tienen otro fin que elegir a los candidatos más idóneos, igualando las reglas del juego. En el presente trabajo trataré de poner de manifiesto, a través del análisis de la jurisprudencia más reciente, algunas irregularidades que acontecen en torno al acceso al empleo público; más concretamente, respecto a aspectos relacionados con la composición y actuación (discrecionalidad técnica) de los órganos de selección. Aunque se llevan a cabo numerosos procesos de selección que son tramitados y resueltos de manera escrupulosa y con rigurosa observancia de las regulaciones vigentes (pues son llevadas a cabo por órganos de selección que reúnen los requisitos de imparcialidad y profesionalidad por medio de pruebas razonables y de forma totalmente transparente) también han tenido, y tienen todavía en nuestros días, lugar otros, y no son pocos, en los que no se dan estas circunstancias, bien por no tener suficiente publicidad, por ser poco transparentes, no adoptar las garantías exigibles de igualdad entre los aspirantes, incurrir en discriminaciones, interferencias clientelares o favoritismos, etc... Tal y como ya ha puesto de manifiesto en alguna ocasión el Defensor del Pueblo.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86974</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86974/files/TAZ-TFG-2019-2690.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Gestión y Administración Pública</dc:subject>
    <dc:title>IRREGULARIDADES EN EL ACCESO AL EMPLEO PÚBLICO: Composición y actuación (discrecionalidad técnica) de los órganos de selección.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">IRREGULARITIES IN ACCESS TO PUBLIC EMPLOYMENT: Composition and performance (technical discretion) of the selection committe.</dc:title>
</oai_dc:dc>
