<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vicente Pérez, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Tolosana Moros, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Cette étude tente de mettre le point sur l’importance curriculaire que notre cadre législatif éducatif a accordé à la langue française au cours des trois dernières décennies du XXe siècle et les deux premières du XXIe. Quel est le but de notre recherche ? Celui d’établir l’importance des langues étrangères dans le système éducatif espagnol, depuis la promulgation de la loi de 1970 jusqu’à nos jours.  Comment on l’a mené à bout ? En analysant les documents législatifs dans les sources officielles du BOE et dans la collection bibliographique publiée par le MECD, en mettant l’accent à la fois sur le règlement général du Français en tant que langue étrangère et en adoptant aussi un point de vue méthodologique et didactique. Finalement, on fait référence à la situation actuelle où se trouvent les deux langues les plus étudiées en Espagne : l’anglais et le français, et pour en conclure, on lance une réflexion sur l’avenir des langues dans notre système éducatif.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86719</dc:identifier>
    <dc:language>fre</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Francesa; Área de Filología Francesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86719/files/TAZ-TFM-2019-618.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Le Français Langue Étrangère dans le système éducatif espagnol de 1970 à 2019</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">French as a Foreign Language in the Spanish education system from 1970 to 2019</dc:title>
</oai_dc:dc>
