<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lardiés Bosque, Raúl</dc:contributor>
    <dc:creator>Paniello Badías, Alba</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La despoblación de las zonas rurales constituye un asunto de preocupación en diversos territorios en España, y especialmente en Aragón, donde la concentración de su población contrasta con la existencia de amplios vacíos demográficos. Son zonas donde es difícil recuperar la vitalidad demográfica, y en las que, desde hace varios décadas, se han puesto en marcha diversas iniciativas para intentar atraer y retener la población. El territorio de estudio es, básicamente, Aragón, aunque analizado en el contexto de España.  El objetivo principal de este trabajo es caracterizar la despoblación rural, analizar las iniciativas desarrolladas en materia de despoblación, y finalmente intentar mediar la efectividad de alguna de esas medidas. Para cumplir con estos objetivos ha sido necesaria la consulta de diversa documentación y bibliografía, así como la realización de trabajo de campo (entrevistas telefónicas y personales con algunos de los ayuntamientos de los municipios partícipes en la lucha contra la despoblación analizados en este trabajo).  El trabajo se compone de dos grandes apartados. El primero recoge el estudio del fenómeno de la despoblación rural en España, prestando especial atención a la Comunidad Autónoma de Aragón. En el segundo se analiza un listado de medidas puestas en marcha a diferentes escalas territoriales por organismos tanto públicos como privados. Los resultados obtenidos muestran que, pese a la abundancia de iniciativas puestas en marcha en España, la despoblación de las áreas rurales aumenta año tras año. Por este motivo se hace necesaria una nueva organización territorial, pues queda patente que la despoblación es un problema de difícil solución.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76446</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio; Área de Geografía Humana</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76446/files/TAZ-TFG-2018-4250.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geografía y Ordenación del Territorio</dc:subject>
    <dc:title>La despoblación en el medio rural y medidas llevadas a cabo para frenarla: Aragón en el contexto de España</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Rural depopulation and measures undertaken to stop it: Aragón in the Spanish context</dc:title>
</oai_dc:dc>
