<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Úrbez García, Jesús Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia Loscertales, Luis Alfonso</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo lleva consigo un análisis multidisciplinar en relación con las competencias adquiridas en el Grado de Relaciones laborales y Recursos Humanos. La misión de éste, es comprender la situación global de España, Europa y Aragón a través de sus políticas activas de inserción laboral, las cuales serán detalladas a través de datos objetivos y contrastados. El trabajo se resume en primer lugar, en una visión de conjunto de las políticas de empleo desde un prisma nacional. En segundo lugar trata las estrategias de empleo en Europa en comparación con Estados Unidos en los últimos años y en tercer lugar se describe y se analiza  de una manera más amplia la situación de nuestra Comunidad Autónoma (Aragón), respecto a las políticas Sociolaborales de colectivos específicos, la protección social de la pobreza y la exclusión social, la inmigración, las personas mayores de 45 años y la discapacidad. Todas ellas en el ámbito de las Políticas Sociolaborales de Programas de Inserción en Aragón y sus políticas activas en el mercado de trabajo. Existe una crítica a la actitud pasiva de algunas personas desempleadas, ya que no pueden esperar que sea solo la Administración quien resuelva el problema de falta de ingresos, por lo cual la búsqueda de empleo o el auto-empleo deben crecer y deben adoptar una postura "muy activa" y avanzar conforme al nivel formativo. Otro aspecto en el que se hace hincapié es el funcionamiento del mercado de índole capitalista , el cual carece de valores éticos y morales, por el cual la maximización  de beneficios es su único fin, dejando atrás una brecha social significativa y haciendo desaparecer la clase media, la cual ha sido la gran sustentadora de la economía del país. Esta desigualdad trata de ser paliada con reformas y una reata de leyes que en su mayor medida son fruto de decisiones en base a cambios de gobierno.  Más que una "ametralladora de leyes" como sistema de gobierno , se necesita una revisión continua y minuciosa de las políticas activas del mercado de trabajo, que sean capaz de redistribuir de una mejor forma los recursos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85986</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Economía Aplicada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85986/files/TAZ-TFG-2018-3723.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>Políticas Sociolaborales: Visión de conjunto a nivel Nacional e Internacional y Programas de Inserción en Aragón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Social and labor Policies: General overview in the National level, International Programs and Insertion Programs in Aragón</dc:title>
</oai_dc:dc>
