<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fanlo Mazas, Pablo</dc:contributor>
    <dc:creator>Caballero Ezquerro, Víctor</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: La gonartrosis se ha convertido en una de las principales causas de discapacidad en la población. La artroplastia total de rodilla es una opción muy utilizada en fases avanzadas de la patología. Tras la intervención, la fisioterapia puede ayudar a la recuperación de la funcionalidad del paciente, sin embargo, no hay un plan de tratamiento establecido. OBJETIVOS: Describir un plan de tratamiento fisioterápico para un paciente intervenido de ATR constituido por evaluación inicial, tratamiento fisioterápico y evaluación final. Analizar los resultados obtenidos al final del tratamiento. METODOLOGÍA: Se trata de un estudio de un único sujeto tipo AB (n=1) sobre un hombre de 63 años de edad intervenido de artroplastia total de rodilla. Presenta dolor, edema, limitación de la movilidad, pérdida de fuerza generalizada en la extremidad inferior izquierda y acortamiento muscular de recto femoral y gastrocnemios izquierdos. El plan de intervención fisioterápico consiste en un programa de ejercicios domiciliarios junto con una sesión de fisioterapia semanal encaminados a conseguir los objetivos terapéuticos. DESARROLLO: Se vuelve a realizar una valoración del paciente a los 3 y a los 5 meses, presentando una disminución del dolor y del edema, un aumento del rango de movimiento de la rodilla tanto activo como pasivo, un aumento de la fuerza muscular de la extremidad inferior izquierda, y una mejora de los test aplicados. CONCLUSIONES: El plan de intervención fisioterápico ha resultado efectivo en este paciente para conseguir los objetivos terapéuticos planteados. Sin embargo, debido a la baja evidencia científica de este trabajo son necesarios más estudios para confirmar la efectividad del plan de intervención propuesto.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88950</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88950/files/TAZ-TFG-2019-705.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápico domiciliario tras artroplastia total de rodilla: a propósito de un caso.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Home physiotherapeutic intervention plan after total knee arthroplasty: a case report.</dc:title>
</oai_dc:dc>
