<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Beltrán Guijarro, Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Pelegrín Roy, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La odontología con un enfoque multidisciplinar nos permite resolver los problemas bucales y expectativas de los pacientes, restableciendo la salud de forma íntegra y permitiendo el mantenimiento de esos resultados a largo plazo. En este Trabajo de Fin de Grado se exponen dos casos realizados en el Servicio de Prácticas Odontológicas de la Universidad de Zaragoza. Para llevar a cabo su rehabilitación oral se procede a realizar una anamnesis y exploración exhaustivas, obteniendo un diagnóstico y pronóstico adecuado a su situación. Posteriormente, se expondrán las diferentes opciones terapéuticas con un enfoque multidisciplinar. El objetivo de este trabajo consiste en, mediante una revisión bibliográfica de la evidencia científica en la actualidad, justificar la elección y realización del mejor tratamiento posible para ambos casos, tras haber realizado un estudio individualizado de los mismos con el fin de lograr una rehabilitación funcional y estética.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88112</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Estomatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88112/files/TAZ-TFG-2019-1792.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Odontología</dc:subject>
    <dc:title>REHABILITACIÓN ESTÉTICA Y FUNCIONAL DEL PACIENTE ADULTO CON UN ENFOQUE MULTIDISCIPLINAR: A PROPÓSITO DE DOS CASOS.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">AESTHETIC AND FUNCTIONAL REHABILITATION OF THE ADULT PATIENT WITH A MULTIDISCIPLINARY APPROACH: REPORT OF TWO CASES.</dc:title>
</oai_dc:dc>
