<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aznar Terren,Fernando José</dc:contributor>
    <dc:contributor>Oliveros Colay, María José</dc:contributor>
    <dc:creator>Lorenz García, Rubén</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este proyecto presenta los diseños, procedimientos, utillajes y medios para la fabricación, montaje e inspección de un intercambiador EGR prototipo diseñado por Valeo. El prototipo es fabricado en el taller de prototipos de la empresa, produciendo una serie pequeña de intercambiadores para intentar conseguir la subcontrata de una fabricación a gran escala para un cliente del sector automovilístico, así como demostrarle que la empresa es capaz de fabricarlo de acuerdo a unos resultados experimentales y costes de fabricación. Indaga en los distintos procesos y utillajes necesarios para la fabricación de sus componentes, montaje, controles de calidad, pruebas y ensayos de laboratorio que requiere el intercambiador. Se hace uso de los conocimientos de la ingeniería de fabricación para dar soporte a las necesidades de la empresa, aportando soluciones y diseños que logren fabricar el prototipo con éxito. Esta fase prototipo implica conocer las distintas tecnologías y técnicas de fabricación existentes y disponibles en el taller, para saber aplicar la solución más adecuada en cada caso en base a la maquinaria y capacidades técnicas de los operarios disponibles. Junto a todos los conocimientos generales de ingeniería, se aporta un enfoque en base a la experiencia propia basada en la experiencia personal y la adquirida por la formación de la empresa, siendo capaz de afrontar los distintos retos de fabricación que presenta un prototipo y sus procesos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78612</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Ingeniería de los Procesos de Fabricación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78612/files/TAZ-TFG-2018-4512.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78612/files/TAZ-TFG-2018-4512_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Mecánica</dc:subject>
    <dc:title>Fabricación, montaje e inspección del prototipo de un intercambiador EGR</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Manufacture, assembly and inspection of an EGR cooler prototype</dc:title>
</oai_dc:dc>
