<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Serrano Lázaro, Raúl</dc:contributor>
    <dc:creator>González Frutos, Tomás</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este trabajo es analizar la agroindustria en Aragón, sector de gran importancia debido a sus elevados niveles de facturación y creación de empleo. Para este análisis utilizaremos el paradigma Estructura-Conducta-Resultados, el cual expone que la estructura del mercado condicionará la conducta estratégica de las empresas, y por ende, los resultados económicos de éstas.   El gran crecimiento de la agroindustria aragonesa viene explicado por el auge de la industria cárnica y la evolución del comercio exterior. Su importancia en la región también reside en las grandes sinergias que posee con el sector agrícola, de gran presencia en Aragón.   El sector sigue una tendencia a la concentración: las grandes empresas se refuerzan, a la vez que desaparecen pequeños negocios. Esto se debe a la estrategia de liderazgo en costes que siguen las grandes empresas, sobre todo las alimentarias. Aunque las bodegas (predominantes en la rama de las bebidas) se amparen en las Denominaciones de Origen, también tienen presente la eficiencia en costes y procesos.   Las rentabilidades obtenidas son mayores en la rama alimentaria, debido a la mayor eficiencia en costes conseguida por estas empresas, llegando a obtener rendimientos económicos del 40% en los mejores casos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85897</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85897/files/TAZ-TFG-2019-231.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>La Agroindustria en Aragón: Análisis Estructura-Conducta-Resultados</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Agro industry in Aragón: Structure-Behavior-Performance analysis.</dc:title>
</oai_dc:dc>
