<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ramírez Rodríguez, José Manuel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Aguilella Diago, Vicente</dc:contributor>
    <dc:creator>Benito Naverac, Helena</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>Objetivos. Se sigue utilizando la presión venosa central  (PVC) como guía para la reposición de fluidos en cirugía mayor. Sin embargo, es un método no exento de complicaciones. El eco-doppler esofágico es un sistema  no cruento para guiar la reposición volémica. El objetivo es calcular  si existe correlación estadística entre el volumen sistólico  (VS) obtenido por eco-doppler esofágico y la  PVC y determinar si existe una correlación entre los valores de las resistencias vasculares sistémicas (RVS) con el tiempo de flujo corregido (TFc) y la velocidad pico (VP) con el objeto de averiguar si es posible prescindir de la PVC, y por tanto de la canalización de una vía venosa central si se dispone de los parámetros del doppler esofágico. Material y Métodos. Se realiza un estudio prospectivo, observacional y analítico en 30 pacientes que iban a ser sometidos a cirugía mayor. Se recogieron los siguientes parámetros: PVC,  presión arterial, frecuencia cardiaca, gasto cardiaco (GC), TFc, VP y RVS. Resultados. Se encontró una correlación negativa débil entre los valores de VS y PVC y entre los de las RVS con el TFc, y una  correlación negativa moderada entre las RVS y el VP,  no se encontró ninguna correlación entre el VS y la PAM. Conclusiones. No se ha encontrado una correlación positiva entre los valores de PVC y del VS, la correlación es de caracter negativo y débil, por lo que se deduce, que la PVC no debería utilizarse para guiar la administración de volumen. Tampoco puede utilizarse para tales fines la presión arterial media. La PVC podría ser necesaria para calcular las RVS, éstas, sin embargo, pueden estimarse de forma indirecta utilizando la PVC. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9935</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/9935/files/TESIS-2013-005.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>cirugía</dc:subject>
    <dc:subject>anestesiología quirúrgica</dc:subject>
    <dc:title>Monitorización hemodinámica intraoperatoria</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
