<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Urcola Pardo, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Blanch Ara, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La adolescencia  es una etapa de la vida donde se tienen cambios a nivel fisiológico, psicológico y conductual. Se desarrollan diferentes patrones de comportamiento, algunos de los cuales pueden tener repercusiones negativas en su salud. Conductas de riesgo llevadas a cabo en el tiempo de ocio de los adolescentes, como el consumo de alcohol y drogas, puede derivar en situaciones de intoxicación etílica; y resultado de esta, otras complicaciones como accidentes, ahogamientos, parada cardiorrespiratoria y muerte. Se considera importante formar a los jóvenes en materia de primeros auxilios sobre situaciones en las cuales podrían encontrarse en su tiempo de ocio o vida diaria.  El objetivo de nuestro trabajo es elaborar un plan de educación para la salud sobre primeros auxilios y buenos hábitos en adolescentes que actualmente estén cursando Educación Secundaria Obligatoria del Instituto Medina Albaida de Zaragoza en los cursos de 1º a 4º de la ESO.  Para ello, la realización del programa tiene carácter descriptivo y se basa en una exhaustiva búsqueda de artículos de carácter científico en diferentes bases de datos, páginas web, y artículos de revistas en internet. El programa constará de 7 sesiones en las que se realizaran actividades para informar de los riesgos de los hábitos tóxicos y enseñar a actuar ante situaciones de primeros auxilios frente a intoxicaciones etílicas, ahogamientos, y parada cardiorrespiratoria.  Tras la evaluación de los asistentes de forma previa y posterior a la realización de las sesiones, obtenemos resultados satisfactorios, ya que han incrementado los conocimientos tanto teóricos como prácticos acerca de hábitos tóxicos, intoxicación etílica, ahogamientos, y parada cardiorrespiratoria.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90350</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90350/files/TAZ-TFG-2017-682.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud: ocio saludable en la adolescencia y primeros auxilios ante intoxicaciones etilicas, ahogamientos y parada cardiorrespiratoria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Program: Healthy Adolescence and First Aid to Alcohol Poisoning, Drowning and Cardiorespiratory Arrest</dc:title>
</oai_dc:dc>
