<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Arquillué, Consuelo </dc:contributor>
    <dc:contributor>Lázaro Gistau, Regina</dc:contributor>
    <dc:creator>Roda Almunia, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La miel se obtiene a partir del néctar de plantas o de secreciones de partes vivas de plantas que las abejas recolectan, procesan y almacenan en colmenas para que madure. Cabe destacar la importancia de la varroosis, una parasitosis externa causada por el ácaro Varroa destructor, que afecta a las abejas en todas las fases de su desarrollo. Es una de las enfermedades más graves de esta especie y, si no es tratada convenientemente, produce alta mortalidad en las colonias. Por ello se llevan a cabo tratamientos con medicamentos veterinarios autorizados a base de distintos acaricidas de síntesis, entre los que destaca el amitraz. Por otra parte, si se dan unas inadecuadas condiciones de aplicación, pueden originar residuos en la miel y otros productos de la colmena, y afectar a la salud de los consumidores. Los objetivos de este estudio son: realizar una revisión bibliográfica sobre la contaminación de acaricidas en mieles, desarrollar un estudio de validación de la técnica QuEChERS seguida de una determinación LC-MS/MS y GC-MS/MS centrándose en detectar amitraz, fluvalinato y cumafós en mieles aragonesas y conocer el grado de contaminación de estas mieles para realizar una evaluación del riesgo derivado de la posible presencia de contaminantes en las mismas. Tras el análisis, la ausencia de estos residuos de acaricidas en las muestras de miel, evidencia unas buenas prácticas de uso de medicamentos veterinarios utilizados frente a esta enfermedad. Teniendo en cuenta el consumo diario de miel en España, el perfil toxicológico de los acaricidas estudiados, y la ausencia de estos residuos en las muestras analizadas, el riesgo sanitario de estos compuestos asociado al consumo de estas mieles es muy bajo.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84798</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Nutrición y Bromatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84798/files/TAZ-TFM-2019-916.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Calidad, Seguridad y Tecnología de los Alimentos</dc:subject>
    <dc:title>Aplicación de la técnica QuEChERS para la determinación multirresidual de acaricidas en mieles aragonesas.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Application of QuEChERS technique for the multiresidue determination of acaricide in Aragonese honey.</dc:title>
</oai_dc:dc>
