<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aso Morán, Borja</dc:contributor>
    <dc:creator>Cantín Emperador, Ignacio</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En pleno siglo XXI, la Educación está expuesta a profundas revisiones y adaptaciones debido a la evolución constante de la sociedad. Los docentes de Geografía e Historia poseemos una gran responsabilidad ya que estamos en disposición de construir y preparar a nuestros alumnos de cara a un futuro próximo, proporcionando los conocimientos adecuados y seleccionando la mejor planificación curricular posible.&lt;br /&gt;	Este proyecto personal pretende ser el punto de partida para abordar durante los próximos años los problemas a los que nos enfrentemos durante nuestra carrera como docentes, y sortearlos de la mejor manera posible. Se pretende justificar la importancia de cada reto, analizarlo desde un punto de vista teórico, solucionar las dificultades y finalmente exponer su aplicación en el aula. Sin ser todos los retos a los que se enfrenta un profesor de Ciencias Sociales,  estos factores nos dan una visión global acerca de cómo funciona el sistema educativo en nuestro país y nuestra Comunidad Autónoma.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86623</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86623/files/TAZ-TFM-2019-1032.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Retos y problemas educativos en el ámbito de las Ciencias Sociales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Educational challenges and problems in the Social Science area</dc:title>
</oai_dc:dc>
