<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García García, José Joaquín</dc:contributor>
    <dc:contributor>López Pingarrón, Laura</dc:contributor>
    <dc:creator>Piedrafita Trigo, Eduardo</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>Se requieren niveles óptimos de fluidez de membrana para una fisiología celular adecuada. Nuestro objetivo fue estudiar los efectos del ejercicio agudo y del entrenamiento regular sobre la fluidez de las membranas celulares y mitocondriales, la peroxidación lipídica y la oxidación proteica en los músculos esquelético y cardiaco, hígado y cerebro. 50 ratas macho Sprague-Dawley fueron distribuidas en 5 grupos (n=10) en función del protocolo de ejercicio: control o sedentarias (G1), ejercicio agudo (G2) y entrenamiento de 1, 4 y 12 semanas (G3, G4 y G5, respectivamente). G2-5 fueron sometidos a una prueba aguda progresiva hasta la extenuación en un tapiz rodante. Las cargas de trabajo se determinaron para los grupos de entrenamiento, teniendo en cuenta la velocidad máxima alcanzada. Las sesiones de entrenamiento fueron interválicas, alternando el 80% y el 35% de la carga máxima de trabajo, durante 1 h/día, 4 días/semana. Las membranas celulares y mitocondriales se aislaron a partir de los tejidos por centrifugación diferencial. Se determinó la fluidez por espectroscopía de fluorescencia, utilizando TMA-DPH como marcador fluorescente, y se expresó como el inverso de la polarización medida (1/P). La concentración de malonildialdehído y 4-hidroxialquenales (MDA + 4-HDA) y el contenido carbonilo proteico fueron determinados en los homogeneizados de los tejidos para valorar la peroxidación lipídica y la oxidación proteica, respectivamente. Nuestros resultados muestran que tanto el ejercicio agudo exhaustivo como el entrenamiento regular indujeron rigidez en las membranas celulares y mitocondriales aisladas a partir de los músculos esquelético y cardiaco, y en los sinaptosomas. La fluidez de las membranas mitocondriales hepáticas disminuyó tras el ejercicio agudo, aunque se preservaron los niveles de fluidez en las membranas de los hepatocitos. El ejercicio agudo aumentó los niveles de MDA + 4-HDA, especialmente en músculo esquelético, hígado y cerebro. Además, los niveles de carbonilos proteicos fueron mayores después del ejercicio agudo en el músculo esquelético, el corazón y el hígado. El entrenamiento corto de 1 semana también aumentó estos índices de estrés oxidativo. Sin embargo, el entrenamiento regular de larga duración de 4 ó 12 semanas no afectó ni a la peroxidación lipídica ni al contenido carbonilo proteico. Estos resultados son consistentes con la idea de que el ejercicio exacerba el daño oxidativo, lo que puede contribuir, al menos parcialmente, a explicar la rigidez en las membranas a causa del ejercicio.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/10410</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Farmacología y Fisiología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/10410/files/TESIS-2013-050.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>fisiología del ejercicio</dc:subject>
    <dc:subject>radicales libres</dc:subject>
    <dc:subject>fenómenos de membrana</dc:subject>
    <dc:title>Efectos del ejercicio físico en la fluidez de membranas celulares y mitocondriales</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
