<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Álvarez Dotu, José Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Palenzuela Curbelo, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la periodoncia, odontología restauradora, cirugía bucal y prótesis estomatológica son disciplinas de la odontología que se interrelacionan para proporcionar una rehabilitación oral integral. Objetivos: conocer las múltiples opciones de tratamiento y determinar los protocolos ideales en cada caso con base en la evidencia científica. Material y métodos: se presentan dos casos clínicos realizados en el Servicio de Prácticas Odontológicas de la Universidad de Zaragoza, incluyendo cada uno de ellos diferentes alternativas de tratamiento y la secuencia terapéutica seguida. Resultados: se ha conseguido restablecer el estado de salud bucodental y la funcionalidad y estética perdidas a causa de la patología oral con un altísimo grado de satisfacción por parte de los pacientes. Discusión: se justifican las propuestas de tratamiento formuladas en cada caso organizadas en la secuencia terapéutica seguida. Conclusiones: la oferta de la odontología actual se adecúa a la situación de cada paciente previa valoración de la historia clínica, exploración, diagnóstico y pronóstico. Es imprescindible una primera fase higiénica para instaurar el estado de salud bucodental, seguida de la fase protésica, la cual ofrece multitud de posibilidades que deben ser consensuadas con el paciente en torno a sus expectativas. Por último, el mantenimiento es una etapa fundamental para garantizar el éxito a largo plazo.  Palabras clave: tratamiento multidisciplinar, periodoncia, odontología restauradora, cirugía bucal, prótesis estomatológica.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58312</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Estomatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58312/files/TAZ-TFG-2016-1297.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Odontología</dc:subject>
    <dc:title>Tratamiento integrado para la rehabilitación dental</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Comprehensive treatment for dental rehabilitation</dc:title>
</oai_dc:dc>
