<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Millán Muñío, María Ángeles</dc:contributor>
    <dc:creator>Guillén Arellano, Patxi</dc:creator>
    <dc:creator>Castañer Aparicio, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En esta investigación vamos a llevar a cabo un estudio sobre el trabajo de la mujer, concretamente en el mundo rural, su evolución y cómo se encuentra actualmente. A lo largo de nuestro trabajo abordamos el concepto de género, cómo se construye y cómo las mujeres han sido capaces de conciliar la vida familiar con la actividad productiva. Además, diferenciaremos entre el mundo urbano y el mundo rural, abordando los dos conceptos y realizando una distinción entre ambos. Nuestro estudio va enfocado a la comunidad autónoma de Aragón, la cual posee una de las mayores concentraciones de zonas rurales de España. Reflejaremos comparativas demográficas, de afiliación y paro entre los años 2010 y 2017. Otra de las cuestiones que desarrollamos, es el papel de la mujer en los distintos sectores. Tenemos que destacar el especial interés en esta investigación que hace referencia a la titularidad de las explotaciones agrarias, así como las distintas asociaciones de mujeres que se han creado. Concluiremos con unas propuestas de mejora para la situación de la mujer en el mundo rural.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85960</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Francesa; Área de Filología Francesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85960/files/TAZ-TFG-2018-4413_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85960/files/TAZ-TFG-2018-4413.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>Aproximación al trabajo rural femenino en la Comunidad Autónoma de Aragón.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Approach to rural women's work in the autonomous community of Aragón.</dc:title>
</oai_dc:dc>
