<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Simón Sanz, María Victoria    </dc:contributor>
    <dc:contributor>FERNANDEZ LIESA, RAFAEL</dc:contributor>
    <dc:creator>Gavin Clavero, Marina Alexandra</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La patología de la articulación temporomandibular es una afección frecuente, que afecta a un total de 450 millones de personas en el mundo. Es importante tener en cuenta, que la prevalencia de algún síntoma articular en la población sana es de un 33%, presentado signos de disfunción temporomandibular de un 30 a un 60% de ellos, sin embargo, sólo un 5% necesitan tratamiento. La artrocentesis, es la técnica más comúnmente usada en los pacientes que presentan dolor o limitación de la apertura oral por causas articulares en los que el tratamiento conservador ha fracasado, independientemente del tipo de patología articular y estadio clínico. El presente es un estudio prospectivo que tiene por objeto evaluar los resultados de la artrocentesis a lo largo del tiempo y cómo influyen los diferentes factores preoperatorios, intraoperatorios y postoperatorios en estos resultados. Para ello, hemos obtenido una muestra de 111 pacientes a los que se les ha llevado a cabo una artrocentesis entre los años 2014 a 2017 y los hemos seguido en el tiempo, a la semana al mes, a los tres y a los seis meses. De todas las intervenciones quirúrgicas realizadas en un año en nuestro servicio, el porcentaje de artrocentesis es de un 5% de media. Respecto al dolor, la mejoría ha sido de casi un 80% hasta los tres meses, disminuyendo al 71,2% a los seis meses. Y para la apertura la mejoría ha sido de hasta un 73% hasta los tres meses, sin embargo, a los seis meses disminuye al 68,5%. Se ha realizado un análisis multivariante para los resultados obtenidos en el dolor y la apertura oral, con todos los factores que han sido significativos en cada momento del tiempo en el análisis bivariante, para evitar los factores de confusión. Calculando para cada uno de ellos la OR. Es de destacar entre los factores preoperatorios, que los pacientes con depresión o ansiedad tienen más riesgo de presentar patología articular degenerativa de forma significativa y por tanto de empeorar con el paso del tiempo. La depresión (p=0,001) se relaciona con tener 6,75 veces mayor empeoramiento clínico a los seis meses. Que los pacientes con luxaciones meniscales, son los que se mantienen en el tiempo más estables e incluso mejoran, a pesar de no haber conseguido acceso y lavado articular. Tener patología articular meniscal (p=0,007) (luxaciones) supone no tener dolor a los seis meses con una probabilidad de 4,74 veces más que si se tiene una patología degenerativa. Y entre los factores intraoperatorios, propios de la artrocentesis, realizar lavado articular e inyección de ácido hialurónico intraarticular mejora el dolor significativamente a la semana, al mes y a los tres meses postartrocentesis, La realización de lavado articular supone una mejoría a la semana de 4,8 veces más que si no se realiza lavado; de 7,43 veces más al mes y de de 4,08 a los tres meses.  La infiltración de ácido hialurónico supone una mejoría del dolor de 3,9 veces más que si no se infiltra a la semana; de 3,62 veces más al mes y de 3,44 a los tres meses. Aunque esta mejoría es limitada en el tiempo, ya que a los seis meses tanto el lavado como el haber infiltrado ácido hialurónico dejan de ser significativos y es el acceso articular la única variable intraoperatoria que se relaciona con tener mayor mejoría clínica tanto para el dolor(p=0,054) con una mejoría de 13,03, como para la apertura oral (p=0,024) que es 20,80 veces mayor que si no se consigue acceso articular.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75508</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75508/files/TESIS-2018-085.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>estomatologia y ortodoncia</dc:subject>
    <dc:subject>cirugia ortopedica</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de los factores preoperatorios, intraoperatorios y postoperatorios en los resultados de las artrocentesis temporomandibular</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
