<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Laborda García, Alicia</dc:contributor>
    <dc:creator>Clapés Delgado, Laia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las patologías congénitas de corazón y grandes vasos son un grupo de enfermedades caracterizado por la presencia de alteraciones estructurales del corazón y los principales vasos, producidas por defectos en la formación de los mismos durante el periodo embrionario. Son los defectos de nacimiento más comunes, pero la incidencia varía según la especie. Las estudiadas en este trabajo son el perro, con una incidencia descrita entre el 6,8 y el 8 por 1000, los gatos entre el 0,2 y el 1 por 1000 y los humanos entre 8 y 10 de cada 1000 recién nacidos. El objetivo de este Trabajo de Fin de Grado es analizar y comparar la incidencia de las malformaciones cardíacas congénitas más frecuentes en tres especies: perro, gato y humano. El método utilizado es mediante revisión bibliográfica y estudio comparativo. Se han obtenido diferentes resultados para cada una de las especies: en perros los defectos cardíacos congénitos más comunes son la estenosis aórtica (25,81%), el conducto arterioso persistente (24,59%) y la estenosis pulmonar (21,21%); En gatos son el defecto del septo ventricular (29%) y la displasia de la válvula tricúspide (13,01%); y en humanos, el defecto del septo auricular (30,76%), defecto del septo ventricular (20,9%) y el conducto arterioso persistente (11,49%). Se desconoce el porqué de las variaciones de frecuencia en las tres especies, aunque en los animales domésticos la incidencia real es probablemente más alta, ya que algunas malformaciones provocan la muerte neonatal y no son descritas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76716</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76716/files/TAZ-TFG-2018-3274.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Patologías congénitas más frecuentes de corazón y grandes vasos derivadas de errores embriológicos. Fisiopatología y comparación de prevalencias en pequeños animales y humanos.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Embryological basis of congenital heart and great arteries diseases. Physiopathology and comparative prevalence in small animals and human beings.</dc:title>
</oai_dc:dc>
