<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fleta Zaragozano, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Lacambra Morella, Raquel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La caries dental, según la Organización Mundial de la Salud (OMS), se puede definir como un proceso localizado, patológico, de origen externo, que se inicia tras la erupción y que dispone a reblandecer el tejido duro del diente, evolucionando a la formación de una cavidad. Es una de las enfermedades crónicas de origen infeccioso de mayor prevalencia en la infancia, extendida por todo el mundo sin distinción de raza o género. Es importante señalar lo positivo de la intervención enfermera ya que tiene competencia y oportunidad de ser agente activo en el autocuidado y la promoción de la salud oral pediátrica. Objetivo: Desarrollar un programa de educación para la salud bucodental orientado a niños y padres con el fin de prevenir la aparición de caries y factores relacionados, además de aumentar los conocimientos bucodentales, así poder promover el autocuidado oral. Metodología: Se realizó una búsqueda bibliográfica en bases de datos, libros, revistas, páginas web. Con la información recogida, se desarrollo un programa de educación para la salud bucodental dirigido a niños y padres del curso 1º de primaria del colegio San Vicente de Paúl de Zaragoza. Conclusiones: Si este programa de salud se llevará a cabo con éxito, se esperaría que a través de todos los talleres realizados de manera recreativa las niñas/os consiguieran aumentar los conocimientos sobre la salud bucodental. Respecto a las madres, padres y/o tutores de los participantes se esperaría la participación de ellos en el programa y en los hogares para que los pequeños interiorizaran todo lo aprendido.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89228</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89228/files/TAZ-TFG-2018-562.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Caries dental</dc:subject>
    <dc:subject>Salud bucodental</dc:subject>
    <dc:subject>Niños</dc:subject>
    <dc:subject>Nutrición</dc:subject>
    <dc:subject>Cepillado dental</dc:subject>
    <dc:subject>Fluorización dental</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud bucodental dirigido a niños y padres</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Oral Health Education Programme Aimed at Children and Parents</dc:title>
</oai_dc:dc>
