<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lópiz Cantó, Pablo</dc:contributor>
    <dc:creator>Gil Berges, Alba</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Las cárceles se establecieron como la principal forma de castigo sobre la que se asentaban los sistemas punitivos a finales del s.XVIII. La pena privativa de libertad sigue siendo actualmente la base de un sistema judicial basado en el castigo. Las prisiones encierran en sus muros el objeto del presente proyecto de intervención: las mujeres presas. PISA es el nombre de este proyecto cuya finalidad es ofrecer un espacio a las mujeres reclusas de la cárcel de Zuera, en donde puedan alojarse durante sus permisos penitenciarios. Las herramientas de las que este proyecto se vale son el proyecto educativo con las usuarias y la intervención sociocomunitaria. De esta manera, se prepara el proceso de adaptación a la futura vida en libertad de las presas y restablecer los lazos sociales que fueron rotos con su entrada en prisión.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63789</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filosofía; Área de Filosofía</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63789/files/TAZ-TFG-2017-4624.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>PISA: Piso de acogida para mujeres reclusas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">PISA: Shelter house for in women prison  PISA: Shelter house for in women prison  PISA: Shelter home for women in prison</dc:title>
</oai_dc:dc>
