<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fandós Herrera, Carmina </dc:contributor>
    <dc:contributor>Gurrea Sarasa, Raquel</dc:contributor>
    <dc:creator>Anía Melón, Mª Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La competencia en la industria turística se ha intensificado a lo largo de los años y, cada vez más, el proceso de búsqueda de información a la hora de elegir un destino turístico ha cobrado más importancia, tanto desde el sector turístico como desde una perspectiva académica. Actualmente, el turista está expuesto a una gran cantidad de información que le permite formarse una opinión predeterminada acerca del destino. Sin embargo, la información más valiosa, y a la que primero recurrimos en el proceso de búsqueda de información turística es la que cada uno de nosotros guarda en su memoria durante mayor tiempo: experiencia turística memorable (MTE). Esta investigación trata de explorar este concepto proponiendo un modelo que incluye antecedentes tales como la imagen destino y el engagement del turista, y consecuencias de la experiencia turística como la satisfacción, la intención de volver a visitar y la intención de recomendar un destino turístico. Para analizar estas relaciones se ha realizado una encuesta online autoadministrada a los clientes de una cadena hotelera aragonesa, obteniendo una muestra de 328 encuestas válidas. Para llevar a cabo el análisis se ha desarrollado un modelo de ecuaciones estructurales. Los resultados destacan la influencia de la imagen destino y el engagement del turista para crear una MTE positiva y cómo influyen positivamente en la satisfacción, la intención de volver a visitar y recomendar. De este modo, los resultados subrayan la importancia de la memoria en la creación de experiencias turísticas. Además, los resultados obtenidos permiten extraer una serie de conclusiones, implicaciones y futuras líneas de investigación.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76152</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76152/files/TAZ-TFM-2018-1202.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Dirección, Estrategia y Markéting</dc:subject>
    <dc:title>Las experiencias turísticas memorables (MTE): Análisis de sus antecedentes y consecuencias</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Memorable Tourisim Experiences (MTE): Analysis of antecedents and consequences</dc:title>
</oai_dc:dc>
