<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Meade Huerta, Patricia</dc:contributor>
    <dc:creator>DURAN DURAN, MARIA DEL MAR</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Los deportistas toman los suplementos, con la finalidad de mejorar su rendimiento tanto a nivel del entrenamiento como de la competición. Sin embargo, tenemos que asegurarnos que el uso de los suplementos que utilice el deportista, sea un producto seguro, legal y efectivo. Las ayudas ergogénicas se dividen en categorías distintas dependiendo del nivel de evidencia científica que tengan para la mejora del rendimiento del deportista, siempre dentro del marco de la legalidad, en esta revisión bibliográfica analizamos los suplementos nutricionales tipo A, siendo así los que tienen una evidencia científica de su beneficio. Con el objetivo de hallar el efecto ergogénico y/o beneficioso para el deportista, de los suplementos de creatina, cafeína, zumo de remolacha, beta-alanina y bicarbonato de sodio. Y también observar si la ingesta de estos suplementos puede causar efectos secundarios y si la ingesta es de forma crónica o aguda para que se observe algún beneficio.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77510</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Bioquímica y Biología Molecular y Celular; Área de Bioquímica y Biología Molecular</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77510/files/TAZ-TFG-2018-4907.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Nutrición Humana y Dietética</dc:subject>
    <dc:title>NUTRICION EN EL DEPORTE. AYUDAS ERGOGENICAS Y SUPLEMENTOS</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">SPORT NUTRITION. ERGOGENIC AIDS AND SUPPLEMENTS</dc:title>
</oai_dc:dc>
