<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanagustín Fons, María Victoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Lu,Xuedong</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Actualmente, la promoción del turismo tradicional está sufriendo grandes cambios, puesto que internet se ha convertido en la plataforma más grande habilitada para la difusión de información turística. Youtube, como red social y herramienta de marketing, no sólo proporciona un nuevo modelo de promoción y difusión para las empresas turísticas, sino que también ofrece una plataforma más conveniente y práctica para los turistas, convirtiéndose en una importante guía para el desarrollo adecuado de las redes sociales turísticas. Este proyecto ha seleccionado Shanghai como objeto de investigación para explorar la promoción del Turismo de Shanghai con la utilización de Youtube. Como ciudad moderna y centro financiero de China, Shanghai es una de las ciudades con mayor crecimiento socioeconómico y turístico de China. Esto también ha llevado a la llegada de miles de turistas de todo el mundo. El uso de las redes sociales de manera efectiva para difundir información sobre el mercado turístico es un tema importante para Shanghai. En esta investigación se ofrece una aproximación a dicho uso y se realizan propuestas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86533</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86533/files/TAZ-TFM-2019-1488.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster en Dirección y Planificación del Turismo</dc:subject>
    <dc:title>Youtube como una red social para el desarrollo del turismo en China. El caso de la ciudad de Shanghai</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Youtube as a social network for the development of tourism in China. The case of the city of Shanghai</dc:title>
</oai_dc:dc>
