<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Domínguez Oliván, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>De Andrés Arregui, Itziar</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la parálisis cerebral es un conjunto de disfunciones motoras adquiridas (persistentes aunque no invariables) debido a una lesión neurológica no progresiva durante el periodo prenatal, neonatal o de la primera infancia que suponen una limitación en la actividad motriz voluntaria. Debido a esto, los músculos actúan sin coordinación por la desorganización de los mecanismos neurológicos de la postura, del equilibrio y del movimiento. Dada la existencia de diversos cuadros funcionales se emplean habitualmente diferentes métodos como abordajes de tratamiento (Kabat, Bobath, Perfetti, Vojta, Le Metayer, Frenkel, etc.). Objetivo: realizar una valoración y establecer un plan de intervención fisioterápico para valorar la eficacia del mismo en una paciente adulta con un diagnóstico de tetraparesia mixta espástica y distónica por parálisis cerebral.  Metodología: estudio de un caso longitudinal y prospectivo, que incluye valoración fisioterápica inicial (de espasticidad, equilibrio y funcionalidad), intervención fisioterápica y valoración final.  Desarrollo: el plan de intervención consiste en aplicar los métodos Kabat, Frenkel, Perfetti y Le Metayer, además de un tratamiento orofacial. Conclusiones: la intervención de fisioterapia no ha supuesto apenas una mejoría de la funcionalidad de la paciente. El tratamiento ha mejorado algunos aspectos de su calidad de vida.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94869</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94869/files/TAZ-TFG-2016-913.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Parálisis cerebral</dc:subject>
    <dc:subject>Espasticidad</dc:subject>
    <dc:subject>Discinesia </dc:subject>
    <dc:subject>Fisioterapia </dc:subject>
    <dc:subject>Control postural</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Intervención de fisioterapia en un adulto con parálisis cerebral</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy Intervention in an Adult with Cerebral Palsy</dc:title>
</oai_dc:dc>
