<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lozano Serrano, Miguel Ángel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Serra de Renobales, Luis María</dc:contributor>
    <dc:creator>Gil Pérez, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>En la actualidad, el cambio climático y su impacto medioambiental es uno de los problemas que más preocupan a la humanidad. Los sistemas de producción energética futuros, en su gran mayoría basados en fuentes no renovables, deben adaptarse a un mundo que se enfrenta a grandes desafíos ambientales y avanza tecnológicamente buscando nuevas formas de producción energética que permitan un desarrollo sostenible de la humanidad.&lt;br /&gt;En consecuencia, el desarrollo de sistemas energéticos que hagan uso de estas energías renovables constituye una de las actuales líneas de investigación en el campo de la ingeniería mundial. Un punto fuerte de España frente a otros países de la Unión Europea con respecto a los recursos energéticos renovables es la mayor disponibilidad de horas de sol y, por ende, de energía solar. &lt;br /&gt;A pesar de poseer un gran potencial para la producción energética mediante energía solar, son escasas las instalaciones de las que se dispone en la actualidad en nuestro país. Esta es la razón por la que se ha decidido enfocar el proyecto en aplicaciones que hacen uso esta fuente de energía. &lt;br /&gt;Concretamente, en este Trabajo de Fin de Grado se pretende dimensionar un sistema de refrigeración para un centro comercial en el que un campo solar de concentración de alta potencia suministra calor a una máquina de refrigeración por absorción para satisfacer la demanda de frío. En ausencia de recursos energéticos suficientes procedentes del campo solar, se ha incluido una caldera auxiliar de biomasa para suministrar calor a la máquina de absorción. Asimismo, se hará uso de un sistema auxiliar de refrigeración mecánica en caso de que la máquina de absorción no sea capaz de suministrar por sí misma el frío requerido.&lt;br /&gt;Durante el desarrollo del trabajo se definirán los parámetros que caracterizan al sistema y se analizará su variación mediante sucesivas simulaciones con el programa GREENIUS, software desarrollado por el DLR (Centro Aeroespacial Alemán), hasta obtener una instalación que cumpla las especificaciones técnicas y limitaciones impuestas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90128</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica; Área de Máquinas y Motores Térmicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90128/files/TAZ-TFG-2020-028.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Tecnologías Industriales</dc:subject>
    <dc:title>Instalación de energía solar con máquina de absorción para la refrigeración de un centro comercial</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Solar energy system with absorption chiller used to cool a shopping centre</dc:title>
</oai_dc:dc>
