<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanz Ferreruela, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Campo Marco, Lara</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La comedia refleja, retrata y representa a la sociedad en la que se desarrolla con una imbricación directa con su contexto histórico, político, social y económico. La risa como un bálsamo curador, la carcajada colectiva en una sala de cine como terapia y unión, la comedia como denuncia y reflejo de nuestros problemas, el chiste como evasión. El siglo XXI ha traído consigo no solo un nuevo panorama mundial y nacional que la comedia debe reflejar (cuanto más nos reconocemos en una situación cómica, mayor es su efecto), sino que también ha abierto la expresión audiovisual a múltiples plataformas que no deben ser olvidadas: cine, televisión e internet configuran actualmente una triada indivisible, y entenderlos como fenómenos separados lleva a una visión muy sesgada de toda la oferta cómica de la que gozamos en la actualidad. Así, este TFM se estructura en cuatro grandes bloques: la comedia televisiva sainetesca, la comedia de topicazos y la nueva españolada, las comedias románticas en torno a la crisis económica y las comedias inclasificables</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64608</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte; Área de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64608/files/TAZ-TFM-2017-1307.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Master en Estudios Avanzados en Historia del Arte</dc:subject>
    <dc:title>Risa y reflejo: la comedia audiovisual española en los primeros años del siglo XXI</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Laugh and reflection: the Spanish audiovisual comedy in the beginnig of the XXI century</dc:title>
</oai_dc:dc>
