<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ramírez Alesón, Marisa</dc:contributor>
    <dc:creator>Garcés Ara, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo se estudia un sector muy potente de reciente aparición: el Dron. Su crecimiento, inversión y futuro son los conceptos claves que se abordan en él. En su contenido se describen y analizan las características principales de este tipo de aeronaves, así como sus aplicaciones, implicaciones e importancia en el mundo empresarial y económico. También se detallan los escollos legales que obstaculizan la completa expansión de los drones en el mercado. Por último, se hace alusión a la gran cantidad de empresas españolas que están apostando por estos aparatos. El objetivo de toda la información recopilada es llegar a comprender y entender cómo se encuentra el negocio emergente del dron en la actualidad, cómo una tecnología tan avanzada como la de estos aparatos contribuye a mejorar algunos aspectos de nuestra vida, a la vez que posibilita el surgimiento de nuevas empresas o la mejora y crecimiento de las actividades económicas de otras muchas que ya existen.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56589</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56589/files/TAZ-TFG-2016-2257.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>El sector del dron:Inversión y futuro</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Drone sector: Investment and future</dc:title>
</oai_dc:dc>
