<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Juan García, Natalia</dc:contributor>
    <dc:creator>Ju,ChongYang</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El pueblo de Jiaozhuanghu tiene una larga historia y también es un lugar importante en la guerra anti-japonesa en el período revolucionario. Los restos conservados son numerosos, tienen valores históricos y culturales únicos, que han sido calificados como pueblos históricos y culturales chinos en los últimos años. Sin embargo, en el pueblo de Jiaozhuanghu que está en proceso de urbanización, ha habido problemas de protección y desarrollo que es necesario proteger para poder desarrollar efectivamente el patrimonio histórico y cultural del pueblo. La convivencia entre la protección y desarrollo del pueblo de Jiaozhuanghu es lo que analiza este TFM teniendo en cuenta el desarrollo turístico de recursos locales, estableciendo centros de servicios turísticos, con el fin de lograr una correcta protección y desarrollo del pueblo de Jiaozhuanghu.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88675</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88675/files/TAZ-TFM-2019-1236.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gestión del Patrimonio Cultural</dc:subject>
    <dc:title>El establecimiento del Centro de Servicio Turístico en el Pueblo de Jiaozhuanghu.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Establishment of Jiaozhuanghu Village Tourist Service Center.</dc:title>
</oai_dc:dc>
