<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Díez Sánchez, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Horna Terrón, Elena</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Los invertebrados, y en especial los insectos, son un ámbito de estudio que suele provocar emociones negativas de disgusto, miedo u odio por parte de los alumnos de secundaria, a pesar de ser animales con un gran valor ecológico, científico y cultural. Asimismo, los estudiantes suelen presenta la idea alternativa de que los insectos únicamente son perjudiciales para el ser humano y no presentan beneficio alguno.  Por otro lado, en la actualidad, gran parte de dichos alumnos todavía están acostumbrados a trabajar siguiendo exclusivamente las clases por medio de la metodología tradicional. Sin embargo, también existen otras metodologías más innovadoras que pueden ayudar a los docentes a trabajar con el alumnado en distintos ambientes y promover la motivación de los alumnos de cualquier tema impartido en el aula y el desarrollo de capacidades como el trabajo en equipo o la competencia digital (haciendo uso de las Tecnologías de la Información y la Comunicación), tan demandados por la sociedad actual. Por todo ello, en el presente TFM se expone una propuesta didáctica que trata de mejorar la percepción de los animales invertebrados (sobre todo de los insectos) en alumnos de 1º de ESO (de 12 y 13 años), combinando clases magistrales con métodos más innovadores, como la "caza del tesoro" o el trabajo cooperativo.  Dicha propuesta fue puesta en práctica en el Centro El Pilar Maristas de Zaragoza, lo que permitió desarrollar competencias clave como la competencia digital o las competencias sociales y cívicas, además de lograr mejorar la visión de los estudiantes por los invertebrados y abordar ideas alternativas sobre los perjuicios de los insectos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77429</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77429/files/TAZ-TFM-2018-439.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Mejora de la percepción de los animales invertebrados en alumnos de 12 y 13 años</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Improvement of the perception of invertebrate animals in students of 12 and 13 years old</dc:title>
</oai_dc:dc>
