<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Malo Urriés, Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>LLamazares Alonso, Aitor</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>OBJETIVO: El objetivo de la presente revisión sistemática es resumir y actualizar el conocimiento acerca de los test clínicos para detectar fracturas, y determinar que test clínico posee fiabilidad y validez diagnóstica para poder ser utilizado en la clínica. MÉTODOS: Una búsqueda bibliográfica fue llevada a cabo en febrero del 2018 en la base de datos Pubmed. La revisión sistemática se realizó siguiendo las normas PRISMA. La calidad metodológica se llevó a cabo con la herramienta QUADAS-2. Un total de 35 artículos cumplieron los criterios de inclusión/exclusión y fueron incluidos en la revisión. RESULTADOS: Los resultados fueron analizados en subgrupos, en función de la localización de la fractura o del método utilizado para detectarla. Se forman 6 subgrupos con un número variable de estudios: escafoides, mandíbula, columna, pelvis, codo y diapasón/percusión. Los resultados se plasmaron en tablas con los parámetros: sensibilidad, especificidad, valor predictivo positivo y valor predictivo negativo. CONCLUSIONES: Se encontraron varios test con validez diagnóstica estadísticamente significativa como para aplicarlos en la clínica. Se trata de los test para diagnosticar las fracturas mandibulares, de codo, cervicales, de escafoides y el test del diapasón. Pese a que los dos últimos subrayan que no pueden ni deben sustituir al diagnóstico por imagen y deben usarse como complemento diagnóstico. No hay evidencia ni validez suficiente para defender el uso de test clínicos en el diagnóstico de las fracturas de pelvis o toraco-lumbares y por lo tanto futuras investigaciones deben centrarse en encontrar una regla de decisión diagnóstica para este tipo de fracturas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89147</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89147/files/TAZ-TFG-2018-774.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Test clínicos para la detección de fracturas. Revisión sistemática</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Clinical Tests for Fractures Detection. A Systematic Review</dc:title>
</oai_dc:dc>
