<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Burdío Pinilla, Fernando</dc:contributor>
    <dc:contributor>Sánchez Zalabardo, José Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Subirá Ríos, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2010</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: El gold estándar para la cirugía conservadora renal es la nefrectomía parcial abierta ampliando sus indicaciones con el paso del tiempo y la experiencia. La laparoscopia aporta a la cirugía conservadora renal los beneficios de la cirugía minimamante invasiva, pero presenta problemas debido a su complejidad técnica y sus complicaciones derivadas al respecto. Numerosos estudios van encaminados a que la NPL pueda reducir dicha dificultad técnica y minimizar sus índices de complicaciones en cuanto a sangrado, fistula urinaria e isquemia caliente por clampaje del pedículo vascular. Nuestro grupo ha diseñado un dispositivo asistido por radiofrecuencia (DARF) para la realización de la NPL  sin necesidad de clampaje ni manipulación del pedículo vascular.   MATERIAL Y MÉTODOS: El dispositivo consiste en un electrodo con sistema de corte a modo de cuchilla en el extremo distal, conectado a una fuente de radiofrecuencia y a un sistema de refrigeración interna mediante suero frio. Se realizaron 20 NPL en modelo porcino,en 2 grupos.  Grupo 1: 10 NPL mediante el uso del DRF sin clampaje del pedículo renal y sin uso de puntos de sutura. Grupo 2 con 10 NPL mediante técnica con clampaje de arteria renal, corte frio, sutura hemostática y de vías urinarias e interposición de material hemostático y finalmente cierre de parénquima renal. Se analizaron las variables intraoperatorias y tras supervivencia de 17 días con su correspondiente control se procedió a la necropsia para estudio de variables postoperatorias. Para conocer la presencia de fistula urinaria se empleo el test con azul de metileno y para conocer la viabilidad del riñón intervenido se realizó estudio histológico mediante NADH.    RESULTADOS: Grupo 1: sangrado: 15,5ml;tiempo de cirugía: 35,35min. fuga urinaria: 8/10 Grupo 2: sangrado 79,44 ml; tiempo de cirugía: 60,22 min. fuga urinaria: 1/9  Grupo 2: no hubo complicaciones mayores. Sin sangrado postoperatorio.  Vitalidad renal tras 17 días de supervivencia. Grupo 2: 1 nefrectomía por daño irreparable de la arteria renal. 2 casos de hematoma renal.  Vitalidad renal en todos los casos.   CONCLUSIONES: El dispositivo que presentamos consigue, en modelo porcino, simplificar la técnica quirúrgica disminuyendo significativamente el sangrado y el tiempo operatorio sin conseguir sellado de la vía urinaria.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5535</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/5535/files/TUZ_0176_subira_electrodo.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Nefrectomía</dc:subject>
    <dc:subject>laparoscopia</dc:subject>
    <dc:subject>radiofrecuencia</dc:subject>
    <dc:title>Comparación de dos métodos de nefrectomía parcial laparoscópica en modelo experimental porcino</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
