<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cuevas Salvador, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Pardos Viartola, Eva</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El uso de las TIC en la formación para el empleo y en el aprendizaje a lo largo de la vida, se ha convertido en estos últimos 15 años en una herramienta indispensable, más si cabe en la formación modalidad distancia. En este trabajo se pretende establecer la relación directa del uso de TIC con el incremento en las calificaciones de los alumnos y por ello, en el impacto en su aprendizaje y en la didáctica de la formación para el empleo. Así como en la relación de la satisfacción de los alumnos con su aprendizaje.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77419</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77419/files/TAZ-TFM-2018-468_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77419/files/TAZ-TFM-2018-468.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>La didáctica en la formación para el empleo: impacto de las TIC en los procesos de enseñanza aprendizaje en la formación no formal</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Didactic for on-the-job training: impact of ICTs on teaching-learning processes in non-formal training</dc:title>
</oai_dc:dc>
