<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Silanes, Óscar</dc:contributor>
    <dc:contributor>Dean Álvarez-Castellanos, Alejandro</dc:contributor>
    <dc:creator>Crespo Martínez de Quel, Eduardo</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El proyecto surge de la particularidad del emplazamiento en si mismo, un lugar que se encuentra en relación directa con la naturaleza sin dejar de lado la ciudad. El paisaje adquiere presencia y los usuarios dispone de la posibilidad de habitar un paisaje entre el entorno urbano y el natural. La parcela se encuentra delimitada en sus extremos por dos paseos, uno natural relacionado con el parque y otro urbano en conexión directa con la ciudad, inconexos, tanto física como conceptualmente. Se pretende que el proyecto cree esa conexión entre las dos partes y represente un hito reconocible en el paisaje, integrado con éste, y que otorgue una serie de espacios acordes al final del camino que permitan acabar de forma agradable el paseo realizado. La inquietud principal a la hora de realizar el complejo es la de generar una relación entre el edificio y el entorno inmediato a través del espacio público que actúa como elemento conector. En planta calle este espacio es el protagonista, donde una gran plaza permite la circulación , el paseo y el acceso a las viviendas localizadas en la gran pieza posterior. Los patios invitan a asomarse, descubrir y acceder al mundo de la planta inferior, un espacio más íntimo, acotado, que da acceso y sirve de conexión con el programa público. Las piezas que emergen del muro de gaviones albergan el programa público, donde cada una de ellas tiene un uso característico y una organización de espacios a doble o simple altura permite crear atmósferas y ambientes diferentes. Con una conexión directa con el parque, estos espacios permiten la relación entre naturaleza y espacio público.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78396</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Proyectos Arquitectónicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78396/files/TAZ-TFM-2018-1266_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78396/files/TAZ-TFM-2018-1266.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Complejo residencial para seniors en el Parque del Agua (Zaragoza)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Housing complex for seniors in Parque del Agua (Zaragoza)</dc:title>
</oai_dc:dc>
