<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bailón Luesma, Raquel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Ortega Giménez, Alfonso</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Antón, María del Carmen</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Una de las grandes epidemias de los países desarrollados es la enfermedad mental,&lt;br /&gt;entre las que se encuentra la depresión. Este trastorno causa una gran carga a la&lt;br /&gt;gente que la padece, además de la presión social y el gasto económico que representa.&lt;br /&gt;Durante muchos años se ha descrito en la literatura el habla de los depresivos&lt;br /&gt;como monótona, pausada, lenta o plana. En el presente trabajo se va a estudiar&lt;br /&gt;la posibilidad de caracterizar el habla depresiva gracias al análisis de un corpus de&lt;br /&gt;señales de voz adquiridas en sujetos con depresión y sus controles pareados. A su&lt;br /&gt;vez, este corpus de habla permite estudiar la respuesta al estrés en pacientes con&lt;br /&gt;depresión frente a la de los controles.&lt;br /&gt;En primer lugar se han obtenido características de la voz como la Frecuencia&lt;br /&gt;Fundamental (F0) o el Ratio de Actividad Vocal (VAR) para compararlas entre&lt;br /&gt;las poblaciones de estudio. A la vista de los resultados se puede afirmar que la&lt;br /&gt;proporción de tiempo hablado es mayor en los sujetos controles que en los depresivos&lt;br /&gt;para todos los niveles de estrés analizados.&lt;br /&gt;Por otro lado se han realizado análisis estadísticos pareados para comprobar la&lt;br /&gt;evolución de estos parámetros ante diferentes niveles de estrés. En este caso, tanto&lt;br /&gt;la mediana y el intervalo intercuartílico de la F0 como el VAR tienen capacidad de&lt;br /&gt;discriminar la respuesta al estrés en ambas poblaciones y diferentes incrementos de&lt;br /&gt;nivel de estrés.&lt;br /&gt;Se han estudiado varios parámetros relacionados con la Variabilidad de Ritmo Cardiaco&lt;br /&gt;(HRV) en estos mismos sujetos para determinar su capacidad de diferenciación.&lt;br /&gt;Al igual que ocurría con la voz, los sujetos controles y depresivos pueden distinguirse&lt;br /&gt;por características como el Ritmo Cardiaco (HR) o el Standard Deviation of the&lt;br /&gt;NN Intervals (SDNN) durante el estrés.&lt;br /&gt;Finalmente se han empleado parámetros de HRV para analizar la respuesta del&lt;br /&gt;Sistema Nervioso Autónomo (SNA) ante el estrés en pacientes con depresión y&lt;br /&gt;controles. Se ha comprobado que estos parámetros de HRV no cambian en pacientes&lt;br /&gt;tanto como lo hacen los controles en la respuesta al estrés.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84846</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Electrónica y Comunicaciones; Área de Teoría de la Señal y Comunicaciones</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84846/files/TAZ-TFM-2019-348.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ingeniería Biomédica</dc:subject>
    <dc:title>Análisis y estudio de un corpus de habla adquirido sobre personas con depresión</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis and study of a speech corpus acquired on people with depression</dc:title>
</oai_dc:dc>
