<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Serrat Moré, Dolores</dc:contributor>
    <dc:creator>Lafuente Casanova, Oscar Pedro</dc:creator>
    <dc:date>2009</dc:date>
    <dc:description>La violencia es un importante problema de Salud Pública en el mundo. Históricamente se ha relacionado con determinados colectivos y con diversos factores de riesgo: antecedentes de enfermedad mental, impulsividad, riesgo e intentos de suicidio, autolesiones, maltrato infantil, historial de abusos, problemas relacionados con alcohol, drogas y juego patológico, expediente judicial y trastornos de la personalidad. Para comprobar esta asociación se halló la prevalencia de estos factores en algunos grupos como los enfermos mentales, los drogodependientes y alcohólicos, los maltratadores, las prostitutas y los ludópatas. Los resultados obtenidos se compararon con un grupo control extraído de la población general. La muestra estaba compuesta por 1007 sujetos: 513 casos y 494 controles de la Comunidad Autónoma de Aragón. Todas las variables estudiadas tuvieron una prevalencia mayor en los grupos de riesgo que en la muestra de población general. La mayoría de los resultados fueron similares a los obtenidos en otras investigaciones.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4521</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/4521/files/TESIS-2010-016.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>violencia</dc:subject>
    <dc:subject>factores de riesgo psicosociales</dc:subject>
    <dc:subject>enfermedad mental</dc:subject>
    <dc:subject>alcohol</dc:subject>
    <dc:subject>drogas</dc:subject>
    <dc:subject>maltrato</dc:subject>
    <dc:subject>suicidio</dc:subject>
    <dc:subject>violence</dc:subject>
    <dc:subject>psichosocial risk factors</dc:subject>
    <dc:subject>mental disorder</dc:subject>
    <dc:subject>alcohol</dc:subject>
    <dc:subject>drugs</dc:subject>
    <dc:subject>assaultive behavior</dc:subject>
    <dc:subject>suicide</dc:subject>
    <dc:title>Las sombras de la condición humana</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
