<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Herrera Rodríguez, Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Gracia Villa, Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Rebollo González, Sarai</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>La colocación de un vástago protésico en el fémur produce un efecto, denominado remodelado óseo adaptativo, que se caracteriza por una disminución de la densidad mineral ósea del hueso. Se han señalado como causantes del remodelado factores mecánicos y biológicos. Los sucesivos diseños de artroplastia de cadera han pretendido evitar este efecto indeseable. En este estudio investigamos el comportamiento, a medio plazo, de dos modelos de vástago cementados, ABG II y VERSYS, sobre el remodelado óseo adaptativo. Para ello, determinamos mediante DEXA las variaciones de masa ósea que sufre el fémur proximal, tras la colocación de ambos vástagos, con un seguimiento de 5 años. Por otra parte, determinamos las variaciones mecánicas a que se ve sometido el fémur tras la colocación de los implantes mediante simulaciones con elementos finitos. La simulación mecánica incorpora los valores de masa ósea obtenidos en el seguimiento densitométrico. La correlación existente entre las variaciones de masa ósea y de tensiones mecánicas nos permitirán determinar la importancia del factor mecánico en la producción del remodelado adaptativo. Nuestros resultados indican que según el modelo protésico cementado utilizado, el patrón de remodelado adaptativo es diferente, puesto que en el modelo ABG II se produce un incremento significativo de masa ósea en las zonas 1 a 5, mientras que en el VERSYS ocurre en todas las zonas de Gruen, observando a los 5 años que el modelo anatómico origina un mayor incremento de masa ósea en la región metafisodiafisaria interna mientras que el modelo recto produce mayor incremento de masa ósea en la región diafisaria medial. Además se demuestra que dependiendo del modelo protésico implantado y la zona de Gruen estudiada, el remodelado adaptativo se determina como una respuesta al estímulo biomecánico que representa la modificación de las tensiones femorales que produce la colocación de un vástago femoral cementado, si bien, los vástagos femorales cementados ABG II y VERSYS no han producido un significativo fenómeno de puenteo de fuerzas, a diferencia de lo que ocurre con los modelos no cementados, por lo que podemos decir que en el caso de las prótesis cementadas estudiadas existen otros factores que actúan sobre el remodelado adaptativo periprotésico.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7072</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7072/files/TESIS-2012-045.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>biomecánica</dc:subject>
    <dc:subject>prótesis</dc:subject>
    <dc:subject>traumatología</dc:subject>
    <dc:subject>cirugía ortopédica</dc:subject>
    <dc:title>Influencia de la biomecánica en el remodelado óseo tras la implantación de un vástago femoral cementado</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
