<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>de Val Arnal, Jesús José</dc:contributor>
    <dc:creator>DUARTE DUARTE, JESUS</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo se centra en analizar que incidencia ha tenido la reforma laboral introducida en el año 2012 en las negociaciones de los convenios colectivos, las condiciones de trabajo y las relaciones laborales, en el marco de las empresas. El trabajo estudia la evolución que la legislación laboral ha experimentado haciendo hincapié en la negociación colectiva y en los convenios colectivos de empresa, debido al apoyo surgido tras la Reforma la Ley 3/2012, de 6 de julio (en adelante LRL2012). Se estudiará la reciente reforma laboral del año 2012 con respecto a los convenios empresariales. Se hará mención especial, también, a los procesos de inaplicación de las condiciones de trabajo como otro de los mecanismos de flexibilidad interna que junto a los convenios de empresa y su prioridad de aplicación en las relaciones laborales de empresa permiten aclimatarse a los vaivenes económicos de las mismas.  Se distinguirá entre los diferentes convenios colectivos existentes dentro de nuestro mercado laboral y la evolución de nuestra negociación colectiva en los últimos años, para poder justificar o analizar de una manera objetiva que ventajas o inconvenientes nos ofrece la aplicación prioritaria de determinados contenidos de los convenios colectivos de empresa.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63827</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63827/files/TAZ-TFG-2017-4331.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>Los Convenios colectivos de empresa: La gran apuesta de la Ley 3/2012, de 6 de julio.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The company collective agreements: The great bet of Law 3/2012, of July 6th.</dc:title>
</oai_dc:dc>
