<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ocabo Sanjúan, Jorge Jaime</dc:contributor>
    <dc:creator>Ariste Urquiza, Noelia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo de fin de grado tiene como objetivo descubrir y demostrar cuáles son los beneficios de los juguetes ópticos en el aprendizaje de las rutinas con alumnos con Necesidades Educativas Especiales. Habla de los juguetes ópticos y cuenta qué son, un poco de historia y los tipos que hay. También habla de las rutinas del aula y de los alumnos con necesidades educativas especiales, nos da una serie de información para conocer un poco más estos temas. Por otro lado, hay un caso práctico que se ha llevado a cabo en un aula de educación infantil con dos niños con Necesidades Educativas Especiales, uno de ellos tiene hidrocefalia y otro retraso en el desarrollo. Buscando información acerca de estos temas, me he dado cuenta de que a cada una de las etapas del dibujo de Lowenfeld se les puede asociar un tipo de juguete óptico, esto es debido a que en cada etapa del dibujo el niño va desarrollando distintas habilidades y capacidades, por lo que dependiendo del manejo y la complejidad del juguete óptico se puede llevar a cabo en una etapa de dibujo o en otra. Del juguete que más se habla es del Zootropo ya que he realizado la intervención con él.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87274</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87274/files/TAZ-TFG-2019-4696.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Juguetes ópticos para reforzar el aprendizaje de las rutinas en el aula para alumnos con NEE.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Optical toys for learning routines in the classroom for students with special education needs.</dc:title>
</oai_dc:dc>
