<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hernández Corchete, Sira</dc:contributor>
    <dc:creator>Mora Mohamed, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado versa sobre un proyecto de implantación de la modalidad de enseñanza a distancia, empleando la metodología e-learning, a la fase teórica del Curso de Mando Táctico del sistema de misiles HAWK. Este proyecto trata de responder a la necesidad del Regimiento de Artillería Antiaérea nº 74 de dar solución a dos problemas principales. En primer lugar, una merma en la calidad de la enseñanza producida por la pérdida de personal experto y experimentado en las diferentes materias que se imparten en el Curso, debido al actual sistema de vacantes vigente en las Fuerzas Armadas. En segundo lugar, la imposibilidad de contar con los Oficiales alumnos para cubrir las necesidades del servicio de la Unidad durante 9 semanas, ya que el Curso, actualmente impartido en su totalidad en la modalidad presencial, requiere que estos se mantengan en régimen de dedicación exclusiva. Para abordar el problema, se procede a estudiar las necesidades del personal de la Unidad a través de una serie de entrevistas y un cuestionario, cuyos resultados constatan que la metodología e-learning tiene numerosas ventajas y muy pocos inconvenientes. Como resultado del proyecto, se entrega al Regimiento una lista de personal docente experto en las materias que se imparten en el Curso. Este personal será el encargado de elaborar el material que, una vez introducido en un Entorno Virtual de Aprendizaje, será estudiado por los alumnos. Por otro lado, también se diseña una guía de procedimientos para hacer efectiva la implantación de la metodología e-learning en el Curso, así como una lista de recursos virtuales de utilidad para una Unidad HAWK.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89069</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89069/files/TAZ-TFG-2018-3989.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Implantación de la metodología e-learning en el Curso de Mando Táctico del sistema de Misiles HAWK</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Implementation of the e-learning methodology in the Course of Tactical Command of the HAWK missile system</dc:title>
</oai_dc:dc>
