<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cegoñino Banzo, José</dc:contributor>
    <dc:creator>Montolío Marco, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Según los expertos en este campo, las enfermedades oculares más graves son las que se originan en la retina. Actualmente muchas personas pierden la visión parcialmente, en casos extremos la pérdida puede ser total, debido a enfermedades degenerativas de la retina como la degeneración macular, la coroideremia o la retinosisquisis juvenil. Sin embargo, gracias a la estimulación eléctrica o neuroestimulación, es posible estimular las células de la retina y lograr restaurar, en mayor o menor medida según el estado de la enfermedad, la visión en pacientes ciegos. El conocimiento de cómo responden las células de la retina frente electroestimulación es limitado. Por lo tanto, es necesario desarrollar modelos predictivos de comportamiento que contribuyan a conseguir una mejor comprensión de las respuestas neuronales, consecuencia de la neuroestimulación aplicada, con el objetivo de diseñar estimuladores para la retina que sean capaces de mejorar la vida de los pacientes. El presente Trabajo Fin de Máster tiene por objeto proponer un modelo computacional de la retina humana mediante la utilización del método de los elementos finitos. Se desarrolla en profundidad el comportamiento biológico que define el fenómeno de la propagación del impulso eléctrico a través de las fibras nerviosas de la retina con el objetivo de mejorar el conocimiento sobre la conducción axonal. Se realizan varios modelos en el software COMSOL Multiphysics ya que permite integrar la electricidad en un cálculo mediante elementos finitos. Estos modelos consisten en diferentes configuraciones de un único axón amielínico situado en la capa de fibras nerviosas de la retina. Con la intención de obtener conclusiones relevantes, se realizan numerosos casos de estudio modificando diversos parámetros del modelo pudiendo obtener la importancia de cada uno de ellos en el comportamiento de la conducción del impulso nervioso en la retina. Por último, mediante el tratamiento de los datos experimentales proporcionados por el servicio de oftalmológica del Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza, tras realizar pruebas de tomografía de coherencia óptica sobre diversos pacientes, se crea un modelo completo de la capa de fibras nerviosas de la retina con una geometría real sobre el que se realizan diferentes simulaciones.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76290</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica; Área de Mec. de Medios Contínuos y Teor. de Estructuras</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76290/files/TAZ-TFM-2018-278.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ingeniería Mecánica</dc:subject>
    <dc:title>Simulación computacional de la retina humana. Aplicación del modelo a la electroestimulación</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Computational simulation of the human retina. Application of the model to electrostimulation</dc:title>
</oai_dc:dc>
