<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Luengo Gascón, Elvira</dc:contributor>
    <dc:creator>Pellicer Barco, Almudena</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La literatura infantil y juvenil (LIJ) sigue siendo uno de los factores que más influyen en el desarrollo de la infancia. Los cuentos populares  constituyen un vehículo que la LIJ utiliza para transmitir y moldear la ideología de la sociedad del momento. Los Hermanos Grimm son reconocidos como dos grandes autores del género y los cuentos de Blancanieves, La Cenicienta y La Bella Durmiente se erigen como tres grandes clásicos con mayor complejidad de la que aparentan.  El propósito de este trabajo consiste en  investigar y analizar sobre las concepciones y estereotipos de género presentes en las niñas y los niños que han sido transmitidos de generación en generación por los cuentos de Blancanieves, La Cenicienta y La Bella Durmiente de los Hermanos Grimm. Se utilizará una metodología con perspectiva de género desde el enfoque de la investigación-acción, incluyendo aspectos cuantitativos y cualitativos. Para ello se ha llevado a cabo una investigación en un centro de Educación Primaria con estudiantes de cuarto curso con el objetivo de comprobar la influencia en la concepción de género que tienen.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57127</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de la Lengua y la Literatura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57127/files/TAZ-TFG-2016-2987.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Príncipes y princesas en tres cuentos de los Hermanos Grimm: Blancanieves, Cenicienta y la Bella Durmiente. Investigación educativa sobre los estereotipos sexistas como modelos identitarios en la infancia del siglo XXI</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Princes and princesses of three brothers Grimm's tales: Snowwhite, Cinderella and Sleeping Beauty. Educational research on gender stereotypes as identity models upon infancy in the 21st century</dc:title>
</oai_dc:dc>
