<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gonzalo Callejo, Alberto Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>Clemente Macias, Gloria</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>A diferencia del diésel petróleo, la estructura química del biodiésel lo hace propenso a la oxidación &lt;br /&gt;durante el tiempo que permanece almacenado, lo cual implica un deterioro de la calidad de este &lt;br /&gt;combustible. Para cumplir con los estándares de calidad para la comercialización del biodiésel, &lt;br /&gt;generalmente se requiere de la adición de antioxidantes. Los fenoles sintéticos se han usado como &lt;br /&gt;antioxidantes terminadores de radicales libres, sin embargo, los fenoles de origen natural resultan &lt;br /&gt;una opción más interesante porque, igual que el biodiésel, tienen carácter renovable. En este trabajo, &lt;br /&gt;los antioxidantes se obtuvieron de la despolimerización de la lignina, la cual se obtiene de la lejía &lt;br /&gt;negra (o licor negro), subproducto de la industria de producción la celulosa y el papel. La &lt;br /&gt;despolimerización se llevó a cabo a distintas temperaturas de reacción (250-350°C) durante 1 hora. &lt;br /&gt;Adicionalmente, se estudió la presencia de ácido fórmico en el medio de reacción con el objetivo de &lt;br /&gt;reducir la repolimerización de los radicales libres. El producto obtenido de la despolimerización de &lt;br /&gt;la lignina fue extraído usando acetato de isopropilo como disolvente y mezclado con biodiésel con &lt;br /&gt;una dosis de aditivo del 1%. La estabilidad a la oxidación del biodiésel mejoró entre 45 y 550%, &lt;br /&gt;dependiendo del experimento, después de incorporar dichos aditivos. El mejor resultado se obtuvo &lt;br /&gt;con el aditivo producido a 325°C en presencia de ácido fórmico.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84982</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Química y Tecnologías del Medio Ambiente; Área de Ingeniería Química</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84982/files/TAZ-TFG-2019-3510.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Química</dc:subject>
    <dc:title>Mejora de la estabilidad a la oxidación del biodiésel mediante aditivos producidos a partir de lignina</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Improvement of oxidation stability of biodiesel through additives produced from lignin</dc:title>
</oai_dc:dc>
