<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González Ordovás, María José</dc:contributor>
    <dc:creator>Milián Alastruey, Ángela</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo se ha realizado un análisis sobre los diferentes factores que afectan e influyen en el clima ético de las organizaciones. Para ello, primero se han estudiado aquellas fuerzas externas a la organización, y por ello más difíciles de controlar por la misma. En segundo lugar, se han tratado las que emergen del interior de la empresa, estableciendo por último una serie de herramientas y políticas formales susceptibles de ser aplicadas por las organizaciones para conseguir el clima ético deseado. Previamente a todo el estudio, se ha procedido a realizar una delimitación conceptual del término ética (diferenciándolo de otros como la moral) y más concretamente, en explicar que entendemos por Ética empresarial.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57392</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Penal, Filosofía del Derecho e Historia del Derecho; Área de Filosofía del Derecho</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57392/files/TAZ-TFG-2016-949.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto Derecho - Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Ética empresarial: Análisis de los factores que influyen en el comportamiento moral de la organización y en clima ético de la empresa.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Business Ethics : Analysis of factors influencing moral behavior of the organization and ethical climate of the company.</dc:title>
</oai_dc:dc>
