<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Herguido Huerta, Francisco Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Aylagas Delgado, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Con objeto de abordar la problemática acarreada por el excedente de energía en periodos de baja demanda que atraviesan las energías renovables, en el actual proyecto se afronta una solución al almacenamiento de este tipo de energía. Para ello, se parte del concepto "Power to gas" pretendiéndose transformar esa energía en metano. Por un lado, es necesaria la presencia de H2 (que se obtendría previamente por electrólisis del agua, usando esa energía excedente procedente de fuentes renovables).  Por otro, la de CO2 atmosférico, de conocido efecto invernadero, procedente de procesos de combustión y/o captura. El trabajo estudia la obtención de CH4 mediante la reacción de Sabatier utilizando un reactor catalítico de lecho fluidizado. Se analizarán dos catalizadores soportados en alúmina, uno de níquel (10 % en peso) y otro de Rutenio (3 % en peso). El porcentaje está medido como cantidad de fase metálica presente en cada catalizador. Este trabajo plantea la evaluación del comportamiento de dichos catalizadores en condiciones idénticas. Para ello, se analizan dos variables principales: la influencia de la temperatura y el efecto de la presión parcial de los reactivos alimentados. La temperatura en el reactor está comprendida entre 400 ºC y 250 ºC (en intervalos de 25 ºC). La presión parcial de los reactivos se varía en función de la relación H2:CO2 en el rango de 2:1 a 6:1.  La hidrogenación se lleva a cabo tanto para corrientes de CO2 como de biogás sintético (mezclas CO2+CH4).</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77675</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Química y Tecnologías del Medio Ambiente; Área de Ingeniería Química</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77675/files/TAZ-TFG-2018-2586.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77675/files/TAZ-TFG-2018-2586_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Química</dc:subject>
    <dc:title>Metanación de CO2 con hidrógeno en lecho fluidizado para "upgrading" de biogás: análisis de catalizadores Ni/AL2O3 y Ru/AL2O3</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Methanation of carbon dioxide by hydrogen in fluidized bed for biogas upgrading: analysis of Ni/Al2O3 and Ru/AL2O3 catalysts</dc:title>
</oai_dc:dc>
