<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López del Hoyo, Yolanda</dc:contributor>
    <dc:creator>Huete Abadia,Francisco Javier</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La violencia de género se ha convertido en una de las grandes lacras de nuestra sociedad, ya se ha cobrado más de 1000 vidas desde que se han comenzado a contabilizar en 2003. Sin embargo, más allá de la violencia de género física o aquella que puede acabar en asesinato, existe un tipo de violencia de índole psicológica que es más difícil de visibilizar. El objetivo de este estudio es someter a crítica aquellos comportamientos y conductas normalizadas o entendidas como signo de amor que pueda suponer factor de riesgo en el fenómeno de la violencia de género. Para ello, se ha elaborado un cuestionario a partir de literatura especializada con acciones de la vida cotidiana en pareja que recogen variables como aislamiento, indiferencia emocional, acoso, control o celos, entre otros. Del mismo modo se han incluido elementos relacionados con el imaginario social, como pueden ser mitos e ideas rígidas sobre las relaciones de pareja. La baja concienciación en la población en torno a esta forma de violencia ha supuesto que se haya invisibilizado, siendo necesario promover las herramientas para ser identificada en sus primeros indicios. Los resultados obtenidos reflejan que todavía en la actualidad, existe una normalización de ciertos comportamientos en las relaciones de pareja, que podrían ser considerados como violencia de género psicológica.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85639</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Básica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85639/files/TAZ-TFG-2019-1677.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de las situaciones de riesgo de violencia de género psicológica en pareja</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the risks situations of psychological gender violence inside the couple</dc:title>
</oai_dc:dc>
