<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fernández Sola, Natividad</dc:contributor>
    <dc:creator>García-Rodeja Paricio, Marina</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La presente investigación se realiza y redacta con carácter de Trabajo de Fin de Grado y trata sobre la situación de los Menores no Acompañados y su protección. Se lleva a cabo un análisis del estado de la cuestión; en este sentido, se señalan los distintos instrumentos normativos internacionales, europeos y nacionales donde se recogen principios y normas los cuales proporcionan una especial protección a este colectivo de personas especialmente vulnerables y que deben ser respetados y tenidos en cuenta a la hora de tomar determinadas decisiones en los procedimientos en los que estos menores sean parte. La concordancia de las normas nacionales con las internacionales y europeas así como el análisis crítico de todas ellas será objeto de estudio bajo la óptica del interés superior del niño</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62307</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Público; Área de Der. Internacional Público y RR. Internacionales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62307/files/TAZ-TFG-2017-916.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>La protección de los Menores No Acompañados: descripción y análisis crítico.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Protection of Unaccompanied Minors: description and critical analysis.</dc:title>
</oai_dc:dc>
