<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>de Val Tena, Ángel Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Sanz Aranda, Marina</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo tiene como objeto de estudio los aspectos formales de una de las modalidades de despido más comúnmente usadas en España, el despido disciplinario. Dentro de dichas formalidades, el estudio se ha centrado en los requisitos ordinarios de la carta de despido, a saber, la mención de los hechos que motivan el despido y la fecha de efectos del despido. A lo largo del análisis, que ha versado básicamente sobre la doctrina y jurisprudencia existente en la materia, se ha tenido muy presente la finalidad última perseguida por el legislador a la hora de la imposición de dichas formalidades, cual es la defensa del trabajador afectado frente a la decisión tomada unilateralmente por la empresa.  Junto con dichos requisitos, se han examinado brevemente otros requisitos adicionales, entre los que cabría citar como ejemplos la comunicación de la decisión extintiva a los representantes de los trabajadores, el plazo para efectuar el despido y la necesidad de comunicación de la citada carta a través de los cauces legales pertinentes.  No cabe finalizar el presente estudio sin hacer un somero repaso de las vías de subsanación, ex-ante y ex-post, establecidas en caso de incumplimiento de los requisitos formales impuestos al empresario.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75302</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75302/files/TAZ-TFG-2018-1141.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Formalidades del despido disciplinario: la carta de despido</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Formalities of disciplinary dismissal: the dismissal letter</dc:title>
</oai_dc:dc>
