<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Moneva Abadía, José Mariano</dc:contributor>
    <dc:creator>Hernández Pajares, Julio César</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>Cada vez es más habitual la introducción de prácticas de Responsabilidad Social Corporativa (RSC) en la gestión de las empresas. En el caso de las PYMEs, este proceso se lleva a cabo en forma distinta a las grandes compañías, debido fundamentalmente a las estructuras de propiedad, dirección y organización propias.  El comportamiento socialmente responsable y desempeño de sostenibilidad de las PYMEs responde a factores internos como la actitud de los gestores que buscan una competitividad en el mercado en el desempeño de RSC y a factores externos como la respuesta a la influencia de grupos de interés. La falta de recursos y conocimientos de las prácticas de RSC explican los incentivos y promociones por parte de las entidades públicas y privadas para mejorar los conocimientos y mejora de su gestión de sostenibilidad. El objetivo de este trabajo es definir un modelo de comportamiento de las PYMEs que explique el desempeño de responsabilidad social corporativa y sostenibilidad, basado en la influencia de los grupos de interés, la postura estratégica de sus gestores y el nivel de los recursos económicos, tamaño e implementación de sistemas de gestión. Para esto la metodología usada considera el análisis de contenido de memorias de sostenibilidad y el estudio de casos para estudiar el desempeño de RSC en el contexto de la PYME. Los resultados señalan que el desempeño de RSC e información de sostenibilidad  de las PYME se encuentra en un nivel inicial y no considera un enfoque estratégico. Se requiere la promoción de entidades públicas y privadas para mejorar dicho desempeño.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7852</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7852/files/TESIS-2012-077.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>responsabilidad social corporativa</dc:subject>
    <dc:subject>memoria de sostenibilidad</dc:subject>
    <dc:subject>pequeña y mediana empresa</dc:subject>
    <dc:title>Factores de desempeño y de información de responsabilidad social corporativa en la pyme</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
