<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Viñegla, Alfonso</dc:contributor>
    <dc:creator>Rivera Sebastián, Blanca</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El trabajo consiste en el diseño e implantación de una herramienta de gestión denominada Cuadro de Mando Integral que está basada en el análisis estratégico de una organización, la formulación de nuevas estrategias y por último la implantación de las mismas. En este caso, he elegido la fundación Genes y Gentes para desarrollar dicha herramienta. El fin del trabajo es principalmente en realizar un mapa estratégico en el que se incluyen unos objetivos. Estos objetivos están divididos en cuatro perspectivas, Aprendizaje y Crecimiento, Procesos Internos, Clientes y Finanzas. Para la elaboración del mismo debo realizar los análisis DAFO Y CAME. Además hay que tener clara la misión, visión y valores de la fundación.  Con la realización de un mapa estratégico se consigue una visión gráfica de la organización  y el objetivo principal es conseguir una visión más amplia de la misma y de este modo establecer nuevas estrategias las cuales podrían ser tomadas por la organización.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60753</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/60753/files/TAZ-TFG-2017-258.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Diseño e implantación de la herramienta de gestión "Cuadro de Mando Integral" en la Fundación Genes y Gentes</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Design and implementation of the management tool “Balanced ScoreCard” in Genes y Gentes Foundation</dc:title>
</oai_dc:dc>
