<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Canales Lacruz, Inmaculada</dc:contributor>
    <dc:creator>Tabuenca Castejón, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El principal objetivo de esta investigación es analizar el grado de satisfacción del alumnado de 5º de Primaria al usar aplicaciones de Realidad Aumentada en el área de Educación Física, y, más concretamente, en actividades físicas en el medio natural. Para ello se ha usado una muestra de 37 sujetos (23 chicos y 14 chicas) con una media de edad de 10,46 años. Los instrumentos empleados para el desarrollo de la investigación han sido unos diarios de prácticas realizados por los propios alumnos, pertenecientes al CEIP Cortes de Aragón de Zaragoza, así como el análisis de contenido para el cual se ha usado el software QRS-NVIVO 12. Los resultados obtenidos ponen de manifiesto que el uso de la Realidad Aumentada en Educación Física genera un mayor nivel de satisfacción que de insatisfacción en el alumnado. Esto queda reflejado con un porcentaje del 85% de referencias satisfactorias codificadas, destacando la emoción e intriga, así como la utilidad que estas aplicaciones generan como las principales causas de esta satisfacción. Dejando al margen la insatisfacción con tan solo un 15% de referencias insatisfactorias codificadas, de las cuales se extraen los fallos en las aplicaciones como principal causante de la misma.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76473</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76473/files/TAZ-TFG-2018-4108.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Grado de satisfacción del alumnado sobre la aplicación de la realidad aumentada en las sesiones de actividades físicas en el medio natural</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Students’ level of satisfaction with the application of augmented reality during physical activity sessions in the natural environment</dc:title>
</oai_dc:dc>
