<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Muñoz Sánchez, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Lope Domingo, Alba María</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo fin de grado se han analizado las habilidades de selección de los inversores (smart-money effect) en fondos de renta variable nacional domiciliados en España en el periodo 2014-2017. En total se han considerado 131 fondos de inversión. Como metodología de análisis se ha utilizado la aproximación propuesta por Zheng (1999), consistente en comparar la performance financiera de distintas carteras de fondos, formadas a partir del comportamiento de sus flujos de dinero. Como medidas del resultado financiero se han considerado la rentabilidad mensual media obtenida por esas carteras, así como, medidas clásicas de performance financiera que incorporan el riesgo. Más concretamente, se han aplicado el ratio de Sharpe, el ratio de Treynor y el alfa de Jensen. Los resultados obtenidos son mixtos. De este modo, a partir de las carteras equiponderadas se observa que los inversores españoles no mejoran sus resultados financieros con sus decisiones de selección de fondos. Sin embargo, cuando atendemos a los resultados de las carteras ponderadas por el volumen del flujo de dinero experimentado por cada fondo, sí que se observa evidencia empírica de smart-money effect.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85541</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85541/files/TAZ-TFG-2019-1931.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>Efecto ``smart-money´´ entre los inversores de fondos de inversión de renta variable nacional españoles</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">"Smart money" effect among investors of Spanish national variable income investment funds.</dc:title>
</oai_dc:dc>
