<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>ROMERO TOBAR, LEONARDO</dc:contributor>
    <dc:contributor>CALVO CARILLA, JOSE LUIS</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Salazar, Elisa Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La presente investigación traza los itinerarios de la incorporación de la obra de Franz Kafka a la vida cultural española, desde su primera presencia en España, en la década del veinte, hasta el momento de su definitiva canonización y asimilación, en los años sesenta. Se ha estructurado el análisis en dos ámbitos: la recepción editorial, crítica y cultural de la obra kafkiana, por un lado, y su recepción productiva, esto es, su adopción creativa en la literatura española, por otro. Previamente, se presentan unas consideraciones en torno a la universalidad de Kafka y al fenómeno de su universalización, imprescindibles para contextualizar el caso español. Se ofrece, en definitiva, una historia reflexiva, crítica y contextualizada de la recepción española de la obra de Franz Kafka, desde su comienzo hasta la etapa de su generalización, analizando la evolución diacrónica de las distintas tendencias receptivas. Se han sentado, así, las bases del proceso histórico por el que Kafka se dio a conocer y fue finalmente integrado en la cultura española.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/79495</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Española</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/79495/files/TESIS-2019-116.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>historia de la literatura española</dc:subject>
    <dc:subject>teoria analisis y critica literarios</dc:subject>
    <dc:subject>estilo y estetica literarios</dc:subject>
    <dc:subject>sociologia de la literatura</dc:subject>
    <dc:title>La recepción de la obra de Franz Kafka en España (1925-1965)</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
