<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fabra Garcés, Luis A.</dc:contributor>
    <dc:creator>Coronas Pellicer, David</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Con el objeto de realizar una valoración a dos empresas del sector vitivinícola a través de sus cuentas anuales, se han elegido las sociedades Barón de Ley y Bodegas Riojanas. Para llevar a cabo el estudio, se procederá a explicar brevemente el sector al que pertenecen e identificar las empresas seleccionadas. Posteriormente se centrará en el análisis contable de ellas, donde se hará el estudio del fondo de maniobra de la empresa, y de una serie de ratios de liquidez, de tesorería, de rentabilidad económica y de rentabilidad financiera, entre otros.&lt;br /&gt;Se tratan de dos bodegas que se dedican a la elaboración de diferentes tipos de vino, de las que analizaremos un análisis valorativo de dichas empresas, para obtener su valor y poder compararla con otras mediante diferentes métodos, entre los que se encuentran los que están basados en el balance, y dentro de él, en el valor contable, valor sustancial y CPNE. Otros métodos también utilizados son la cuenta de resultados, métodos mixtos y en el descuento de flujos de fondos, dando especial importancia a este último. Todos ellos intentan determinar el valor de la empresa mediante diferentes técnicas.&lt;br /&gt;Para finalizar, se compararán las valoraciones llevadas a cabo en ambas empresas con la que hace el mercado, y podremos extraer las pertinentes conclusiones.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84917</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84917/files/TAZ-TFG-2019-3822.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>Valoración de empresas: Barón de Ley y Bodegas Riojanas.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Business valuation: Barón de Ley and Bodegas Riojanas.</dc:title>
</oai_dc:dc>
