<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ruidíaz Peña, Mercedes</dc:contributor>
    <dc:creator>Sanz González, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción. El cáncer de mama es un problema de salud, en la actualidad se ha incrementado su incidencia a nivel mundial y supone la primera causa de muerte en las mujeres en los países occidentales. Los factores de riesgo que influyen en su aparición son genéticos y ambientales, siendo el sexo (mujer) el factor más determinante en el desarrollo de este tipo de neoplasia. En la mayor parte de los casos se lleva a cabo el tratamiento quirúrgico, lo que conlleva un empeoramiento en su calidad de vida. Por ello, es necesario tratar las complicaciones con las que se encuentran tras la intervención quirúrgica. Objetivo principal. Diseñar un programa de educación para la salud dirigido a mujeres intervenidas quirúrgicamente por cáncer de mama, para mejorar la calidad de vida y reducir el impacto de la enfermedad por medio de los cuidados de enfermería desde Atención Primaria. Metodología. Para la realización del programa, se ha llevado a cabo una búsqueda bibliográfica en diferentes bases de datos científicas (artículos  en español, inglés y portugués de 2007 hasta la actualidad), páginas web científicas y libros de la biblioteca  de  la  Facultad  de  Ciencias  de  la  Salud.  Conclusiones. Con la realización de este programa de educación para la salud, se ha potenciado la función docente de enfermería, logrando aumentar los conocimientos de las participantes acerca de las secuelas físicas y psicológicas, llevando a cabo un enfrentamiento más eficaz de la enfermedad.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88989</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88989/files/TAZ-TFG-2019-642.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Neoplasia de mama</dc:subject>
    <dc:subject>Cáncer de mama</dc:subject>
    <dc:subject>Calidad de vida</dc:subject>
    <dc:subject>Diagnóstico</dc:subject>
    <dc:subject>Tratamiento</dc:subject>
    <dc:subject>Sexualidad</dc:subject>
    <dc:subject>Cuidados de enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud: mejora de la calidad de vida en mujeres intervenidas quirúrgicamente por cáncer de mama.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Program: Improvement of the quality of life in women surgically operated due to Breast Cancer.</dc:title>
</oai_dc:dc>
