<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lorenzo Lacruz, Juan</dc:contributor>
    <dc:creator>Rodríguez Gracia, Sandra</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo Fin de Grado gira en torno a dos ejes importantes de la sociedad actual: la escuela rural y la educación inclusiva, ambos en continua transformación.  A través de este trabajo, se trata de ofrecer una visión, por separado, de cómo ha evolucionado el concepto de escuela rural hasta la actualidad, y de qué se entiende por educación inclusiva y cómo se ha llegado hasta dicho término. Además, se ha analizado la perspectiva de estos términos desde la legislación, tanto a nivel estatal como autonómico. Posteriormente, se realiza un estudio de indagación empírica basado en un centro en concreto con el fin de contextualizar el trabajo y analizar cómo se favorece la inclusión en esa escuela rural, tratando de averiguar cómo la teoría revisada anteriormente se refleja en la realidad escolar. La observación, el análisis de documentos, la realización de entrevistas cualitativas y las conversaciones informales, han sido los instrumentos utilizados para la obtención de la información y la posterior realización del trabajo. Las conclusiones y la discusión de los resultados obtenidos, evidencian el carácter inclusivo natural de la escuela rural.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88081</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Didáctica y Organización Escolar</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88081/files/TAZ-TFG-2019-2258.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>La inclusión en la escuela rural de Aragón. El caso de Ariño</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Inclusion in the rural school of Aragon. The case of Ariño</dc:title>
</oai_dc:dc>
