<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Montañes Grado, Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Palacián Pérez, Ariadna</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Con la realización de este trabajo se pretende reflexionar sobre la relación que existe entre la disciplina del Trabajo Social y la práctica deportiva, siendo la Responsabilidad Social Corporativa y la transmisión de valores los vehículos que he elegido para unir a ambas prácticas.  El problema detectado antes de comenzar el trabajo es el riesgo de exclusión social que sufre el colectivo de las personas con discapacidad intelectual (DI). De esta manera, se pretende investigar sobre la influencia de la práctica deportiva en la inclusión social, realizando un análisis de LaLiga de Fútbol Genuine. LaLiga de Fútbol Genuine es una iniciativa integradora de Responsabilidad Social que tiene como objetivo la integración del colectivo DI mediante la práctica del fútbol. Esta iniciativa es organizada por la Asociación Deportiva de LaLiga de Fútbol Profesional a través de su Fundación.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85651</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85651/files/TAZ-TFG-2019-1646.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>El deporte: un factor útil para la inclusión social. Análisis de LaLiga Genuine Santander.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Sport: a useful factor for social inclusion. Analysis of the Genuine League Santander.</dc:title>
</oai_dc:dc>
