<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Caudevilla Polo, Santos</dc:contributor>
    <dc:creator>Builes Egea, Dorian</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la terapia manual es efectiva en el aumento del rango de movimiento (ROM), la disminución del dolor y la mejora de la función en pacientes con artrosis de rodilla. La aplicación de técnicas de tracción grado III son las más indicadas en este tipo de pacientes por sus características clínicas: dolor, rigidez, disminución del ROM y la capacidad funcional. Objetivos: el objetivo de este estudio es diseñar y ejecutar un plan de intervención fisioterápico, basado en la evidencia científica. Se encamina a una readaptación funcional de la marcha y actividades de la vida diaria en la mayor brevedad posible, en una paciente que acude a consulta con diagnóstico médico de artrosis de rodilla, la cual ha recibido tratamiento de electroterapia ambulatorio sin resultados. La limitada bibliografía acerca del abordaje de terapia manual en este tipo de pacientes hace de este estudio una posible línea de investigación. Metodología: diseño intrasujeto de un caso clínico (n=1) de tipo AB. Se realizó una valoración fisioterápica inicial junto con la ejecución de pruebas funcionales y cuestionarios para establecer un diagnóstico fisioterápico y el consiguiente plan de intervención en fisioterapia con fines de recuperación funcional, el cual tuvo 7 sesiones en 4 semanas. Desarrollo: tras el plan de intervención fisioterápico se produjo un aumento del rango de movimiento en la rodilla izquierda de 20°, en la rodilla derecha de 18°; el EVA disminuyó de 5 a 0, el Tug test de 16 segundos a 10.2 y el WOMAC disminuyó en sus tres apartados. Conclusiones: el tratamiento en terapia manual en este sujeto fue efectivo para ganar rango de movimiento, disminuir el dolor y mejorar la función.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90328</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90328/files/TAZ-TFG-2017-771.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Tratamiento de terapia manual en un paciente con osteoartrosis de rodilla</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Manual Therapy Treatment in One Patient with Knee Osteoarthritis</dc:title>
</oai_dc:dc>
