<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ruiz Baña, María Luisa</dc:contributor>
    <dc:creator>Urriza Arpal, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo se recoge un estudio acerca del concepto tributario de Establecimiento Permanente en relación con el auge de las empresas tecnológicas que son capaces de operar en diferentes países con gran facilidad. La tributación de estas empresas está en tela de juicio por parte de muchos países y organismos internacionales, que sin embargo no parecen encontrar una solución definitiva. A lo largo de estas líneas el lector encontrará un análisis de la situación de este concepto desde una perspectiva nacional e internacional, así como la valoración de un Impuesto sobre Servicios Tecnológicos como solución temporal hasta la modificación completa del concepto de Establecimiento Permanente.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90156</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho Financiero y Tributario</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90156/files/TAZ-TFG-2019-2808.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Retos del establecimiento permanente en el economía digital: Con especial atención a la modifiación del concepto y alternativas para su tributación</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Challenges of permanent establishment in the digital economy: With special attention to the modification of the concept and alternatives for its taxation</dc:title>
</oai_dc:dc>
