<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gascón Pérez, Faustino Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Ripoll Bujeda, Verónica</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La pancreatitis canina es una enfermedad cuya capacidad diagnóstica, en los últimos años, ha ido en aumento gracias al desarrollo de técnicas como el cPLI y a la mayor experiencia de los clínicos que realizan ecografía abdominal. El tratamiento de la pancreatitis, en cualquier especie, es un ámbito todavía en estudio y en el que se siguen produciendo avances. Recientemente ha habido cambios en el manejo nutricional de la enfermedad; recomendándose ahora la instauración temprana de la nutrición enteral, en contradicción con lo que se recomendaba años atrás. En el presente trabajo abordamos todos los métodos diagnósticos, así como el tratamiento más actualizado de la pancreatitis canina; para concluir finalmente con una serie de preguntas que al clínico le pueden surgir, definiéndonos en lo que, a nuestro entender, y tras revisar bibliografía relacionada, es el mejor modo de afrontar la enfermedad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57246</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57246/files/TAZ-TFG-2016-1589.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Últimos avances en el tratamiento de la pancreatitis aguda en el perro</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Latest advances in treatment of acute pancreatitis in dogs</dc:title>
</oai_dc:dc>
