<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ceamanos Llorens, Roberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Mené Soler, Diego</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El crecimiento del capitalismo en la Europa del siglo XIX se tradujo en la necesidad de encontrar nuevos mercados y materias primas. Esto llevó, en la Conferencia de Berlín de 1885, a la repartición y control directo de África por parte de los países europeos. La ocupación del territorio africano vino a unirse a otro proceso que había estado tiempo desarrollándose, la captura de africanos, que eran esclavizados en América. La conjunción de estos factores terminó provocando una respuesta de los que los sufrían, siendo una de estas respuestas el panafricanismo. Nacido en América a finales del siglo XIX, el panafricanismo, en sus comienzos, luchaba por terminar con la discriminación para con el negro, y no fue hasta mediados del siglo XX que esta ideología se trasladó a África para luchar por la descolonización y la búsqueda de la unión del continente. The growth of European capitalism in 19th century resulted in the need to find new markets and raw materials. This led to the distribution and direct control of Africa by European countries at the Berlin Conference of 1885. The African territory occupation came to join another process which have been developing for some time, the capture of Africans who were enslaved in America. Both factors had the answer of ones who suffer them, and one of this replies were the pan Africanism. Born in America at the end of the 19th century, pan Africanism first objective were fought racial discrimination against black people. It wasn´t until mid-twentieth century when pan Africanism moved to Africa to end colonization and get the union of the continent.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75147</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75147/files/TAZ-TFG-2018-1979.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>El Panafricanismo La búsqueda de la unidad africana</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Panafricanism The search for the african unity</dc:title>
</oai_dc:dc>
