<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Beltrán Almería, Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Sanz Casasnovas, Olga</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La Vida de Pedro Saputo de Braulio Foz es la novela aragonesa más representativa del folclore de esta tierra, una obra única entre sus contemporáneas debido a su transgresión conceptual y estilística.  Este hecho ha provocado que, a lo largo de mucho tiempo, su caracterización haya sido imprecisa. Ha sido considerada una novela costumbrista, e incluso, ejemplar, lo que ha limitado su integridad artística. En el presente trabajo vamos analizar lo grotesco y sus representaciones en dicha obra a partir de las consideraciones de M. Bajtín sobre esta categoría estética. Para ello, estudiaremos la recurrencia de tres series –la comida y la bebida, los excrementos y la sexualidad– y observaremos las relaciones simbólicas entre las mismas. Nuestro objetivo es demostrar que nos encontramos ante una novela grotesca, con las limitaciones que la Modernidad presenta, y ampliar su horizonte estético de lectura.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85783</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Lingüística General e Hispánica; Área de Teoría de la Literatura y Literatura Comparada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85783/files/TAZ-TFG-2019-1265.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filología Hispánica</dc:subject>
    <dc:title>Lo grotesco en la Vida de Pedro Saputo.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Grotesque in Vida de Pedro Saputo.</dc:title>
</oai_dc:dc>
