<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Usoz Otal, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Magallón Marco, María del Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo se intenta realizar una aproximación al estudio, concepto, definición, proceso y fases de blanqueo de capitales; Normativa aplicable; Régimen sancionador; Características que presenta actualmente; Consecuencias económicas, políticas y sociales que tiene dicho fenómeno. Se analiza además una visión mediante el conocimiento de los medios utilizados para realizar el blanqueo, por medio del estudio de los registros contables de los grupos organizados de actividades delictivas. Finalmente se recoge una información detallada acerca de las obligaciones de los sujetos y organismos existentes que actúan como medios de prevención del blanqueo de capitales y de la financiación del terrorismo mediante sus objetivos, principios y reglas generales que vinculan a los distintos sujetos obligados. Con todo ello, se analizará la importancia de la contabilidad en el proceso de detección del blanqueo, en el procedimiento de la instrucción y su valor como prueba en el proceso judicial. Ya que la documentación contable incautada en un proceso judicial, tiene dos orígenes: la derivada de operaciones lícitas, y por tanto, que aplica la legislación contable oficial vigente, y los registros ocultos sobre operaciones ilícitas, y por tanto, realizados de forma no académica, con el objetivo de mostrar una percepción clara, precisa y detallada de uno de los problemas actualmente difíciles de combatir como es el blanqueo de capitales y financiación del terrorismo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78527</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Economía Aplicada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78527/files/TAZ-TFG-2019-123.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>Blanqueo de capitales en un mundo globalizado</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Money laundering in a globalized world</dc:title>
</oai_dc:dc>
