<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Jerez Abajo, Enrique</dc:contributor>
    <dc:contributor>Delgado Orusco, Eduardo</dc:contributor>
    <dc:creator>Sanz Palomar, Clara</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El proyecto se ubica en Tiermas, un pueblo abandonado del que sólo quedan los muros. Su ubicación privilegiada frente al embalse de Yesa solo es conocida por el usuario una vez que se llega al borde tras atravesar el pueblo.  El proyecto nace con la intención de acompañar este recorrido, descubriendo los espacios existentes en torno a los cuales se organizaban las antiguas construcciones, y de establecer una relación entre lo que queda y lo que se coloca, generando nuevos espacios.  La zona de actuación queda delimitada por las preexistencias exteriores de los espacios existentes seleccionados, y se establece una conexión entre ambos extremos.  La implantación del proyecto se realiza en bandas longitudinales, que favorecen la conexión entre las preexistencias, antes mencionada. De este modo, se resuelve el gran desnivel existente entre la zona de llegada y el borde del pueblo (10m) con una sucesión de bancales con muro de piedra que salvan pequeñas alturas del terreno. El tratamiento del terreno permite un recorrido accesible para el usuario, al mismo tiempo que genera distintas escalas de espacio público. Se diferencian dos zonas: una pública, que alberga los usos administrativos y de actividades para el usuario, y otra privada, las viviendas.  Estas zonas son las que en el estado actual quedaban delimitadas por las únicas tres calles intramuros rectas  en el sentido este-oeste (Calle de la Iglesia, del centro y de la Carnicería). La zona pública se ubica próxima al acceso del pueblo. Está compuesta por cinco bandas longitudinales que ocupan casi la totalidad del espacio del bancal. Cada banda se abre sólo en sus extremos, enfocando, gracias a la cubierta inclinada, al espacio contenido por la preexistencia, y se cierra a lo largo de la banda mediante muros estructurales de madera enfatizando esta dirección. La zona privada aparece una vez atravesada la zona pública, pero las bandas, que antes ocupaban casi la totalidad del espacio, pierden densidad, apareciendo los dos extremos de una banda por bancal.  De este modo, la implantación sigue manteniendo la idea de ciudad en torno a plazas, con espacios de relación en su interior. Existen dos tipologías: una que se genera a raíz del muro de piedra que conforma el bancal, y otra, prefabricada de madera, que se apoya sobre ésta, como recuerdo a los materiales tradicionales más presentes en el lugar con los que se construía.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78422</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Proyectos Arquitectónicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78422/files/TAZ-TFM-2018-1188.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78422/files/TAZ-TFM-2018-1188_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Senior cohousing en Tiermas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Senior cohousing in Tiermas</dc:title>
</oai_dc:dc>
