<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Canales Lacruz, Inmaculada</dc:contributor>
    <dc:creator>Pueyo López, Eva</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de la investigación es conocer las experiencias de los exalumnos de la Escuela Rural de Used (Zaragoza) acerca del área de Educación Física y de las actividades físicas no formales que tuvieron lugar en la etapa de Educación Primaria. La población objeto de estudio seleccionada está compuesta por 14 sujetos, todos ellos ex-alumnos de este centro rural. Para poder llevar a cabo la investigación, se han utilizado dos instrumentos: las entrevistas en profundidad y el análisis de contenido, cuya información ha sido tratada mediante el software NVIVO10. El 84% de las vivencias están relacionadas con la Educación Física, mientras que las actividades físicas no formales representan un 16%. Los recuerdos más significativos para la muestra se relacionan con el contexto, los contenidos y con el aspecto lúdico desarrollado en el área de Educación Física en la etapa de Educación Primaria. Los resultados obtenidos resaltan la similitud entre la Educación Física experimentada en un centro rural a la impartida en un centro urbano, sin tener en cuenta el contexto ideal que se nos presenta.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37009</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/37009/files/TAZ-TFG-2015-3965.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Vivencias de los exalumnos de la escuela rural de Used sobre la Educación Física y las actividades físicas no formales en la etapa de Educación Primaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
