<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mainar Jaime, Raúl Carlos</dc:contributor>
    <dc:contributor>Sevilla Romeo, Eloisa</dc:contributor>
    <dc:creator>Marín Fuentes, Elena</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Uno de los problemas que genera grandes pérdidas en la producción porcina es la incidencia de diarreas en la transición.  Muchas de estas diarreas son producidas por bacterias intestinales E.Coli y E.Coli enterotoxigénico, favorecidas por el cambio d e dieta brusco. A lo largo del tiempo se han tratado y prevenido con antibioterapia creando cepas resistentes a dosis terapéuticas y principios activos, lo que supone un riesgo para la salud animal y pública. Con el fin de reducir su uso, algunas empresas han desarrollado medio alternativos como los ácidos grasos que introducen en los piensos. El objetivo principal es demostrar los beneficios sobre la flora intestinal del consumo de ácidos grasos en el pienso durante la transición con la comparación de recuentos de las bacterias E.Coli y E.Coli enterotoxigénico durante la transición, producido por el consumo de ácidos grasos en el pienso, frente a un grupo control con alimentación estándar. Al comienzo del estudio se seleccionan 90 animales y separan en tres grupos de 30: Control (pienso habitual + óxido de zinc), T1 (ácido butírico encapsulado en el pienso habitual), T2 (ácido fórmico monoesterificado en el pienso habitual); ambos ácidos con funcionalidad antimicrobiana demostrada. Se procesan muestras fecales al comienzo y final de la transición, se siembran  las disoluciones de las muestras y se evalúa el  crecimiento de E.Coli teniendo en cuenta el peso de los animales.  Identificación por PCR de los factores de virulencia de E.Coli y E.Coli enterotoxigénico y comparación entre principio y final de transición.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77590</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77590/files/TAZ-TFG-2018-2919.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Uso de ácidos orgánicos para el control de la colibacilosis en cerdos de transición</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Use of organic acids for the control of colibacilosis in pigs in the nursery period</dc:title>
</oai_dc:dc>
