<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vicente Rodríguez, Germán</dc:contributor>
    <dc:creator>Cacho Martínez, Adrián</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo principal del presente estudio fue evaluar si la tecnología de electroestimulación (EMS) mejora el rendimiento agudo de la fuerza dinámica e isométrica. Los participantes fueron 20 chicos estudiantes que solían entrenar habitualmente en el gimnasio, con edades comprendidas entre 20-30 años. La fuerza de prensión manual se midió con un dinamómetro y para la capacidad de salto se realizaron tres test (SJ, CMJ y SH) que se evaluaron con la aplicación para móviles MyJump®. Para ello se diseñaron cuatro protocolos de calentamiento orientados al trabajo de potencia; uno clásico, otro con EMS global a 30Hz, otro a 100Hz y el último con EMS analítica (Compex®). Todos los protocolos tenían una duración de 4 minutos y los ejercicios que hicieron eran similares. Los test se realizaron antes de comenzar con las intervenciones (medida basal, dato control), justo después de cada calentamiento y una hora después. Los resultados obtenidos muestran que en todas las pruebas realizadas y en todas las variables estudiadas, los valores más altos se dieron con un calentamiento de EMS; ya sea analítica para dinamometría, el SJ y el SH, o global para el CMJ, con diferencias significativas entre alguno de los momentos dentro de cada intervención (p ≤0,05). Del mismo modo, estos valores disminuyen incluso por debajo del valor basal tras una hora del calentamiento excepto para el Compex® sin darse diferencias significativas con el momento Post (p ≤0,05). Así pues, con un calentamiento de EMS se puede llegar mejorar el rendimiento agudo de la capacidad de salto y la fuerza de prensión manual, factores determinantes de múltiples disciplinas deportivas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77564</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77564/files/TAZ-TFG-2018-3433.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>La electroestimulación puede influir de manera aguda en el rendimiento de la capacidad de salto y de la fuerza de prensión manual.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Electrostimulation may influence the acute performance in jumping ability and handgrip strength.</dc:title>
</oai_dc:dc>
