<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lucha López, Ana Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Sánchez Oliván, Ana María</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: Los grandes avances tecnológicos y los cambios en los modelos de producción de las últimas décadas han dado lugar a la introducción de los sistemas de trabajo a turnos con el fin de poder garantizar unos servicios continuados durante las 24 horas. Estos turnos de trabajo forman parte de las condiciones laborales y tienen una repercusión directa sobre la salud. La población sanitaria y en concreto los profesionales de enfermería, son uno de los colectivos más afectados por este sistema de trabajo, aspecto que tiene una repercusión sobre su salud física, psicológica, familiar y social, sin olvidarnos de las repercusiones negativas que tiene en la seguridad y en la calidad asistencial de los pacientes. OBJETIVO: Analizar el impacto que tiene la rotación de turnos y la nocturnidad en la salud del personal de enfermería del Hospital General San Jorge de Huesca.  MÉTODO: Estudio observacional, descriptivo transversal sobre una muestra de 120  profesionales de enfermería del Hospital General San Jorge de Huesca, que desarrollan su actividad en unidades de hospitalización, servicios especiales y consultas externas, con una permanencia mínima de dos años en turno fijo o turno rotatorio. La recogida de datos se realizó mediante el cuestionario ISTAS 21(CoPsoQ), versión media, adaptada y validada al español del cuestionario de Copenhague. Los datos fueron procesados con el programa estadístico SPSS V.22.0. RESULTADOS: Se recogieron 120 cuestionarios cumplimentados. La tasa de respuesta fue del 100%. . En la distribución por sexo predominaron las mujeres (87,9%).  Los profesionales del turno rotatorio mañana/tarde/noche (MTN) presentaron las peores puntuaciones para todas las dimensiones estudiadas frente a los del turno de mañana (M) que obtuvieron las más favorables. Excepto en las dimensiones inseguridad, exigencias emocionales, influencia y posibilidad de desarrollo el resto de las dimensiones estudiadas indican asociaciones estadísticamente significativas con el turno rotatorio MTN. La dimensión claridad de rol fue la peor valorada donde los tres grupos estudiados obtuvieron una puntuación desfavorable. CONCLUSIONES: Los profesionales de enfermería con turno rotatorios están expuestos a unas condiciones laborales que tienen más efectos negativos sobre su salud. El turno rotatorio especialmente el que incluye nocturnidad influye de manera negativa en la salud, la conciliación laboral/familiar y la percepción de los riesgos psicosociales. PALABRAS CLAVE: riesgos psicosociales, conciliación laboral, enfermería, salud, trabajo nocturno, trabajo a turnos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78469</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78469/files/TAZ-TFM-2017-652.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Iniciación a la Investigación en Ciencias de la Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Impacto del trabajo a turnos en la salud y la conciliación laboral/familiar del personal de enfermería en el Hospital General San Jorge de Huesca</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Impact of shift work in the health and conciliation professional and familiar,  of the nursing staff in the Hospital General San Jorge de Huesca</dc:title>
</oai_dc:dc>
