<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Comín Comín, Magdalena Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Enguita Domínguez, José María</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Objetivo principal fue elaborar un plan de tratamiento fisioterápico tras una fractura abierta conminuta de paleta humeral izquierda tratada con  osteosíntesis.   Metodología: el diseño del estudio es descriptivo, experimental terapéutico longitudinal e individual. Tras la evaluación inicial de distintas variables como dolor (EVA), edema, balance articular y muscular, y valoración funcional de extremidad superior con la encuesta DASH, se diseñó un tratamiento que se realizó durante 3 meses y se basó en la aplicación de distintas técnicas manuales (masaje, movilizaciones pasivas, autoasistidos y activos por parte del paciente y activos resistidos), de electroterapia (ultrasonidos, infrarrojos y corrientes), de ejercicios de propiocepción y la aplicación de distintos tipos de vendajes.   Desarrollo: A lo largo del tratamiento se realizó la valoración del dolor por medio de la escala EVA; y para el estado musculo-esquelético, los balances articulares y musculares. La valoración funcional (DASH), para valorar el grado de funcionalidad en las actividades de la vida diaria, solo se realizó al final. Se observó una reducción del dolor, un aumento del rango articular y del balance muscular, una mejora del control neuromuscular además de una recuperación de la capacidad funcional del miembro superior.   Conclusiones: los resultados finales de todas las variables controladas fueron satisfactorios excepto que no se consiguió la amplitud máxima de la flexión de hombro y flexo-extensión del codo por la deformidad ocasionada por la fractura, pero esto, aunque no afectó a la recuperación de la funcionalidad de la extremidad superior para las actividades de la vida diaria si afectó a su incorporación laboral&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94884</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94884/files/TAZ-TFG-2016-822.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Tratamiento fisioterápico en fractura abierta de paleta humeral</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy Treatment in Humeral Palette´S Open Fracture</dc:title>
</oai_dc:dc>
