<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Arbués Dieste, Ana Cristina</dc:contributor>
    <dc:creator>González Zubiri, Guillermo</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El objeto del estudio abarca la evolución histórica de la regulación referente al sistema de protección social de los trabajadores por cuenta propia y la conversión del derogado Régimen Especial Agrario en el Sistema Especial de Trabajadores Agrarios por Cuenta Propia. En segundo término se aborda el campo de aplicación, afiliación, altas, bajas y cotización de la regulación vigente del Régimen Especial de Trabajadores Autónomos considerando algunas de las variaciones legales que se han producido recientemente en estas materias. En tercer lugar, el presente trabajo estudia las particularidades del Sistema Especial de Trabajadores Agrarios Por Cuenta Propia respeto de los trabajadores autónomos no incluidos en este Sistema. Por último expreso mis conclusiones críticas sobre la regulación objeto de estudio y posibles sugerencias de mejora del modelo de protección social para trabajadores autónomos&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88809</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88809/files/TAZ-TFG-2020-049.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>AFILIACIÓN, ALTAS, BAJAS Y COTIZACIÓN EN EL RÉGIMEN ESPECIAL DE TRABAJADORES AUTÓNOMOS. SINGULARIDADES DEL SISTEMA ESPECIAL DE TRABAJADORES POR CUENTA PROPIA AGRARIOS</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">AFFILIATION, REGISTRATIONS, CANCELLATIONS AND CONTRIBUTIONS TO THE SPECIAL REGIME FOR SELF-EMPLOYED WORKERS. SINGULARITIES OF THE SPECIAL SYSTEM FOR SELF EMPLOYED FARM WORKERS</dc:title>
</oai_dc:dc>
