<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aibar Lete, Joaquín</dc:contributor>
    <dc:creator>Cirac Pérez, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En Aragón, el viñedo para vinificación ocupa 36.470 hectáreas, mayoritariamente conducidas en espaldera, lo que favorece el manejo pero dificulta la escarda y el tratamiento de malas hierbas. El control químico más frecuente es el realizado con glifosato sobre las líneas. El tratamiento reiterado con la misma sustancia activa, selecciona individuos resistentes a la misma y el tratamiento no es eficaz. Este trabajo está motivado por esta problemática. Se ha llevado a cabo en una parcela de Viñas del Vero, en Barbastro (Huesca). Realizando tres ensayos en este trabajo, un tratamiento en campo con seis productos de pre-emergencia, otro con ocho productos de post-emergencia y el último en invernadero, repitiendo estos ultimos productos solamente contra Conyza. Además se evaluó la eficacia de glifosato con distintas dosis, en invernadero, sobre tres especies del género Conyza. Los tratamientos de pre-emergencia que mejor controlaron las distintas especies arvenses, y las poblaciones de Conyza, fueron flazasulfuron y la orizalina. En cuanto a los herbicidas de post-emergencia, se puede afirmar que los que mejor control realizaron, con una única aplicación, fueron la carfentrazona, el dicuat, el piraflufen y la mezcla de ácido perlargónico con glifosato. Los tratamientos realizados con los herbicidas de post-emergencia en invernadero nos muestran que a excepción del dicuat, ninguno de ellos consigue controlar satisfactoriamente las poblaciones de Conyza, aunque esta sustancia activa tuvo un rebrote en la especie C. bonariensis. Los tratamientos realizados en invernadero, sobre Conyza, con las distintas dosis de glifosato, han evidenciado, que para realizar un control satisfactorio de las poblaciones, las dosis necesarias deben ser superiores a las recomendadas por el ministerio, del orden de 4 u 8 veces.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85794</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Producción Vegetal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85794/files/TAZ-TFG-2019-912.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>viñedo</dc:subject>
    <dc:subject>conyza</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Agroalimentaria y del Medio Rural</dc:subject>
    <dc:title>Control químico de malas hierbas en viñedo para vinificación. Caso del género Conyza.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Chemical control of weeds in vineyards. Case of the gebu Conyza.</dc:title>
</oai_dc:dc>
