<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Remón Martín, Laura</dc:contributor>
    <dc:contributor>Perchés Barrena, Sara</dc:contributor>
    <dc:creator>Escorihuela Gómez, Eva</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La Agudeza visual estereoscópica (AVE) es un parámetro subjetivo que se mide normalmente en la práctica clínica diaria para detectar estrabismos, ambliopías o para valorar la visión binocular después de un tratamiento tales como cirugía refractiva o adaptación de lentes de contacto monovisión. El objetivo de este trabajo es estudiar la influencia del de la monovisión (monocular) en la estereopsis medida en visión lejana en pacientes présbitas. Para ello, se han utilizado lentes positivas de diferente cuantía (¬¬¬¬+1.00 D, ¬¬¬¬+2.00 D y ¬¬¬¬+3.00 D y se han evaluado a 18 personas. Los resultados obtenidos demuestran que la AVE disminuye a medida que aumenta el desenfoque generado. El 88,88% de los sujetos del estudio con lente de +3.00D no tuvieron AVE, en cuanto a los sujetos con la lente de +2.00D el 77,78% de los sujetos no tuvieron AVE. A partir de los resultados obtenidos, se puede deducir que el mínimo desenfoque que no afecta a la AVE es un desenfoque de +1.00 D.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76778</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Física Aplicada; Área de Optica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76778/files/TAZ-TFG-2018-3138.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Óptica y Optometría</dc:subject>
    <dc:title>Efecto del desenfoque en la medida de la estereopsis en visión lejana en pacientes présbitas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The effect of defocus on stereopsis for far vision in presbyopes</dc:title>
</oai_dc:dc>
