<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Abadía Escario, Lorenzo</dc:contributor>
    <dc:creator>León Herrero, Christian</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo Fin de Grado tiene como objetivo analizar las posibles alternativas al sistema actual de designación de los vocales de origen judicial del Consejo General del Poder Judicial. Para ello, se procede al estudio de las diferentes reformas efectuadas sobre el mismo desde su creación en el año 1980 que representan diferentes modelos propuestos por el legislador, observando su incidencia sobre la independencia judicial y su repercusión en la carrera judicial. Asimismo, procede estudiar las virtudes y defectos de dichos sistemas con el objetivo de desarrollar posibles soluciones a cuestiones concretas además de una eventual reforma en profundidad del órgano de gobierno de los jueces. Finalmente se recogen los avances más recientes de los grupos parlamentarios en este ámbito así como diversas propuestas efectuadas durante los últimos años como alternativas al sistema actual por algunos autores de larga trayectoria con el objetivo de lograr un Consejo más independiente y funcional.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90217</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Público; Área de Derecho Constitucional</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90217/files/TAZ-TFG-2019-1178.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>La reforma del sistema de designación de los vocales judiciales del Consejo General del Poder Judicial</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The reform of the system for appointing judicial members of The General Council of the Judiciary</dc:title>
</oai_dc:dc>
