<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bustamante , Juan Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Arana Franco, Alba</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La empatía es una de las competencias emocionales más determinantes para el desarrollo de nuestro cerebro, para nuestro bienestar emocional y para nuestras relaciones sociales, lo cual influye directamente en los procesos de enseñanza-aprendizaje. Aún con todo ello, todavía hay cierto desconocimiento sobre su desarrollo evolutivo concreto y qué influencia tiene en los seres humanos, así como los procesos que se activan en el cerebro cuando sentimos empatía y las áreas cerebrales implicadas. Con todo esto, el objetivo principal es revisar teóricamente el concepto de empatía desde un punto de vista neurocientífico y neuroeducativo, comprendiendo así, la influencia que tiene esta en el desarrollo del niño a nivel individual y social, cómo influye en este desarrollo la familia, y cómo repercute todo ello en el contexto escolar. Para después crear una serie de premisas neuroeducativas que permitan el abordaje de esta competencia en el aula. Estas premisas están orientadas al docente, pero también hay alguna indicación para la familia, por su papel clave en el desarrollo de la empatía. Por ende, es necesario que los docentes contemplen en sus prácticas educativas las competencias socio-emocionales, para optimizar el desarrollo global de sus alumnos, teniendo en cuenta para ello la neuroeducación.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95156</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95156/files/TAZ-TFG-2020-3126.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Aportaciones neuroeducativas para trabajar la empatía en Educación Infantil: una revisión teórica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Neuroeducational contributions for adressing empathy in preschool: a review</dc:title>
</oai_dc:dc>
