<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Calvo Garcia, Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Arlettaz, Fernando Emmanuel</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>La tesis doctoral realiza un estudio interdisciplinar centrado en las categorías de la filosofía política y jurídica, la dogmática jurídica y la sociología del derecho. Pone en relación cuatro categorías fundamentales: secularización, pluralismo religioso, libertad religiosa y neutralidad de la esfera pública. Una especial atención es prestada a los estándares de derecho internacional en relación con la libertad religiosa.  El estudio se realiza en dos niveles. Por un lado, un nivel teórico en el que se reconstruyen los conceptos nombrados y se muestran sus relaciones recíprocas, tanto en contextos de Modernidad como de Posmodernidad. Por otro lado, un nivel de aplicación de ese marco general al estudio de casos conflictivos específicos (el uso de símbolos religiosos en las escuelas, la enseñanza de determinadas asignaturas que se consideran contrarias a las convicciones religiosas de los padres, etc.) y se extraen conclusiones que se ponen en relación con la perspectiva más general del nivel anterior.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9687</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Penal, Filosofía del Derecho e Historia del Derecho</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/9687/files/TESIS-2012-121.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>filosofía del derecho</dc:subject>
    <dc:subject>filosofía política</dc:subject>
    <dc:subject>sociología del derecho</dc:subject>
    <dc:subject>derechos humanos</dc:subject>
    <dc:title>Secularización y pluralismo religioso</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
