<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bambo Naya, Raimundo</dc:contributor>
    <dc:creator>González Alastuey, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El principal objetivo de este trabajo es el de ahondar en cuestiones relacionadas a cómo las ciudades en las que vivimos nos influyen emocional y perceptivamente, siendo así capaces de modificar nuestros comportamientos. A través del estudio de tres ciudades en las que se ha tenido la oportunidad de vivir, estudiar y trabajar, trato de sugerir cómo un usuario se ve condicionado por los espacios que le rodean, por tanto cómo la arquitectura y el urbanismo funcionan como herramienta de construcción de la psicología de los mismos. Trabajo en paralelo desde la documentación recopilada en cada una de las ciudades durante mi estancia en ellas y desde fuentes bibliográficas de todo tipo que se consideran pertinentes y que complementan cada una de las reflexiones. Planteo un acercamiento a cada uno de los casos de estudio a diferentes escalas, comenzando con la percepción de la ciudad en el primer contacto con ella para continuar profundizando en cada uno de los elementos que la componen. Todo ello sin perder de vista al usuario que las vivencia.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87268</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Urbanística y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87268/files/TAZ-TFG-2019-4712.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Cuaderno de viaje. Cuatro años de experiencias urbanas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Travel diary. Four years of urban experiences</dc:title>
</oai_dc:dc>
