<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Weidisch, Roland</dc:contributor>
    <dc:contributor>Castro Corella, Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Collado Pérez, María</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>Se pretende incrementar las prestaciones de una espuma basada en resinas epoxi para realizar una función en el mercado como aislante térmico, más concretamente como material ignífugo. Se potencia el uso de biopolímeros, es decir, materias primas sostenibles, con el objetivo de ir sustituyendo espumas que actualmente están en el mercado y están compuestas por algún componente petroquímico. En este caso esta resina epoxy está basada en ácidos grasos procedentes del aceite de lino. Los objetivos del proyecto son determinar los aditivos adecuados y los procesos de fabricación para que además de adquirir propiedades ignífugas, mantenga unas buenas propiedades funcionales como viscosidad baja, alta resistencia mecánica, baja conductividad térmica y muy baja toxicidad. Para llevar a cabo dicho objetivo, ser revisarán inicialmente proyectos anteriores que trataron esta bioespuma, para seleccionar el aditivo adecuado se revisará la literatura correspondiente, y para evaluar sus propiedades y capacidad de elaboración se realizarán ensayos reológicos, mecánicos y de comportamiento al fuego.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8788</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencia y Tecnología de Materiales y Fluidos; Área de Ciencia de los Materiales e Ingeniería Metalúrgica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/8788/files/TAZ-PFC-2012-528.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>resina epoxi</dc:subject>
    <dc:subject>aditivo ignfífugo</dc:subject>
    <dc:subject>biopolímero</dc:subject>
    <dc:subject>Ingeniero Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Nueva bioresina ignífuga para el desarrollo de materiales celulares</dc:title>
    <dc:type>TAZ-PFC</dc:type>
</oai_dc:dc>
