<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Menal Puey, Susana</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Olivero, Kevin Jesús</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Actualmente, la obesidad supone un importante problema de salud pública debido a su alta prevalencia. Según la OMS, más de mil millones de personas padecen sobrepeso, y trescientos millones son obesas.  Para frenar este aumento, es necesario identificar los factores causales de la obesidad y desarrollar estrategias dietéticas de control. Así, muchas investigaciones muestran que los cambios en la microbiota intestinal pueden estar involucrados en el tratamiento de la obesidad, y proponen como estrategia dietética, la administración de microorganismos vivos, conocidos como probióticos, como mejora en la evolución de la misma. Sin embargo, existen otros estudios que no han hallado evidencias significativas de mejora. Con el fin de rebatir estas aportaciones, el objetivo principal del presente trabajo es realizar una revisión bibliográfica de los principales ensayos clínicos realizados con probióticos en el ámbito de la obesidad y su tratamiento. Para ello, se ha seguido una estrategia de búsqueda y selección de artículos relacionados con el tema y, se han expuesto organizadamente los resultados obtenidos, para destacar unas conclusiones.  Se ha podido observar que existen numerosos productos enriquecidos con cepas probióticas que ejercen un papel positivo sobre el perfil lipídico de los pacientes obesos y por ende, un papel muy importante en el tratamiento de la obesidad. Sin embargo, sus efectos sobre la pérdida directa de peso corporal no son tan claros y necesitaría de mayores investigaciones al respecto.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77583</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Nutrición y Bromatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77583/files/TAZ-TFG-2018-3073.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Nutrición Humana y Dietética</dc:subject>
    <dc:title>Influencia de los probióticos en la obesidad: revisión bibliográfica.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Influence of probiotics in obesity: bibliographical review.</dc:title>
</oai_dc:dc>
