<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cámara Izquierdo, Concepción de la</dc:contributor>
    <dc:contributor>Lobo Satué, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia García, Patricia</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN. La depresión geriátrica y la demencia suponen un importante problema de salud pública. Varios estudios en la bibliografia sugieren que la depresión puede ser un factor de riesgo de demencia, sin embargo los resultados hasta la fecha actual no son concluyentes. Los objetivos del presente trabajo fueron examinar, en una muestra representativa de población general &gt;55 años: 1) el efecto de la depresión como factor de riesgo de demencia, y 2) el efecto de distintas características clínicas y evolutivas ce depresión sobre el riesgo de demencia METODOLOGÍA. Este trabajo se desarrolla en el contexto del Proyecto ZARADEMP, un estudio epidemiológico longitudinal llevado a cabo en Zaragoza (España). En el estudio de base se entrevistaron 4803 sujetos. Para los análisis de demencia incidente a lo largo de 5 años seguimiento, eliminamos los sujetos con síntomas deterioro cognoscitivo y/o demencia en el estudio de base, quedando nuestra muestra constituida por 3864 sujetos "libres de síntomas cognoscitivos". Para el diagnóstico de depresión en el estudio de base, utilizamos la entrevista clínica estandarizada Geriatric Mental State (GMS-AGECAT); el diagnóstico de demencia incidente y, separadamente, de demencia tipo Alzheimer (DTA), se llevó a cabo por un panel de psiquiatras expertos de acuerdo a criterios DSM-IV. Para los principales análisis estadísticos utilizamos Modelos de Regresión de Cox. RESULTADOS. En nuestro estudio, la depresión no es un factor de riesgo significativo de demencia global ni de DTA tras controlar por las distintas variables de confusión. Sin embargo, los sujetos con depresión subsindrómica tienen un riesgo de demencia global dos veces mayor y los sujetos con depresión mayor tienen un riesgo de DTA cuatro veces mayor, respecto a los sujetos no deprimidos. CONCLUSIONES. Nuestros resultados confirman el mal pronóstico asociado a la depresión subsindrómica referido en estudios previos, y subrayan la importancia de su estudio y diagnóstico. El principal hallazgo de este estudio es que la depresión mayor incrementa el riesgo de DTA. El reto para futuras investigaciones es averiguar si el tratamiento de la depresión mayor puede prevenir el desarrollo de DTA.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16926</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/16926/files/TESIS-2014-091.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>psiquiatría</dc:subject>
    <dc:subject>geriatría</dc:subject>
    <dc:subject>epidemiología</dc:subject>
    <dc:title>Depresión y demencia incidente</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
