<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Irusta Alderete, Silvia</dc:contributor>
    <dc:contributor>Meier, Johann</dc:contributor>
    <dc:creator>Castrillón García, Mariana</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>Los objetivos principales de este trabajo se han centrado en la obtención de nanopartículas superparamagnéticas (óxido de hierro y nanoaleaciones con alta magnetización) y su detallada caracterización estructural, física y magnética. También se estudió la escalabilidad del método de síntesis propuesto, a fin de definir un sistema de producción acorde con la necesidad de nanopartículas para su aplicación en la preparación de nanocompuestos; ya que la mayor parte de los métodos de síntesis de nanopartículas superparamagnéticas reportados en la literatura se refieren a la obtención de nanopartículas de magnetita, en particular magnetita dirigida a aplicaciones en biomedicina. Por otra parte, son más escasos los estudios que se han reportado sobre la síntesis y caracterización de nanopartículas bimetálicas con comportamiento superparamagnético. Así mismo se planteó el desarrollo de un nanocompuesto de matriz polimérica con propiedades magnéticas mediante la adición de nanocargas magnéticas. De esta manera se pretende contribuir al conocimiento de las técnicas de incorporación de cargas magnéticas y métodos de dispersión en matrices poliméricas, a fin de facilitar información para el diseño racional de materiales que puedan ser utilizados como dispositivos para aplicaciones tecnológicas. Se evaluó el efecto de la dispersión de las nanopartículas sobre el comportamiento magnético del nanocompuesto.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9918</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Química y Tecnologías del Medio Ambiente</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/9918/files/TESIS-2012-151.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>polímeros compuestos</dc:subject>
    <dc:subject>magnetismo</dc:subject>
    <dc:subject>aleaciones</dc:subject>
    <dc:subject>ciencias tecnológicas</dc:subject>
    <dc:title>Síntesis de nanopartículas magnéticas y su aplicación en nanocompuestos de matriz polimérica con propiedades magnéticas</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
