<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Falcón Miguel , David</dc:contributor>
    <dc:creator>Monlat Gil, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El siguiente estudio se basa en la investigación de la conducta verbal de dos entrenadores de diferente nivel; un entrenador con nivel III del cadete división de honor S.D.Huesca y muchos años de experiencia y el otro con nivel II de la U.D.Biescas de Regional Preferente y con apenas experiencia. Una vez obtenidos los datos, se analiza la conducta verbal de ambos entrenadores. Acabada la investigación aparecen diferencias significativas entre los mensajes emitidos por uno y otro entrenador, podemos observar como hay diferencias notables en la cantidad de mensajes emitidos por cada entrenador y el objetivo de estos. Como conclusión resaltar la importancia que tiene la conducta verbal del entrenador en el fútbol, sobretodo en categorías inferiores.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77576</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77576/files/TAZ-TFG-2018-3259.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de la conducta verbal de dos entrenadores de fútbol y su relación con el nivel formativo y la experiencia profesional.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the verbal bahavior of two football coaches and their relationship with the training level and the professional experience.</dc:title>
</oai_dc:dc>
