<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Villaverde Díaz de Tuesta, Ana Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Bajouich, Hind</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>El Servicio de Encuentro Familiar Aragón, es un servicio público y gratuito, trabaja en beneficio del menor y para su protección. Es decir, un punto de encuentro, es en definitiva: un espacio neutral, donde los padres separados o divorciados entregan a su hijo al otro ex cónyuge sin tener que tratar con él. Aunque en realidad no es un simple punto de encuentro sino que trabaja con los usuarios (progenitores y menores) y con las relaciones entre ellos, para mejorar la comunicación entre los padres en beneficio del nuevo sistema familiar y su funcionamiento, para conseguir una mejor adaptación al nuevo sistema familia. Al realizar las practicas en este servicio, tuve la ocasión de conocer diversos casos y  diferentes realidades, en materia de intervención profesional. Por eso he planteado realizar un trabajo de fin de grado en modo de “Sistematización de una experiencia de intervención profesional de Trabajo Social”, para analizar la metodología utilizada, la evolución y los efectos positivos y negativos en los menores y sus familiares al utilizar este servicio. Lo planteo desde una perspectiva teórica, con el objetivo de mejorar la intervención profesional del trabajador social dentro de un equipo multidisciplinar.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9038</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/9038/files/TAZ-TFG-2012-640.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>La realidad y la eficacia de los servicios de encuentro familiar</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
