<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rapún López, Marta</dc:contributor>
    <dc:creator>Gómez Bernal, Andrés</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este estudio es comparar los hábitos saludables de adolescentes que practican o no algún deporte, junto con la influencia del entorno deportivo, familiar o escolar en el fomento de estos hábitos saludables. Una vez analizados estos datos, se concluirá si los adolescentes que practican deporte tienen mejores hábitos que los que no practican, además de observar si estos hábitos son fomentados desde el propio club, la escuela o la familia. Tras dicho análisis, se propondrá un proyecto o actividad para fomentar la adherencia a dichos hábitos saludables teniendo en cuenta los entornos analizados anteriormente.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88108</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88108/files/TAZ-TFG-2019-1804.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de los hábitos saludables en el alumnado de Educación Secundaria Obligatoria del colegio La Salle Montemolín. La influencia del entorno deportivo, familiar y escolar.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of healthy habits in the Salle Montemolin’s Secondary School. Influence of sport enviroment, family and school.</dc:title>
</oai_dc:dc>
