<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lebrero Berna,María Eugenia</dc:contributor>
    <dc:creator>Pujol Alarcón, Anna</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La diabetes mellitus es una de las enfermedades endocrinas más frecuentes en la especie canina. Se caracteriza por la incapacidad del organismo para sintetizar o utilizar insulina, hormona producida en el páncreas que tiene una importante función reguladora del metabolismo puesto que se encarga de favorecer que las células capten la glucosa de la sangre. Los perros con diabetes mantienen un estado de hiperglucemia en el tiempo que a nivel ocular genera una activación de la ruta del sorbitol. Dicha sustancia actúa como agente hiperosmótico atrayendo agua al interior del cristalino, generando una de las patologías oculares más frecuentes que son las cataratas y la neuropatía diabética, pero están descritas muchas otras complicaciones menos conocidas como la queratoconjuntivitis seca, uveítis, glaucoma, desprendimiento de retina y retinopatía diabética. Dichas complicaciones oculares comprometen la calidad de vida del animal, ya que se acompañan de pérdida de visión, molestia y dolor ocular. Incluso pueden llegar a causar daños irreversibles y/o  ceguera. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86886</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86886/files/TAZ-TFG-2019-4366.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Revisión bibliográfica de las complicaciones oculares en pacientes diabéticos de la especie canina</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Bibliographic review of ocular complications in diabetic patients of the canine species</dc:title>
</oai_dc:dc>
