<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Chico, David</dc:contributor>
    <dc:creator>Escar Otín,Arturo</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Se parte de la idea de que el ser humano es, por naturaleza un ser tecnológico, consecuencia de su capacidad innata para ensimismarse y abstraerse, que le permite inventar y aplicar un repertorio de actos para adaptar el medio a sus necesidades. Es mediante este proceso como obtiene lo que no está en la naturaleza. Esta característica tecnológica se ha acentuado con el paso del tiempo hasta llegar a la situación actual, donde los efectos que la tecnología tiene sobre nuestra forma de vida son mayores y más profundos que en ninguna otra época anterior.  Dado que la tecnología es una constante en el desarrollo humano, pero perfila de modo especial este momento, se pretende descubrir las particularidades concretas de esta tecnología actual que la singularizan frente a épocas anteriores. Es la finalidad general de este trabajo.  Para lograr este propósito, se hace un recorrido por diferentes elementos de nuestra sociedad actual que pueden ser la respuesta a una tecnología actual generadora de temores productora de discrepancia importantes. Tras precisar el significado de términos claves en el tema, se realiza un breve análisis para contextualizar la propia tecnología en la historia de la humanidad. Se entran a valorar efectos del impacto tecnológico en nuestra sociedad, tanto a nivel natural como social. El deterioro del medio ambiente y el poder que proporciona el enorme avance tecnológico al ser humano son cuestiones que se abordan en este apartado.  Posteriormente, se abordan algunos aspectos del planteamiento transhumanista y sus expectativas tecnológicas para el futuro del ser humano. La controversia que generan dichos planteamientos se materializa en las figuras de Jürgen Habermas, Michael Sandel y Francis Fukuyama, que desde su óptica particular cada uno expone sus desacuerdos ante estos planteamientos bioprogresistas. La conclusión, que recoge las particularidades detectadas a lo largo de las reflexiones anteriormente expuestas respecto al perfil tecnológico actual, refleja la necesidad tanto de una actitud como de un pensamiento responsable y cauteloso respecto a nuestro entorno y nosotros mismos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76420</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76420/files/TAZ-TFG-2018-4292.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filosofía</dc:subject>
    <dc:title>Transformaciones en la era tecnológica:Transhumanismo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Transformations in technological era:Transhumanism</dc:title>
</oai_dc:dc>
