<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Honrubia López, Francisco Manuel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Larrosa Poves, José Manuel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Polo Llorens, Vicente</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Iñigo, María Aránzazu</dc:creator>
    <dc:date>2005</dc:date>
    <dc:description>El glaucoma es una enfermedad crónica que afecta al nervio óptico. Su frecuencia, gravedad y la existencia de tratamientos efectivos para frenar su evolución hacen que el diagnóstico precoz de la misma sea muy importante. El láser confocal de barrido Heidelberg Retina Tomograph (HRT) es una herramienta diagnóstica novedosa que permite realizar un estudio estructural y topográfico de la cabeza del nervio óptico. Esta tesis valora las diferencias encontradas entre los parámetros estructurales que aporta el HRT II medidos en distintos grupos poblacionales ( 101 ojos normales, 247 ojos hipertensos oculares y 102 ojos con glaucoma), grupos definidos por los resultados de la perimetría automatizada convencional (PA); también evalúa los parámetros morfológicos con mayor eficacia diagnóstica entre los que aporta la prueba (mejor equilibrio sensibilidad-especificidad), y correlaciona los resultados estructurales del nervio óptico con los funcionales obtenidos por PA en los distintos grupos de sujetos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/3214</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/3214/files/TESIS-2009-047.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>glaucoma</dc:subject>
    <dc:subject>diagnóstico</dc:subject>
    <dc:subject>HRT</dc:subject>
    <dc:subject>nervio óptico</dc:subject>
    <dc:subject>diagnosis</dc:subject>
    <dc:subject>optic disk</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación de la cabeza del nervio óptico mediante láser confocal de barrido (Heidelberg Retina Tomograph II) en las fases iniciales del glaucoma.</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
