<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mallén Martín, Elena María</dc:contributor>
    <dc:creator>Navarrete García, Belén</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El TFG intenta dar respuesta a la importancia que tiene la etapa de la Educación Infantil como medio de intervención para llevar a cabo la aplicación de programas de Atención Temprana. Además, se lleva a cabo una reflexión sobre la importancia de las familias en el proceso, tanto de su implicación como participación en éste.Por ello, el trabajo consta de tres partes: una primera parte en la que se detallan las características mas importantes de la Atención Temprana (concepto, legislación, ámbito de aplicación, destinatarios, etc.); una segunda parte explicando la importancia que tiene la educación infantil como medio para llevar a cabo los programas de AT; y, por último, una reflexión sobre la participación e implicación de las familias en el proceso de AT.  &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95185</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Didáctica y Organización Escolar</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95185/files/TAZ-TFG-2020-3052.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Atención Temprana: La importancia de su aplicación en la etapa de Educación Infantil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Early Support: The usefulness of its performance in Preschool stages</dc:title>
</oai_dc:dc>
