<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sáenz Royo, Eva</dc:contributor>
    <dc:creator>Marañón Mombiela, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El Jefe del Estado en España se erige como símbolo de la unidad y permanencia del Estado. A él corresponde arbitrar y moderar el funcionamiento de las instituciones, la representación del Estado español y las demás funciones que la Constitución y las leyes le encomiendan. Como en otras monarquías que encontramos en la perspectiva comparada, la Constitución española de 1978 proclama la irresponsabilidad e inviolabilidad de la figura del Rey. El análisis de los recientes pronunciamientos jurisprudenciales surgidos a partir de las demandas de filiación extramatrimonial presentadas contra el Rey Don Juan Carlos I nos dirige hacia un estudio en profundidad de esta prerrogativa enunciada en el artículo 56.3 de la Carta Magna, así como a su posible colisión con otros derechos fundamentales y principios rectores.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75335</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Público; Área de Derecho Constitucional</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75335/files/TAZ-TFG-2018-069.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Irresponsabilidad regia: una reflexión a partir de las demandas de filiación frente al Rey</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Inviolability of the King: a reflection from the demands on the filiation versus the King</dc:title>
</oai_dc:dc>
