<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Faure Nogueras, Eduardo Jaime</dc:contributor>
    <dc:contributor>Gimeno Orna, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>García García, María Blanca</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN:  La enfermedad tiroidea autoinmune se define con la presencia de anticuerpos antitiroideos (AcTg, AcTPO, AcTSHR). Normalmente se asocia con disfunción tiroidea pero también puede haber normofunción tiroidea. La gastritis crónica autoinmune puede coexistir con la enfermedad tiroidea autoinmune en el síndrome poliglandular autoinmune tipo 3b. Las consecuencias de una gastritis crónica autoinmune pueden ser importantes ya que se asocia con atrofia  de mucosa gástrica, déficit de vitamina B12, hierro, metaplasia intestinal, tumores carcinoides y adenocarcinoma gástrico, por lo que es muy importante hacer un diagnóstico precoz. HIPÓTESIS: La prevalencia de gastritis crónica autoinmune en pacientes con enfermedad tiroidea autoinmune puede ser muy importante y por lo tanto justifica un despistaje; y así desarrollar una estrategia diagnóstica para seleccionar a aquellos pacientes con mayor probabilidad de gastritis crónica autoinmune y poder justificar la necesidad de realizar una endoscopia y optimizar su rentabilidad. OBJETIVOS: PRINCIPALES: 1) Estimar la prevalencia de GCA en pacientes con EAT. 2) Validar una estrategia diagnóstica para seleccionar pacientes que se beneficiarían de la realización de endoscopias. SECUNDARIOS: 1) Determinar factores predictivos de la presencia de anticuerpos anticélula parietal positivos en pacientes con enfermedad tiroidea autoinmune. 2)  Determinar factores predictivos de gastritis crónica autoinmune en pacientes con enfermedad tiroidea autoinmune. 3) Establecer la eventual relación entre hipergastrinemia e hipercalcitoninemia en pacientes con enfermedad tiroidea autoinmune. DISEÑO DEL ESTUDIO: - PRIMERA FASE: estudio transversal  con dos vertientes: descriptiva para evaluar la prevalencia de gastritis crónica autoinmune en pacientes con enfermedad tiroidea autoinmune; y analítica para evaluar factores predictivos de la presencia de anticuerpos anticélula parietal en pacientes con enfermedad tiroidea autoinmune.  - SEGUNDA FASE: estudio caso control en el que se seleccionan pacientes con enfermedad tiroidea autoinmune y gastritis crónica autoinmune diagnosticada por endoscopia (casos) y pacientes con enfermedad tiroidea autoinmune y endoscopia normal  (controles) para determinar factores predictivos de gastritis crónica autoinmune. PRINCIPALES RESULTADOS Y CONCLUSIONES: -  La prevalencia de anticuerpos anticélula parietal en nuestra muestra de pacientes con enfermedad tiroidea autoinmune fue del 22,9%. -  Los factores asociados significativamente con presencia de anticuerpos anticélula parietal positivos fueron el déficit de vitamina B12, la presencia de otras enfermedades autoinmunes y la duración más prolongada de la enfermedad tiroidea autoinmune.  - Si consideramos los títulos de anticuerpos anticélula parietal encontramos que los títulos elevados de estos anticuerpos se asociaban con niveles más bajos de vitamina B12,  niveles más elevados de gastrina, mayor duración de la enfermedad tiroidea autoinmune, mayor prevalencia de otras enfermedades autoinmunes y  títulos elevados de AcTPO.  - Las variables que se asociaron significativamente con la presencia de anticuerpos anticélula parietal positivos fueron la duración de la enfermedad tiroidea autoinmune y la presencia de otras enfermedades autoinmunes. - Los factores predictivos de gastritis crónica atrófica (sin metaplasia encontramos el 28,4% y con metaplasia encontramos el 16,7%) en pacientes con enfermedad tiroidea autoinmune son: presencia de otra enfermedad autoinmune, gastrina elevada, presencia de PACAs positivos  y déficit de B12.   - La estrategia diagnóstica propuesta para evaluación endoscópica de gastritis crónica atrófica en pacientes con enfermedad tiroidea autoinmune es la determinación inicial de anticuerpos anticélula parietal como prueba de despistaje. Con ello se consigue una sensibilidad del 91,1% y una especificidad del 73,3%. - Con la determinación de gastrina en aquellos pacientes con anticuerpos anticélula parietal positivos se consigue mejorar la especificidad al 90,2% manteniendo una sensibilidad del 86,7%. El mejor punto de corte de gastrina fue estimado mediante curva ROC en &gt;318 pg/ml.  - Podemos utilizar la información sobre déficit de B12 y presencia de otras enfermedades autoinmunes como datos de apoyo. De esta forma la sensibilidad se eleva al 93,3% con una especificidad del 92,7%. - En relación con la influencia de la hipergastrinemia sobre las cifras de calcitonina no encontramos relación significativa entre cifras de gastrina y calcitonina - Recomendación para la práctica clínica habitual: recomendamos despistaje sistemático de gastrina crónica autoinmune mediante anticuerpos anticélula parietal en todos los pacientes con enfermedad tiroidea autoinmune. Si los anticuerpos anticélula parietal son positivos recomendamos medición de gastrina y realización de endoscopia ante valores &gt; 318 pg/ml, especialmente si además hay datos de presencia de otras enfermedades autoinmunes o de déficit de vitamina B12.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48317</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48317/files/TESIS-2016-112.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>patología clínica</dc:subject>
    <dc:subject>endocrinología</dc:subject>
    <dc:title>Análisis epidemiológico y factores predictivos de la asociación entre gastritis atrófica y enfermedad tiroidea autoinmune</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
