<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gadea Rivas, María Dolores</dc:contributor>
    <dc:creator>Bermejo Serrano, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El trabajo consiste en una investigación a través del tiempo, desarrollando los principales hechos políticos, económicos y sociales acontecidos y que de alguna manera han modificado el pensamiento, la forma de actuar o incluso la visión de la economía, demostrando como cada una de estas decisiones calaron en la sociedad y en la economía y modificaban la forma de entender esta ciencia. Prestando especial atención a la evolución de los Mecanismos Globales de Reciclaje de Excedentes, explicando su evolución, lo importantes que son y cómo pueden llegar a equilibrar la economía del grupo al que afectan. Creando así una guía que englobe todos los fallos y aciertos que se han tomado. Y combinándolo con la evolución que esto nos ha traído, encontrar no solo una explicación a la crisis que aún vive entre nosotros, sino también una guía de conducta que nos ayude a que la economía mundial del futuro sea más fuerte y consistente.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56631</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Historia e Instituciones Económicas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56631/files/TAZ-TFG-2016-1962.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Explicación a la Crisis de 2008: El Mecanismo Global de Reciclaje de Excedentes</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Explanation to the crisis of 2008: The Global Mechanism of Surplus Recycling</dc:title>
</oai_dc:dc>
