<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vicente Serrano, Sergio Martín</dc:contributor>
    <dc:creator>Lorenzo Lacruz, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>Las sequías son el riesgo natural que afecta a un mayor número de personas y el que genera las mayores pérdidas económicas. Esta trascendencia ha despertado el interés de la comunidad científica por estudiarlas, no sólo por la amplia gama de impactos negativos que provocan (tanto en ecosistemas naturales como en sistemas socio-económicos), sino también porque en el contexto de cambio global, existe una gran incertidumbre entre la futura disponibilidad de recursos hídricos y la creciente demanda. La Península Ibérica, por sus características climáticas, es una de las zonas más vulnerables ante los procesos de cambio en los recursos hídricos, por lo que resulta un contexto espacial muy interesante para el estudio de las sequías desde un punto de vista científico.  En esta tesis doctoral se ha estudiado la variabilidad espacial y temporal de las sequías hidrológicas en la Península Ibérica durante los últimos 60 años, su respuesta a las sequías climáticas y el efecto de otros factores que intervienen en su generación y propagación. Su consecución se ha apoyado en dos pilares fundamentales: i) la elaboración de la base de datos hidro-climática (caudales y precipitación mensual) más densa y extensa de las disponibles actualmente para toda la Península, ii) el uso intensivo de índices estandarizados de sequía (tanto climática como hidrológica).   Los resultados indican un descenso generalizado de los caudales ibéricos durante el periodo de estudio (1945-2005), descensos que son más acusados en aquellas cuencas hidrológicas con mayor capacidad de retención en presas. Se ha mostrado como el patrón de circulación atmosférica dominante en Europa occidental (la Oscilación del Atlántico Norte) condiciona la generación de caudales en toda la Península durante el invierno y en la vertiente Atlántica durante el otoño, generando además situaciones de bloqueo anticiclónico que redundan en episodios de sequía hidrológica cada vez más frecuentes y duraderos. Se han observado dos patrones de respuesta de las sequías hidrológicas ante la ocurrencia de sequías climáticas: un patrón en el que el impacto de la sequía climática sobre los caudales se manifiesta a escalas temporales cortas (2 meses de déficits de precipitación acumulados) y otro patrón de respuesta a escalas temporales largas (más de 1 año de déficits de precipitación acumulados). Finalmente, un estudio más específico realizado en la cabecera del río Tajo ha mostrado como la regulación hidrológica ha alterado completamente el ciclo hidrológico terrestre, creando una clara disrupción entre la variabilidad natural del clima y la de los caudales regulados.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9913</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/9913/files/TESIS-2012-146.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>climatología regional</dc:subject>
    <dc:subject>hidrología</dc:subject>
    <dc:subject>geografía regional</dc:subject>
    <dc:title>Las sequías hidrológicas en la Península Ibérica</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
