<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>REZUSTA LÓPEZ, ANTONIO</dc:contributor>
    <dc:contributor>SAMPER BLASCO, SOFIA  </dc:contributor>
    <dc:contributor>GILABERTE CALZADA, YOLANDA</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Laguna, Vanesa</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Los microorganismos causantes de infecciones son cada vez más resistentes a los antibióticos. En este contexto, es necesaria la búsqueda de alternativas para combatirlos.&lt;br /&gt;	La terapia fotodinámica antimicrobiana (TFDA) se presenta como una opción de tratamiento frente a los agentes causantes de infecciones en piel y/o mucosas. Es una modalidad terapéutica basada en la utilización de moléculas fotosensibilizantes que, al ser irradiadas con luz de una longitud de onda adecuada y a dosis suficiente, acaban generando especies reactivas de oxigeno que inducen la destrucción de las células diana.&lt;br /&gt;	En la presente Tesis Doctoral, elaborada por compendio de publicaciones, se presentan seis Estudios que muestran cómo la TFDA es capaz de inactivar ciertas bacterias, levaduras y hongos filamentosos. Se han realizado experimentos con diferentes fotosensibilizantes clásicos, azul de metileno, rosa de bengala y curcumina y uno nuevo, probado por primera vez por nuestro grupo, con una estructura química cuyo núcleo está formado por seis átomos de molibdeno, logrando en todos los casos resultados prometedores. Además, se demuestra que se pueden usar distintos tipos de fuentes de luz para la aplicación de la TFDA habiéndose empleado satisfactoriamente lámparas LED, lámparas de halogenuro e incluso la luz solar. Asimismo, la TFDA en combinación con cada uno de los diferentes antibióticos ensayados, mupirocina, linezolid y gentamicina, ha mostrando efecto sinérgico en la inactivación de los microorganismos estudiados.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/79133</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Bioquímica y Biología Molecular y Celular</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/79133/files/TESIS-2019-087.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>fotoquimica</dc:subject>
    <dc:subject>antibioticos</dc:subject>
    <dc:subject>microbiologia</dc:subject>
    <dc:subject>enfermedades infecciosas</dc:subject>
    <dc:title>Terapia fotodinámica antimicrobiana frente a agentes causantes de infecciones en piel y/o mucosas</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
