<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gracia Salinas, María Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Jordán Vispo, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>El llamado "Síndrome de Despoblamiento de las colmenas" (SDC), que consiste en la desaparición de porcentajes muy elevados de abejas, es un tema polémico de etiología no bien definida que ha conseguido crear cierta alarma social en los últimos años. Una parte de la comunidad científica y el sector apícola creen que el SDC tiene entidad propia, pero también  existe la opinión de que no es más que un conjunto de casualidades que han provocado este suceso ocasional.       Por ello, el objetivo del trabajo va a consistir en abordar, por una parte, una visión teórica general de lo que hasta ahora se conoce. Así pues, realizaremos una revisión bibliográfica de los conocimientos científicos de esta posible patología; explicando qué se entiende por "Síndrome de Despoblamiento", cual es su historia y situación actual. Se hablará también de lo que hasta ahora se considera como principales causas bióticas y abióticas de su aparición, así como los planes de acción puestos en marcha por los principales países afectados.       Por otro lado, una vez estudiados estos puntos analizaremos el censo de colmenas y producción de miel, a partir de la información obtenida en la Comunidad Autónoma de Aragón; para ver la evolución de su apicultura desde las primeras notificaciones del SDC. Lo respaldaremos con una encuesta realizada a apicultores aragoneses que nos contarán su caso particular y así podremos valorar la percepción que tienen los profesionales sobre el tema.       De este modo conseguiremos nuestro objetivo: obtener una visión más objetiva de lo que está sucediendo en nuestro entorno.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31794</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31794/files/TAZ-TFG-2015-1323_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31794/files/TAZ-TFG-2015-1323.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Síndrome de Despoblamiento de Colmenas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
