<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Guiu Martinez, Marta</dc:contributor>
    <dc:creator>Suñer Tena, Juan José</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo se muestran seis actividades mediante las cuales desarrollaremos el pensamiento histórico, concretamente el eslabón del mismo referente al análisis de las fuentes históricas. Para ello se ha escogido el descubrimiento y la conquista americana como tema principal, pues nos permite además trabajar la cuestión de la leyenda negra y la leyenda rosa. Con todo ello se persigue que el alumno aprenda de una manera diferente, mediante la mezcla de rutinas y metodologías, para que así desarrolle su pensamiento crítico y la capacidad de analizar la historia sin adscribirse a una de las versiones polarizadas de la misma.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86631</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86631/files/TAZ-TFM-2019-1013.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Las fuentes de la conquista americana y el pensamiento histórico en el alumnado de segundo de ESO</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The sources of the American conquest and the historical thinking on second-year ESO students</dc:title>
</oai_dc:dc>
