<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Albareda Albareda, Jorge</dc:contributor>
    <dc:contributor>Seral García, Begoña Belén</dc:contributor>
    <dc:creator>Torres Campos, Antonio</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>I. Introducción o motivación de la tesis:  Los aloinjertos óseos y los anillos antiprotusivos se han mostrado como aliados en la cirugía  de revisión acetabular para mejorar el lecho óseo y los resultados de la cirugía. La premisa es que posible reconstruir los defectos óseos empleando aloinjerto triturado e impactado, con doble objetivo restaurar el stock óseo acetabular y facilitar las revisiones posteriores. Dadas las posibles consecuencias de la integración de los injertos en la supervivencia y resultados de esta cirugía hemos considerado la realización de este estudio siguiendo esa línea de investigación.  Objetivos principales de la tesis:  Describir las causas del recambio en nuestra serie temporal y sus características, estudiar la integración del injerto óseo en el manejo del déficit del lecho del cotilo en los recambios protésicos de cadera, Valorar la migración y el fallo de los implantes cuando se emplean aloinjertos óseos procedentes de Banco como sustrato en defectos óseos moderados-severos, valorar la  relación con la integración de los injertos con el fallo de los implantes, revisar nuestros resultados en la cirugía de recambio del componente acetabular en los que se han empleado dichos injertos. II.  Desarrollo teórico:  Material y métodos: Se define un estudio analítico retrospectivo sobre  64 pacientes, 67 recambios,  25 hombres y 39 mujeres a las que se ha realizado el recambio de componente acetabular con  aloinjerto triturado y anillo antiprotrusivo con un seguimiento medio de 50,04 meses (12-144) mediante exploración radiológica y clínica. Se valoran tipo de defecto óseo, técnicas quirúrgicas, integración del aloinjerto, migración de componentes, supervivencia de implantes, características clínicas de los pacientes y el grado de dependencia. Se realizó estudio con TAC de cortes finos en postoperatorio y a los 6-12 meses a un 10 % de la muestra de forma aleatoria para estudiar su papel como herramienta de valoración de la integración. El estudio estadístico constará de pruebas de estadística descriptiva así como análisis de grupos, el índice de significación general es de p&lt;0,05. Resultados: La causa más frecuente del recambio fue el aflojamiento aséptico, el defecto óseo más frecuente fue el tipo IIB. En todos ellos se emplearon aloinjertos triturados de esponjosa con una media de 80 cc.  El proceso de integración con trabeculación clínica y radiológica se observó en el 97 % al año. Estos datos fueron superponibles a los hallazgos del TAC en aquellos pacientes en los que se realizó. Los factores dependientes del paciente o la carga no influyeron en la secuencia de integración (p&gt;0,05). Todos los pacientes presentaron algún grado de movilización del anillo aunque sólo se consideró aflojamiento en dos de ellos. Los resultados clínicos fueron buenos o excelentes en el 77,21% de los pacientes, todos ellos mejoraron su puntuación en la escala de Postel- Merlè-D'auvignè con respecto al preoperatorio (p&lt;0,05). Los casos en los que no se produjo la integración tuvieron peor resultado funcional (p &lt;0,02) El índice de dependencia pasó de ser severo a moderado. La supervivencia general fue de 95,2% a 5 años y 84,6% a 10 años.  III. Conclusiones principales:  Los aloinjertos triturados e impactados sufren un proceso de integración progresivo y completo visible radiológicamente. La incidencia de reabsorción y necrosis de este tipo de sustituto óseo es muy baja.  La edad, el género, el volumen de injerto o la carga diferida no influyen en el proceso de integración, aunque se observa un alargamiento de la secuencia temporal en defectos mayores, a partir de IIC. El anillo antiprotrusivo permite, aún con limitaciones, restaurar el centro de rotación de la cadera y presenta resultados buenos y excelentes a medio plazo.  A pesar de la estabilidad intrínseca del anillo de Burch-Schneider se produce movilidad del mismo. La integración del aloinjerto no es el factor determinante de esta movilidad, que puede verse modificada de forma multifactorial.  La supervivencia del anillo de Burch-Schneider es altamente satisfactoria y el tipo de defecto sobre el que se aplica no influye de forma significativa en ella. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47396</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47396/files/TESIS-2016-011.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>cirugía ortopédica</dc:subject>
    <dc:title>Integración de aloinjerto óseo triturado en cirugía de revisión acetabular</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
