<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Escolano, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Falcón Sabaté, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El medio rural tradicional se encuentra inmerso en un proceso de envejecimiento y despoblación sin precedentes que afecta a la vida en los pueblos y replantea sus posibilidades de supervivencia, con una situación límite en muchos espacios. Entretanto, las políticas de desarrollo rural tratan de actuar mediante la implementación de líneas diversas para tratar de revertir esta situación. Mientras, el desarrollo del turismo rural se postula como uno de los principales frenos a la desaparición de “La España Vaciada” y supone un impulso para su economía y su crecimiento poblacional. Este estudio analiza una de las zonas más despobladas del país, la provincia de Teruel, y en concreto la Comarca del Jiloca, con el fin de valorar los diversos recursos turísticos existentes junto a la percepción de estos y de la actividad turística en general por parte de la población residente. Como resultados principales, se ha hallado el interés de la comarca por activar medidas para la mejora de los recursos y para la promoción del turismo, vista como una línea estratégica para conseguir revertir la tendencia demográfica actual mediante la atracción de nuevos pobladores y la revalorización del propio territorio. Finalmente, se proponen una serie de medidas para la vertebración y ordenación territorial, así como acciones específicas sobre el turismo que fijen las bases para un plan turístico en la comarca.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84786</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio; Área de Análisis Geográfico Regional</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84786/files/TAZ-TFM-2019-939.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ordenación Territorial y Medioambiental</dc:subject>
    <dc:title>Planificación turística y desarrollo territorial sostenible en la Comarca del Jiloca (Teruel).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Tourism planning and sustainable territorial development in the Jiloca Region (Teruel).</dc:title>
</oai_dc:dc>
