<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ezama Gil, María Ángeles</dc:contributor>
    <dc:creator>Belenguer Sipán, Silvia</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo parte del surréalisme francés y llega hasta la obra del dramaturgo Pedro Muñoz Seca. ¿Qué unión hay entre estos dos vértices aparentemente irreconciliables?. En primer lugar se expondrá qué es el surréalisme, cómo surgió en Francia y su camino hacia el teatro europeo. Seguidamente, cómo llegó a España y la acogida que tuvo entre los escritores del primer tercio del siglo XX. También se razonará la repercusión que tuvo en las tablas y la producción teatral que emergió alrededor, con Azorín a la cabeza. Me centraré luego en el teatro de Pedro Muñoz Seca, en particular en las cinco obras que él mismo calificó de superrealistas y se intentará llegar al por qué de esta denominación. Por último, se analizará con mayor detenimiento, la caricatura superrealista ¡Usted es Ortiz!, un éxito poco conocido del autor.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64852</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64852/files/TAZ-TFG-2017-4231_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64852/files/TAZ-TFG-2017-4231.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filología Hispánica</dc:subject>
    <dc:title>El teatro superrealista en la literatura española: La parodia literaria en ¡Usted es Ortiz! de Pedro Muñoz Seca</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The surrealist theatre in Spanish literature: The literary parody in ¡Usted es Ortiz! by Pedro Muñoz Seca</dc:title>
</oai_dc:dc>
