<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Peña Ardid, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Medrano Alegre, Mª José</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo de investigación analiza la representación y el tratamiento que reciben las escritoras en los manuales de texto de Lengua Castellana y Literatura de 4º de Educación Secundaria Obligatoria de las editoriales Oxford, Santillana, Vicens Vives, SM y Anaya, en su edición de 2016. 	En primer lugar,  se ha realizado un análisis cuantitativo para establecer el número de escritoras y escritores que aparecen en los manuales, atendiendo a si su aparición se ha dado en el cuerpo central, en las actividades o en los anexos de los diferentes temas. 	Tras la cuantificación, el siguiente paso ha sido  realizar un análisis cualitativo, desde un punto de vista crítico,  atendiendo al modo de presentación de las escritoras reseñadas en los cuerpos centrales y en las actividades de los manuales de texto analizados. 	El resultado final nos ha proporcionado una visión general de la situación actual de las escritoras en los manuales de Secundaria.  A partir de ahí, nuestro objetivo es explorar  nuevos  caminos de intervención que lleven a la configuración de manuales de texto más equilibrados donde la representación de las escritoras sea proporcionada  a la calidad de su obra literaria.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84888</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Española; Área de Literatura Española</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84888/files/TAZ-TFM-2018-1306.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Relaciones de Género</dc:subject>
    <dc:title>Representación  de las escritoras en los manuales de texto de Lengua Castellana y Literatura de 4º curso de Educación Secundaria Obligatoria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Visibility of female writers in 4th years ESO Spanish Language and Literature textbooks</dc:title>
</oai_dc:dc>
