<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Palacios Mostacero, Lourdes</dc:contributor>
    <dc:creator>Blasco Ramón, Estefanía</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En España, el empleo se encuentra amparado por la Constitución española, fundamentada principalmente en el artículo 40, tratándose de un Principio rector de la política económica y social. La consecución del pleno empleo, es objetivo de éste y un modo de lograrlo es a través de las políticas públicas de empleo. Están gestionadas a través del Sistema Nacional de Empleo, el cual cuenta con tres instrumentos para su elaboración, implantación y desarrollo. Estos instrumentos son la Estrategia Española de Activación para el Empleo, los Planes Anuales de Política de Empleo y el Sistema de Información de los Servicios Públicos de Empleo. Los cuales están regulados por el Real Decreto Legislativo 3/2015, de 23 de octubre, por el cual se aprueba el texto refundido de la Ley de Empleo.  Serán objeto de estudio, las políticas activas de empleo desde el prisma de sesgo de género.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86088</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Público; Área de Derecho Administrativo</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86088/files/TAZ-TFG-2018-1653.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>Políticas Públicas de Empleo. Fomento del empleo femenino.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Public Employment Policies. Promotion of female employment.</dc:title>
</oai_dc:dc>
