<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sarasa Alonso, Judith</dc:contributor>
    <dc:contributor>Causapé Valenzuela, Jesús Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Abrahão, Raphael</dc:creator>
    <dc:date>2011</dc:date>
    <dc:description>La necesidad de desarrollo de una agricultura más eficiente y productiva motiva la transformación de nuevos regadíos. Sin embargo, el uso de agua en la agricultura puede afectar negativamente al medio ambiente en función del manejo agronómico llevado a cabo y de factores físicos como el clima o la geología.  Este trabajo pretende analizar el impacto ambiental que ha supuesto la reciente creación de un nuevo regadío. Para ello, durante los dos años anteriores (2004-2005) y los tres siguientes (2006-2008) al inicio de la transformación en riego de la cuenca de Lerma (752 ha, Zaragoza) se estudió: i) la evolución espacio-temporal de la contaminación por sales y nitrato; ii) la presencia de plaguicidas, metales y otras sustancias de importancia ambiental en aguas, sedimentos y suelos; iii) el uso del agua a partir de balances hídricos e índices de calidad del riego; y iv) las masas de sales y nitrato exportadas, evaluando el impacto agroambiental mediante el uso de índices de contaminación. Los resultados muestran que la salinidad del agua de la cuenca disminuyó un 20% con la transformación, mientras que la concentración de nitrato aumentó en las zonas que reciben más retornos de riego, si bien, concentraciones del mismo orden ya se presentaron en condiciones de secano. No hubo problemas de contaminación por plaguicidas ni metales, aunque se detectaron puntualmente valores ligeramente elevados de endrín en el suelo, pp'- DDT en el agua, y Ni y Zn en los sedimentos. La eficiencia de riego fue del 72%, con fracciones de drenaje del 15% y pérdidas por evaporación y arrastre en la aspersión del 13%. Con la transformación en riego se incrementó la masa de sales y nitrato exportada, pero los valores actuales son bajos (2,6 t/ha¿año y 19 kg N-NO3-/ha¿año), otorgando menores índices de contaminación que otros regadíos estudiados de la cuenca del Ebro. Mejorar la situación actual requeriría optimizar el riego (e.g. minimizar pérdidas por evaporación y arrastre, y el drenaje del riego) y la fertilización (e.g. mayor ajuste y fraccionamiento de las dosis). Aunque actualmente los niveles de contaminación no parecen preocupantes, es importante continuar estudiando la evolución del impacto agroambiental en Lerma, al menos, hasta que el regadío esté consolidado.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5733</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Química y Tecnologías del Medio Ambiente</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/5733/files/TESIS-2011-020.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Calidad de las aguas</dc:subject>
    <dc:subject>Riego</dc:subject>
    <dc:subject>Plaguicidas</dc:subject>
    <dc:subject>Hidrogeologia</dc:subject>
    <dc:subject>Lerma (Zaragoza)</dc:subject>
    <dc:title>Impactos ambientales del riego: la transformación de la cuenca de Lerma (Zaragoza, España)</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
