<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Barberán Lahuerta, Miguel Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Allueva Pascual, Rocío</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se va a realizar un análisis detallado del Impuesto sobre Vehículos de Tracción Mecánica, conociendo sus antecedentes históricos, su función y valoración y sus elementos esenciales, analizando el margen de autonomía de las entidades locales en cuanto a la aplicación de bonificaciones y exenciones, así como del coeficiente multiplicador aplicado sobre la cuota tributaria. Dicha autonomía se analizará de modo exhaustivo para los veinte municipios más poblados de la provincia de Teruel, pretendiendo así mejorar la comprensión del estudio. Para establecer conclusiones acerca de si realmente las entidades de la muestra seleccionada hacen un uso responsable de las competencias que les conciernen en materia del IVTM, se comparará dicho uso frente a variables cuantitativas como el endeudamiento per cápita o la renta per cápita de cada uno de los municipios. Pretendiendo así establecer el cumplimiento de un patrón determinado, que a mayor endeudamiento y renta per cápita mayor uso de las competencias exigiendo cuotas tributarias en el IVTM más elevadas y viceversa.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69517</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69517/files/TAZ-TFG-2018-225.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>El uso responsable de las competencias normativas en el impuesto de vehículos de tracción mecánica: una aplicación empírica en la provincia de Teruel.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The responsible uso of normative competences in the tax of mechanical  traction vehicles: an empirical application in the province of Teruel.</dc:title>
</oai_dc:dc>
