<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Jorge Samitier, Pablo</dc:contributor>
    <dc:creator>Fernández-Giro Torrado, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Debido a la separación que se da entre los padres y el bebé prematuro, con el ingreso de este en la Unidad de Cuidados Intensivos Neonatal (UCIN), existe el riesgo del deterioro del vínculo paterno/materno filial. La musicoterapia se trata de una técnica que actúa de manera terapéutica o preventiva, que puede ayudar al paciente, familiares y profesionales sanitarios. Su integración en los planes de cuidados enfermeros favorece que la atención prestada adquiera un carácter holístico. Objetivo: Fomentar el uso de la musicoterapia en el plan de cuidados del neonato prematuro para mejorar su vínculo materno/paterno filial. Metodología: Se realiza una búsqueda bibliográfica, en diferentes fuentes de datos, libros y artículos científicos. Se utiliza la metodología enfermera a través de la taxonomía enfermera NANDA, NOC y NIC, según el modelo de los patrones funcionales de Marjory Gordon. Conclusiones: La musicoterapia ha sido reconocida como una herramienta   que durante el ingreso en la Unidad de Cuidados Intensivos Neonatal (UCIN) favorece el mantenimiento y /o mejora del vínculo entre los padres y su bebé. Además de mejorar también a nivel físico y psicológico, su estado general. Palabras clave: Musicoterapia, beneficios musicoterapia prematuros, ansiedad, depresión y estrés parenta/maternall, UCIN, cuidados de enfermería, cuidados no farmacológicos, plan de cuidados, terapias complementarias y vínculo madre-hijo.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88984</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88984/files/TAZ-TFG-2019-651.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>La musicoterapia como herramienta de mejora del vínculo madre/padre-hijo en el plan de cuidados del neonato prematuro en las UCI neonatales.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Music therapy as a tool for the improvement in the mother/father-child bonding in the care planning of preterm infants in the Neonatal ICU.</dc:title>
</oai_dc:dc>
