<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Yañez Ruiz, David Rafael</dc:contributor>
    <dc:contributor>Belanche García, Alejandro</dc:contributor>
    <dc:creator>Arbaoui, Amira</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Para responder al incremento de la demanda de leche en el mundo, los sistemas de producción láctea se han intensificado notablemente. Una de las consecuencias de esta intensificación en estos sistemas es la separación de las crías tras el nacimiento de las madres, y su alimentación con lacto-reemplazante sin contacto con animales adultos, para así poder ordeñar a las madres y maximizar su producción. Esto restringe el traspaso de microorganismos digestivos de la madre a la cría y puede generar dificultades en el desarrollo microbiológico y fisiológico del rumen e inmunitario del animal durante la lactancia. En su conjunto esto podría comprometer el crecimiento y la vida productiva del animal frente a un sistema en el que las crías permanecen con las madres durante la lactancia. El presente estudio tiene como objetivo, comparar el efecto de la presencia o ausencia de animales adultos con los cabritos tras el nacimiento y durante la lactancia artificial sobre el crecimiento, el desarrollo ruminal y su colonización microbiana. También se planteó determinar la eficiencia digestiva de los cabritos a largo plazo utilizando 2 tipos de dietas diferentes; una dieta basada en alimento concentrado (CC) y otra que llevaba solo forraje (F). Para ese objetivo, se han utilizado 18 animales repartidos en dos grupos experimentales: grupo control (CTL) aislado de contacto con adultos desde el primer día hasta el fin del experimento y grupo tratamiento (ADL), el cual fue acompañado de 2 cabras adultas que no eran sus madres desde el nacimiento hasta los 4 meses de edad.  El estudio a corto plazo del efecto de la presencia o ausencia de adultos con los cabritos se llevó a cabo mediante la recogida y análisis de muestras de líquido ruminal a 3 edades diferentes: en el pre-destete en la semana 5 (S5), al destete en la semana 7 (S7) y al post-destete en la semana 9 (S9) de vida de los animales. Los resultados revelaron que no hay diferencias importantes en términos de fermentación ruminal. Sin embargo, el grupo ADL presentó una alta concentración de butirato ruminal al destete y una alta producción de amonio a 9 semanas de edad, lo que parece indicar la presencia de una comunidad activa de protozoos en el rumen.  Los resultados a largo plazo, en términos de productos de fermentación ruminal y cuantificación microbiana, revelaron una gran variabilidad de resultados entre los 2 grupos, sobre todo con el cambio de dieta. La concentración en arqueas fue más baja en el grupo CTL alimentándose con CC, aunque produjo más metano en relación a la producción de AGV totales. En lo que concierne el grupo ADL, se observó, cierta persistencia de los efectos a nivel microbiológico cuando los animales recibieron dieta CC; ya que contenían más protozoos y bacterias y producían más butirato ruminal.  En relación a la digestibilidad, aparte de la esperada diferencia entre dietas experimentales (mayor en dieta concentrada), el efecto tratamiento en edades tempranas no ejerció ningún impacto reseñable.   El estudio histológico del epitelio ruminal, reveló que la presencia de compañeros adultos ayuda a un mejor desarrollo, sobre todo en el saco ventral. Sin embargo, estas diferencias no influyeron las tasas de crecimiento de los animales. En general los resultados de este trabajo de Tesis muestran que la presencia de animales adultos acompañantes en corrales de lactancia artificial de cabritos ejercen algunos efectos sobre la colonización y desarrollo ruminal, pero que, en las condiciones empleadas en el estudio, no suponen una ventaja productiva en la vida adulta del animal.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84871</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Nutrición y Bromatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84871/files/TAZ-TFM-2019-182.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Nutrición Animal</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación del impacto de la presencia de animales adultos en corrales de lactancia artificial de crías de cabra sobre el crecimiento, colonización microbiana y capacidad digestiva tras el destete.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Evaluation of the impact of the presence of adult animals in artificial milk feeding pens with goat kids on growth, microbial colonization and digestive capacity after weaning.</dc:title>
</oai_dc:dc>
