<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lasso Olayo, Laura</dc:contributor>
    <dc:creator>García Royuela, Lorena</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La depresión postparto en la actualidad representa la principal complicación perinatal, así como un problema de salud pública con cifras de prevalencia mundial entre un 10 y un 20%.&lt;br /&gt;Durante el puerperio, el cuerpo de una mujer sufre numerosos cambios a nivel hormonal, que, junto con factores externos y la existencia de patología psiquiátrica previa pueden desencadenar en depresión postparto. El mencionado trastorno afecta a la salud física y mental de una madre así como a la de su hijo recién nacido.&lt;br /&gt;Tras llevar a cabo un revisión bibliográfica, se ha evidenciado que las mujeres embarazadas no disponen de los suficientes conocimientos para abordar el problema en caso de aparición.&lt;br /&gt;El presente trabajo tiene como objetivo llevar a cabo un programa de educación para la salud dirigido a mujeres embarazadas con el fin de paliar la desinformación que acompaña a este frecuente trastorno.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94830</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94830/files/TAZ-TFG-2020-499.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud dirigido a mujeres embarazadas con el fin de prevenir la depresión postparto</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health educational program adressed to pregnant women to prevent postpartum depression</dc:title>
</oai_dc:dc>
