<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Briz Velasco, José Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Chils Trabanco, Abel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El diseño de algoritmos de planificación tiempo real sobre multiprocesadores es un campo en el que la industria tiene interés, pero es más complejo que el diseño tradicional sobre monoprocesadores. Esa complejidad aumenta aún más si a las restricciones temporales hay que añadir que una mala planificación puede generar puntos calientes en el procesador. Las herramientas de simulación ayudan a evaluar la corrección de las planificaciones cuando las pruebas o condiciones teóricas de planificabilidad no aseguran la existencia o no de una planificación viable, por ser generalmente condiciones suficientes pero no necesarias. El cumplimiento de restricciones térmicas o de energía aún hace más necesarios estos simuladores.&lt;br /&gt;Este trabajo presenta un simulador de planificadores de tiempo real sensibles a temperatura y energía para multiprocesadores. Ha sido creado en Python haciendo uso de componentes sin restricciones de licencia, y usa Redes de Petri Continuas Temporizadas (TCPN) para simular el sistema. El entorno se basa en uno previo, al cual va a substituir, creado en Matlab, con problemas que limitan su desarrollo, y con un alto coste computacional y de ocupación de memoria.&lt;br /&gt;En el nuevo entorno se mitigan los problemas del anterior logrando un speed-up del x9.1 y una reducción de la ocupación de memoria de x5.4. Estas mejoras se logran modificando la TCPN que simula el sistema, optimizando la resolución de la ecuación de estado de la misma y cambiando las estructuras de datos en las que se almacena la misma.&lt;br /&gt;La arquitectura del nuevo entorno es completamente diferente de la anterior, y es ahora modular y escalable. Desacopla el simulador de TCPNs de la definición del modelo de sistema, posibilitando cambiar cualquiera de los dos de forma independiente. Además se realiza lo propio entre la definición de planificadores y el conjunto del simulador, lo que permite definirlos mediante una interfaz simple sin conocer el funcionamiento del resto del entorno.&lt;br /&gt;Por otro lado, se añaden características nuevas como la posibilidad de tratar tareas aperiódicas, la inclusión de planificadores con intervalos de planificación variables y la inclusión de frecuencias variables en el procesador. Se ha añadido también un nuevo modelo de interacción con el usuario mediante línea de comandos que permite la simulación por lotes, así como nuevos planificadores.&lt;br /&gt;Utilizando el nuevo entorno se realiza una comparación entre los cuatro planificadores implementados, donde se muestran y analiza su viabilidad y comportamiento en varios escenarios, incluyendo el cumplimiento de restricciones térmicas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85229</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Informática e Ingeniería de Sistemas; Área de Arquitectura y Tecnología de Computadores</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85229/files/TAZ-TFG-2019-2890.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Informática</dc:subject>
    <dc:title>Entorno de simulación de planificadores tiempo real para multiprocesadores con restricciones térmicas y de energía</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Simulation framework for thermal-aware energy-efficient real-time multiprocessor schedulers</dc:title>
</oai_dc:dc>
