<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mir Marín, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>García Lasala, María</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En los últimos años, las necesidades con respecto a la información analítica requerida por&lt;br /&gt;partes de diferentes entidades o particulares han ido evolucionando, de modo que, en la actualidad,&lt;br /&gt;se busca aportar al cliente, exclusivamente, la información que necesita en un período corto de tiempo&lt;br /&gt;y que esto suponga bajos costes a nivel económico. Por esta razón, la Química Analítica también ha&lt;br /&gt;evolucionado para cubrir estas nuevas necesidades y, para ello, se han desarrollado los métodos de&lt;br /&gt;screening. Estos métodos destacan por ser sencillos, rápidos y baratos, pudiéndose aplicar en diversos&lt;br /&gt;ámbitos, tales como medicina, medioambiente, industria alimentaria y farmacéutica, entre otros. Una&lt;br /&gt;de las aplicaciones que está en auge es el ámbito forense ya que precisa de métodos rápidos y eficaces&lt;br /&gt;que puedan ayudar en la resolución de cuestiones de índole jurídico en lo que respecta a la parte de&lt;br /&gt;investigación y análisis químico del proceso. Por ejemplo, son muy utilizados para la detección de&lt;br /&gt;fluidos biológicos como sangre y semen en diferentes tipos de delitos como pueden ser violaciones&lt;br /&gt;sexuales, agresiones, etc. También tiene gran relevancia en la protección de la seguridad vial&lt;br /&gt;permitiendo el control del consumo de alcohol y drogas en los conductores, o en la detección de otras&lt;br /&gt;sustancias peligrosas como son los explosivos con el fin de proteger a los ciudadanos contra posibles&lt;br /&gt;ataques terroristas. Por todo esto, es conveniente el continuo estudio y desarrollo de estos métodos&lt;br /&gt;para mejorar las posibilidades analíticas que proporcionan.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87376</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Analítica; Área de Química Analítica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87376/files/TAZ-TFG-2019-3171.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Química</dc:subject>
    <dc:title>Los métodos de screening en Química Analítica. Aplicaciones en el ámbito forense</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Screening methods in Analytical Chemistry. Forensic applications</dc:title>
</oai_dc:dc>
