<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Frías Corredor, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>García de Paso García, Ignacio</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>El ciclo revolucionario de 1848 fue, en muchos sentidos, un punto de inflexión en el siglo XIX europeo. Durante la llamada “Primavera de los Pueblos”, la mayor parte de Europa experimentó una sacudida revolucionaria sin precedentes, resultado de las numerosas tensiones acumuladas a lo largo de la primera mitad del siglo. Sin embargo, la historiografía tradicional ha infravalorado el papel que desempeñó dicho año en la España decimonónica. El objetivo de este Trabajo de Fin de Máster es realizar una mirada panorámica a distintos aspectos de la percepción del 48 en España, con el fin de revalorizar su huella en la sociedad y la política del país. Para este fin, se analizará el modo en que la prensa española trató la revolución europea, se estudiará su impacto a nivel provincial –dejando de lado el caso mucho mejor conocido de Madrid- y por último se buscarán las consecuencias que a largo plazo tuvo el ciclo revolucionario en la vida política y social de España.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47078</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47078/files/TAZ-TFM-2015-653.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Historia Contemporánea</dc:subject>
    <dc:title>Las tormentas del 48. El ciclo revolucionario de 1848 en España</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
