<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Blesa Lalinde, José Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Espinosa López, Bárbara</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo pretende hacer vigente la importancia y el valor sociológico que poseen las letras de las canciones pertenecientes al movimiento musical del punk español desde una perspectiva tanto histórica como literaria, centrándose principalmente en el territorio del País Vasco por su sobresaliente contexto político. Debido a la imposibilidad de poder investigar sobre todos los grupos pertenecientes a este movimiento etiquetado como “Rock Radical Vasco”, el estudio se centra únicamente en Las Vulpes, La Polla Records, Eskorbuto y Kortatu, por ser estos cuatro referentes que alcanzaron gran fama desde sus inicios y que todavía hoy perviven en la cultura musical de muchos jóvenes y mayores. El objetivo principal de este trabajo es revelar la significación que estos jóvenes tuvieron, pese a ser considerados radicales, violentos y adictos, por lo que fueron marginados constantemente por los dirigentes que vieron en ellos unas voces que acallar para que no peligrase el orden social. Se trata de reivindicar la lucha de toda una generación que se rebeló contra el sistema establecido con los lemas de No Future y Do It Yourself por bandera y remarcar la valentía de sus integrantes al hacer frente a las duras circunstancias de su propio contexto histórico, entre las que se encuentran la violencia y la represión.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94698</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94698/files/TAZ-TFG-2020-2158.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filología Hispánica</dc:subject>
    <dc:title>El desencanto con la transición: el Rock Radical Vasco como protesta social.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Disenchantment with the Spanish transition: Basque Radical Rock as a form of social protest.</dc:title>
</oai_dc:dc>
