<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Alves Vicente, Adoración</dc:contributor>
    <dc:creator>De La Fuente Erruz, Raquel</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>El siguiente trabajo pretende profundizar en el uso del Sistema de Comunicación por Intercambio de Imágenes como recurso para conseguir una comunicación funcional en los niños con Trastorno de Espectro Autista (TEA), partiendo del análisis de las características y dificultades que presentan los niños con TEA y exponiendo algunas respuestas a las necesidades específicas que presentan en el aula. El Sistema de Comunicación por Intercambio de Imágenes es un sistema de comunicación aumentativa que se utiliza, actualmente, con personas que presentan problemas comunicativos. En el caso de las personas TEA, cuenta con la ventaja de que utiliza apoyos visuales que favorecen la comunicación de estas personas debido a que tienen mejor preservada la memoria visual. Para realizar un acercamiento a la práctica del uso del Sistema de Comunicación por Intercambio de Imágenes se utiliza la entrevista que permite reafirmarnos en los beneficios que presenta este sistema de comunicación pero también, en las limitaciones que encuentran algunos profesionales en su práctica.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16844</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Didáctica y Organización Escolar</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/16844/files/TAZ-TFG-2014-2071.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Maestro Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Sistema de Comunicación por Intercambio de Imágenes en el aula específica TEA</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
