<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lucha López, María Orosia</dc:contributor>
    <dc:creator>Pellicena Morer, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>1.    RESUMEN Introducción: el voleibol es uno de los deportes más practicados a nivel mundial. La realización y la práctica del mismo tanto a nivel amateur como profesional conllevan riesgo de sufrir lesiones. Para aplicar un programa de prevención lo más completo y efectivo posible debemos conocer su incidencia, factores de riesgo, mecanismos lesionales y medios disponibles. La aplicación de un programa de ejercicios de prevención con Resumen: fortalecimiento del manguito rotador durante el calentamiento y la realización de estiramientos al finalizar la actividad son métodos que presentan cierta evidencia científica. Objetivos: prevenir la aparición de lesiones del manguito rotador del hombro en un equipo de jugadoras semi-profesionales de voleibol. Metodología: estudio longitudinal prospectivo en una muestra de 10 jugadoras de voleibol. Se realizaron mediciones de la movilidad articular activa de la articulación glenohumeral; integridad de los tendones del supraespinoso, infraespinoso, subescapular, porción larga del bíceps y fuerza funcional del complejo articular del hombro. El plan de intervención se dividió en 3 fases con dificultad progresiva, realizando: recentraje articular de la cabeza humeral, corrección de la biomecánica en el gesto deportivo, fortalecimiento y estabilización de la musculatura implicada mediante ejercicios ejecutados en el calentamiento, y por último, estiramientos integrados en la mecánica deportiva. Resultados: al finalizar el estudio no se evidenció ninguna lesión deportiva en el manguito rotador, además de conseguir un aumento de la capacidad de reclutamiento en la musculatura dinámica del complejo articular del hombro. Conclusiones: el plan de intervención propuesto ha resultado efectivo, ya que las jugadoras no han sufrido lesiones en la articulación del hombro. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88868</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88868/files/TAZ-TFG-2019-3193.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Prevención</dc:subject>
    <dc:subject>Intervención fisioterapia</dc:subject>
    <dc:subject>Manguito rotador</dc:subject>
    <dc:subject>Lesión muscular</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápico para la prevención de lesiones del manguito rotador en jugadoras de voleibol de primera división nacional</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapic Intervention Plan for the Prevention of Injuries of the Rotator Cuff in National First Division Volleyball Players</dc:title>
</oai_dc:dc>
