<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gasch Gallén, Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Bosque García, Idoya Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La depresión es un trastorno emocional que se caracteriza por un bajo estado de ánimo y la pérdida de interés por las actividades cotidianas de la vida. La prevalencia tiene un impacto socio-laboral importante y un elevado coste sanitario que se presenta con mayor frecuencia en mujeres que en hombres. En el ámbito de la Atención Primaria en España, la prevalencia de trastornos depresivos se ha estimado en un 20,2% de pacientes que acuden a consulta de medicina. El tratamiento de los trastornos depresivos es considerado una prioridad sanitaria. Un obstáculo en el logro de este propósito es la baja adherencia o el abandono del tratamiento que realizan algunas personas. En cambio, se ha encontrado que los resultados clínicos de las personas incluidas en un programa interdisciplinar fueron mejores que las que fueron atendidas de manera habitual. Objetivo: Reducir la existencia de depresión y mejorar la calidad de vida de las mujeres que la sufren o están en riesgo de padecerla en Atención Primaria a través de la participación en un programa de autocuidados. Metodología: Se realiza una revisión bibliográfica en las principales fuentes y bases de datos planificando un programa de autocuidados específico para la depresión. Los criterios de inclusión en el programa son: ser mujer, mayor de 18 años y menor de 65, derivación por parte de la enfermera o médico/a de familia. El programa consta de cinco sesiones, una individual (enfermera - paciente) de valoración inicial y cuatro grupales (15 participantes máximo). Con la realización del presente programa las pacientes serán capacitadas para identificar posibles causas de su comportamiento e interiorizaran recursos para controlarlo llevando una vida más adaptativa, a través de intervenciones enfermeras como la mejora del conocimiento y manejo del problema, el aprendizaje de técnicas para favorecer la autoestima y vivencia de la sexualidad, el autocontrol y la relajación. Este trabajo demuestra la valía de la actuación de enfermería en el tratamiento de pacientes que sufren depresión.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89188</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89188/files/TAZ-TFG-2018-636.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Depresión</dc:subject>
    <dc:subject>Trastorno depresivo</dc:subject>
    <dc:subject>Paciente psiquiátrico</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de autocuidados para mejora del manejo de la depresión en mujeres desde la consulta de enfermería de atención primaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Self-care program to improve the management of depression in women from the primary care nursing consultation</dc:title>
</oai_dc:dc>
