<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Morte García, Carmen</dc:contributor>
    <dc:contributor>Hernández Martínez, Ascensión</dc:contributor>
    <dc:creator>Aznar Recuenco, Mar</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>Proyecto dedicado a la creación del Museo de Historia de Alcañiz y Territorial del Bajo Aragón, centrado en la musealización, gestión, catalogación y difusión de varias colecciones de arte del territorio, tanto de titularidad pública como privada. Pretendemos que el proyecto museográfico se desarrolle en la antigua Iglesia del Convento de las Dominicas de Alcañiz, edificio desacralizado y de titularidad municipal. El museo contará con obras procedentes de la Colección del Ayuntamiento de Alcañiz y las atesoradas en la Colección particular Ángel Quílez. Estas colecciones forman un interesante y heterogéneo conjunto con la representación de diversos períodos del arte occidental, desde la antigüedad pasando por testimonios medievales, del Renacimiento y Barroco. Esperamos que la creación de este museo como espacio de difusión cultural, genere la afluencia de visitantes tanto oriundos de la comarca, como del ámbito de la comunidad autónoma de Aragón, o del nacional.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9260</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte; Área de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/9260/files/TAZ-TFM-2012-932.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>gestión</dc:subject>
    <dc:subject>museo</dc:subject>
    <dc:subject>alcañiz</dc:subject>
    <dc:subject>bajo aragón</dc:subject>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gestión del Patrimonio Cultural</dc:subject>
    <dc:title>Gestión del Museo de Historia de Alcañiz y Territorial del Bajo Aragón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
