<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>León Puy, Juan Francisco</dc:contributor>
    <dc:creator>Arregui Cortes, Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: A pesar que el tema de la violencia de género va siendo cada vez más visible y considerado, un número elevado de casos son conocidos cuando ya se ha producido una agresión física o sexual grave o incluso la muerte.  Muchas mujeres no ven esas conductas violentas por parte de sus parejas haciendo que sea más difícil su prevención. Objetivos: Crear un espacio seguro en el que los profesionales de enfermería puedan acercar a mujeres a interaccionar entre ellas, debatir sobre la violencia y comprendan a no aceptar conductas nocivas. Metodología: Se han revisado publicaciones y artículos principalmente gubernamentales para elaborar un programa de educación para la prevención de violencia de género destinada a mujeres con riesgo a padecerla. Conclusiones: Debido a que Enfermería es la encargada de recibir al paciente, será la que pueda valorar entre los pacientes factores de riesgo, y dar un asesoramiento a las mujeres para que puedan detectar conductas violentas y comportamientos que puedan en un futuro perjudicar su salud.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89177</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89177/files/TAZ-TFG-2018-653.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Violencia de género</dc:subject>
    <dc:subject>Agresión</dc:subject>
    <dc:subject>Mujeres</dc:subject>
    <dc:subject>Prevención</dc:subject>
    <dc:subject>Programa de educación</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de salud para la prevención de la violencia de género</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health program for the prevention of gender violence</dc:title>
</oai_dc:dc>
