<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Inda, Andrés</dc:contributor>
    <dc:creator>Espallargas Val, Sonia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Recientemente se han puesto en práctica en Brasil varias políticas de acción afirmativa con el fin de combatir el racismo y eliminar la desigualdad histórica entre negros y blancos. Este trabajo analiza un cambio legislativo de referencia como es la denominada ley de cuotas, que reserva un porcentaje de plazas a determinados estudiantes brasileños para el ingreso en las instituciones de educación superior. Para ello, se ha tenido en cuenta la evolución de la composición étnica, los antecedentes históricos y el marco jurídico en lo que respecta a la lucha contra el racismo para explicar la multidimensionalidad del racismo en Brasil. Con esta investigación se pretende promover una reflexión sobre esta medida legislativa a través del análisis de su efectividad en la lucha contra el racismo, así como del estudio de las distintas visiones que critican o defienden la implementación de políticas reparatorias en el ámbito de la educación superior brasileña.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77616</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Penal, Filosofía del Derecho e Historia del Derecho; Área de Filosofía del Derecho</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77616/files/TAZ-TFG-2018-2854.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Políticas de acción afirmativa en la lucha contra el racismo en Brasil: la ley de cuotas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Affirmative action policies in the fight against racism in Brazil: the quota law</dc:title>
</oai_dc:dc>
