<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Del Rincón Ruíz, Mª del Mar</dc:contributor>
    <dc:contributor>Esteban Carbonell, Elisa</dc:contributor>
    <dc:creator>Marco Tubío, Cristina</dc:creator>
    <dc:creator>Romera Margeli, Noemí</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El Trabajo Fin de Grado que a continuación se presenta tiene por objeto dar respuesta a las necesidades psicosociales de las personas cuidadoras no profesionales de pacientes con la Enfermedad de Párkinson de Inicio Temprano desde el Trabajo Social.  Como punto de partida, se define la EP y todos aquellos aspectos que la caracterizan, así como las particularidades que presenta la persona que la sufre y el familiar que, casi de forma automática, se convierte en cuidador/a de la persona con párkinson. A lo largo del trabajo se expondrán algunos de los datos recopilados mediante las entrevistas a las personas afectadas y a sus familiares, con el fin de guiar el posterior diseño del proyecto de intervención. Por último, se presentará dicho proyecto y se realizará una exposición de las sesiones que lo componen, junto a los objetivos a los que se pretende dar respuesta. PALABRAS CLAVE: Trabajo Social, Enfermedad de Párkinson, Enfermedad de Párkinson de Inicio Temprano, personas cuidadoras no profesionales, cuidadores familiares.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85997</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85997/files/TAZ-TFG-2018-3650.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>"El párkinson como compañero de viaje". Proyecto de intervención destinado a personas cuidadoras no profesionales de enfermos de Párkinson de Inicio Temprano.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Parkinson as a travel partner. Intervention Project destined to not-professionals caregivers of patients with Young-Onset Parkinson's Disease.</dc:title>
</oai_dc:dc>
