<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lanas Arbeloa, Ángel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Soteras Abril, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Fiteni Mera, Isabel</dc:creator>
    <dc:date>1999</dc:date>
    <dc:description>La enfermedad por reflujo gastro-esofágico además de ser muy frecuente, encierra un importante potencial de gravedad en sus complicaciones. No se conocen demasiado los mecanismos de defensa de la mucosa esofágica frente al ácido y pepsina regulando el flujo mucoso así como el mecanismo de adaptación. El anión superóxido es el principal radical libre involucrado en la lesión con exposición única de la mucosa esofágica a acido y pepsina. En nuestro trabajo nos planteamos describir el papel del NO, ya que puede desempeñar funciones defensivas y tambien lesivas, y el del anión superóxido en la agresión crónica con acido y pepsina que se asemejaria bastante a lo que ocurre en la esofagitis humana. Para esto producimos una esofagitis crónica en conejos siguiendo un modelo descrito por nuestro grupo para conseguir dos tipos diferenciados de lesión; de bajo y de alto grado, con perfusiones de ácido y pepsina a través de una sonda colocada en el esófago proximal. Con perfusiones de 30 min cada 12 h durante 7 dias se consiguen lesiones de bajo grado similar a la esofagitis leve humana y con perfusiones de 45 min/12 h durante 5 dias se consigue una esofagitis de alto grado similar a las más graves en el humano. Para estudiar el papel del NO se administró en un grupo L-NNA que inhibe su síntesis y en otro nitroprusiato para aumentar su concentración al mismo tiempo que se produce la esofagitis con las pefusiones. Para valorar el anión superóxido se administró a un grupo superóxido dismutasa que elimina el anión producido. Además de cuantificar la lesión en cada grupo medimos la actividad de las enzimas NO-sintasa y su isoforma constitutiva(cNOS) en la mucosa, la producción de anión superóxido en celulas de cada grupo asi como la produccion de peroxinitritos. En la esofagitis de bajo grado, la mucosa responde a la agresión ácido-peptica con un aumento de la enzima NOS(principalmente cNOS) como mecanismo de defensa…</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56784</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56784/files/TESIS-2016-203.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ciencias médicas</dc:subject>
    <dc:subject>gastroenterología</dc:subject>
    <dc:subject>medicina interna</dc:subject>
    <dc:title>Papel del Oxido Nítrico y Anión Superóxido en la esofagitis crónica experimental en conejos producida por ácido y pepsina</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
