<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aristizábal Parra, Diana María</dc:contributor>
    <dc:creator>Echeandía León, Leire</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo aspira a mostrar la importancia de ofrecer un espacio de diálogo y discusión en el aula donde se traten temas de la realidad inmediata al alumnado, mientras se adquieren los conocimientos y habilidades necesarias para desarrollar el pensamiento crítico. La metodología que responde a esta idea es la Filosofía para Niños, sustentada en el diálogo reflexivo y las interacciones entre los alumnos. Este programa pedagógico promueve un pensamiento crítico, creativo y cuidante, donde los alumnos adquieren un papel protagonista. Además, estos espacios de discusión se construyen bajo la horizontalidad y la equidad, y abogan por el ejercicio de una ciudadanía más democrática e inclusiva. Por ello, el objetivo del trabajo es indagar en las distintas propuestas de la filosofía para niños, así como en sus antecedentes, para poder plantear sesiones que sigan principios inclusivos y en las que se reflexione acerca de la diversidad.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95198</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95198/files/TAZ-TFG-2020-2999.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Filosofía para niños como medio para trabajar la diversidad en el aula. Propuesta de intervención</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Philosophy for children as a means of working on diversity in the classroom. Proposal for intervention</dc:title>
</oai_dc:dc>
