<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Díez Medina, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Perales Martínez, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La ciencia que estudia la arquitectura y el urbanismo bebe de una multitud de fuentes.  Desde el comienzo de mis estudios, me interesé mucho por cuestiones antropológicas que permitían establecer confrontaciones entre los grandes postulados teóricos y una conciencia social que engloba diversos niveles y enfoques. Los hechos históricos, las fórmulas teóricas aplicadas al urbanismo y a la arquitectura moderna se funden para generar un texto que pretende entender cuál fue el origen y razón de estas intervenciones, entender el contexto que las propició y considerar el papel que ha jugado la sociedad en ellas. Este trabajo tiene un enfoque particular. Lo que aquí se presenta es un texto narrativo, de carácter subjetivo. Una historia contada en primera persona que relata un sueño en el que afloran algunas obras y sus autores. La interacción con estos personajes se une al relato de los pensamientos del protagonista, buscando una relación de significados que alternan la observación y el análisis con la propia experiencia. El texto pretende ser muy descriptivo, definir de manera muy clara lugares y espacios, pero a la vez situaciones y emociones. Cada uno de los tres capítulos, que se corresponden con las tres fases del sueño, se cierra con un dibujo del autor, en el que se desvela, mediante una imagen, la intervención en torno a la que se ha construido el texto.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76580</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Composición Arquitectónica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76580/files/TAZ-TFG-2018-3626.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Sueños de Modernidad: Apuntes subjetivos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Modernity dreams: critical travel of the works of the SXX</dc:title>
</oai_dc:dc>
