<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Giménez Nadal, José Ignacio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Molina Chueca, José Alberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Sánchez Rubio, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo estudia el nivel de estrés laboral de los trabajadores españoles a través de una serie de variables sociodemográficas y laborales. Se utilizan para dicho análisis, datos procedentes de la Encuesta de Calidad de Vida en el Trabajo (ECTV) con los cuales se estimará el nivel de estrés laboral. Los resultados obtenidos  indican que existe un efecto diferencial por género; las mujeres reportan un mayor estrés laboral que los hombres. La edad, poseer estudios superiores (fp, bachiller o estudios universitarios), el tiempo dedicado a las tareas del hogar, tener jornadas laborales de más horas, trabajar en horario nocturno, y tener un contrato indefinido hacen que el nivel de estrés reportado aumente. Por otro lado, tener una jornada continua y tener cargos con menor responsabilidad disminuyen el grado de estrés reportado. Las diferencias encontradas por género, señalan que los hombres que viven en pareja, reportan niveles de estrés mayores, y que las mujeres que tienen hijos menores de 3 años reportan un menor estrés laboral que las que sí lo tienen. El salario sí implica estrés para ellas, mientras que para ellos no.  Por último, la crisis parece tener una clara incidencia en el aumento del grado de estrés.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9505</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/9505/files/TAZ-TFM-2012-1085.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>estrés laboral</dc:subject>
    <dc:subject>diferencias de género</dc:subject>
    <dc:subject>Máster Universitario en Investigación en Economía</dc:subject>
    <dc:title>El estrés laboral en España: diferencias de género</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
