<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lardiés Bosque, Raúl</dc:contributor>
    <dc:creator>Valencia Vidal, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Al turismo tradicional de sol y playa imperante en España en las últimas décadas se han sumado otras modalidades turísticas como el turismo cultural, urbano, rural, activo, de naturaleza o de congresos entre otros. El presente trabajo analiza diversos aspectos socioeconómicos y territoriales del turismo activo en España y Aragón, y también en la provincia de Huesca. Se comienza por la delimitación conceptual de este fenómeno, para abordar a continuación aspectos relacionados con su regulación y reglamentación, y los diferentes tipos de turismo activo que se identifican en el territorio. Después se caracterizan las empresas de turismo activo y se analiza su oferta y demanda. Finalmente, se hará un análisis del turismo activo en la provincia de Huesca, en concreto se analizará la localización geográfica de las empresas en los municipios, y su estructura en lo referido a los trabajadores, estacionalidad de la actividad, etc. También se analizarán las posibles repercusiones de la instalación de esas empresas en los municipios de la provincia oscense.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76664</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76664/files/TAZ-TFG-2018-3382.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geografía y Ordenación del Territorio</dc:subject>
    <dc:title>Caracterización del turismo activo en España y Aragón: el caso de la Provincia de Huesca.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Characterization of the active tourism in Spain and Aragón: the case of the Province of Huesca.</dc:title>
</oai_dc:dc>
