<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanso Frago, Marcos</dc:contributor>
    <dc:creator>Mora Gómez, Manuel</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se presenta una visión personal de lo que puede entenderse hoy en día como Economía Circular y se desarrolla un modelo que integra la actividad principal de la misma en un contexto de equilibrio general con crecimiento. Ambas tareas tratan de avanzar en los dos frentes en los que este nuevo enfoque económico muestra lagunas desde el punto de vista de la Economía. En el frente de la descripción conceptual intenta poner un poco de orden en los conceptos económicos relevantes ya que, según se expone, el enfoque ha avanzado más en la práctica y en las medidas de política que en el ámbito doctrinal. Y en el frente teórico, se integra el reciclaje, su principal actividad, en un modelo schumpeteriano de crecimiento con el fin de captar su posible contribución a la sostenibilidad del crecimiento económico en comparación con el enfoque teórico dominante de economía lineal. En realidad, no hay aportaciones disponibles a ese nivel en las que pueda valorarse claramente los méritos relativos de la disyuntiva “Economía circular-Economía lineal” para sortear los principales retos que plantean los recursos naturales y el medio ambiente.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63915</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Economía y Dirección de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63915/files/TAZ-TFG-2017-3853.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Economía circular: efectos dinámicos y políticas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Circular economy: dynamic effects and polices</dc:title>
</oai_dc:dc>
