<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Soria de Miguel, Ana Rosa</dc:contributor>
    <dc:creator>Valdearcos Prusén, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>La geotermia de muy baja temperatura es una energía que puede utilizarse en gran parte de la superficie terrestre, siendo una de las fuentes más baratas y eficientes para climatizar edificios. En este trabajo se muestra un estudio realizado en la localidad de Alfaro con el fin de determinar el rendimiento geotérmico del mismo y el tipo de sistema o instalación geotérmica más conveniente para el Hotel-restaurante (La Fonda) de esta localidad. La demanda energética del edificio se ha realizado mediante el análisis de los anteriores consumos energéticos de gas del edificio. El estudio geológico realizado mediante un sondeo inicial muestra que la litología del terreno es dominantemente arcillosa y con presencia de un acuífero a los 40m de profundidad. Tras el rellenado del pozo inicial se realiza un TRT o test de respuesta térmica, con el fin de analizar diversas propiedades del terreno tales como la conductividad, difusividad y resistencia térmica. Los datos obtenidos de todos estos estudios se introducen en un programa de ordenador (EED, Earth Energy Designer), juntos con otros datos y propiedades de la instalación, tales como el tipo de sondeo, tipo de fluido caloportador,... etc. A partir de todos estos parámetros, la instalación que requiere el edificio de La Fonda estará compuesta por 11 pozos de tipo U-simple de 103 metros de profundidad como mínimo y con 6 metros de espaciado entre cada uno. Finalmente se realiza el estudio de rentabilidad de la instalación geotérmica, amortizándose entre los 5 y 8 años de vida de la misma.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17264</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Tierra; Área de Estratigrafía</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/17264/files/TAZ-TFG-2014-2407.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>geotermia</dc:subject>
    <dc:subject>pozos</dc:subject>
    <dc:subject>edd</dc:subject>
    <dc:subject>alfaro</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Geología</dc:subject>
    <dc:title>Posibilidades de aprovechamiento geotérmico en las inmediaciones de Alfaro (La Rioja)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
