<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Escuín Palop, Catalina</dc:contributor>
    <dc:contributor>Embid Irujo, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Reverter Valls, José Luis</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Constituye el objeto de la tesis  los conflictos en defensa de la autonomía local, proceso constitucional creado por la ley L.O. 7/1999, de 21 de abril, de modificación de la LOTC 2/1979, de 3 de octubre. El estudio del mismo se ha apoyado principalmente tanto en la doctrina jurídica como en las resoluciones dictadas por el TC en esta modalidad procesal, habiéndose detectado aspectos del mismo que dificultan la consecución de la finalidad para el cual fue instituido. El trabajo se estructura en los siguientes capítulos: 1) los municipios y provincias en nuestro constitucionalismo histórico; 2) contexto constitucional y normativo de los conflictos en defensa de la autonomía local; 3) la reivindicación del acceso de municipios y provincias al Tribunal Constitucional para la defensa de su autonomía y su proceso de negociación política; 4) análisis crítico del nuevo procedimiento constitucional denominado "conflictos en defensa de la autonomía local". Asimismo se ofrecen propuestas y alternativas para la mejora de su configuración y  funcionamiento.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48149</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Público</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48149/files/TESIS-2016-085.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>derecho administrativo</dc:subject>
    <dc:subject>derecho constitucional</dc:subject>
    <dc:subject>derecho público</dc:subject>
    <dc:title>Los conflictos en defensa de la autonomía local</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
