<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gómez Quintero, Juan David</dc:contributor>
    <dc:contributor>Siurana López, Sergio</dc:contributor>
    <dc:creator>Molinillo Gómez, Ana Isabel</dc:creator>
    <dc:creator>Pallás García, Carmen</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Proyecto de intervención para usuarios del Ingreso Aragonés de Inserción. Durante el desarrollo de este trabajo se han estudiado las distintas necesidades a nivel psicosocial de las personas perceptoras del IAI, la denuncia que empoderaban una serie de instituciones sobre los continuos retrasos en la percepción de la prestación, los colapsos de los CMSS y la denuncia contra la nueva modificación del IAI, que finalmente fue anulada. Hemos realizado dicho estudio a través de un pequeño trabajo de campo dentro de la asamblea que realiza el Espacio de Derechos de Zaragoza, también a través de la realización de entrevistas tanto a profesionales como a usuarios, y mediante observación participativa. Tras la valoración de las necesidades psicosociales que no estaban siendo atendidas hemos considerado la creación de un grupo de ayuda mutua.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47709</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47709/files/TAZ-TFG-2015-1410.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Esperar con esperanza: proyecto de intervención grupal con usuarios del I.A.I.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
