<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Torrente Gari, Susana</dc:contributor>
    <dc:creator>Tanase, Elena Luminita</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se muestra por un lado, en que han consistido mis prácticas dentro de CC.OO. Zaragoza y por otro lado, que es lo que se trabaja desde la Secretaría de Igualdad para conseguir una igualdad real entre mujeres y hombres y evitar todo tipo de discriminaciones que puedan sufrir las mujeres por el mero hecho de serlo. Para ello, en este trabajo realizó una presentación de la documentación que he ido analizando a través de las prácticas porque, tal como se verá en la memoria, la mayor parte de las sesiones han consistido en leer normas jurídicas y otro tipo de documentación. En concreto, en este trabajo se explica los siguientes temas desde una perspectiva de género: salud laboral; lenguaje no sexista; violencia de género y derechos laborales y prostitución.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56864</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56864/files/TAZ-TFM-2016-045.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Relaciones de Género</dc:subject>
    <dc:title>Comisiones Obreras Aragón: un sindicato de mujeres y hombres</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Comisiones Obreras Aragón: a  labor union of women and men</dc:title>
</oai_dc:dc>
