<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Iranzo Navarro, Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Macía Ancho, David</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Mi trabajo de fin de máster pretende ser un compendio de todo lo vivido durante este curso en el que se ha tenido la oportunidad de aprender, experimentar, compartir y reflexionar sobre la docencia para ESO y Bachillerato. Durante este máster se han realizado diversos trabajos con mayor o menor grado de profundización, entre todos ellos, los trabajos elegidos para ser incluidos en este TFM son: la Programación Didáctica y la Propuesta Didáctica, los cuales están muy relacionados y engloban muchos de los aspectos vistos en el máster. La realización del máster ha inundado nuestras vidas durante todo el curso y nos ha mantenido constantemente activos y orientados hacia la consecución del objetivo del máster que es proporcionar al profesorado de ESO y Bachillerato de la formación pedagógica y didáctica obligatorias para el ejercicio de la profesión docente. Con la finalización de las clases y de los Prácticums, ya entregados todos los trabajos y realizadas todas las presentaciones programadas, queda para redondear el máster y llegar a alcanzar el objetivo antedicho, la realización y presentación de este TFM el cual dará presencia y evidenciará que todo el visto durante el curso tenía un sentido y un objetivo común, y pondrá un punto y seguido en el seguramente largo camino como docentes que ahora se nos abre ante nosotros.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78448</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78448/files/TAZ-TFM-2018-424.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78448/files/TAZ-TFM-2018-424_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Un punto y seguido</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Period</dc:title>
</oai_dc:dc>
