<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ezpeleta Aguilar, Fermín</dc:contributor>
    <dc:creator>del Río Alonso, Clara</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo, enmarcado en la línea B de Trabajos Fin de Máster de la especialidad de Lengua Castellana y Literatura, se proponen una serie de talleres innovadores en torno a la figura de Federico García Lorca, llevados a cabo en un grupo de 1º de ESO. El objetivo es reflexionar sobre la metodología de la Educación Literaria y plantear nuevas estrategias de acercamiento a los textos, para estimular la sensibilidad estética y la relación afectiva del adolescente con las obras de signo cultural. Además, se han diseñado otras actividades susceptibles de ser implantadas en un futuro en cursos superiores de Educación Secundaria.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62466</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de la Lengua y la Literatura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62466/files/TAZ-TFM-2017-238.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Redescubriendo a Federico García Lorca: el universo lorquiano como recurso didáctico para la educación literaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Redescovering Federico García Lorca: Lorca’s universe as a teaching resource for literary education</dc:title>
</oai_dc:dc>
