<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Maza Rubio, María Teresa</dc:contributor>
    <dc:creator>Sánchez Galindo, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La superficie dedicada a la producción ecológica está aumentando notablemente a nivel mundial&lt;br /&gt;así como la producción, la comercialización y el consumo de productos ecológicos. España no es&lt;br /&gt;ajena a esta tendencia, ocupando actualmente un cuarto lugar a nivel mundial en cuanto a&lt;br /&gt;superficie se refiere.&lt;br /&gt;El objetivo de este trabajo es describir la situación actual de la agricultura ecológica en distintos&lt;br /&gt;ámbitos geográficos, así como analizar los principales problemas comerciales a los que se&lt;br /&gt;enfrentan los productores y las actitudes y comportamientos de los consumidores frente a este&lt;br /&gt;tipo de productos. Los resultados muestran que existen distintos problemas específicos de la&lt;br /&gt;comercialización de los productos ecológicos tales como un precio más elevado, deficiencias en&lt;br /&gt;los suministros, o escasez de variedad de productos entre otros.&lt;br /&gt;Por otro lado, las motivaciones y actitudes de los consumidores son distintas a la hora de&lt;br /&gt;comprar estos productos, existiendo una serie de variables que definen mejor a los&lt;br /&gt;consumidores de productos ecológicos.&lt;br /&gt;Un mejor conocimiento de la situación actual puede ayudar a tomar conciencia de los problemas&lt;br /&gt;y a poner en marcha medidas que incrementen el éxito de las empresas en el mercado.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94647</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Economía, Sociología y Política Agraria</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94647/files/TAZ-TFG-2020-2447.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencia y Tecnología de los Alimentos</dc:subject>
    <dc:title>La importancia de la comercialización en la producción agrícola ecológica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The importance of marketing in organic farming</dc:title>
</oai_dc:dc>
