<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rodríguez Martínez, Gerardo</dc:contributor>
    <dc:contributor>Morales Esquinas, Silvia</dc:contributor>
    <dc:creator>Morales Esquinas, Silvia</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>Objetivos: establecer la relación entre un comportamiento sedentario (permanecer sentada ≥4 horas/día) y la  condición física en 457 mujeres ≥65 años. Metodología: la condición física se evaluó mediante 8 test (batería ‘Senior Fitness Test’). Se utilizó ANOVA para analizar diferencias entre grupos en función de las horas de sedestación y regresión logística para estudiar la asociación del comportamiento sedentario con baja condición física, utilizando como referencia el percentil 20 de los valores normativos en España (Proyecto EXERNET). Resultados: las mujeres sedentarias obtuvieron valores más bajos en las pruebas de equilibrio, fuerza de piernas y brazo izquierdo, flexibilidad de brazos y velocidad (p&lt;0.05). Además, aquellas mujeres que permanecían sentadas ≥4 horas/día presentaban mayor riesgo de baja condición física en las pruebas citadas anteriormente, independientemente de las horas dedicadas a caminar (p&lt;0.05). Conclusión: permanecer mucho tiempo sentada influye negativamente sobre la condición física de las mujeres postmenopáusicas independientemente del tiempo que caminen.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8078</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/8078/files/TAZ-TFM-2012-186.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>actividad física</dc:subject>
    <dc:subject>sedestación</dc:subject>
    <dc:subject>capacidad funcional</dc:subject>
    <dc:subject>envejecimiento</dc:subject>
    <dc:subject>Máster Universitario en Iniciación a la Investigación en Medicina</dc:subject>
    <dc:title>Sedentarismo y condición física en mujeres post-menopáusicas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
