<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Güerri Monclús, Noemí</dc:contributor>
    <dc:contributor>Polo Llorens, Vicente</dc:contributor>
    <dc:creator>Lumbreras Morón, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El glaucoma es una neuropatía óptica caracterizada por cambios morfológicos característicos de la papila óptica y la de capa de fibras nerviosas de la retina; así como defectos específicos del campo visual. La enfermedad glaucomatosa y su progresión provocan modificaciones en la función visual del paciente y en la calidad de vida relacionada con la visión. En este trabajo, se pretende valorar si la neuropatía óptica glaucomatosa provoca modificaciones en diversos aspectos de la función visual y calidad de vida. Para ello se evaluara un grupo de pacientes glaucomatosos mediante diversas pruebas: agudeza visual, test de sensibilidad al contraste, perimetría automatizada y el test NEI-VFQ 25. Posteriormente se realizara un análisis estadístico para discriminar si existen modificaciones en el ámbito psico-fisico en los pacientes afectos de glaucoma.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64150</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Oftalmología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64150/files/TAZ-TFG-2017-3023.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Óptica y Optometría</dc:subject>
    <dc:title>Modificaciones del ámbito psico-fisico en el glaucoma</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Modifications in the physical-phychotic environment of glaucoma</dc:title>
</oai_dc:dc>
