<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lacambra Gallego, Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Varela Torre, Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: las fracturas de la articulación del tobillo son las lesiones óseas que se presentan con mayor frecuencia especialmente en varones deportistas y mujeres de edad media. El principal objetivo en su tratamiento es la consolidación de la fractura y recuperación de la función normal para ello el tratamiento quirúrgico es elegido como primera intervención, sin embargo, en el periodo postoperatorio la fisioterapia juega un papel importante para la recuperación completa.  Objetivos: el fin del trabajo es proporcionar el diseño y exposición de un plan de tratamiento en fisioterapia de la articulación tibioastragalina, en el proceso de rehabilitación tras una fractura según la AO clasificada en el tipo A2 asociado a luxación de la articulación.  Metodología: se presenta un estudio de un único sujeto (n=1) de tipo AB. Se realiza una valoración inicial y tras el desarrollo de un plan de intervención en fisioterapia durante 8 semanas empleando diferentes técnicas en función a los objetivos terapéuticos que se establecieron se realiza una evaluación final.  Resultados: tras la intervención se muestran los resultados obtenidos en la evaluación final siendo positivos para todas las variables medidas: dolor, edema, estado de la cicatriz, rango articular, fuerza y capacidad funcional en general.   Conclusiones: el tratamiento fisioterápico diseñado y llevado a cabo ha resultado ser eficaz en el tratamiento de una fractura-luxación bimaleolar de tobillo. Marcado principalmente por la disminución del dolor, aumento del rango articular, aumento de la fuerza y vuelta a la vida laboral del paciente. Sin embargo, el diseño del estudio no permite generalizar los resultados a casos de características semejantes.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90331</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90331/files/TAZ-TFG-2017-743.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención de fisioterapia en una fractura-luxación bimaleolar de tobillo tras intervención quirúrgica. A propósito de un caso.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy Intervention Plan in a Bimalleolar Ankle Fracture-Dislocation After Surgical Intervention. About a Case</dc:title>
</oai_dc:dc>
