<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cambra Campillo, David.</dc:contributor>
    <dc:contributor>Alvarez Belenchón, Diego</dc:contributor>
    <dc:contributor>López Flores, Rocío</dc:contributor>
    <dc:creator>García Díaz, Carlota</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El deporte es una actividad muy presente en nuestra sociedad y no se trata de la que más impacto genera, pero el echo de que reúna a miles de aficionados obliga no solo a gestionar el territorio sino a concienciar y educar a las personas que acuden a los eventos. En este proyecto se estudian los impactos ambientales que generan los eventos deportivos en distintos medios: medio natural, indoor y outdoor. Se llevan a cabo dos valoraciones a través de matrices causa-efecto que relacionan el evento deportivo con el impacto que puedan generar, así se determina la importancia del evento en el medio natural. Posteriormente, se evalúan los aspectos ambientales del evento en lo referente a movilidad, consumo de agua o consumo energético. Estas dos evaluaciones se hacen dos veces. Primero se hace una sin aplicar medidas correctoras y después aplicando medidas correctoras, de este modo se puede ver como varía la importancia de un evento si se organiza y gestiona de manera adecuada. Además se proponen medidas correctoras, preventivas y compensatorias de carácter general y específico para que los organizadores las tengan en cuenta. Palabras clave: evento sostenible, impacto ambiental, aspecto ambiental</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86012</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Ecología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86012/files/TAZ-TFG-2018-2865.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias Ambientales</dc:subject>
    <dc:title>Valoración de los impactos directos e indirectos de eventos deportivos en el medio natural, indoor y outdoor</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Assessment direct and indirect effects of sports´events in a natural environment, indoors and outdoors</dc:title>
</oai_dc:dc>
