<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Malo Urriés, Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Baraza Mallada, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la osteoporosis es una patología esquelética que conduce a un mayor riesgo de fracturas, cuya prevención es crucial debido al elevado coste socioeconómico que supone su atención. Se ha propuesto el ejercicio como estrategia fundamental para evitar la pérdida ósea a partir de estímulos mecánicos. Objetivos: examinar el efecto del ejercicio de alta intensidad o de impacto sobre la estructura ósea en personas mayores con baja o muy baja densidad ósea. Metodología: se incluyeron en el estudio todos aquellos ensayos controlados aleatorizados publicados entre el año 2000 y el 2019 a partir de la búsqueda en cuatro bases de datos: Pubmed, el Registro Central Cochrane de Ensayos Controlados, Web of Science y SPORTDiscuss. Resultados: 12 estudios con 978 participantes cumplieron los criterios de inclusión. El tipo de ejercicio que parece ser más efectivo en la densidad mineral ósea es el entrenamiento de fuerza. Las fracturas, las caídas y las lesiones musculoesqueléticas se informaron como eventos adversos. En general, la calidad metodológica de los estudios fue moderada, siendo más baja en el cegamiento del personal y los participantes y la adecuación del seguimiento. Conclusión: los resultados sugieren un efecto relativamente pequeño, aunque posiblemente importante, del ejercicio sobre la densidad ósea respecto a los grupos control o de intervención alternativa. El ejercicio tiene potencial para disminuir de manera eficaz el riesgo de sufrir fracturas osteoporóticas y mejorar la calidad de vida de las personas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88953</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88953/files/TAZ-TFG-2019-699.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Efecto del ejercicio de alta intensidad o de impacto en personas mayores con baja o muy baja densidad ósea: Revisión sistemática</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Effect of high intensity or impact exercise in elderly people with low or very low bone density: a systematic review</dc:title>
</oai_dc:dc>
