<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Subirón Valera, Ana Belén</dc:contributor>
    <dc:creator>Béjar Torrijo, Hildoara Liena</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La lactancia inducida es un método para estimular la producción de leche materna en mujeres que no han pasado por el proceso del embarazo pudiendo resultar exitosa mediante técnicas fisiológicas y farmacológicas. Éste debe ser promocionado por los profesionales de salud, ya que permite la posibilidad materna de la lactancia del hijo adoptivo estableciéndose un fortalecimiento del vínculo afectivo entre ambos, tan beneficioso como las razones nutritivas para la lactancia inducida. Los objetivos propuestos en este plan de cuidados han sido exponer la evidencia científica sobre la lactancia inducida, así como los beneficios sobre el vínculo madre-hijo y las técnicas necesarias para su instauración. Se ha realizado una búsqueda bibliográfica exhaustiva y rigurosa para obtener información actualizada y precisa con la que desarrollar un plan de cuidados sobre el caso de una madre adoptiva que opta por inducir la lactancia. Se concluyó que existe necesidad de realización de protocolos o estudios sobre la lactancia inducida, en los que el profesional de enfermería ejerce un papel fundamental en el apoyo de éste método por sus beneficios no nutritivos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89195</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89195/files/TAZ-TFG-2018-622.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Lactancia materna inducida en un caso de adopción</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Induced lactation in an adoption case</dc:title>
</oai_dc:dc>
