<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Muro Baquero, Carmen Magdalena</dc:contributor>
    <dc:creator>Aguilar Bueno, Marta </dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Las personas mayores de 65 años diagnosticadas de algún TMG (Trastorno Mental Grave) son más vulnerables que el resto de la población y suelen perder la capacidad de ser independientes de forma precoz. Por ello es fundamental medir la funcionalidad que tiene este colectivo en las diferentes esferas de su vida; biológica, psicológica y social para ver en qué área necesitan más apoyo e incluso realizar una prevención primaria en función de los diferentes diagnósticos.   Objetivo: Establecer el grado de relación existente entre diferentes Trastornos Mentales Graves con la pérdida de funcionalidad.   Metodología: Estudio descriptivo transversal, observacional realizado a 32 pacientes mayores de 65 años residentes en el CRP Nª Señora del Pilar en Zaragoza a los cuales se ha valorado la funcionalidad a través de la escala HoNOS65+.  Resultados: 32 participantes, 43,8% mujeres y 56,2% hombres con una media de edad de 75,75±7,207. La escala HoNOS65+ da una puntuación media de 24,84±8,093; diferenciando por sexos los hombres obtienen 25,56±8,075 frente a las mujeres con 23,93±8,325. También se observa una relación significativa de la escala con la edad, y el diagnóstico más incapacitante, el Trastorno Afectivo con una puntuación de; 34,67±5,508.  Conclusiones: Con este trabajo se observa una relación entre tener más años de edad y una mayor pérdida de funcionalidad. Por otro lado, pese a que el colectivo que más puntuación ha obtenido en la escala HoNOS65+ es el diagnosticado de algún Trastorno Afectivo no es un dato representativo debido a la escasez de la muestra, por lo que sería conveniente realizar más estudios con personas mayores de 65 años diagnosticados de TMG.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78457</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78457/files/TAZ-TFM-2018-099.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gerontología Social</dc:subject>
    <dc:title>Pérdida de la funcionalidad en el Trastorno Mental Grave en una unidad de Psicogeriatría</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Loss of functionality in Severe Mental Illness in a Psychogeriatric unit</dc:title>
</oai_dc:dc>
