<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Solano Camón, Enrique</dc:contributor>
    <dc:creator>Vives Vallés, Miguel Ángel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Se presenta un trabajo obligatorio de fin de máster, cuyos objetivos persiguen el estudio de las principales características de la Ilustración en general, de la Ilustración en España, y a partir de la consideración de los aspectos más reseñables encontrados, analizar someramente la especificidad de la ciencia en España durante el siglo XVIII, y especialmente el estado de la Albeitería española a lo largo del siglo. Para ello se revisaron los textos extranjeros y españoles fundamentales para conocer la Historia de la Veterinaria y la Historia de la Ciencia, con las fuentes secundarias recopiladas a través de Internet, en repositorios digitales, mediante buscadores, así como en determinadas bibliotecas accesibles. Tras plantear el estado de la cuestión, se elaboraron los capítulos indicados, en que se ha dividido el trabajo, para realizar un estudio cualitativo de los resultados obtenidos, que, a través de la redacción de las conclusiones finales, indican claramente la influencia y los efectos que la Ilustración ejerció en el tránsito de la Albeitería tradicional a la moderna Veterinaria, en consonancia con el resto de países europeos de su tiempo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75063</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Medieval, Ciencias y Técnicas Historiográficas y Estudios Árabes e Islámicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75063/files/TAZ-TFM-2018-181.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Investigación y Estudios Avanzados en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Luces y sombras en la España de la Ilustración. Su reflejo en la Albeitería y la Veterinaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Lights and shadows in the Spain of the Enlightenment. Its reflection in the Albeitería and the Veterinary Medicine</dc:title>
</oai_dc:dc>
