<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>GOMEZ CABELLO, ALBA MARÍA</dc:contributor>
    <dc:contributor>Casajús Mallén, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Gómez Ramírez de Antón, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Actualmente, la sociedad está sufriendo un proceso de envejecimiento de la población, tanto en edad como en el número de personas mayores. El envejecimiento conlleva un deterioro físico y mental que afecta a la calidad de vida de las personas, a su independencia y a su autonomía y que les hace más vulnerables a padecer enfermedades. Por ello, se deben centrar esfuerzos en estudiar formas que mitiguen e incluso reviertan ese deterioro. En el siguiente estudio, se sometió a un programa de entrenamiento multicomponente a 16 personas mayores de 65 años, 10 hombres y 9 mujeres, durante 5 meses y 3 sesiones a la semana. El objetivo del trabajo fue mejorar la vida de las personas mayores a través del ejercicio, observando los cambios producidos en su condición física y composición corporal, y comparándolo con aquellas personas de similares características que no se sometieron a un programa de ejercicio.  No se registraron cambios en la composición corporal. Sin embargo, si se reportaron diferencias en alguna medida de la condición física, tanto entre la primera medición y la segunda del grupo intervención como entre grupo control y grupo intervención, destacando de manera significativa las diferencias en la prueba de equilibrio.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87897</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87897/files/TAZ-TFM-2018-857.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Evaluación y Entrenamiento Físico para la Salud</dc:subject>
    <dc:title>Intervención multidisciplinar para la mejora de la salud de las personas mayores a través de un programa de ejercicio multicomponente.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Multidisciplinary intervention for the improvement of the health of older people trought a multi-component exercise program</dc:title>
</oai_dc:dc>
