<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Jorge Samitier, Pablo</dc:contributor>
    <dc:creator>Mota Martí, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la lactancia materna es el método de alimentación de los mamíferos, ideal para satisfacer las necesidades en la primera etapa de la vida. Presenta múltiples beneficios en la madre lactante y en el bebé, como un efecto analgésico en el lactante ante estímulos dolorosos agudos.&lt;br /&gt;De hecho, la OMS y el Comité Asesor de Vacunas de la Asociación Española de pediatría, entre otros, recomiendan acompañar las técnicas invasivas dolorosas en pacientes pediátricos de métodos analgésicos no farmacológicos como la “tetanalgesia”, el uso de líquidos dulces, el contacto piel con piel y las técnicas de distracción.&lt;br /&gt;Objetivo: Disminuir los efectos negativos relacionados con procedimientos invasivos realizados de forma sistemática sin analgesia en lactantes.&lt;br /&gt;Metodología: los datos utilizados se obtuvieron mediante una revisión bibliográfica en bases de datos científicas como PubMed, Scielo o Cochrane Library, y algunas páginas web de consulta como la de la Organización Mundial de la Salud, la Asociación Española de Pediatría o la Asociación Vía Láctea.&lt;br /&gt;Conclusiones: A pesar de las recomendaciones por diversas asociaciones de reconocido prestigio, los sanitarios apenas utilizan o recomiendan la tetanalgesia, por ello sería beneficioso lograr una mejor divulgación desde bases de datos científicas.&lt;br /&gt;Además, faltan artículos que visibilicen la opinión de los padres que hayan utilizado este tipo de técnicas, permitiendo un abordaje más preciso por parte del profesional sanitario. Por ejemplo, 2-3 meses tras la realización de este programa se podría realizar una reunión con sus participantes, permitiéndoles comentar sus experiencias.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94835</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94835/files/TAZ-TFG-2020-491.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Tetanalgesia lactancia materna</dc:subject>
    <dc:subject>Vacuna,</dc:subject>
    <dc:subject>Lactante</dc:subject>
    <dc:subject>Dolor</dc:subject>
    <dc:subject>Analgesia</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>¿Cómo evitar el sufrimiento de los bebés durante la vacunación? Programa de salud sobre la tetanalgesia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">How to avoid infant ́s suffering during vaccinates? Health education program: Breastfeeding as an analgesic treatment</dc:title>
</oai_dc:dc>
