<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Resano López, Juan Cruz</dc:contributor>
    <dc:creator>de la Varga Sanchez, Esther</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado plantea una metodología en el aula buscando que los alumnos de infantil puedan llevar a cabo los propósitos educativos del currículo a través del conocimiento de diversas disciplinas artísticas, así como la creación de obras empleando materiales reutilizados. En este proceso de enseñanza-aprendizaje se tienen en cuenta las áreas del desarrollo de los niños en el segundo ciclo con actividades adaptadas a sus capacidades y nivel de desarrollo, concretamente en el tercer curso de infantil. La propuesta parte de una organización del espacio por rincones que favorece la autonomía de los niños y les estimula empleando sus propias estrategias, además de potenciar la reflexión, buscar soluciones y conseguir que el tiempo de cada actividad se vaya adaptando a su propio ritmo. La expresión plástica a través de materiales reciclados va a despertar la imaginación de los niños, favoreciendo que adquieran una especial sensibilidad por su entorno, respetando la naturaleza y tomando una mayor concienciación por cuidar el medio ambiente.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75179</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Plástica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75179/files/TAZ-TFG-2018-1592.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Educación artística y medio ambiente Una propuesta metodológica en el aula de infantil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Art education and enviroment A methodological proposal in the infant classroom</dc:title>
</oai_dc:dc>
