<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gil Chueca, Carlos</dc:contributor>
    <dc:contributor> Garza Benito,Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Yera Solana, Delia</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El infarto agudo de miocardio (IAM) es el resultado de la obstrucción de la luz de una arteria coronaria, generalmente, secundaria a la coexistencia de factores de riesgo coronarios (FRC) en personas con predisposición genética. Entre estos FRC, tiene especial relevancia el hábito tabáquico. Tras el IAM, una de las medidas terapéuticas es el abandono tabáquico. La abstinencia al tabaco acarrea en los primeros meses un aumento de la ansiedad y la modificación de comportamientos, que conlleva a un aumento de la ingesta de determinados alimentos. Este estudio pretende revisar bibliográficamente esta variabilidad y realizar un análisis, mediante encuesta, de la modificación dietética a pacientes en rehabilitación cardiaca (RHC) tras el IAM al eliminar el hábito tabáquico.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64726</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64726/files/TAZ-TFG-2017-5029.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Nutrición Humana y Dietética</dc:subject>
    <dc:title>Hábitos alimentarios y composición corporal después del abandono tabáquico en pacientes ''postinfarto de miocardio''.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Eating habits and body composition after give up smoking in ''post-myocardial infarction'' patients.</dc:title>
</oai_dc:dc>
