<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Iglesias Gonzalo, María José</dc:contributor>
    <dc:creator>Gerente Mas, Fernando Jesús</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Resumen: INTRODUCCIÓN. La prostatectomía radical como tratamiento del cáncer de próstata es la principal causa de incontinencia urinaria en hombres. El tratamiento fisioterápico forma parte habitual del abordaje de la incontinencia tras la intervención quirúrgica. Se han publicado ensayos y revisiones, si bien la efectividad de este tratamiento todavía no ha sido demostrada.OBJETIVOS. Revisar la literatura publicada, en los últimos 10 años, en la que se utilizaran técnicas fisioterapéuticas para el tratamiento de la incontinencia urinaria tras prostatectomía. Valorar la efectividad de los distintos modelos de intervención en en la reducción de la incontinencia y en la mejora de la calidad de vida.METODOLOGÍA. Se realizó una revisión de los ensayos clínicos aleatorizados que incorporaran técnicas fisioterapéuticas para el tratamiento de la IU tras PR. Se utilizaron las bases de datos PUBMED, PEDro, Cochrane, Web of Science, Sport Discus y Biblioteca Virtual en Salud, siguiendo los criterios PRISMA. RESULTADOS. Se incluyeron 9 estudios publicados entre 2009 y 2018. CONCLUSIONES. La bibliografía revisada sugiere que las intervenciones que combinan ejercitación del suelo pélvico con otras técnicas parecen acelerar la recuperación de la continencia. Las intervenciones basadas exclusivamente en la ejercitación no muestran resultados positivos. La mejora de la calidad de vida es directamente proporcional a la mejora de la continencia. Los modelos de intervención que aúnan ejercitación y electroestimulación, concentración y/o educación al paciente obtienen mejores resultados.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88867</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Microbiología, Medicina Preventiva y Salud Pública; Área de Medicina Preventiva y Salud Pública</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88867/files/TAZ-TFG-2019-3603.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88867/files/TAZ-TFG-2019-3603_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Efectividad de los tratamientos fisioterápicos para la incontinencia urinaria tras prostatectomía radical: revisión sistemática</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Effectiveness of physiotherapy treatments for urinary incontinence after radical prostatectomy: systematic review</dc:title>
</oai_dc:dc>
