<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Abizanda Guillén, Sara</dc:contributor>
    <dc:creator>Magallanes Camón, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El diagnóstico por imagen es una herramienta indispensable en Odontología. En los últimos años la Tomografía Computarizada de Haz Cónico (CBCT) se ha convertido en uno de los elementos más importantes para el diagnóstico, tratamiento y seguimiento de casos clínicos.  Así ha sido en el campo de la Endodoncia, donde entre otras aplicaciones, nos permite una completa visualización de las lesiones endodóncicas, pudiendo determinar su extensión, orientación y contacto con estructuras anatómicas adyacentes.  El objetivo de este trabajo es describir las distintas aplicaciones del CBCT en Endodoncia. Para ello, nos hemos basado en dos casos clínicos de pacientes que acudieron a la clínica universitaria de la Facultad de Ciencias de la Salud y el Deporte de Huesca, presentando ambos casos lesiones de apariencia endodóncica de considerable extensión y en las que se utilizó el CBCT como herramienta de diagnóstico y estudio.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88111</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Estomatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88111/files/TAZ-TFG-2019-1794.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Odontología</dc:subject>
    <dc:title>Aplicaciones del CBCT en Endondoncia: A propósito de dos casos.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">CBCT applications in Endodontics: A report of two cases.</dc:title>
</oai_dc:dc>
