<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Larrad Mur, Luis</dc:contributor>
    <dc:contributor>Gómez Ochoa, Pablo</dc:contributor>
    <dc:creator>Gómez Ochoa, Ignacio</dc:creator>
    <dc:date>2009</dc:date>
    <dc:description>El diseño de este trabajo intenta establecer las condiciones de cultivo y la metodología para la evaluación del grupo de las Stem Cells adultas y del grupo de las Stem Cells adultas expuestas a PEMF, con el estudio de los siguientes objetivos:  1.- Estandarización de las condiciones de cultivo de las células mononucleares (CMN) de sangre periférica en medio líquido y de su irradiación con PEMF.  2.- Identificación morfológica de los tipos celulares y evaluación de la proliferación e inmunofenotipo celular. 3.- Valorar los cambios de actividad celular inducidos por los PEMF mediante la cuantificación de citoquinas y de la capacidad fagocítica. Se obtuvieron las siguientes conclusiones: - El cultivo de CMN de sangre periférica produde fibroblast-like/fibrocitos con características de tejido conjuntivo y de células macrofágicas (morfología fibroblástica, Vimentina +, CD 68+ y NBT Test positivo). - El patrón de producción de citoquinas durante el cultivo registra un aumento progresivo de los niveles de GM-CSF, un descenso también progresivo de la IL-2, IL-1beta y de la IL-10, y un incremento de IFN-gamma y TNF-alfa el día 14. - El protocolo de irradiación PEMF diseñado para este estudio con menores dosis y tiempos de irradiación, consigue resultados equiparables a los utilizados en protocolos anteriores. - La irradiación con PEMF produce un incremento muy significativo de la proliferación celular, disminuyendo el número de células alargadas el día 14. - No se detectaron cambios significativos en los marcadores citoquímicos ni en la capacidad fagocítica tras la irradiación PEMF.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4497</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Microbiología, Medicina Preventiva y Salud Pública</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/4497/files/TESIS-2010-002.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Campos electromagnéticos Pulsados</dc:subject>
    <dc:subject>Stem Cells</dc:subject>
    <dc:subject>TNF-alfa</dc:subject>
    <dc:subject>IL-1beta</dc:subject>
    <dc:subject>IL-10</dc:subject>
    <dc:subject>PEMF</dc:subject>
    <dc:subject>Stem Cells</dc:subject>
    <dc:subject>TNF-alfa</dc:subject>
    <dc:subject>IL-1beta</dc:subject>
    <dc:subject>IL-10</dc:subject>
    <dc:title>Efectos de los campos electromagnéticos pulsados (PEMF) en el cultivo de las stem cells circulantes</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
