<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bernat Montesinos, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Lorenzo Lacruz, Juan</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>Estudio histórico, sociológico y pedagógico sobre el contexto, los discursos y las prácticas del movimiento de renovación pedagógica aragonés "Aula Libre" desde 1975 hasta la actualidad. En esta investigación se aborda la vida y obra de este colectivo renovador haciendo especial hincapié a la evolución del contexto que marca su desarrollo. Aula Libre es estudiado como un colectivo de maestros críticos dentro del movimiento social de docentes renovadores con un componente emancipador contrario a la tecnocracia en educación y a la racionalización conservadora de la Modernidad. La influencia de la escuela pública del medio rural es estudiada como un elemento clave para entender cómo Aula Libre recoge distintos referentes educativos y culturales para plasmarlos en una pedagogía y una propuesta educativa propias. La relación entre el discurso de la renovación pedagógica de Aula Libre y la sociedad se desarrolla sobre un Análisis Crítico del Discurso aplicado a la revista del grupo renovador, publicada durante más de treinta años, y a una serie de entrevistas mantenidas con integrantes de Aula Libre, miembros de la comunidad educativa relacionados con la renovación pedagógica y personal de la Administración. Con ello se obtiene un marco de percepciones internas y externas que permiten profundizar en el conocimiento global de la interacción social y dialéctica existente entre los discursos y las prácticas de Aula Libre en relación a su contexto.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17194</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/17194/files/TESIS-2014-100.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>historia de la educación</dc:subject>
    <dc:subject>sociología de la educación</dc:subject>
    <dc:subject>pedagogía</dc:subject>
    <dc:subject>movimientos de renovación pedagógica</dc:subject>
    <dc:title>El movimiento de renovación pedagógica "Aula Libre" (1975-2000)</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
