<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Abecia Martínez, Alfonso</dc:contributor>
    <dc:creator>Buffoni Perazzo, Andrés</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>Está demostrado el efecto de la melatonina exógena sobre el desarrollo folicular y la tasa de ovulación, ya que dicha hormona aumenta el número de folículos ovulatorios debido a una disminución  del  proceso  de  atresia  de  los  folículos  pequeños  y medianos  presentes en la  onda folicular previa a la ovulación. Por tal motivo se consideró que bajo esta premisa, un tratamiento  de  superovulación  para  la  producción  de  embriones  in  vivo  en  ovejas  con implantes de melatonina exógena posibilitaría una mayor producción de embriones viables,  mejorando  la  tasa  de  ovulación.  La  primera  experiencia  del  experimento  1  se  realizó  en estación reproductiva utilizando 22 ovejas adultas de raza Dohne Merino, llevándose a cabo entre los meses de febrero y abril de 2010. La segunda experiencia fue durante el anoestro  reproductivo,  utilizando  12  ovejas  raza  Dohne Merino,  entre  los  meses  de  septiembre  a noviembre. Los  animales  fueron divididos  en 2  lotes homogéneos,  el  lote M  (melatonina) recibió  un  implante  subcutáneo  de melatonina  de  18 mg  (Melovine  Ceva  Salud Animal,  Barcelona, España) por oveja y el lote C (control) no recibió ningún implante. Ambos lotes recibieron  un  tratamiento  de  sincronización  de  celo  con  esponjas  con  progestágeno  y  un tratamiento de  superovulacion con 8 dosis decrecientes de FSH ovina con un  total de 256  mg equivalentes  a 12,8 ml por animal. Al día 7 de  la  extracción de esponjas  se  realizó  la recuperación embrionaria sin detectar diferencias significativas entre tratamientos ni durante la  estación  reproductiva  ni  durante  el  anoestro  estacional  entre  los  parámetros  estudiados.  Únicamente  se  observó,  durante  la  estación  reproductiva,  un  efecto  significativo  (p&lt;0,05) del tratamiento sobre el momento de manifestación de los celos en relación a la retirada de la esponja,  siendo  dicho momento  posterior  en  las  ovejas  que  recibieron  el  tratamiento  con implantes  de  melatonina.  Esta  diferencia  no  se  evidenció  en  el  ensayo  en  anoestro estacional,  siendo  los  promedios  de  hora  de manifestación  de  celos  similares  para  ambos grupos. Se pudo observar durante el ensayo en anoestro estacional, diferencias significativas (p&lt;0,05)  a  favor  del  tratamiento  con melatonina  en  lo  que  a  la  obtención  de  embriones degenerados o muertos  se  refiere. Nuestros  resultados  indican que el uso de  la melatonina durante el anoestro estacional tiene un efecto positivo en corto plazo en la viabilidad de los embriones,  lo  que  resulta  en  un  aumento  de  las  tasas  de  viabilidad  a  causa  de  una disminución  significativa  en  el  número    los  embriones  no  viables  (degenerados  y retardados).En  conclusión,  y  aunque  los  resultados  de  nuestro  estudio  indican  que  la melatonina  exógena puede mejorar    la viabilidad de  los  embriones  recolectados  en ovejas Dohne  Merino  después  de  la superovulación  en  el  periodo  de  anoestro  estacional,  el tratamiento con melatonina no mostró beneficios en términos de mejora de tasa de ovulación y  de producción de  embriones   para hembras  raza Dohne Merino  en  la  región Patagónica Argentina.  Como  en  el  caso  de  la  hembras,  la  utilización  de  implantes  de  melatonina  en  machos disminuye el grado de anoestro estacional que, aunque en éstos es poco marcado, se refleja en un déficit de las aptitudes reproductivas. No hay información del efecto de los implantes  de melatonina en latitudes superiores a 40º en el hemisferio sur, ni en la raza Dohne Merino.  Por  tal motivo,  se  realizó una experiencia para evaluar el efecto de  la melatonina exógena sobre  los  parámetros  de  calidad  seminal  en muestras  de  semen  fresco  y  descongelado  en moruecos raza Dohne Merino. Se realizaron dos experiencias durante dos años seguidos en  anoestro  estacional    con    un  lote  de  20  y  12   moruecos  respectivamente,  de  raza Dohne Merino, divididos  en 2 grupos homogéneos: uno de los lotes  fue tratado  el 1 de septiembre con  3  implantes  de  melatonina  por  macho  (lote  M),  siendo  el  resto  el  lote  no  tratado,  control(lote C). A  partir  de  la  colocación  del  implante  se  realizó,  en  forma  quincenal,  la toma  de    datos    de  peso  vivo  (PV),  condición  corporal  (CC),  circunferencia  escrotal  y muestra de suero sanguíneo para determinación de testosterona, y a partir de los 30 días de colocado el  implante  se  tomaron muestras  semanales de  semen para evaluación de calidad seminal. Entre  los  60  y  los  70  días  de  colocado  el  implante  se  realizó  la  congelación del semen de cada animal que respondió a la extracción del material, para evaluar la calidad del mismo al descongelado. No se advirtieron diferencias significativas para los parámetros de motilidad  masal,  concentración  espermática  y  porcentaje  de  espermatozoides  vivos  y muertos.  El  tratamiento  no  influyó  sobre  el  PV  y  la  CC.  La  circunferencia  escrotal  se  incrementó de manera significativa (p&lt;0,05) a favor del grupo de animales con implantes de melatonina  en  ambos  años.  Tras  la  colocación  de  los  implantes  se  apreció  un  rápido aumento, durante los primeros 15 días, de los niveles de testosterona en el primer ensayo, en ambos grupos,  sin  generar  diferencias  estadísticas  significativas,  para  posteriormente mostrar  un  patrón  irregular  de  ascenso  y  descenso  sin  diferencias  significativas  entre tratamientos.  No  se  observaron  diferencias  significativas  entre  tratamientos  en  motilidad rectilínea  progresiva,  vigor,  porcentajes  de  espermatozoides  vivos  y  muertos  y  test  de permeabilidad  de membrana  (Test  de Hos)  sobre  el  semen  descongelado.  Sí  se  observan diferencias  significativas    en  la  evaluación  de  motilidad  espermática  total  en  el  primer  experimento a favor del grupo control sobre el grupo melatonina de las muestras de semen descongelado, no  evidenciándose  esta diferencia  en  los muestreos de  semen descongelado del  segundo  año  en  estudio.  Tampoco  se  evidenciaron  diferencias  significativas  en  los  resultados en la prueba de funcionalidad mitocondrial con  rodamina y clortetraciclina para ambos  experimentos.  En  conclusión,  el  uso  de  implantes  de  melatonina  en  anoestro estacional  sobre  moruecos  raza  Dohne  Merino  en  la  región  Patagónica  Argentina  logra  modificar en  forma  significativa  la circunferencia escrotal  sin modificar  los parámetros de calidad  seminal  tanto  en  muestreos  de  semen  fresco  como  en  semen  descongelado.  Por último y de acuerdo a lo observado por algunos autores que el tratamiento con melatonina se  asocia  con  una  disminución  significativa  de  la  proporción  de  ovejas  no  cíclicas  que responden  al  efecto macho  durante  el  anoestro  estacional,  y  una mejora  sustancial  de  los resultados  reproductivos, y  sin datos de este  tipo de experiencias  en Argentina,  se plantea  evaluar los efectos de la melatonina exógena sobre los índices reproductivos de hembras en anoestro  estacional  bajo  un manejo  netamente  extensivo. Se  utilizaron  120  ovejas Merino adultas, divididas en dos grupos homogéneos en lo referente a PV, CC  y edad. El grupo M,  implantado,  estuvo  conformado  por  60  ovejas  a  las  cuales  se  les  colocó  un  implante subcutáneo de melatonina de 18 mg el 2 de septiembre de 2010, un mes antes del momento de  mayor  anoestro  estacional  (octubre).  El  grupo  C,  control,  estuvo  conformado  por  60  ovejas y no  recibió ningún  tipo de  tratamiento hormonal. Los primeros días de octubre  se introdujeron 15 moruecos adultos raza Dohne Merino para  realizar las cubriciones durante 45 días. Llamativamente no hemos tenido resultados para su análisis estadístico durante la  elaboración  de  este  experimento.  No  se  detectó  ciclicidad  ovárica,  traducido  en  falta permanente  de  celos  en  ambos  lotes  en  estudio  y  ausencia  total  de  gestaciones.  Es importante destacar que si bien los anímales, por la situación de sequía que atraviesa la zona  Patagónica desde hace ya varios años, se encontraban en una baja CC y PV, se cree que este factor  no  es  responsable  de  los  resultados  obtenidos,  observando  una  mejora  del  estado nutricional  a  los  50  días  de  colocado  el  implante.  En  conclusión,  los  implantes  de  melatonina  en  hembras Merino manejadas  a  campo  en  forma  ultraextensiva  en  la  región Patagónica  Argentina  no  manifestaron respuesta  favorable  a  la  presentación  de  celo complementadas  con  el  tratamiento  de  efecto macho.  Consideramos  que  hacen  falta más estudios, que nos permitan conocer las posibilidades de uso de los implantes de melatonina en un sistema ultra extensivo como el de la región Patagónica Argentina. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11745</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/11745/files/TESIS-2013-079.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>reproducción animal</dc:subject>
    <dc:subject>ganado ovino</dc:subject>
    <dc:subject>melatonina</dc:subject>
    <dc:title>Efecto de los implantes de melatonina sobre los rendimientos en la obtención de embriones in vivo, la calidad seminal y la actividad reproductiva de ovinos en la región patagónica argentina</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
