<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bambó Naya, Raimundo</dc:contributor>
    <dc:creator>Condón Martínez, Ignacio</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo surge del interés por el urbanismo y la actualidad, centrándose en la cuestión de los campos de refugiados. Debido al éxodo como consecuencia de la Guerra de Siria, millones de sus habitantes se encuentran en estos asentamientos temporales que están gestionados por los gobiernos de acogida de Oriente Medio y organizaciones humanitarias. El objetivo principal del trabajo es el análisis de la capacidad del diseño urbano de planificación y mejoría de los campos de refugiados. Para ello, tras una primera introducción, se estudia el problema de los campos de forma contextualizada. En este apartado se desarrolla el tema de la crisis en Siria y la situación que se vive en Jordania como consecuencia del éxodo sirio. Dentro de este país, se estudia el caso concreto del campo de refugiados de Zaatari en contexto, para tener conocimiento del mismo. En el siguiente capítulo se analiza Zaatari desde el punto de vista del urbanismo: el trazado urbano y su evolución, las viviendas y las instalaciones del campo, y por último los equipamientos. De forma transversal a estos aspectos se analiza también la importancia de la condición socio-cultural, determinante en la vida urbana. Un tercer capítulo presenta las lecciones aprendidas y una serie de preguntas abiertas cuyo único fin es hacernos reflexionar y tratar de mejorar las condiciones de vida de los refugiados.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64170</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Urbanística y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64170/files/TAZ-TFG-2017-2910_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64170/files/TAZ-TFG-2017-2910.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Campos de refugiados. Urbanismo en grado cero</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Refugee camps. Urbanism at stage zero</dc:title>
</oai_dc:dc>
