<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Carmona Gascón, Daniel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Ferrer Cerra, Joaquina</dc:contributor>
    <dc:creator>García Villalta, Néstor</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>1. Los complejos semisandwich de rutenio(II) con un ligando areno y diversos ligandos quelato quirales NN, PP y PN donadores son precursores de catalizador activos para la reacción de cicloadición 1,3-dipolar entre metacroleína y una serie de nitronas, con perfecta diastereoselectividad endo y moderada enantioselectividad. 2. Estudios en disolución en condiciones catalíticas indican que la baja diastereoselectividad con que se forman intermedios del tipo [(&amp;#951;6-areno)Ru(PN*)(metacroleína)]2+ explica la moderada enantioselectividad obtenida. Por otra parte, la preparación completamente diastereoselectiva de epímeros RRu para los complejos con nitronas coordinadas al metal de formulación [(&amp;#951;6-p-MeC6H4iPr)Ru(PNiPr)(nitrona)]2+, abre nuevas vías para el estudio de procesos enantioselectivos. 3. Se ha desarrollado una ruta preparativa altamente diastereoselectiva de complejos octaédricos de Ir(III) de fórmula [IrClH(PN*)(PP)][SbF6]. Con el difosfano dfppe se obtienen compuestos de iridio(I) de estequiometría [Ir(PN*)(dfppe)][SbF6]. En el estado sólido estos últimos presentan una inusual geometría plano-cuadrada altamente distorsionada. 4. Acua-complejos octaédricos de Ir(III) de formulación [IrH(H2O)(PN*)(PP)][SbF6]2 se obtienen diastereoselectivamente a partir de los correspondientes cloruros. Las geometrías OC-6-24-C ó OC-6-35-C y OC-6-24-A ó OC-6-35-A son las preferidas. 5. Estos acua-complejos generan sistemas catalíticos activos para reacciones de cicloadición 1,3-dipolar y de Diels-Alder. i) La reacción de cicloadición 1,3-dipolar entre la nitrona N-bencilidenfenilamina N-óxido y metacroleína transcurre con excelente diastereoselectividad hacia los isómeros endo y excesos enantioméricos de hasta el 85%. El elevado e.e. obtenido se explica admitiendo la existencia de interacciones CH&#149;&#149;&#149;&amp;#960; en las disoluciones catalíticas, detectadas espectroscopicamente y en las redes cristalinas estudiadas. ii) La reacción de Diels-Alder entre ciclopentadieno y trans-&amp;#61538;-nitroestirenos transcurre con alta diastereoselectividad hacia los isómeros endo y excesos enantioméricos de hasta el 90%. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12558</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Inorgánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/12558/files/TESIS-2013-109.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>compuestos organometálicos</dc:subject>
    <dc:subject>rutenio</dc:subject>
    <dc:subject>iridio</dc:subject>
    <dc:subject>catálisis enantioselectiva</dc:subject>
    <dc:subject>reacciones de cicloadición</dc:subject>
    <dc:title>Complejos de rutenio e iridio como catalizadores en reacciones de cicloadición enantioselectivas</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
