<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Oscar Antonio Ruiz Lozano</dc:contributor>
    <dc:creator>Almarcegui Gracia, Maria</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El objeto de este proyecto es reformar el centro de Ayerbe para recuperar parte de los viales destinados a la circulación de los vehículos al uso de los peatones empleando sistemas urbanos de drenaje sostenible (SUDS). Para ello se contempla la conversión de la carretera autonómica que pasa por el centro en una zona peatonal. Las obras que conciernen a este proyecto consisten en: •	Demolición, levantado y retirada de los elementos que constituyen el antiguo vial y el acerado. •	Reemplazo de las instalaciones afectadas por las obras en la red de saneamiento, de abastecimiento, de gas y de alumbrado público. •	Pavimentación del vial y del acerado. •	Instalación del nuevo mobiliario urbano y creación de nuevas zonas ajardinadas. •	Señalización del nuevo vial. La superficie afectada asciende a 5.553,02 m2. También se proyectará una circunvalación que permita el desvío del tráfico de la A-132. Por tanto la temática fundamental del trabajo es: •	Analizar la situación actual del Centro de Ayerbe. •	Aumentar el espacio destinado al uso del peatón. •	Plantear cuales son las obras necesarias para ejecutar el acondicionamiento. •	Diseñar los viales con sistemas urbanos de drenaje sostenibles. •	Proyectar una circunvalación que permita el desvío del tráfico de la A-132.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58017</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58017/files/TAZ-TFG-2016-4916.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Civil</dc:subject>
    <dc:title>Proyecto de acondicionamiento al centro de Ayerbe</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Reconditioning Project  for the centre of Ayerbe</dc:title>
</oai_dc:dc>
