<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Olivar Noguera, Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>García Oliveras, Patricia</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El programa propuesto consiste en una intervención de terapia ocupacional con niños de entre 6 y 8 años con un desarrollo fisiológico normal. Para llevarse a cabo, se utiliza la psicomotricidad como método de intervención durante la actividad extraescolar del baloncesto. Hasta la fecha, la psicomotricidad se suele utilizar durante el tratamiento de afectaciones y no como método de prevención primaria ante posibles trastornos motrices futuros y problemas de aprendizaje.   El objetivo que se pretende es, favorecer el desarrollo de las habilidades motrices necesarias para que adquieran un desempeño independiente en las actividades de la vida diaria (higiene personal, vestido…). Tendrá una duración de aproximadamente 6 meses, en sesiones de una hora y media a la semana. La intervención desde terapia ocupacional se basa en el modelo psicomotriz y en el marco de referencia de la adaptación espacio-temporal. Durante el desarrollo de las sesiones, se utilizará material especializado.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90460</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90460/files/TAZ-TFG-2016-3075.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Programa de intervención de terapia ocupacional a través de una actividad extraescolar</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Program Intervention of Occupational Therapy across an Out-of-School Activity</dc:title>
</oai_dc:dc>
