<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Whyte Orozco, Ana</dc:contributor>
    <dc:creator>García García, Raúl</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Se ha realizado una revisión bibliográfica con el objetivo de conocer los productos disponibles &lt;br /&gt;en el mercado para la prevención de la Enfermedad Periodontal (EP) por parte de los &lt;br /&gt;propietarios de perros.  &lt;br /&gt;Así mismo, se ha realizado una breve descripción de la EP, incluyendo los factores intrínsecos &lt;br /&gt;que predisponen el padecimiento de esta enfermedad que comienza a cobrar importancia en &lt;br /&gt;las consultas veterinarias, las etapas que la componen y su tratamiento y diagnóstico. &lt;br /&gt;El trabajo se ha completado con una encuesta realizada a 40 propietarios de perros elegidos al &lt;br /&gt;azar, para conocer con ella sus hábitos predominantes en el cuidado bucal de sus mascotas, la &lt;br /&gt;utilización de los productos destinados a la prevención de la EP y el posible alcance que tiene &lt;br /&gt;dicha enfermedad en los perros. Con ella se quiere saber el conocimiento que tienen los &lt;br /&gt;propietarios sobre esta patología y el alcance que tiene sobre sus mascotas según determinados &lt;br /&gt;factores como: el sexo, la edad, el peso, el tipo de alimento administrado y los productos &lt;br /&gt;utilizados para la higiene bucal del perro.  &lt;br /&gt;Los resultados de la encuesta reflejan la falta de conocimiento por parte de la mayoría de los &lt;br /&gt;propietarios sobre la EP. Por otro lado, en la práctica, son pocos los que emplean métodos &lt;br /&gt;preventivos de mayor eficacia, como puede ser el cepillado diario. Por último, las tasas de &lt;br /&gt;afección de la cavidad bucal, partiendo de una leve gingivitis o la presencia de sarro, es elevada &lt;br /&gt;como muestran diversos estudios consultados. &lt;br /&gt;Observamos una clara incidencia de la EP en pacientes de edad avanzada, y al tratarse de una &lt;br /&gt;enfermedad de curso progresivo, hace que la utilización de los métodos preventivos sea &lt;br /&gt;importante para retrasar su aparición y disminuir sus efectos adversos en la salud del animal, &lt;br /&gt;tanto a nivel bucal como a nivel sistémico.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86876</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86876/files/TAZ-TFG-2019-4455_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86876/files/TAZ-TFG-2019-4455.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Métodos de prevención de laenfermedad periodontal enel perro</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Methods of preventionof periodontal disease in dogs</dc:title>
</oai_dc:dc>
