<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Calvo, Juan Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>Matía Sanz, Marta Teresa</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN La insuficiencia cardiaca se ha convertido en una verdadera pandemia en los últimos tiempos siendo una de las principales causas de morbimortalidad en nuestro medio. Dado este pronóstico adverso, se ha intentado identificar a los pacientes de mayor riesgo para intensificar el tratamiento y realizar un seguimiento más estrecho. En la patogenia de la enfermedad, interviene un complejo conjunto de mecanismos intrínsecos responsables del remodelado patológico del miocardio que están representados a nivel sanguíneo por biomarcadores. Su uso combinado mediante un panel de biomarcadores, daría más información del grado de afección del individuo, y ayudaría a mejorar la capacidad pronóstica en estos pacientes. MATERIAL Y MÉTODOS Estudio prospectivo en el que se incluyeron de forma consecutiva todos los pacientes que ingresaban en la planta de Medicina Interna del HCU Lozano Blesa de Zaragoza, con el diagnóstico de insuficiencia cardiaca descompensada, durante los periodos enero 2005 - octubre 2006 y junio 2010 - enero 2012. Durante el ingreso se determinó NT-proBNP, Cistatina C (CisC), factor de crecimiento hepatocitario (HGF) y Tn T ultrasensible (hsTnT).  RESULTADOS La muestra se compuso de un total de 196 pacientes, con una mediana de edad de 79 años (RI 9), en mayor proporción mujeres (55,1%) y con importante comorbilidad. La etiología predominante fue la cardiopatía isquémica seguida de la cardiopatía hipertensiva y hubo un predominio de fracción de eyección preservada (FEP) en un 63,6%. Un 73,5% de los pacientes se encontraban en clase funcional I-II NYHA. En el total de la muestra se determinaron las concentraciones de NT-proBNP, CisC y HGF y en un subgrupo de 90 pacientes también se analízo hsTnT. Las medianas quese obtuvieron fueron las siguientes: NTproBNP: 2875 pg/ml, CisC: 1,4 mg/L, HGF: 1786 pg/ml y hsTnT: 42 pg/ml. Tras la realización de las curvas ROC se determinaron como puntos de corte óptimo su mediana, para dividir la muestra en función si sus concentraciones se encontraban por encima o por debajo. Se realizó el estudio de supervencia en el total de la muestra observándose que los 4 biomarcadores predecían de forma significativa la mortalidad cardiovascular a 1 año cuando sus valores se encontraban por encima de la mediana NT-proBNP (HR 2.37, IC 95% 1,08 – 5,21, p= 0,031), CisC (HR 4,15, IC 95%: 1,683 – 10,242, p=0,002), HGF (HR 4,59, IC 95%: 1,546 – 13,667, p= 0,006) y hsTnT (HR 4, IC 95%: 1,021 – 15,678, p= 0,047). Además, el uso combinado de NT-proBNP, CisC y HGF mejora la estratificación pronóstica de riesgo de muerte por causas cardiovasculares, al observarse un riesgo de 2,7 veces superior de fallecer por causa cardiovascular al añadir un tercer biomarcador respecto a los pacientes que tenían 2 biomarcadores elevados (p= 0,029, HR 2,745, IC 95%: 1,058 –7,125, p= 0,038). La adicción de un cuarto biomarcador no añadía información pronóstica. También se realizó el análisis de supervivencia en determinados subgrupos de la población que ya de por sí tienen peor pronóstico en IC. En este contexto se evidenció que NT-proBNP solo añadía información pronóstica en el subgrupo de pacientes sin diabetes mellitus (HR 3,723, IC 95% 1,22 – 11,31, p= 0,020), CisC en insuficiencia renal (HR 4,376, IC 95% 1,309 – 14,626, p= 0,009), disfunción sistólica (HR 4,126, IC 95% 1,13 – 15,01, p= 0,031) y FEP (HR 5,78, IC 95% 1,26 – 26,42, p= 0,023), HGF en FEP (HR 9,007, IC 95% 1,16 – 69,77, p= 0,035), insuficiencia renal (HR 3,430, IC 95% 1,128 – 10,425, p= 0,030) y función renal normal (p=0,047) y hsTnT solo en pacientes con cardiopatía isquémica (p=0,0032). El análisis del sumatorio de biomarcadores en subgrupos reveló que la adicción del tercer biomarcador añadía información pronóstica en los subgrupos de disfunción sistólica e insuficiencia renal. En cambio la adicción del 4º biomarcador solo aumentaria el valor pronóstico en pacientes con cardiopatía isquémica. CONCLUSIONES Todos los biomarcadores individualmente (NT-proBNP, CisC, hsTnT y HGF) analizados son buenos predictores de mortalidad cardiovascular al año en pacientes previamente hospitalizados por IC descompensada. Además, se han identificado los biomarcadores que mejor rentabilidad presentan en determinados subgrupos de población permitiendo de esta manera categorizar mejor el riesgo. Asimismo, se ha confirmado como el uso combinado de NT-proBNP, CisC y HGF mejora la estratificación pronóstica en el conjunto de la muestra, estableciendo como número óptimo de biomarcadores 3. La adicción de un cuarto biomarcador solo sería útil en el subgrupo de población con cardiopatía isquémica.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47871</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47871/files/TESIS-2016-056.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>patología cardiovascular</dc:subject>
    <dc:title>Valor pronóstico de un panel de biomarcadores en insuficiencia cardiaca</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
