<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gómez Bruton, Alejandro</dc:contributor>
    <dc:creator>Grasa Roldán, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En la actualidad, el uso de suplementos ergogénicos para mejorar el rendimiento deportivo y la forma física se ha extendido a las personas que acuden regularmente a los gimnasios. El objetivo del presente estudio es analizar la prevalencia de ingesta de suplementación nutricional y el conocimiento sobre suplementos de un grupo de 78 personas (54 hombres y 24 mujeres) usuarias de un gimnasio de Zaragoza y uno de Sabiñánigo que realizan actividades física de fuerza o de musculación al menos dos días a la semana. La muestra realizó un cuestionario previamente diseñado, donde se evaluó el perfil socio-demográfico del consumidor, los suplementos más utilizados, los objetivos de la ingesta y el medio del que se obtiene la información del suplemento que se está tomando. Del total de la muestra, el 50% consume algún suplemento. En orden decreciente de consumo es: proteínas con agua (35,6%), proteínas con leche (24,40%), bebidas Isotónicas (22,2%), preentrenos (15,6%) y creatina (15,6%). El 92,30% lo hace para mejorar el rendimiento y el 89,74% lo hace para aumentar su masa muscular. Las fuentes de información más solicitadas han sido los blogs web (18%) y la recomendación del entrenador (13%). Respecto al conocimiento que han demostrado tener los consumidores sobre los suplementos que están ingiriendo, se observa como gran parte ellos los consume sin tener unos conocimientos de las propiedades del producto, y sin seguir el asesoramiento de un profesional que les guíe en busca de su objetivo.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88128</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88128/files/TAZ-TFG-2019-1572.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Prevalencia en el consumo de suplementos ergogénicos en usuarios recreacionales que realizan actividades de fuerza en gimnasios.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Prevalence in the consumption of ergogenic supplements in recreational users who perform strength activities in gyms.</dc:title>
</oai_dc:dc>
