<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González Hidalgo, José Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Serrano Eizaguerri, Francisco José</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Se ha analizado la relación entre los incendios forestales de la España peninsular e Islas Baleares con los diferentes patrones de circulación atmosférica, o tipos de tiempo, que tuvieron lugar el día en el que se originaron, durante el periodo 1968-2012. Los resultados muestran a escala peninsular, como las diferentes advecciones zonales generan un efecto foehn en las comunidades a sotavento de los sistemas montañosos, contribuyendo de este modo a la aparición y desarrollo de los incendios forestales. Los flujos del Este y Oeste están condicionados por la disposición perpendicular que les presentan el Sistema Ibérico y las Cordilleras Béticas, y los flujos del Norte y Sur por la disposición del Sistema Central y la Cordillera Cantábrica.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64931</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio; Área de Geografía Física</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64931/files/TAZ-TFG-2017-3712.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geografía y Ordenación del Territorio</dc:subject>
    <dc:title>Relación entre incendios forestales y tipos de tiempo en la España peninsular e Islas Baleares</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Relationship between wildland forest fires and  weather types at continental Spain and Balearic Islands</dc:title>
</oai_dc:dc>
