<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Estrada Marcén, Nerea</dc:contributor>
    <dc:creator>Prades Martínez, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Puesto que la electroestimulación (EMS) está siendo un método de entrenamiento en auge, mi interés es realizar un estudio comparativo entre dicho método y el Pilates, otra actividad  muy de moda. Por un lado, se establecerá una batería de ejercicios de Pilates, midiendo FC, la percepción subjetiva del esfuerzo y la dificultad perceptivo-motriz. Se medirán dichas variables sin un estímulo previo, realizando estos ejercicios en una sesión aislada. Posteriormente, en otra sesión (24 horas después) se realizarán estos ejercicios con la EMS para, inmediatamente (misma sesión), volver a realizar los ejercicios sin la EMS. Finalmente, se volverá a realizar una sesión aislada, entre las siguientes 72 horas, para estudiar los posibles cambios producidos. Por otro lado, se establecerán niveles de dificultad para cada ejercicio establecido, pudiendo individualizar los entrenamientos para cada persona.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31973</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31973/files/TAZ-TFG-2015-1348_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31973/files/TAZ-TFG-2015-1348.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Electroestimulación y Pilates: un estudio comparativo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
