<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gracia Villa, Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Gascón Andreu, Eduardo</dc:creator>
    <dc:date>2011</dc:date>
    <dc:description>El objetivo del proyecto es el diseño estructural de una nave industrial dedicada a procesos de galvanizado. A partir del análisis de necesidades, se abordarán los siguientes aspectos:    - Estudio urbanístico de la parcela sita en el polígono industrial de Malpica.    - Ordenación de la parcela.    - Distribución en planta de la nave y el edificio representativo.    - Edificación de la nave y el edificio representativo, incluyendo el calculo de la estructura de       hormigón prefabricado de la nave, de la estructura metálica del edificio representativo y de la        cimentación de ambos edificios.    - Cálculo básico de las acometidas de agua, electricidad, etc.    - Calculo básico de las instalaciones eléctrica, de agua y de saneamiento.    - Redacción de memoria descriptiva y constructiva.    - Elaboración de los planos necesarios para el proyecto.    - Mediciones y presupuesto. Para todo el desarrollo del proyecto se tendrá en cuenta la normativa en vigor, y en concreto el Código Técnico de la Edificación en sus diferentes vertientes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6319</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica; Área de Ingeniería Mecánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/6319/files/TAZ-PFC-2011-484_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/6319/files/TAZ-PFC-2011-484.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>estructuras metálicas</dc:subject>
    <dc:subject>análisis estructural </dc:subject>
    <dc:subject>diseño de estructuras</dc:subject>
    <dc:subject>Ingeniero Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Diseño y análisis estructural de una nave industrial para procesos de galvanizado</dc:title>
    <dc:type>TAZ-PFC</dc:type>
</oai_dc:dc>
