<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanjuán Álvarez, Marta</dc:contributor>
    <dc:creator>Plaza Morón, Silvia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En las últimas décadas, numerosos estudiosos han centrado su objeto de estudio en los hábitos lectores de los adolescentes. El hecho de que los adolescentes leen poco es una realidad cada vez más presente en el aula de Secundaria y, por ello, cada día más profesores se suman a la iniciativa de una reforma del estudio literario en el aula con la finalidad de acercar los libros a los adolescentes. El objetivo principal de este TFM ha sido conectar con el horizonte expectativas de nuestro alumnado adolescente y adecuarnos a sus necesidades e intereses para fomentar la animación a la lectura. El itinerario de lectura diseñado pretende poder desarrollar las estrategias lecto-literarias pertinentes en un alumnado con dificultades de aprendizaje, a la vez que activamos la disposición afectiva que proporcione la aproximación de la literatura a estos lectores. Mediante un enfoque de investigación-acción se han obtenido unos resultados que demuestran el desarrollo de unas competencias lecto-literarias en el alumnado, así como el fomento de unas actividades favorables hacia la lectura literaria.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77368</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de la Lengua y la Literatura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77368/files/TAZ-TFM-2018-722.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77368/files/TAZ-TFM-2018-722_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Propuesta de itinerario intertextual de educación literaria adecuada para un aula de pmar2 (programa de mejora del aprendizaje y el rendimiento, 2º nivel)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">A proposal of an intertextual itinerary for literary education in a context of a training programme for the improvement of learning and academic results</dc:title>
</oai_dc:dc>
