<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ruidíaz Peña, Mercedes</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia García, Yaiza</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el cáncer infantil es una enfermedad neoplásica caracterizada por la proliferación anormal de las células en el niño. Esta enfermedad ha ido adquiriendo mayor importancia en la salud pública por su alta incidencia. Gracias a los avances científicos en el diagnóstico y tratamiento de la enfermedad ha aumentado la supervivencia de los niños oncológicos. Actualmente, para conseguir una buena calidad de vida en el niño, es necesario atender las necesidades emocionales de los padres, ya que son ellos la principal fuente de cuidados y apoyo para los niños.  Objetivo principal: diseñar un programa de educación para la salud para tratar el estado emocional de los padres de niños oncológicos que son tratados en la unidad de oncopediatría del Hospital Materno-Infantil Miguel Servet de Zaragoza. Metodología: se ha realizado una búsqueda bibliográfica en diferentes bases de datos y páginas web oficiales. Se consultaron guías y libros facilitados en la unidad de oncopediatría y en la Facultad de Ciencias de la Salud.  Conclusiones: la realización del programa ha conllevado resultados positivos y eficaces en cuanto al aprendizaje de los padres para manejar sus emociones ante situaciones que les causen estrés.  Además han intercambiado experiencias y se ha proporcionado apoyo emocional, aumentando la calidad de vida y el bienestar de los padres y por lo tanto también el de los niños. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94892</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94892/files/TAZ-TFG-2016-654.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Cáncer infantil</dc:subject>
    <dc:subject>Oncología pediátrica</dc:subject>
    <dc:subject>Padres niños cáncer</dc:subject>
    <dc:subject>Cuidados oncopediatría</dc:subject>
    <dc:subject>Psicooncología</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud dirigido a padres de niños oncológicos para tratar su estado emocional.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Program Aimed to Parents of Children with Cancer to Treat Their Emotional State</dc:title>
</oai_dc:dc>
