<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gimeno Díaz, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Gómez Marroquín, Asier</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objetivo del presente trabajo es analizar los principales problemas que presenta el sistema de pensiones vigente en el Estado español para consecutivamente analizar y poner las guías para la implementación de nuevos modelos como es el del Fondo Soberano Noruego. En primer lugar, se realizará un análisis del actual sistema público de pensiones español al mismo tiempo que se irán pormenorizando sus dos principales problemas y cuestionando su viabilidad a corto y largo plazo. Esta primera parte del trabajo concluirá con un examen de otros métodos de ahorro privado complementarios como son los planes de pensiones. Posteriormente y en una segunda parte, se presentará un exhaustivo estudio del “modelo noruego” del que se detallarán rentabilidad, diversificación de riesgo, transparencia y otros factores determinantes. Este apartado concluirá con una valoración de las posibilidades reales de implantar el sistema de pensiones noruego en nuestro país.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85696</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85696/files/TAZ-TFG-2019-1544.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85696/files/TAZ-TFG-2019-1544_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Fondo de pensiones: Modelo español y noruego.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Pension funds: Spanish and Norwegian model</dc:title>
</oai_dc:dc>
