<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Uceda, Esperanza</dc:contributor>
    <dc:creator>CABRERA SANCHEZ, VANESA</dc:creator>
    <dc:creator>MARTINEZ CLAVERIA, LORENA</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Las empresas se han ido concienciando de la importancia de la RSE en su ámbito social. Por lo que poco a poco han implantado diferentes medidas para poner en marcha “el ser socialmente responsable”.&lt;br /&gt;En la primera parte de este trabajo se analizan las distintas definiciones consideradas con mayor relevancia en el cuerpo teórico para la concreción del concepto, objeto de este TFG.&lt;br /&gt;Desde este punto de partida, se ha desarrollado cada uno de los elementos que forman parte del concepto de RSE, prestando especial atención a los principios en los que se basa, los actores que intervienen, el desarrollo de la historia en nuestro país y las propias herramientas de gestión.&lt;br /&gt;En la segunda parte se presenta la empresa IKEA, su código de conducta, memoria de sostenibilidad y, a partir de los datos obtenidos de los trabajadores de la empresa IKEA, Zaragoza, se han analizado los resultados y se elaboran las conclusiones&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87956</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87956/files/TAZ-TFG-2019-4546.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>¿IKEA es una empresa socialmente responsable?</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Is IKEA a socially responsible Company?</dc:title>
</oai_dc:dc>
