<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Romero Piqueras, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Gómez Mendive, Fernando</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El proyecto consiste en el diseño editorial de una publicación centrada en el diseño de producto en Aragón a lo largo de los últimos 20 años (2000-2020)&lt;br /&gt;El principal objetivo es dar a conocer los productos y personalidades de Aragón que han sido exitosos en la aplicación de la metodología de diseño para generar valor y fomentar la innovación y desarrollo en nuestra comunidad.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Al no haber un trabajo previo histórico sobre la evolución del Diseño en la comunidad autónoma desde su impulso en los 90, el trabajo se divide en 4 fases:&lt;br /&gt;Fase 0: en la que se describe los objetivos del proyecto, la metodología utilizada, y el planning de cómo se llevará a cabo.&lt;br /&gt;Fase I: Durante esta fase se estudiará el contexto del Diseño Industrial en Aragón, conocer su historia, destacar sus hitos y personalidades Se plantea un índice de contenido para el que se van a llevar a cabo entrevistas aestas personalidades.&lt;br /&gt;Fase II: En esta fase se definen el tema y una serie de valores a comunicar con la publicación. Para, posteriormente, elaborar todos los elementos visuales, sistemas de retículas.&lt;br /&gt;Fase III: Desarrollo de la portada y definición de los aspectos de acabados y producción del producto editorial.&lt;br /&gt;Durante el grado se cursan dos asignaturas de diseño gráfico (Diseño Gráfico Aplicado a Producto e Imagen Corporativa) pero no se profundiza en temas de diseño editorial, acabados e impresión. Por lo que se pretende ahondar en estos aspectos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87300</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Expresión Gráfica de la Ingeniería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87300/files/TAZ-TFG-2019-4633_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87300/files/TAZ-TFG-2019-4633.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería en Diseño Industrial y Desarrollo de Producto</dc:subject>
    <dc:title>Diseño de una publicación de divulgación del diseño de producto en Aragón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Design of an informative document about product design in Aragón</dc:title>
</oai_dc:dc>
