<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Postigo Vidal, Juan</dc:contributor>
    <dc:creator>Betrián Marín, Guillermo</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Que un rey tuviese hijos bastardos, a veces reconocidos y otras no, no es un aspecto tan raro como pueda parecer, teniendo como ejemplos a Pedro I de Portugal, Enrique II de Francia o Carlos II de Inglaterra. En los territorios sobre los que se erigió la Monarquía Hispánica la situación no distó mucho de lo que ocurría en las diferentes cortes europeas, pues nos vamos a encontrar con una serie de hijos bastardos que, además, tendrán una importancia capital en el ámbito cortesano de su tiempo. Entre estos bastardos podemos hablar de Enrique II de Castilla, hijo extramatrimonial de Alfonso XI y su amante Leonor de Guzmán, o Margarita de Parma, Juana de Austria, Tadea de Austria y Juan de Austria, todos ellos hijos ilegítimos del emperador Carlos V. Si bien es cierto que podríamos realizar una larga lista de hijos ilegítimos reales, en este trabajo nos centraremos únicamente en dos: el recientemente citado Juan de Austria y el bastardo de Felipe IV, Juan José de Austria, figuras que se convirtieron en elementos dinamizadores de la Corte española de los Austrias de los siglos XVI y XVII respectivamente. Este trabajo girará en torno a estos dos individuos y tratará de mostrar de la manera más clarificadora posible las diferencias y puntos en común que habrá&lt;br /&gt;entre ambos, utilizando para ello diversas fuentes, tanto escritas como electrónicas,&lt;br /&gt;además de varias obras de arte cuya finalidad será servir de apoyo al lector para que pueda tener una idea más global y completa de la información expuesta. Dentro de la amplia bibliografía utilizada, dicho lector podrá disponer de obras muy dispares en el tiempo, desde obras del siglo XVI hasta otras recientemente publicadas, y autores de gran importancia como Fernand Braudel, Jaume Vicens Vives, Modesto Lafuente e incluso Miguel de Cervantes. Con lo que respecta a la metodología utilizada, se ha llevado a cabo una historia comparada, pues esta manera de hacer historia permite al autor comparar varias sociedades, fenómenos o individuos separados en el tiempo que pueden llegar a tener elementos en común, como es el caso de nuestros dos protagonistas, y cuyo análisis conllevará la deducción de una serie de conclusiones. Para acabar con esta breve introducción apuntaremos que el estudio se ha dividido en cuatro apartados en los que se ha realizado un análisis del contexto en el que se localizan Juan y Juan José de Austria, algo fundamental para comprender los episodios que marcaron la vida de ambos, de su bastardía, que fue un hándicap con el que cargaron toda la vida, de las intrigas palaciegas en las que se vieron envueltos tanto por intereses propios como de terceros y del proceso de mitificación que sufrieron ambos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94717</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Moderna</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94717/files/TAZ-TFG-2020-1960.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Bastardos en la corte. Juan y Juan José de Austria en la Monarquía hispánica Habsburgo.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Bastards in the court. John and John Joseph of Austria in the Hispanic Habsburg Monarchy.</dc:title>
</oai_dc:dc>
