<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Cebrián, Lucía Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Fernández Suso, Fernando</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Existe una clara evidencia de las diferencias, tanto económicas como sociales, que suponen a un equipo español de fútbol participar en una liga como es la Primera División de España, conocida como LaLiga o, por motivos de patrocinio como LaLiga Santander, que participar en otras con un nivel profesional de categoría inferior. Para ello, el objetivo de este trabajo se centra en realizar un análisis de la repercusión que supone a un equipo o club de futbol, en este particular proyecto La Sociedad Deportiva Huesca, ascender a la máxima categoría a nivel nacional. Para realizar dicho análisis, este trabajo contrasta las diferencias económicas que existen en el proceso de ascenso de la Sociedad Deportiva Huesca de LaLiga 123 o también conocida como la Segunda División a la máxima categoría a nivel nacional profesionalmente hablando, a LaLiga.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85379</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85379/files/TAZ-TFG-2019-2100.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis del impacto económico del ascenso a Primera División de la Sociedad Deportiva Huesca.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the economic impact of the promotion to the First Division of the Sociedad Deportiva Huesca.</dc:title>
</oai_dc:dc>
