<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vellisca González, Yolanda</dc:contributor>
    <dc:creator>Moreno Malfaz, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>Los tratamientos de los trastornos de la conducta alimentaria (en adelante TCA) conllevan importantes costes personales y sanitarios. Existen cada vez más evidencias que indican que las intervenciones terapéuticas y farmacológicas minimizan el efecto de la enfermedad, sobre los aspectos físicos, el deterioro personal, el familiar y el laboral (Fairburn, Wilson y Terence, 2013; Fallon y Wisniewski, 2013). El objetivo de nuestro trabajo ha consistido en identificar los diferentes motivos que pueden estar asociados al abandono de los tratamientos psicológicos y/o farmacológicos en pacientes diagnosticados de TCA en la Unidad de Trastornos de la Conducta Alimentaria (en adelante UTCA) del Hospital Universitario Marqués de Valdecilla en Santander. Para tratar de conocer las distintas causas posibles de los abandonos a los tratamientos, hemos realizado un sondeo a pacientes diagnosticados de TCA recogiendo datos mediante una entrevista semiestructurada. La muestra se compuso de un total de 87 pacientes con sospecha de abandono, sin embargo, la muestra final fue de 54.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11506</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Personalidad,Evaluación y Tratamiento Psicológicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/11506/files/TAZ-TFG-2013-577.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>trastornos de la conducta alimentaria</dc:subject>
    <dc:subject>abandono</dc:subject>
    <dc:subject>tratamiento</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Psicología</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de los motivos de abandono en una muestra de TCA del Hospital Universitario Marqués de Valdecilla</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
