<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mainar Jaime, Raúl</dc:contributor>
    <dc:contributor>Arenas Busto, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Uruén García, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Los antibióticos se han utilizado ampliamente durante las últimas décadas para el tratamiento de infecciones humanas y en animales, sobre todo, los β-lactámicos, tetraciclinas y macrólidos. Su uso ha ido acompañado de la aparición de bacterias resistentes a los mismos, reduciendo así el número de tratamientos disponibles contra las infecciones. El sector porcino ha sido el más afectado por el uso abusivo de antibióticos. En este contexto, el objetivo de este estudio ha sido valorar la prevalencia de la producción de β-lactamasas frente a cefalosporinas de tercera generación en dos paneles de 270 y 59 cepas de Salmonella aisladas en granjas de porcino de Aragón en dos periodos de tiempo separados por 10 años (2008-2009 y 2018, respectivamente). Los resultados mostraron una mayor prevalencia en las resistencias a las cefalosporinas en 2018 (3,64%, n=2) respecto a la mostrada por las cepas aisladas en el periodo 2008-2009 (0,37%, n=1). El análisis de las cepas resistentes mostró la producción de distintas β-lactamasas entre los dos periodos, β-lactamasas tipo AmpC y β-lactamasas de espectro extendido (BLEE) fueron encontradas en las cepas aisladas en el 2008-2009 y en el 2018, respectivamente. Las cepas resistentes del periodo 2008-2009 pertenecieron al serotipo S. Bredeney y estudios genéticos atribuyeron la producción de AmpC al gen blaCMY-2, el cual está asociado con la resistencia frente a cefalosporinas y ha sido encontrado frecuentemente en enterobacterias. Las cepas resistentes del estudio del 2018 pertenecieron a S. Typhimurium y S. Rissen. Para la cepa S. Rissen se detectaron diferentes genes de resistencia, siendo el gen blaTEM-1b, el más probable de causar la producción de BLEEs. En conclusión, el presente estudio muestra un incremento en el desarrollo de resistencias contra los antibióticos β-lactámicos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86882</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86882/files/TAZ-TFG-2019-4424.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Identificación de resistencias frente a antibióticos β-lactámicos en Salmonella enterica aislada de ganado porcino en Aragón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Identificacion of β-lactamic resistance in Salmonella enterica isolated from swine of Aragón</dc:title>
</oai_dc:dc>
