<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pellejero Castillo, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Español Delgado, Edgar</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este estudio es el englobar todos los conocimientos adquiridos en el grado de FICO llevándolos a la práctica mediante el análisis de la viabilidad de un proyecto empresarial. Concretamente, el estudio se centra en el análisis completo de un centro deportivo, en un gimnasio.  La sociedad actual está concienciada en la necesidad del ser humano de realizar actividades deportivas para estar en forma y convivir de manera saludable. Por ello, hemos decidido realizar un centro deportivo donde todas esas pretensiones se puedan llevar a cabo. Estará instalado en el barrio zaragozano de Valdespartera. Estudiaremos tanto el entorno general, mediante el análisis PEST, como el entorno específico, las fuerzas de Porter o análisis DAFO para poder conocer la situación actual del sector. Siguiendo la tónica de estos estudios, realizaremos un estudio legal, seguido de un plan de marketing para poder escoger la forma jurídica conveniente para el negocio, ver sus trámites y poder adentrarnos en el mercado conectando con los clientes mediante diferentes técnicas. También formularemos previsiones tanto de ingresos como de gastos, cobros y pagos que nos podemos encontrar durante el desarrollo de la actividad empresarial. Todo ello lo realizaremos mediante el análisis económico.  Por último, el análisis de la viabilidad del proyecto nos llevará a saber si todo lo expuesto anteriormente nos permitirá llevar a cabo la idea. Para ello utilizaremos parámetros como el VAN, la TIR o el umbral de rentabilidad. La cuenta de Pérdida y Ganancias y los flujos de caja nos servirán como base de estos estudios y, mediante la creación de cinco escenarios diferentes podremos ver si estamos preparados para soportar cambios en nuestro negocio.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76590</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76590/files/TAZ-TFG-2018-3606.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76590/files/TAZ-TFG-2018-3606_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>Estudio sobre la viabilidad económico-financiera de una instalación deportiva (Gimnasio)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the economic-financial viability of a sports center (Gym)</dc:title>
</oai_dc:dc>
