<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Abizanda Guillén, Sara</dc:contributor>
    <dc:contributor>Gimeno Marco, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Fratila, Cosmina Raluca</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Las enfermedades periodontales y las enfermedades reumáticas son enfermedades multifactoriales que cursan con inflamación crónica estimulada por citoquinas proinflamatorias, daño del tejido conectivo y destrucción ósea. El objetivo de este trabajo es proporcionar instrucciones de higiene oral a los pacientes con enfermedades reumáticas (artritis reumatoide y espondilitis anquilosante) y realizar el tratamiento básico periodontal en las personas que lo requieran; además de ejecutar el tratamiento odontológico multidisciplinar de una persona diagnosticada de espondilitis anquilosante. Se realiza un estudio observacional prospectivo con una muestra de 15 personas que pertenecen a la Asociación y Programa de Rehabilitación de Enfermedades Reumáticas (ARPER) en Huesca. Se registran: índice de placa, índice gingival, profundidad de sondaje y cuestionario de hábitos de higiene oral en una revisión inicial, al mes, a los tres y seis meses. El tratamiento realizado es: tartrectomía supragingival, tratamiento no quirúrgico subgingival mediante raspado y alisado radicular e instrucciones de higiene oral. De los resultados iniciales, se destaca que 12 individuos son periodontales y no tienen unos adecuados hábitos de higiene oral. En las revisiones periódicas se obtiene una mejora de los parámetros periodontales y hábitos de higiene oral. Un adecuado tratamiento periodontal y una correcta higiene oral mejora la salud oral. La aplicación práctica es la inclusión de la evaluación y asesoramiento bucodental en los programas de rehabilitación de enfermedades reumáticas. El tratamiento multidisciplinar se lleva a cabo con éxito devolviendo la salud, función y estética a la paciente.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88100</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Estomatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88100/files/TAZ-TFG-2019-1826.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88100/files/TAZ-TFG-2019-1826_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Odontología</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación y asesoramiento para la mejora de la salud bucodental en enfermedades reumáticas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Evaluation and assessment for the improvement of oral health in rheumatic diseases</dc:title>
</oai_dc:dc>
