<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Escanilla Martín, Alicia</dc:contributor>
    <dc:creator>Lera Latorre, Roberto Clemente</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El principal objetivo de este Trabajo de Fin de Máster (TFM) es realizar un análisis pormenorizado acerca de los retos y claves a los que se tienen que enfrentar los docentes en la etapa de la Educación Secundaria Obligatoria y en las materias de Ciencias Sociales. Además pretendemos dar una respuesta integrada a varias cuestiones. En primer lugar hemos incluido algunas ideas relativas a dichas problemáticas que han propuesto diversos autores para, seguidamente aportar un proyecto personal que permita superar cada una de estas dificultades de la manera que considerábamos que era la más adecuada en cada caso. El proyecto personal que aquí hemos incluido pretende ser el punto de partida para abordar durante los próximos años las dificultades a las que nos enfrentaremos en nuestra profesión y tratar de mejorar como docentes para que los alumnos aprendan y tengan la mejor formación posible.    Hemos dividido dicho trabajo en dos partes diferenciadas. En la primera de ellas hemos tratado de abordar, a nivel general, los desafíos más complejos con los que se van a encontrar los profesores durante su trabajo en las aulas. En la segunda parte, hemos querido analizar a nivel particular los problemas que deberemos resolver como futuros docentes de Geografía e Historia a la hora de impartir docencia en un centro educativo. Para realizar este trabajo hemos querido utilizar, en la medida de lo posible, todos los conocimientos que hemos adquirido a lo largo de este curso 2017/2018 en el Máster en Profesorado de Secundaria. Para ello nos hemos basado en la multitud de contenidos teóricos que nos han impartido durante el año, en los trabajos que hemos ido realizando para las diversas asignaturas y en nuestra experiencia personal durante las clases teóricas en la Universidad de Zaragoza y, especialmente, durante los períodos de prácticas correspondientes a los Prácticum I, II y III en el Colegio Escuelas Pías de Zaragoza. Todo esto fundamentado con las ideas de los principales autores a nivel nacional e internacional sobre los diferentes aspectos que hemos tratado. Todos estos factores nos han dado una visión global acerca de cómo funciona el sistema educativo español y aragonés que nos ha permitido identificar las principales dificultades a las que tendremos que hacer frente como docentes de Geografía e Historia. A pesar de que estos retos son abundantes, los que consideramos más importantes hemos tratado de analizarlos en los capítulos siguientes. Los desafíos que hemos detectado tienen en todos los casos varias soluciones posibles, sin embargo, un denominador común a todos ellos es que se requiere de un esfuerzo no solo por parte del docente, sino también por parte de los alumnos, los padres, los políticos, la comunidad educativa, en definitiva, por toda la sociedad; ya que la mejora del sistema educativo es algo que nos concierne a todos y si tratamos de avanzar en la misma dirección, finalmente conseguiremos nuestros objetivos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77379</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77379/files/TAZ-TFM-2018-574.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Retos y claves de la docencia en ciencias sociales en educación secundaria obligatoria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Challenges and keys of the teaching in social sciences in secondary education</dc:title>
</oai_dc:dc>
