<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Zaragoza Casterad, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>PEREZ SIERRA MARIA</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>En el siguiente trabajo titulado Una aproximación al estudio del clima motivacional en las clases de la educación física se ven recogidos  aspectos tanto teóricos como prácticos. Uno de los aspectos a considerar en la intervención docente de cualquier profesor es el clima motivacional. Qué y cómo podemos favorecer una o rientación a la tarea es la principal preocupación de este trabajo, sobre todo teniendo en cuenta las implicaciones en el aprendizaje.  Dentro de la parte práctica, y gracias al modelo teórico que aporta la teoría de las metas de logro y las áreas del TARGET, y a partir de las grabaciones de varias sesiones de una unidad didáctica de bicicleta, se analizaron la orientación del clima motivacional, es decir si la intervención docente tenía una tendencia a una orientación al ego, la tarea o neutral.  A partir de estos resultados podemos ver de una manera más clara, si  hubouna orientación hacia la tarea, hacia el ego o hacía una parte neutral.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62758</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62758/files/TAZ-TFG-2017-1440.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62758/files/TAZ-TFG-2017-1440_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Maestro Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>UNA APROXIMACIÓN AL CLIMA MOTIVACIONAL Y SU MEDICIÓN EN LAS CLASES DE EDUCACIÓN FÍSICA</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">AN APPROACH TO MOTIVATIONAL CLIMATE ANDS ITS MEASUREMENT IN PHYSICAL EDUCATION CLASSES</dc:title>
</oai_dc:dc>
