<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Magallón Botaya, Rosa</dc:contributor>
    <dc:creator>Royo Villa, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La patología coronaria es la primera causa de muerte en nuestro país y la detección precoz de los pacientes con alto riesgo cardiovascular el punto clave para una prevención primaria eficaz en esta enfermedad. El Índice Tobillo Brazo (ITB), técnica no invasiva empleada en el diagnóstico de la Enfermedad Arterial Periférica (EAP) se ha postulado como una herramienta eficaz para la detección de aterosclerosis en otros territorios del árbol vascular. Nuestro objetivo principal será valorar la capacidad de dicha prueba como técnica diagnostica en la detección de aterosclerosis coronaria subclínica en una población trabajadora de mediana edad, y como objetivos secundarios describir la prevalencia de los diferentes factores de riesgo cardiovascular en la muestra y analizar la correlación existente entre nuevos factores de riesgo cardiovascular (hemoglobina glicosilada, PCR y microalbuminuria) y el Score de Calcio Coronario (SCC).</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48391</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48391/files/TESIS-2016-138.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>arterioesclerosis</dc:subject>
    <dc:subject>ateroesclerosis</dc:subject>
    <dc:title>Detección precoz de aterosclerosis coronaria subclínica en una población trabajadora</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
