<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Sánchez, Tania</dc:contributor>
    <dc:contributor>Fuertes Negro, Héctor</dc:contributor>
    <dc:contributor>Díaz Cano, Jesús Vicente</dc:contributor>
    <dc:creator>Montoya Moreno, Rus María</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El uso de probióticos constituye una alternativa al tratamiento terapéutico de los problemas patológicos en el ganado porcino. El origen de muchos de estos trastornos radica en una alteración de la microbiota intestinal que puede estar asociada a cambios de manejo, como el destete, ya que el paso de una alimentación líquida a sólida unido a la supresión del aporte inmunitario de la madre constituyen el inicio de alguna de estas alteraciones. Los mecanismos de acción de las cepas probióticas se basan en fenómenos de exclusión competitiva entre éstas y los patógenos invasores, la estimulación de la respuesta inmunitaria, así como la optimización del aprovechamiento de los nutrientes recibidos mediante la dieta. El presente trabajo tiene como objetivo realizar una primera aproximación al conocimiento del uso de probióticos en la especie porcina. Para ello, se han diseñado una serie de pruebas experimentales a realizar en explotaciones ganaderas que albergan las diferentes fases de producción (lactación y transición), con el fin de determinar los beneficios que éstos aportan, tales como mejora de los índices productivos o disminución en el tratamiento médico clásico. La administración de estos componentes se realizará mediante la formulación de un pienso fermentado comercial que incorpora estos ingredientes y que será aplicado en las fases previamente mencionadas. Para la toma de muestras se establecerán diferentes momentos en función de los objetivos planteados. Los resultados obtenidos en los ensayos concluyen que el uso de Probisan® en la dieta puede tener efectos positivos sobre los lechones en peri-destete al reducir los posibles efectos inflamatorios de los lipopolisacáridos de las bacterias Gram negativas, además de aumentar la respuesta inmune natural contra las bacterias Gram positivas. Probisan® favorece la integridad de la mucosa intestinal, como se deduce del aumento en la altura de las vellosidades intestinales.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76672</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76672/files/TAZ-TFG-2018-3366.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>El uso de probióticos en ganado porcino: una alternativa para la prevención de patologías</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The use of probiotics in swine: an alternative for preventing diseases</dc:title>
</oai_dc:dc>
