<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Burdío Pinilla, Fernado</dc:contributor>
    <dc:creator>Tobajas Morlana, María Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2010</dc:date>
    <dc:description>OBJETIVOS: Contribuir al estudio de la eficacia y eficiencia del nuevo electrodo híbrido en hígado de cerdo in vivo en términos de lesión de coagulación y predictibilidad. Estudiar el comportamiento en hígado de cerdo in vivo del método de aplicación de RF, para evaluar si el nuevo electrodo híbrido para RF con perfusión de suero salino integrado en una sola aguja, es capaz de generar áreas de necrosis homogéneas, predecibles y reproducibles. Comparar el valor de diferentes técnicas para la valoración de la lesión de necrosis por coagulación. HIPÓTESIS: El método de RF basado en el electrodo descrito genera lesiones más voluminosas (con una diferencia clínica relevante de 0,5 cm en el diámetro menor de la necrosis de coagulación obtenida) que el electrodo Cool-tip simple sin que ello suponga menoscabo en la predictibilidad (similar esfericidad y del cociente isoperimétrico) en condiciones similares al gold Standard clínico (corriente pulsada y mismo tiempo) en el animal de experimentación in vivo. MATERIAL Y MÉTODOS: El estudio se propone analizar los efectos del nuevo diseño de electrodo híbrido que ha sido patentado por nuestro grupo y un electrodo cool-tip simple ya comercializado y de amplio uso en la práctica clínica, para la ablación por radiofrecuencia. Consideramos dos grupos de estudio, en todos los gupos se realizó la aplicación de RF al hígado porcino in vivo. Grupo 1: electrodo híbrido Grupo 2: electrodo cool-tip simple La aplicación de RF se llevó a cabo en el hígado de 13 cerdos hembra adultos. Se realizaron un total de 52 ablaciones. CONCLUSIONES: El nuevo electrodo híbrido, diseñado como un electrodo cool-tip asociado a infusión de suero salino a una distancia de perfusión de 2 mm genera, en un modelo in vivo en hígado porcino, lesiones hipertérmicas de necrosis por coagulación más voluminosas (con un incremento del 100%) que las generadas por el electrodo cool-tip simple, con al menos la misma previsibilidad. La resonancia magnética es una técnica de imagen que posee gran valor para la medición de las lesiones hipertérmicas, presentando un coeficiente de determinación superior al 70% (comparativamante con la medición macroscópica).</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4841</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Pediatría, Radiología y Medicina Física</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/4841/files/TESIS-2010-049.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>electrodo cool-tip</dc:subject>
    <dc:subject>ablacion hepática</dc:subject>
    <dc:subject>aplicador híbrido</dc:subject>
    <dc:subject>ablación radiofrecuencia</dc:subject>
    <dc:subject>cool-tip electrode</dc:subject>
    <dc:subject>hepatic ablation</dc:subject>
    <dc:subject>hybrid applicator</dc:subject>
    <dc:subject>radiofrecuency ablation</dc:subject>
    <dc:title>Nuevo electrodo híbrido en el tratamiento de las neoplasias hepáticas mediante ablación por radiofrecuencia</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
