<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Agustín Lacruz, María del Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Gonzalvo Carramiñana, José Andrés</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo se ocupa de estudiar y analizar la colección de fotografías del Taller literario del poeta aragonés Miguel Labordeta dentro del fondo donado en 2009 a la Biblioteca de Humanidades “María Moliner” de la Facultad de Filosofía y Letras de la Universidad de Zaragoza. Para ello se ha llevado a cabo un proceso de análisis documental de las 718 fotografías teniendo en cuenta la singularidad de estos registros, con especial énfasis en el análisis exhaustivo de tres series denominadas Fotografías familiares, Berlingtonia y Oficina Poética Internacional (O.P.I.), compuestas por 54 registros. Ente los principales resultados obtenidos destacan la elaboración un modelo específico de ficha para la recogida de datos de cada una de las fotografías; la realización de un censo-inventario topográfico y la clasificación en series y subseries del fondo fotográfico.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76717</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Documentación e Historia de la Ciencia; Área de Biblioteconomía y Documentación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76717/files/TAZ-TFG-2018-3273.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Información y Documentación</dc:subject>
    <dc:title>La colección de fotografías del Taller literario de Miguel Labordeta: análisis documental de las series y subseries de Fotografías familiares, Berlingtonia y O.P.I.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The collection of photographs from the Miguel Labordeta Literary Workshop: documentary analysis of the series and sub-series of Family Photographs, Berlingtonia and O.P.I.</dc:title>
</oai_dc:dc>
