<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pedraza Gracia, Manuel José</dc:contributor>
    <dc:creator>Gran Gallego, Yasmina</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>A lo largo de la historia, Aragón ha sufrido numerosos acontecimientos que han repercutido de forma negativa en su cultura y en su patrimonio bibliográfico y archivístico. Se destacan los acontecimientos bélicos y las inconscientes manos que han acabado con parte de la documentación aragonesa. Grandes bibliófilos aragoneses han creado y nutrido bibliotecas que han acabado desamparadas tras su desaparición, al igual que grandes archivos y bibliotecas que han sufrido los destrozos de las guerras, los incendios y los robos. Throughout history, Aragon has undergone numerous developments that have impacted negatively on their culture and their archival and bibliographic heritage. It highlights the events of the war and the unconscious hands that have destroyed part of the Aragon`s documentation. Great Aragonese bibliophiles have created and nurtured libraries that have disappeared, as large files and libraries that have suffered the ravages of war, fire and thefts.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9219</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Documentación e Historia de la Ciencia; Área de Biblioteconomía y Documentación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/9219/files/TAZ-TFG-2012-688.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Documentación</dc:subject>
    <dc:subject>Aragón</dc:subject>
    <dc:subject>Historia de las bibliotecas</dc:subject>
    <dc:subject>Historia de los archivos</dc:subject>
    <dc:subject>Destrucción de bibliotecas</dc:subject>
    <dc:subject>Destrucción de archivos</dc:subject>
    <dc:subject>Robo de libros</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Información y Documentación</dc:subject>
    <dc:title>Aproximación al estudio de la biblioclastia en Aragón: hitos en la destrucción y pérdida bibliográfica y archivística</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
