<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Laguna Castrillo, Mariano.</dc:contributor>
    <dc:contributor>Luquin Martinez, Asunción.</dc:contributor>
    <dc:creator>González del Rosal, Aida.</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>En esta memoria se presenta la síntesis de nuevos derivados de oro(III) con ligandos nitrógeno dadores, la obtención de los correspondientes derivados orto y ciclo metalados, y se mostraran las reacciones de transmetalación con complejos de oro(I). En primer lugar se va a discutir la obtención, la estabilidad y el rendimiento en las reacciones de obtención de los derivados nitrógeno dadores de oro(III), de tipo [Au(C^N)Cl3], empleando agua como disolvente. En este caso se ha optimizado tanto el tiempo de reacción, como el rendimiento obtenido y se han descrito dos estructuras cristalinas de los complejos 1 y 11. Debido a la gran controversia que existe entorno a las reacciones de ortometalación, ya que existen en la literatura distintas publicaciones que hablan de grandes rendimientos (alrededor del 90%) mientras que otros artículos comentan la dificultad en la obtención de los derivados, con rendimientos no superiores al 40%, se plantea el estudio de este tipo de reacciones en diferentes condiciones, sin emplear sales de mercurio ni BuLi. Se ha puesto de manifiesto la importancia del disolvente en la reacción, con distintos estudios en diversos medios, después de los cuales se ha llegado a la conclusión de que, la mezcla acetonitrilo agua, es la que mejor funciona, aunque las proporciones de cada uno de ellos dependen del ligando que se quiera ciclometalar. Se pensó también que, dado que en la reacción se ha de generar HCl, la presencia de una base suave ayudaría al desarrollo de la misma, sin embargo se ha comprobado que no mejoran el rendimiento. En último lugar, se plantean las reacciones de transmetalación, en condiciones de reacción suaves. Estas síntesis han dado buenos resultados, obteniéndose los derivados en los que sólo se ha sustituido uno de los átomos de cloro.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8273</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Inorgánica; Área de Química Inorgánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/8273/files/TAZ-TFM-2012-354.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>au(iii)</dc:subject>
    <dc:subject>nitrógeno dadores</dc:subject>
    <dc:subject>ortometalación</dc:subject>
    <dc:subject>ciclometalados</dc:subject>
    <dc:subject>transmetalación</dc:subject>
    <dc:subject>Máster Universitario en Investigación Química</dc:subject>
    <dc:title>Nuevos complejos de Au(III) con ligandos Nitrógeno dadores</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
