<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Galve Buerba, Eva Mª</dc:contributor>
    <dc:contributor>Rezusta López, Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>PARDO JIMENO, JULIÁN</dc:contributor>
    <dc:creator>Esteban Sanchez, Patricia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La gliotoxina es una micotoxina producida por Aspergillus fumigatus y otros hongos del género Aspergillus. Se trata de un metabolito secundario perteneciente a la familia de las epipolitiodioxopiperazinas que se caracteriza por la presencia de un puente disulfuro interno en un anillo de piperazina, el cual parece ser necesario para la mayoría de las propiedades biológicas de este compuesto. La gliotoxina ha demostrado ser un factor de virulencia en aspergilosis, y presenta notable toxicidad en células de mamífero. Existe escasa evidencia científica acerca del uso de gliotoxina como antimicrobiano, por ello en este trabajo se pretende evaluar su eficacia antibiótica frente a Staphylococcus aureus, Escherichia coli, Pseudomonas aeruginosa; y antifúngica frente a Candida albicans y Candida glabrata. Para ello se llevaron a cabo diferentes métodos para estudiar la sensibilidad de dichos microorganismos de interés clínico frente a gliotoxina: métodos de difusión disco-placa (antibiogramas/antifungigramas), estudio de curvas de muerte respecto al tiempo, métodos de microdilución y ensayo MTT, así como su estudio mediante citometría de flujo. Los resultados sugieren una potente actividad antimicrobiana de gliotoxina frente a Candida albicans y Staphylococcus aureus, incluso en las cepas azol-resistentes y meticilin-resistentes, respectivamente. En el caso de Escherichia coli y Candida glabrata, la gliotoxina ejerce una acción antimicrobiana moderada. Sin embargo, Pseudomonas aeruginosa parece ser resistente a gliotoxina. Por todo ello, se plantea la continuar con el estudio del efecto de gliotoxina frente a estas cepas y su posible aplicación futura en terapéutica para infecciones cutáneas causadas por Staphylococcus aureus, teniendo en cuenta el riesgo debido a su toxicidad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76267</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Bioquímica y Biología Molecular y Celular</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76267/files/TAZ-TFM-2018-717.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster en Biología Molecular y Celular</dc:subject>
    <dc:title>Influencia de los productos del metabolismo secundario de Aspergillus sobre la viabilidad de hongos y bacterias de interés clínico</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Influence of the secondary metabolism products of Aspergillus on the viability of fungi and bacteria of clinical interest</dc:title>
</oai_dc:dc>
