<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Jorge Samitier, Pablo</dc:contributor>
    <dc:creator>Lallana García,Inés</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la preeclampsia es un síndrome sistémico del embarazo, de etiología desconocida, que ocurre a partir de la 20 semana de gestación hasta 2-4 semanas postparto. La incidencia de preeclampsia a nivel mundial oscila entre 2-10% de los embarazos. Cada año 10 millones de mujeres desarrollan preeclampsia y unas 76.000 mujeres fallecen a causa de ella. Objetivos: efectuar un abordaje del problema que mejore la situación severa de la paciente y comparar los resultados obtenidos con otros planes similares. Metodología: se ha realizado una revisión bibliográfica para obtener la información necesaria y actualizada sobre la preeclampsia severa así como de trabajos realizados por enfermería para la comparación de los resultados obtenidos. Se ha elaborado un plan de cuidados siguiendo la metodología enfermera según Virginia Henderson y la taxonomía NANDA-NIC-NOC. conclusiones: Con un adecuado seguimiento y control se puede estabilizar una preeclampsia severa y conseguir alargar el momento del alumbramiento. En la mayoría de los casos las gestantes presentan una serie de diagnósticos comunes, lo cual induce a pensar que sería posible desarrollar un plan de cuidados estandarizado para gestantes con preeclampsia severa.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94903</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94903/files/TAZ-TFG-2016-615.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Preeclampsia severa</dc:subject>
    <dc:subject>Plan de cuidados</dc:subject>
    <dc:subject>Enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Caso clínico</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Caso clínico de una gestante hospitalizada por preeclampsia severa </dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Clinical Case of a Pregnant Woman Hospitalized Because of Severe Preeclampsia</dc:title>
</oai_dc:dc>
