<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hidalgo García, César</dc:contributor>
    <dc:creator>Castel Villar, Álvaro</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: consiste en la lesión de la raíz nerviosa producida por compresión de un disco intervertebral herniado, que es una anomalía o lesión producida por la degeneración del disco intervertebral (formado por un núcleo pulposo rodeado de un anillo fibroso de características especiales) en la que se produce la extravasación del material nuclear por ruptura del anillo fibroso.  Objetivos: el objetivo del estudio es la presentación de un plan de intervención en fisioterapia en un paciente con radiculopatía asociada a una hernia discal y dolor crónico lumbar.  Metodología: el trabajo se trata de una descripción de un caso clínico. Es un estudio intrasujeto N=1 del tipo AB, donde se aplicó un plan de intervención en fisioterapia para una paciente con radiculopatía asociada a hernia discal lumbar contrastándose los resultados antes y después del mismo.   Desarrollo: el tratamiento se divide en tres fases. En cada fase se busca la consecución de los objetivos de disminuir dolor, aumentar rango de movimiento, mejorar resistencia a la puesta en tensión neural, corregir patrones biomecánicos  y mejorar la capacidad funcional. En los resultados obtenidos se muestra una mejora en todas las variables analizadas.   Conclusiones: el desarrollo de un plan de intervención en fisioterapia basado en la utilización de elementos físicos, terapia manual, estiramientos, ejercicios activos de estabilización y ejercicios neurodinámicos, y la educación de la paciente, parecen indicar según los resultados, que han conseguido los objetivos propuestos recuperando el estado funcional de la paciente.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90298</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90298/files/TAZ-TFG-2017-1944.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>HDL</dc:subject>
    <dc:subject>radiculopatía</dc:subject>
    <dc:subject>Neurodinámica</dc:subject>
    <dc:subject>Low back pain</dc:subject>
    <dc:subject>Estabilización lumbar</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Fisioterapia en paciente con radiculopatía asociada a hernia discal lumbar. A propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy in a Patient with Radiculopathy Associated with Lumbar Disc Herniation. About a Case</dc:title>
</oai_dc:dc>
