<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martí Dalmau, Clara</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia Pérez-Pozuelo, María Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La aplicación de residuos orgánicos al suelo se propone como una opción a la gestión de este tipo de residuos y al mismo tiempo es una práctica agronómica adecuada para mejorar las características físicas, químicas y biológicas, incrementando la calidad edáfica. Para comprobar la influencia de la dosis de enmienda orgánica sobre las propiedades físicas del suelo, se planteó un ensayo en macetas en el que se aplicó tres dosis de vermicompost (20, 40 y 80 t PS/ha) y un tratamiento control (0 t PS/ha) al suelo del invernadero, en las que se sembraron dos especies pascícolas (Festuca rubra y Lolium rigidum). Transcurridos dos, cuatro y seis meses de la aplicación de la enmienda se analizó la estabilidad estructural, la conductividad hidráulica, la hidrofobicidad, la compactación, la materia orgánica del suelo, el índice de área foliar y la biomasa vegetal. Los resultados indican que la incorporación de 20 t/ha de vermicompost incrementa en un 16% el contenido orgánico edáfico inicial, mientras que la aplicación de tasas superiores a las 40 t/ha originan mejoras significativas en las características físicas estudiadas. Sin embargo, con estas dosis se han observado efectos depresores del crecimiento vegetal.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85915</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Edafología y Química Agrícola</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85915/files/TAZ-TFG-2018-4925.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias Ambientales</dc:subject>
    <dc:title>Variación temporal de las características físicas del suelo y del crecimiento vegetal después de la aplicación de una enmienda orgánica.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Temporal variation of the physical characteristics of soil and plant growth after the application of an organic amendment</dc:title>
</oai_dc:dc>
