<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bericat Alastuey, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>ALFRANCA RUBER, VÍCTOR</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo aborda la problemática que tienen los sindicatos en el nuevo contexto socioeconómico. Al igual que la globalización ha cambiado nuestras vidas, también ha transformado las relaciones laborales y, en consecuencia, las organizaciones sindicales tienen que adaptarse a un nuevo modelo de relaciones laborales para seguir representando debidamente a los trabajadores. En España, además de factores como la globalización y elementos comunes a todos modelos sindicales, han tenido sus propias singularidades. La transición fue un momento clave para el sindicalismo español y las organizaciones sindicales fueron fundamentales para construir una democracia consolidada en España. Con la crisis de 2008 y el descontento generalizado, los sindicatos se enfrentan a nuevos retos. Este trabajo ofrecerá la perspectiva de las bases del sindicalismo entorno a estos nuevos retos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86073</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86073/files/TAZ-TFG-2018-1745_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86073/files/TAZ-TFG-2018-1745.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>Crisis del sindicalimo: Un acercamiento al sindicalismo español.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Crisis of trade unionism: An approach to Spanish trade unionism.</dc:title>
</oai_dc:dc>
