<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Germán Bes, Concha</dc:contributor>
    <dc:creator>Hnini Said, Mohamed</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la diabetes mellitus es una compleja patología metabólica , que destaca por un estado de hiperglicemia respecto a los niveles sanguíneos, que se encuentran muy por encima de lo que se consideran los límites fisiológicos normales. Además cursa con otra serie de síntomas. La diabetes puede llegar a ser un grave problema en el siglo XXI para la salud pública. Es una de las causas de mortalidad temprana y afecta a millones de personas. Cada año aumenta el número de pacientes y, por tanto, el gasto en salud pública. Objetivos: desarrollar un programa que incluya un plan de cuidados para un abordaje por parte de un profesional en enfermería para una persona recién diagnosticada con diabetes mellitus tipo 2. Metodología: se ha llevado a cabo un estudio cualitativo tipo estudio de caso sobre una paciente de 35 años de edad, que se encuentra en los campos de refugiados saharauis, a la cual tras una visita al médico se le ha diagnosticado diabetes mellitus tipo 2. Desarrollo: partiendo de la situación actual de la paciente en la búsqueda de soluciones se ha desarrolladoun Plan de Cuidados acorde a las características del contexto familiar y social del campo de refugiados Saharaui, tras el tratamiento médico. Conclusiones: puede establecerse que tras la evaluación del plan de cuidados desarrollado se han cubierto los objetivos de autocuidado y se ha alcanzado una mejoría clínica del paciente. Palabras claves: .&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89083</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89083/files/TAZ-TFG-2018-3894.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Diabetes Mellitusi</dc:subject>
    <dc:subject>Tipo 2</dc:subject>
    <dc:subject>Plan de cuidados</dc:subject>
    <dc:subject>Campamentos saharauis</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de cuidados para Maimti</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Plan of Care for Maimti</dc:title>
</oai_dc:dc>
