<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Malón Litago, Hugo</dc:contributor>
    <dc:creator>Ayudán Ibarz, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La optimización de los procesos que configuran las tareas necesarias en una explotación de terneros de cría, en concreto las referentes a la distribución del alimento, es el fundamento sobre el que se desarrolla el presente Trabajo Fin de Grado. Estableciendo mejoras técnicas que permitan incrementar la eficiencia de la explotación al aumentar la capacidad productiva, al mismo tiempo que se aumenta el grado de confort en el trabajo mediante la mecanización de las tareas. Por tanto, el objetivo principal del presente será que la distribución de los alimentos deje de hacerse de manera manual y pueda ser realizada mediante propulsión mecánica.&lt;br /&gt;En primer lugar se ha realizado un estudio de los tiempos necesarios para el desempeño de las tareas, para posteriormente definir los requisitos técnicos que deben cumplir los equipos. En segundo lugar se procederá a la modelización mediante el programa SolidWorks, estudiando además tanto técnica como económicamente las posibles ventajas y beneficios que otorgará la implementación de los equipos de abastecimiento de alimento frente a la metodología manual utilizada en la explotación. &lt;br /&gt;Se adjuntan, en documento aparte, cinco Anexos donde se detalla la información de manera más precisa, permitiendo de esta manera agilizar la lectura de la Memoria.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86850</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica; Área de Ingeniería Mecánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86850/files/TAZ-TFG-2019-4832_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86850/files/TAZ-TFG-2019-4832.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>optimización </dc:subject>
    <dc:subject>eficiencia</dc:subject>
    <dc:subject>mecanización</dc:subject>
    <dc:subject>terneros de cría</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Agroalimentaria y del Medio Rural</dc:subject>
    <dc:title>Mejora de la eficiencia de una explotación de terneros de cría mediante la mecanización del suministro de alimento</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Improvement of the efficiency of a breeding calves farm by means of the mechanization of the food supply</dc:title>
</oai_dc:dc>
