<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vigo Arrazola, Begoña</dc:contributor>
    <dc:creator>Digón Rodríguez, Tomás</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Con el cambio de milenio, la inmigración en España aumentó de forma considerable. Este hecho ha provocado la coexistencia de una gran variedad de culturas en una misma sociedad y, por consiguiente, los centros educativos han tenido que adaptarse a una serie de cambios metodológicos, curriculares y sociales, dirigidos a una nueva concepción formativa, la Educación Intercultural. Este trabajo tiene como objetivo el diseño de una propuesta educativa que favorezca la inclusión educativa del alumnado inmigrante y sus familias en una escuela multicultural. Su puesta en práctica se ha llevado a cabo, desde un proyecto de investigación en la acción, en una escuela rural de la provincia de Zaragoza que tiene actualmente un 45,6% de alumnado inmigrante. El diseño de la propuesta que surge destaca como las prácticas educativas interculturales favorecen la inclusión del alumnado inmigrante en escuelas multiculturales, siempre y cuando, se compensen las desigualdades, se utilicen metodologías de trabajo cooperativo y se fomente la participación activa de las familias en la escuela. Además, tiene como broche final la creación de un libro de cuentos con contenidos curriculares y valores, escrito e ilustrado por el alumnado del centro y traducido en 12 idiomas diferentes por las familias del alumnado inmigrante.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95183</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Didáctica y Organización Escolar</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95183/files/TAZ-TFG-2020-3055.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Diseño y desarrollo de una propuesta educativa intercultural para favorecer la inclusión del alumnado inmigrante y sus familias en una escuela multicultural desde la investigación en la acción</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Design and development of an intercultural educational proposal that provides inclusion of immigrant students and their families in a multicultural school from action research</dc:title>
</oai_dc:dc>
