<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gimeno Díaz, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>González Pérez, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El sistema de pensiones es un asunto de máxima actualidad que preocupa a distintas esferas de la sociedad, desde organismos sociales hasta los propios ciudadanos, que son los principales afectados. En España se encuentra implantado el sistema de reparto, en el cual los actuales cotizantes financian las pensiones de los actuales pensionistas. Este sistema de reparto se ve altamente afectado por distintos factores, por lo que, aquellas personas que estudian la viabilidad de este sistema recomiendan e insisten sobre la importancia de invertir en un sistema de pensiones privado que ayude a complementar las pensiones futuras y garantizar un nivel de vida adecuado. Es por ello, que hemos realizado un análisis profundo sobre los sistemas de pensión privados. Dentro de los mismos, hemos visto la evolución de éstos, así como aquellos factores que han podido impulsar o no, su uso. Hablamos de factores como el nivel de aportaciones realizadas a estos planes o la evolución de las comisiones, entre otros. De la misma forma, se puede ver la comparativa en este ámbito entre distintos países a nivel mundial y la importancia que cada país otorga a este problema, existente en todo el mundo.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85767</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85767/files/TAZ-TFG-2019-1336.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Produtos financieros en el sector bancario: planes de pensiones</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Financial products in the banking sector: pension system</dc:title>
</oai_dc:dc>
