<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Garcés Ayerbe, Concepción</dc:contributor>
    <dc:creator>Fresno Alaguero,Álvaro</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En nuestros días los problemas medioambientales representan una gran preocupación tanto para los gobiernos y las empresas como para los individuos la sociedad, que claman por una nueva concepción del sistema económico que respete el entorno natural que nos rodea. El sistema económico tradicional se ha basado en la cultura de “extraer usar y tirar”. Este modelo lineal nos ha llevado a una situación límite que ha puesto en peligro el equilibrio del sistema natural debido a la sobreexplotación de los recursos naturales y el vertido descontrolado de residuos al medioambiente. Como solución a este problema los gobiernos e instituciones proponen como una nueva alternativa a la economía tradicional un modelo económico circular. El modelo circular se basa en mantener el valor añadido de los productos durante el mayor tiempo posible (reutilizar y reparar) y la eliminación de los residuos de forma sostenible (reciclar).  Este TFG se enmarca en esta línea de pensamiento y trata de contribuir al análisis de este nuevo modelo de economía circular, centrándose en el papel de las empresas. El objetivo es profundizar en el estudio del concepto de economía circular y, de las vías de consecución de sus principios; así como analizar el estado de la cuestión en las empresas españolas realizando un estudio comparativo con la Unión Europea.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85579</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85579/files/TAZ-TFG-2019-1844.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Economía circular: contribución de las empresas al modelo circular</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Circular economy: contribution of companies to the circular model</dc:title>
</oai_dc:dc>
