<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Almaguer Kalixto, Patricia Eugenia</dc:contributor>
    <dc:creator>Ionescu, Denisa María</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo de fin de máster se centra principalmente en ver qué roles de género se transmiten entre las mujeres rumanas de generación en generación y en si esos los roles y valores de género aprendidos e interiorizados en su país cambian una vez que realizan una migración. Para llevar a cabo tal estudio se han realizado seis entrevistas semiestructuradas en profundidad, tres de ellas hechas en la ciudad rumana de Pitesti y otras tres en la ciudad de Zaragoza, para obtener información sobre cuatro temas centrales: ser mujer en Rumanía, los roles de género y lo que se aprende en la familia, las diferencias entre hombres y mujeres y el efecto de la migración. Además, a través del estudio y en relación con los cuatro temas centrales nombrados anteriormente, se ha investigado la perspectiva de las mujeres en tres momento en el tiempo: antes o tradicionalmente, durante el gobierno de Ceausescu y después del gobierno de Ceausescu teniendo en cuenta dos variables espaciales las mujeres que viven en Rumanía y las mujeres que migraron a Zaragoza.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84755</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84755/files/TAZ-TFM-2019-1103.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Relaciones de Género</dc:subject>
    <dc:title>Ruptura y transmisión de roles y valores de género en la sociedad rumana migrante: el caso de Zaragoza.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Rupture and transmission of gender roles and values in the migrant Romanian Society: the case of Zaragoza.</dc:title>
</oai_dc:dc>
