<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ibeas Vuelta, Nieves</dc:contributor>
    <dc:creator>Claramunt Martín, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El trabajo de análisis académico que nos disponemos a presentar en lengua francesa, tratará la actualidad de los Harkis: los individuos que formaban las tropas autóctonas que ayudaron al ejército francés a impedir la independencia en la guerra de Argelia. El tema de nuestro trabajo de fin de grado es el abandono de los Harkis y su lucha hasta el reconocimiento. La hipótesis fundamental del trabajo se basará en estudiar como los Harkis han sido abandonados por parte del gobierno francés de la época, el gobierno de Charles de Gaulle, es decir, cómo han sido olvidados y dejados de lado a lo largo de la historia, desde la guerra de Argelia (1954-1962) hasta el día de hoy, y las consecuencias que eso tiene en la sociedad francesa actual. Para ello, vamos a presentar brevemente quienes son los Harkis, el momento en el que los Harkis surgieron, las circunstancias en las que vivieron la guerra de Argelia y los años que la siguen hasta que tienen la posibilidad de refugiarse y emigrar a Francia, no sin dificultad. Defenderemos nuestra hipótesis, mostrando las condiciones de vida que tuvieron esos Harkis al llegar al continente Europeo que denotan desamparo, segregación y exclusión así como exponiendo testimonios y casos reales de algunos de los Harkis y/o de sus descendientes. Testimonios divulgados en periódicos u otros medios de comunicación, a través de los cuales  muestran su indignación frente a las injusticias que han vivido y que les toca vivir también en la actualidad, según dicen algunos. Comentaremos el importante papel que han jugado y que juegan las asociaciones que representan a los Harkis. Mencionaremos las intenciones de esas asociaciones  que luchan por un reconocimiento y por  las compensaciones e indemnizaciones de los agravios que han soportado al igual que alguna de sus metas principales como la elaboración de una ley que los proteja y defienda sus derechos. En la última parte del trabajo, daremos a conocer las resoluciones más significativas de los gobiernos de Jacques Chirac, Nicolas Sarkozy, François Hollande y Emmanuel Macron. Indicaremos las acciones que ha seguido cada gobierno para conceder, o al menos para intentar proporcionar a los Harkis el reconocimiento que exigen. De esa manera, llegaremos a la conclusión de que nuestra hipótesis es cierta según las declaraciones de los Harkis y que  como muchos de ellos afirman, han sufrido un abandono y que eso les ha dejado secuelas que influyen en el ámbito social y económico. Aunque por otra parte, teniendo en cuenta la  asistencia y la ayuda proporcionada por los gobiernos, los Harkis y/o sus descendientes se van recuperando paulatinamente y van obteniendo protección y reconocimiento. Es evidente que toda la historia de los Harkis ha ocasionado repercusiones irreversibles en la sociedad actual. Los Harkis y sus descendientes no han parado de luchar por el reconocimiento que ellos dicen merecer, sin embargo, aun con todas las medidas que han tomado los sucesivos gobiernos a favor de los Harkis, algunos siguen sin estar satisfechos completamente.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85070</dc:identifier>
    <dc:language>fre</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Francesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85070/files/TAZ-TFG-2019-3323.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Lenguas Modernas</dc:subject>
    <dc:title>L'abandon des Harkis: une longue plainte vers la reconnaissance.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The abandonment of the Harkis: a long complain towards acknowledgement.</dc:title>
</oai_dc:dc>
