<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mateo González, Ester</dc:contributor>
    <dc:creator>Arasanz Malo, Alba</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La pedagogía de las Escuelas Bosque, presente habitualmente en los países nórdicos, predispone a los niños de un escenario en el que poder sentir, jugar, explorar y aprender en la naturaleza. En España, el medio, las aulas y el aprendizaje está organizado de una manera diferente, por lo que se plantea una cuestión: ¿cómo se puede combinar estas dos realidades para que el alumnado se favorezca de los beneficios del contacto con la naturaleza y a su vez promover el pensamiento científico? A través de diversas actividades y la puesta en marcha de varias salidas a lo largo del curso, se pretende analizar cómo estos recursos favorecen el desarrollo de las Ciencias en 1º y 2º de EI.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88057</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88057/files/TAZ-TFG-2019-2441.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Desde las escuelas bosque a educación infantil: cómo favorecer el contacto con la naturaleza y el pensamiento científico en nuestras escuelas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">From forest schools to early childhood education: how to increase contact with nature and scientific thinking in our schools</dc:title>
</oai_dc:dc>
