<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Ruiz, Pablo Emilio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Mari Klose, Pau</dc:contributor>
    <dc:creator>Escapa Solanas, Sandra</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La crisis económica iniciada en 2008 ha tenido consecuencias en toda Europa, pero los efectos han sido distintos dependiendo de las características económicas, el mercado de trabajo y las prestaciones sociales de cada país. Las familias con hijos menores se han llevado la peor parte, convirtiéndose en uno de los colectivos más afectados. La mayoría de niños viven en hogares que dependen principalmente de las rentas obtenidas en el mercado de trabajo, por lo que en momentos de recesión económica se convierten en uno de los grupos de población más vulnerables.&lt;br /&gt;La presente tesis se adentra en el problema social que supone la pobreza infantil en España, uno de los países de la Unión Europea con las tasas de pobreza infantil más elevadas. En primer lugar, se analiza la evolución de la pobreza infantil en los últimos años, sobre todo a partir de la crisis económica. En segundo lugar, se analiza en qué medida las tres principales instituciones que pueden llegar a proveer bienestar, el mercado, la familia y el Estado, contribuyen a reducir el riesgo de padecer pobreza infantil y sus consecuencias. Por último, se analiza el papel de las políticas públicas en la reducción de la tasa de pobreza infantil en España, en especial el impacto de las políticas de empleo a partir de la creación de escenarios hipotéticos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87526</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87526/files/TESIS-2020-038.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>pobreza</dc:subject>
    <dc:subject>desempleo</dc:subject>
    <dc:subject>familia y parentesco</dc:subject>
    <dc:subject>bienestar social</dc:subject>
    <dc:title>La pobreza infantil en  España. El impacto de la crisis económica y estrategias políticas para su reducción</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
