<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Del Barrio Aranda, Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>García Alejandre, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este trabajo es mantener y promocionar la música tradicional aragonesa, a través de la escuela, en la Comarca de Calatayud como símbolo de identidad de esta zona, ya que, en la actualidad, muchas de las canciones transmitidas se están perdiendo. Como punto de partida, se desarrolla un cuestionario destinado a los maestros de centros de escolares, tanto rurales como urbanos, para recoger datos sobre su relación con este tipo de música. Posteriormente, se lleva a cabo una fundamentación teórica sobre la tradición popular de Aragón, poniendo el foco en la Comarca de Calatayud. Finalmente, se realiza una propuesta de intervención didáctica para llevar a cabo en el aula de música. En conclusión, mantener un fuerte nexo entre el sistema educativo y las tradiciones populares ayudará a que perduren en el tiempo mediante las futuras generaciones.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95296</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Musical</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95296/files/TAZ-TFG-2020-265.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>El colegio como medio de promoción de la tradición popular de Aragón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">School as a means of promoting Aragon folk tradition</dc:title>
</oai_dc:dc>
