<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bordonaba Juste, María Victoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Angulo Villanueva, Coral</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las empresas han evolucionado hacia un entorno en el que canales online y físicos están integrados gracias a las nuevas tecnologías, como consecuencia, el consumidor también ha cambiado siendo más activo en la búsqueda de información a través de varios canales además el consumidor también crea, produce y consume contenido. Con estos cambios, las marcas deben conseguir aportarles el máximo valor y cubrir sus deseos y necesidades. Este trabajo analiza la estrategia Omnicanal basada en dirigirse al consumidor a través de más de un canal de manera similar y simultánea. En este caso, el trabajo se basa en el sector de la moda centrándose en las diferencias entre la Generación Millennial y la Generación X. Para profundizar en este análisis, el trabajo tiene varios objetivos centrados en el comportamiento del consumidor durante el proceso de compra.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77940</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados; Área de Comercialización e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77940/files/TAZ-TFG-2018-1802_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77940/files/TAZ-TFG-2018-1802.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Estrategia Omnicanal en el Sector de la Moda. Diferencias entre Millennials y la Generación X.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Omni-Channel Strategy in the retailing sector. Differences between Millennials and Generation X.</dc:title>
</oai_dc:dc>
