<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gaspar Galán, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Andrés Labara, Patricia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La profession d’enseignant est l’une des plus jolies, mais aussi l’une des plus compliquées car il exige beaucoup de dévouement et de passion. Ce métier ne consiste pas seulement à avoir les connaissances concernant une matière, mais à savoir les transmettre et à avoir les outils et les ressources pour gérer une classe et créer une bonne ambiance. En plus, il est fondamental de comprendre les nécessités des élèves, qui se trouvent dans une phase complexe de la vie humaine, l’adolescence, et sympathiser avec eux. Donc, il faut former les professeurs de manière qu’ils soient capables de se mettre à la place des étudiants afin de les aider dans le processus éducatif. &lt;br /&gt;Ce sont, entre autres, des leçons que nous avons apprises pendant ce Master à la Faculté d’Éducation de Saragosse et dont nous allons faire une analyse critique et une réflexion. Ce travail s’agit donc d’un mémoire issu de nos expériences pendant ce Master et les périodes de stage à Salesianos. &lt;br /&gt;Ainsi, dans ce mémoire, nous allons faire une analyse des connaissances acquises grâce aux différentes matières du Master et nous présenterons deux des projets que nous avons réalisés pendant le Master : l’Unité Didactique et le Projet d’Innovation. &lt;br /&gt;Finalement, nous engagerons une réflexion globale à propos du Master et exposerons quelques propositions que, d’après nous, serviraient à l’améliorer. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86771</dc:identifier>
    <dc:language>fre</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Francesa; Área de Filología Francesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86771/files/TAZ-TFM-2019-492.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Mémoire fin de Master. Réflexion sur la formation reçue</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Master’s thesis. Reflection on the apprenticeship received</dc:title>
</oai_dc:dc>
