<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Franco Sierra, María Ángeles</dc:contributor>
    <dc:creator>Lázaro Revuelto, María</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN. La mano es una de las estructuras más complejas de la anatomía humana y participa en gran parte de las actividades que realiza el hombre. Esto la hace estar expuesta a gran número de lesiones, que pueden ser muy incapacitantes, como es la “mano catastrófica”. El proceso de recuperación de este tipo de lesiones es lento y habitualmente aparecen complicaciones postquirúrgicas, la más común es la rigidez articular.  OBJETIVO: El objetivo del estudio es elaborar, implementar y evaluar un plan de intervención fisioterápico basado en la evidencia científica para un caso de mano catastrófica y sus posibles complicaciones.  METODOLOGÍA: El diseño utilizado durante el estudio fue del tipo AB (n=1). La valoración fisioterápica inicial se realizó 3 semanas después de la intervención quirúrgica, siendo reevaluado 2 meses y medio más tarde. En base a los resultados obtenidos en la valoración fisioterápica inicial, se estableció un plan de intervención fisioterápica específico que se centró en la reducción del dolor y el edema, los cuidados de la cicatriz, la recuperación de la movilidad articular, la estimulación sensitiva y la ganancia de fuerza muscular y funcionalidad de la mano izquierda.  DESARROLLO: Tras el tratamiento fisioterápico, se observa una mejora en el dolor, el edema y el aspecto de las cicatrices. Por otra parte, también se aprecia un aumento del rango de movimiento, de la sensibilidad, de la fuerza y una mejora de la funcionalidad de la mano.  CONCLUSIONES: La intervención fisioterápica ha resultado satisfactoria ya que se aprecia una mejora en todos los objetivos que se plantearon al inicio del tratamiento, consiguiendo una mano más funcional.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89131</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89131/files/TAZ-TFG-2018-876.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápica en mano catastrófica:  a propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy Management Plan in Catastrophic Hand: A Case Report</dc:title>
</oai_dc:dc>
