<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Merino Orozco, Abel</dc:contributor>
    <dc:creator>Peña Shiina, Irene Saki</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Esta investigación aborda el tema de la Educación para el Desarrollo en la educación secundaria desde el punto de vista de la orientación educativa.   Previo a la investigación, realiza un recorrido histórico de la cooperación al desarrollo y de la Educación para el Desarrollo, así como estudia su importancia en la educación secundaria en general, y en la orientación educativa en particular. Los objetivos del trabajo son conocer la relevancia que los orientadores otorgan a la Educación para el Desarrollo, así como las actividades relacionadas que ya realizan en su centro y los impedimentos que encuentran a la hora de ponerlas en marcha. El estudio se realizó a través de una Investigación-Acción que tuvo como estrategias la Observación-Participante y la entrevista. Los resultados demuestran un relativo interés por parte de los orientadores a trabajar la Educación para el Desarrollo con sus alumnos, sin embargo, la falta de tiempo, la inflexibilidad del horario o la prioridad que dan al currículo académico, hacen que no se lleve a cabo un programa más consistente. Como conclusión, un cambio de mentalidad es necesario para que se trabaje más este tema en los centros educativos y que este estudio abre muchas y diversas vías de investigación para el futuro.  Teniendo en cuenta todos estos aspectos, se ha propuesto un programa flexible y adaptable a los diferentes centros. El programa se caracteriza por que el alumno es el protagonista de su propio aprendizaje, invita a que toda la comunidad educativa se impliquen y la metodología utilizada es activa y vivencial.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77456</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Métodos de Investigación y Diagnóstico en Educ.</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77456/files/TAZ-TFM-2018-362.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77456/files/TAZ-TFM-2018-362_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>El papel de la orientación educativa en el fomento de la cooperación al desarrollo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The role of school counseling in the encouragement of development cooperation</dc:title>
</oai_dc:dc>
