<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Anguas Gracia, Ana </dc:contributor>
    <dc:creator>Ballarín Riazuelo, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El cáncer de mama femenino supone un importante problema de salud pública por ser la primera causa de muerte por tumor en la mujer. Se desconoce con exactitud su etiología, aunque existen factores de riesgo que lo predisponen como ser mujer de edad avanzada, los antecedentes familiares de primer grado o mutaciones de los genes BRCA1 y BRCA 2. Dentro de los avances tecnológicos en el diagnóstico se encuentra la mamografía, técnica por excelencia, ecografía, la autoexploración o la biopsia del ganglio centinela, entre otros. El tratamiento del cáncer de mama es complejo, abarcando la cirugía, radioterapia, quimioterapia y la hormonoterapia. En los últimos años ha aparecido una nueva corriente de tratamiento profiláctico: la mastectomía profiláctica; tema de gran controversia debido a que serían necesarias nuevas líneas de investigación para evidenciar su eficacia. Objetivos: El objetivo es diseñar un programa de salud para pacientes con tumor de mama a las que se les ha realizado una mastectomía e implementarlo en la Unidad de Patología Mamaria del Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza. Metodología: Se ha realizado una revisión bibliográfica actualizada de la mujer mastectomizada en distintas bases de datos y páginas webs. Para construir la estrategia de búsqueda han sido empleados descriptores en ciencias de la salud así como el operador boleano AND. Conclusiones: Enfermería desempeña un papel fundamental educando a mujeres mastectomizadas y aportándoles conocimientos acerca de la enfermedad y los autocuidados a realizar con el fin de evitar complicaciones posteriores. Palabras clave: cáncer de mama, mujer mastectomizada, mutación genética&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88149</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88149/files/TAZ-TFG-2019-615.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de salud dirigido a la atención postquirúrgica de la mujer mastectomizada</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health program directed to the postsurgical care of mastectomized woman</dc:title>
</oai_dc:dc>
