<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Alonso Ezpeleta, Óscar</dc:contributor>
    <dc:creator>Aventín Latre, Berta</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La Rehabilitación Oral se encarga de satisfacer las necesidades de salud, funcionalidad y estética dental, a través de la interrelación de las diferentes “especialidades” odontológicas como son; cirugía oral, periodoncia, odontología conservadora, ortodoncia y prostodoncia. El éxito de nuestro tratamiento estará basado en una rigurosa exploración, diagnóstico y un plan de tratamiento adecuado a los objetivos y necesidades particulares de cada caso. En el presente trabajo se describe el tratamiento integral llevado a cabo en dos pacientes que acuden al Servicio de Prácticas Odontológicas de la Universidad de Zaragoza. Tanto el manejo como el enfoque terapéutico estarán limitados por las necesidades especiales que presentan ambos casos. El primero se corresponde con una paciente que padece una discapacidad intelectual del 60%. El segundo se trata de una paciente polimedicada y receptora de varios trasplantes, que además sufre diversas patologías que condicionan su vida diaria y son motivo de especial atención en nuestra área. Por tanto, el objetivo de este trabajo es justificar con la literatura científica los diversos tratamientos, además de realizar una actualización de los protocolos de atención clínica de pacientes con necesidades especiales.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78656</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Estomatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78656/files/TAZ-TFG-2018-1199.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Odontología</dc:subject>
    <dc:title>Tratamiento multidisciplinar del paciente parcialmente edéntulo con necesidades especiales: a propósito de dos casos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Multidisciplinary treatment of partially edentulous patient with special needs: report of two cases</dc:title>
</oai_dc:dc>
