<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Majarena Bello, Ana Cristina</dc:contributor>
    <dc:creator>Solsona Martínez, Luis Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La presente memoria corresponde al Trabajo Fin de Máster, del Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanzas de Idiomas, Artísticas y Deportivas realizado durante el curso académico 2018-2019. En la introducción, explico y reflexiono las motivaciones que me han llevado a realizarlo. Comento las diferentes metodologías de ayer y hoy en el Marco Teórico, así como la estructura y legislación de la Formación Profesional en España en el marco legislativo. Justifico el porqué he elegido los Prácticums y el Proyecto de Innovación docente para demostrar que considero que he adquirido las competencias del Máster y los conocimientos que me capacitarán para ejercer mi tarea de profesor. Hago una reflexión crítica de mi experiencia de aprendizaje durante los Prácticums. Expongo varias conclusiones sobre lo que considero ser un buen profesor y la importancia de mantenerse actualizado en el mundo de la enseñanza. Para finalizar, propongo una serie de mejoras para los futuros alumnos y profesores de este Máster en años venideros&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86717</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Ingeniería de los Procesos de Fabricación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86717/files/TAZ-TFM-2019-621.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86717/files/TAZ-TFM-2019-621_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>El momento de aprender a enseñar. Nuevos tiempos, nuevas metodologías.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Time to learn how to teach. New times, new methodologies.</dc:title>
</oai_dc:dc>
