<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ágreda Pino, Ana María</dc:contributor>
    <dc:creator>Ruiz Martín, Miguel Ángel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En La Seo de Zaragoza se conserva una excelente colección de tapices situado cronológicamente entre el siglo XIV y el siglo XVII. Una de las series más interesantes, entre las obras hoy expuestas, es aquella en la que se representa la historia de Ester y el rey Asuero, compuesta por tres paños, que se tejieron en Tournai en el siglo XV. A través de estas piezas es posible conocer la importancia del arte del lizo en Europa desde la Edad Media y el uso de estos paños para el revestimiento de los paramentos murales. Su función ornamental y su papel en el desarrollo de las solemnidades públicas, así como su excepcional calidad técnica y la capacidad para representar una serie de motivos religiosos o profanos constituyen, gracias a su detallismo, una fuente excepcional  para el estudio de la moral, las costumbres o el arte del momento.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69553</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte; Área de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69553/files/TAZ-TFG-2018-074_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69553/files/TAZ-TFG-2018-074.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia del Arte</dc:subject>
    <dc:title>La serie de Ester y Asuero del Museo de Tapices de Zaragoza: arte, religiosidad y lujo cortesano</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The series of Esther and Ahasuerus of Tapestries' Museum of Zaragoza: art, religiosity and courtly luxury</dc:title>
</oai_dc:dc>
