<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Díaz Foncea, Millán</dc:contributor>
    <dc:creator>Pascual Fernández, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La contratación pública representa aproximadamente el 18,5% del PIB de España, según datos del Ministerio del Interior. Un volumen económico de tal envergadura tiene una influencia muy importante en nuestro modelo de producción y de desarrollo.  En los últimos años, la Unión Europea, a través de una serie de Directivas, ha instado a los Estados miembros a reorientar su contratación pública hacia un modelo sostenible, eficiente y responsable.  En este contexto cobran especial importancia las entidades de Economía Social. Tanto en las Directivas de la Unión Europea, como en la normativa española que transpone dichas directrices al ordenamiento jurídico español, se ha destacado el papel de estas empresas en la sociedad, debiendo cobrar más importancia en la contratación pública de las Administraciones públicas. Este trabajo plantea conocer el punto de partida para las empresas de Economía social en cuanto a la contratación pública del Ayuntamiento de Zaragoza. Se pretende conocer las características de las entidades contratistas del consistorio, así como de los contratos que estas han ejecutado. Todo ello se analiza dentro del periodo comprendido entre los años 2012 a 2017, años que coinciden con la aplicación de la última reforma legislativa sobre contratación pública antes de su derogación en marzo del presente año 2018.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76525</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76525/files/TAZ-TFG-2018-3760.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Entidades y Empresas de Economía Social en la Contratación Pública del Ayuntamiento de Zaragoza.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Entities and companies of Social Economy in the Public Contracting of the City of Zaragoza.</dc:title>
</oai_dc:dc>
