<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gasch Gallén, Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Morales Cáceres, Mariela Mercedes</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La adolescencia es un periodo especial del desarrollo del crecimiento de la vida de cada persona. En esta etapa se experimentan diferentes cambios: tanto biológicos, psicológicos y sociales que pueden contribuir a trastornos que los hacen susceptibles de manifestaciones patológicas. Los estudios sobre la adolescencia y salud incorporan conceptos como fortalezas psicológicas y por otro lado vulnerabilidad, que están relacionados con la salud escolar. Entre las actuaciones de la enfermera escolar destaca la atención integral del individuo. Objetivo: Evidenciar el papel fundamental de la Enfermera Escolar en las intervenciones de Educación para la Salud en los institutos de educación secundaria, para las edades de mayor vulnerabilidad.  Metodología: Revisión bibliográfica para actualizar el conocimiento sobre la Educación para la salud en adolescentes  y la implicación de la enfermera escolar; aportación de un diagnóstico propio y la elaboración de un programa de salud que reconoce a la promoción de la salud y la prevención de la enfermedad en contextos de vulnerabilidad. Conclusiones: La Promoción en Salud en los institutos debe ser impartida por una enfermera escolar; de manera continuada, programada y guiada. Es el profesional más representativo y capacitado para sostener y promover la salud de estos futuros adultos. Sobre todo en la etapa de mayor vulnerabilidad como es la  adolescencia, donde la conducta es más  influenciable. La promoción de la salud incluye actividades  dirigidas a favorecer el desarrollo personal de la población para que ésta ejerza más dominio sobre su propia salud o empoderamiento.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89185</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89185/files/TAZ-TFG-2018-641.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>La enfermería escolar en la transición entre la adolescencia a la adultez</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">School Nursing in the Transition Between Adolescence and Adulthood</dc:title>
</oai_dc:dc>
