<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Antón Torres, Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Puértolas Hernández, Teresa de Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Lao Romera, Juan</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÖN: El cáncer de mama es el tumor más frecuente en la mujer,  y un importante problema de salud pública. España, se diagnostican anualmente unos 16.000 casos nuevos. La incidencia estimada en nuestro país es de 93´6 casos por 100.000 mujeres año.  El tratamiento del carcinoma de mama es multimodal. La quimioterapia neoadyuvante ha demostrado ser al menos tan eficaz como la adyuvante en términos de supervivencia.  La respuesta completa patológica (RCP) se ha confirmado como un marcador subrogado de supervivencia libre de enfermedad (SLE) y supervivencia global (SG). En vista de la importancia pronóstica de la RCP se ha intentado identificar a aquellas pacientes que van a obtener una mayor respuesta. Por ello, varios autores han evaluado el papel de la tomografía de emisión de Positrones como predictor de respuesta al tratamiento quimioterápico. HIPÓTESIS: La variación de la determinación del SUV (Standard Uptake Value) entre dos 18FDG-PET es capaz de predecir de forma precoz la RCP. MATERIAL Y MÉTODOS: Se incluyeron pacientes con carcinoma de mama estadios clínicos  II-IIIA de &gt; 3cm o con afectación axilar. Se llevó a cabo una determinación basal el día previo al inicio del tratamiento quimioterápico y otra el día + 8 del primer ciclo. Como objetivo principal se evaluó un punto de corte de reducción del SUV del 45 % entre dos determinaciones como predictivo de RCP. Como objetivo secundarios se evaluaron el mejor punto de corte para la predicción de respuesta precoz, la supervivencia en función de la respuesta patológica y metabólica, los factores predictivos de respuesta y la utilidad de la 18FDG-PET en el diagnóstico de la enfermedad axilar. RESULTADOS: La reducción de al menos un 45 % del SUV el día +8 del primer ciclo fue capaz de predecir el evento RPC con una sensibilidad del 70 % y una especificidad del 76 %. Por otro lado, el mejor punto de corte para la predicción de respuesta fue de 39,20. Éste se asoció a una sensibilidad del 80 % y una especificidad del 70 %. Las pacientes con una respuesta patológica grado 4-5 de Miller &amp; Payne presentaron una mayor supervivencia libre de enfermedad y global. Sin embargo, no se observaron diferencias en supervivencia en función de la respuesta metabólica medida por PET. CONCLUSIONES: El estudio consigue demostrar que una reducción de al menos un 45 % del SUV el día + 8 del primer ciclo es capaz de predecir que pacientes van a obtener una RCP.  </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48331</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48331/files/TESIS-2016-126.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>oncología clínica</dc:subject>
    <dc:title>Validación de la variabilidad en la captación del SUV (Standarized Uptake Value) entre dos 18FDG-PETs (basal y tras primer ciclo de tratamiento) como factor predictivo de respuesta precoz al tratamiento quimioterápico, en pacientes con carcinoma ductal infiltrante de mama en estadios II y IIIA</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
