<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Azcona, María Aurora</dc:contributor>
    <dc:creator>Michaluk Ballota, Malcolm Douglas</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objeto del presente dictamen es analizar la problemática de las inmisiones de ruidos en los domicilios procedentes de negocios y de otros vecinos. Es un problema común que, a pesar de los avances legislativos y jurisprudenciales en los últimos años, no se ha alcanzado una solución eficaz y todavía no existe una conciencia general sobre el tema que la sociedad haya asimilado. Los ruidos pueden suponer un grave problema que puede llegar a afectar a diversos bienes jurídicos como la intimidad personal y el bienestar emocional, además de provocar trastornos psicológicos como ansiedad y depresión, a consecuencia de la falta de sueño. Este dictamen trata así de dar respuesta a la consulta formulada por unos particulares considerando las diferentes vías posibles para lograr la indemnización de estos daños, los&lt;br /&gt;problemas principales que se plantean para su estimación y las conductas que resultan reprochables en la actuación de los negocios y vecinos que sobrepasan los límites de su libre disfrute de su propiedad, con especial atención a los bienes jurídicos protegidos por las normas de ruido tales como el derecho a la intimidad y al descanso, cuyo respeto se ha venido incumpliendo de manera habitual. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88692</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Privado; Área de Derecho Civil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88692/files/TAZ-TFM-2019-370.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Abogacía</dc:subject>
    <dc:title>Vías de defensa ante inmisiones sonoras conforme a la jurisdicción civil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Defense avenues against noise immisions according to the civil jurisdiction</dc:title>
</oai_dc:dc>
