<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>HERNÁNDEZ CORDERO, ANA LUCÍA.</dc:contributor>
    <dc:creator>FERREIRA LEME, VERA</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La introducción de la perspectiva de género en el estudio de las corrientes migratorias femeninas es relativamente nueva e introduce un foco novedoso de análisis, basado en las relaciones patriarcales y en la división sexual del trabajo. Las mujeres migrantes -especialmente de Centroamérica y Sudamérica, África y Asia- están sometidas a nichos laborales relacionados con la reproducción de la vida doméstica y de los cuidados -trabajos poco valorados, de baja cualificación, escasa  remuneración y con regulación precaria-. Esta investigación reflexiona sobre la necesidad de reconocimiento de la educación formal extranjera para facilitar el acceso de mujeres inmigrantes a mejores oportunidades de trabajo y formación en la sociedad de destino, España. Analiza datos oficiales relativos a la posición de la mujer extranjera en el mercado de trabajo y en el sistema público español de educación terciaria; estudia la relación entre nivel educativo y mercado de trabajo, y la evolución de las homologaciones de estudios y/o títulos extranjeros en el periodo 2014/17, más detalladamente del año 2017. Por otro lado, indaga si dicha homologación influye en el desarrollo personal y profesional en la sociedad de acogida, considerando el testimonio de seis mujeres. Concluimos que el género, la edad y la etnoestratificación del mercado laboral siguen siendo barreras para la efectiva igualdad de oportunidades, lo que nos permite inferir que el reconocimiento y la valoración de las trabajadoras inmigrantes no termina con un sello en el título, a pesar de que también empieza con él.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87857</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87857/files/TAZ-TFM-2019-1566.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Relaciones de Género</dc:subject>
    <dc:title>MIGRACIONES FEMENINAS: BARRERAS Y POSIBILIDADES DE DESARROLLO PERSONAL Y PROFESIONAL</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">FEMALE MIGRATIONS: BARRIERS AND PERSPECTIVES OF PERSONAL AND PROFESSIONAL DEVELOPMENT</dc:title>
</oai_dc:dc>
