<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Arbués Salazar, Jorge</dc:contributor>
    <dc:creator>Fernández Gil, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Special Olympics Aragón es una asociación sin ánimo de lucro, cuyo principal objetivo es fomentar en Aragón el desarrollo personal y la integración de las personas con discapacidad intelectual a través del deporte. Actualmente, se encuentra potenciando los deportes unificados, o deporte inclusivo, en los que deportistas con discapacidad intelectual y deportistas sin discapacidad intelectual conforman el mismo equipo. &lt;br /&gt;EL objetivo del presente trabajo es averiguar todos los beneficios y aprendizajes, así como posibles hándicaps, que se derivan de la práctica conjunta del deporte, y poder extrapolarlo al ámbito de la educación. Para ello, he realizado una intervención en la propia asociación (Special Olympics) en el grupo YAP o Programa de Jóvenes Atletas. &lt;br /&gt;Además de la citada intervención, he realizado una revisión teórica acerca del deporte inclusivo así como en la educación que han ido recibiendo todo este colectivo a lo largo de los años. Para no contar tan solo con mi experiencia, he pasado cuestionarios tanto a los monitores como a las familias y a los propios deportistas, con los que he podido comprender las diferentes posturas que trabajan con las personas con discapacidad intelectual. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84936</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84936/files/TAZ-TFG-2019-3597.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>La inclusión de las personas con Discapacidad Intelectual. Intervención en el programa YAP</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The inclusion of people with Intellectual Disability. YAP program intervention</dc:title>
</oai_dc:dc>
