<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Masluk, Bárbara María</dc:contributor>
    <dc:creator>Martín Gamero, Patricia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo del presente trabajo es acercarnos un poco a la realidad de lo que sucede en las aulas de primaria que llevan a cabo una enseñanza bilingüe. Determinar si hasta ahora el bilingüismo dificulta o facilita el aprendizaje de los alumnos españoles y si es compatible o no con los alumnos que presentan necesidades educativas especiales.  Es un hecho que en los últimos años hemos vivido la realidad en la que se ha apostado por el bilingüismo desde las etapas más tempranas y todo aquello ha creado una demanda profesional para los profesores. Hoy en día el maestro de primaria debe estar preparado para impartir la docencia en un segundo idioma lo cual ha contribuido a una mejor preparación de este colectivo, sobre todo en el idioma inglés y francés. Sin embargo, la siguiente cuestión no ha sido investigada en profundidad: ¿existen contraindicaciones a la hora de enseñar a los alumnos ACNEAE según el modelo bilingüe?  El procedimiento llevado a cabo en este trabajo ha consistido en la profundización a cerca del concepto y modo de trabajar el bilingüismo y las necesidades especiales, a través de la revisión teórica y de las entrevistas realizadas a padres y alumnos pertenecientes a centros donde se lleva a cabo esta forma de enseñanza.  Para obtener esta respuesta comienzo el trabajo realizando una revisión teórica, en la cual, nos adentramos en lo que es el bilingüismo, cómo funciona en España y en otros países de Europa. A continuación hago una breve exposición de las características que tiene que tener un alumno para considerarlo un ACNEAE (alumno con necesidad específica de apoyo educativo) y de los tipos de adaptaciones curriculares que se pueden llevar a cabo con él.  Para concluir el trabajo, presento los resultados obtenidos de una pequeña entrevista que he realizado a cinco padres y madres cuyos hijos van a colegios bilingües y a cinco alumnos de centros con las mismas características.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76824</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76824/files/TAZ-TFG-2018-2968.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Percepciones acerca del modelo de enseñanza bilingüe: valoración de las expectativas y experiencias de las partes implicadas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Perceptions about the bilingual teaching model: assessment of the expectations and experiences of the parties involved</dc:title>
</oai_dc:dc>
