<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lorente Lorente, Jesús Pedro</dc:contributor>
    <dc:creator>Ramón Salinas, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>En la presente tesis doctoral se han investigado las actividades culturales y de ocio en el entorno urbano de la ciudad de Huesca durante la primera etapa de la Restauración (1875-1902), a través de las publicaciones periódicas locales. Se trata de un estudio multidisciplinar cuyo campo de estudio corresponde al área de conocimiento de las Ciencias Sociales, la Historia del Arte, la Literatura, la Historia de la Música y la Musiocología. El principal objeto de este trabajo ha sido analizar la programación artística, cultural y de ocio en la capital oscense y durante el periodo descrito, fundamentado en las actividades programadas en los diversos espacios que se crearon o se trasformaron para albergarlas. La investigación ha sido realizada mediante un examen sistemático y minucioso de la práctica totalidad de la hemerografía conservada. Los datos obtenidos han posibilitado la obtención de contenidos como los siguientes: La elaboración de un listado cronológico de eventos culturales y artísticos; la elaboración de un calendario de representaciones y conciertos, así como de otros espectáculos y actividades de ocio atendiendo al espacio en el que se desarrollaron; la obtención de datos biográficos de artistas que protagonizaron la escena cultural urbana oscense, y así como de los miembros de los cuadros artísticos de las diferentes compañías estudiadas; el conocimiento de la recepción crítica de las principales obras y actividades realizadas, valorando el éxito obtenido por las compañías y artistas; el análisis de aspectos sociológicos de los eventos culturales y artísticos: costes, organizadores, horarios, puntos de venta, composición y actitud del público asistente, etc. Los espacios de ocio y cultura estudiados han sido:  -	El Museo Provincial. Escaparates, salones de sociedades y otros espacios para la exposición y exhibición  pública de las artes plásticas y decorativas. La fotografía y el cinematógrafo. -	Las sociedades de recreo. -	Los cafés. -	Los teatros. El Teatro Oriental y el Teatro Principal. -	La Plaza de Toros. -	Calles, paseos, plazas y otros espacios urbanos.  -	Los frontones y el velódromo. Cada uno de ellos constituye un apartado monográfico en el que, tras un estudio de su origen, evolución y características, se han detallado las actividades que en ellos se realizaron, siguiendo un criterio cronológico. Este trabajo nos aproxima a la historia de la ciudad desde el prisma de las actividades culturales y de ocio, en un periodo -el de la primera etapa de la Restauración- en el que la escasa historiografía oscense ofrecía tradicionalmente la visión de una ciudad provinciana que languidecía bajo el yugo político de Manuel Camo Nogués. Desde esta tesis se ha pretendido modificar parcialmente esta idea, y mostrar la vitalidad social, artística y cultural, que había en la ciudad durante el periodo descrito. Del mismo modo se ha pretendido realizar una reconstrucción de la programación cultural y de ocio realizada y despertar el interés por Huesca y sus gentes durante el último cuarto del siglo XIX.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15615</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/15615/files/TESIS-2014-069.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>historia del arte</dc:subject>
    <dc:subject>arte de los siglos xix y xx</dc:subject>
    <dc:subject>música</dc:subject>
    <dc:subject>musicología</dc:subject>
    <dc:title>Ocio y cultura en Huesca durante la Restauración (1875-1902) a través de las publicaciones periódicas locales</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
