<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cabello Matud, María Cristina</dc:contributor>
    <dc:creator>Costas Ramón, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En el seno más profundo de los orígenes de la arquitectura, encontramos la cabaña primitiva, la cueva, como refugio del ser humano. Desde el momento en el que tenemos la necesidad de poner un techo sobre nuestra cabeza para protegernos de los elementos, la arquitectura queda vinculada a nuestra propia naturaleza. El refugio, es la expresión arquitectónica actual que podemos encontrar en esta inercia de protegernos, de crear un pequeño espacio controlable entre cuatro paredes y como tal, puede entenderse como una de las construciones más sinceras. El objetivo de este trabajo es poner sobre la mesa el panorama actual de los refugios de montaña en el Pirineo, sus distintas tipologías y continuar con el debate formal y de empleo de materiales que en estos momentos tienen las federaciones de montaña, así como hacer hincapié en la metodología del Análisis del Ciclo de Vida (ACV) aplicado a estos edificios y de que forma esta información puede ser útil en la toma de decisiones tanto proyectuales como constructivas de los arquitectos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76573</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Construcciones Arquitectónicas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76573/files/TAZ-TFG-2018-3645.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Refugios de montaña del pirineo. Análisis arquitectónico e impacto en el medio</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Mountain shelters of the pyrenees. Architectural analysis and impact on the environment</dc:title>
</oai_dc:dc>
