<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Stawarski, Lukasz</dc:contributor>
    <dc:contributor>Filipiak, Michal</dc:contributor>
    <dc:contributor>García Hernández, César</dc:contributor>
    <dc:creator>Lasierra Alcaide, Macarena</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El origen de este proyecto surge de la propuesta&lt;br /&gt;de dos proyectos que convergen en uno desarrollados&lt;br /&gt;durante mi estancia de Erasmus en&lt;br /&gt;Poznan, Polonia. Este proyecto se desarrolló&lt;br /&gt;durante el segundo semestre del curso 2018-&lt;br /&gt;2019 y la temática está inspirada y motivada&lt;br /&gt;por mi experiencia académica cursando disciplinas&lt;br /&gt;artísticas dentro de la Escuela de Artes&lt;br /&gt;de Poznan.&lt;br /&gt;Partiendo de una temática determinada “Statics&lt;br /&gt;and Dynamics”, se propone como proyecto&lt;br /&gt;común dentro del departamento de Diseño&lt;br /&gt;de Producto de la Universidad de Artes de Poznan&lt;br /&gt;el diseño de dos piezas de mobiliario: una&lt;br /&gt;de ellas una superficie estable para colocar&lt;br /&gt;elementos, y un asiento en movimiento para&lt;br /&gt;sentarse. Estas propuestas parten de dos estudios&lt;br /&gt;dentro del departamento: Estudio de diseño&lt;br /&gt;interdisciplinar (Profesor Michal Filipiak)&lt;br /&gt;y Estudio de diseño industrial (Profesor Lukasz&lt;br /&gt;Stawarski).&lt;br /&gt;Siguiendo la metodología utilizada en esta&lt;br /&gt;escuela, el proyecto parte de la exploración&lt;br /&gt;de formas a través de modelos físicos y la exploración&lt;br /&gt;de referencias anteriores en diseño&lt;br /&gt;de mobiliario. Posteriormente se ha llevado a&lt;br /&gt;cabo un estudio del usuario y el entorno común&lt;br /&gt;al que van dirigidos los productos y un&lt;br /&gt;desarrollo funcional y formal de los mismos.&lt;br /&gt;Los productos diseñados han sido una silla móvil&lt;br /&gt;y una mesa regulable. El diseño de los dos&lt;br /&gt;productos para el entorno común derivó en el&lt;br /&gt;diseño adicional de un accesorio común para&lt;br /&gt;ambos, se trata de un imán adaptable a diferentes&lt;br /&gt;herramientas dentro de este ámbito.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85244</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Expresión Gráfica de la Ingeniería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85244/files/TAZ-TFG-2019-2721_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85244/files/TAZ-TFG-2019-2721.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería en Diseño Industrial y Desarrollo de Producto</dc:subject>
    <dc:title>Diseño de mobiliario para la realización de disciplinas artísticas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Furniture design for the realization of artistic disciplines</dc:title>
</oai_dc:dc>
