<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Escuchuri Aisa, Estrella</dc:contributor>
    <dc:creator>Muñoz Salvador, Gonzalo</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo de investigación tiene como objeto analizar y desarrollar desde una perspectiva doctrinal la sistemática de la prohibición del derecho a residir en determinados lugares o acudir a ellos, la prohibición de comunicarse con la víctima o con aquellos de sus familiares u otras personas que determine el juez o tribunal y la prohibición de aproximarse a la víctima o a aquellos de sus familiares u otras personas que determine el juez o el tribunal previstas en nuestro ordenamiento con el fin de proteger a las víctimas de posibles agresiones. A su vez, se analizará el delito de quebrantamiento de condena recogido en el artículo 468 del Código Penal y el supuesto específico de quebrantamiento de condena cuando media consentimiento por parte de la víctima.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75249</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Penal, Filosofía del Derecho e Historia del Derecho; Área de Derecho Penal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75249/files/TAZ-TFG-2018-1328.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de las prohibiciones de residencia, comunicación y aproximación a la víctima. Supuesto específico de quebrantamiento de condena en el ámbito de la violencia de género</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the prohibitions of residence, communication and approach to the victim. Case of breach of conviction in the field of gender violence</dc:title>
</oai_dc:dc>
