<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Oliván Blázquez, Bárbara</dc:contributor>
    <dc:creator>Hernández Gutiérrez, Miriam</dc:creator>
    <dc:creator>Bellera Argilés, Nayra</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El tema a tratar en este trabajo es, desde la perspectiva del trabajo social, como las carencias afectivas y la ausencia de apoyo social pueden agravar un trastorno mental. Para ello, se ha desarrollado un estudio cualitativo con profesionales de salud mental y usuarios que padecen un trastorno de salud mental grave, y un estudio cuantitativo en el que se han administrado dos cuestionarios de apego y de apoyo social.  Múltiples problemas psicopatológicos en la infancia, adolescencia y adultez han sido relacionados con la carencia, pérdida o deficiencias de las figuras de apego (Main, Weston, Parkes y Hinde, 1982). Esto no quiere decir que la teoría del apego responda totalmente a la causa de un trastorno mental, pero sí que pueda ser un agravante en la evolución de éste y, en consecuencia, que la historia afectiva de los usuarios, además del apoyo social que posee, sean aspectos a tener en cuenta.  Como trabajadores sociales se debe tener el poder de indagar en la historia social de las personas con trastornos mentales y, en caso de encontrar una ausencia de apego y apoyo social, se tiene que empoderar a estas personas para que sean capaces de establecer vínculos afectivos sanos que favorezcan sus relaciones familiares y sociales.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86076</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86076/files/TAZ-TFG-2018-1736.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Abordaje de las carencias afectivas y la ausencia de apoyo social como agravante de un trastorno mental grave desde la perspectiva de trabajo social</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Approach of the emotional deprivation and lack of social support as an aggravating factor of a serious mental disorder from the perspective of social work</dc:title>
</oai_dc:dc>
