<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Germán Bes, Concha</dc:contributor>
    <dc:creator>Boira Royo, Ángela</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: cuando se trata de contribuir a la tarea de construcción de las identidades de los adolescentes de forma responsable, además de incidir en la prevención de embarazos no deseados e infecciones de transmisión sexual (ITS), es imprescindible adoptar un modelo de educación sexual integral, tolerante y abierto; asegurando una formación de calidad en otros aspectos igualmente importantes como la afectividad y la perspectiva de género. Objetivos: alcanzar un nivel de conocimiento sobre afectividad, sexualidad y perspectiva de género que permita a los participantes en el programa de autocuidados adquirir herramientas para construir su identidad sexual de forma saludable.  Metodología: se ha realizado una revisión de los temas principales mediante una búsqueda bibliográfica en diferentes bases de datos, páginas web y monografías. Conclusión: este programa de autocuidados permite a los jóvenes crear unas relaciones sanas y respetuosas, además de la prevención de conductas de riesgo en prácticas sexuales. Por último, se reivindica la figura de la enfermería escolar en el ámbito de la educación pública como un elemento asegurador de una educación integral y de calidad.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90352</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90352/files/TAZ-TFG-2017-679.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de autocuidado afectivo-sexual en jóvenes desde una perspectiva de género</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Affective-sexual Self-Care Programme for Teenagers from a Gender Perspective View.</dc:title>
</oai_dc:dc>
