<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Castellar Otín, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Viruete Martínez, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las investigaciones acerca del juego limpio y su práctica son cada vez más numerosas y necesarias, debido a la violencia existente en el  deporte de competición en los últimos años.  Este Proyecto “Análisis de las conductas en el juego limpio y propuesta de actividades para su fomento” tiene como objetivo principal fomentar el juego limpio en las categorías de futbol base, Benjamín y Alevín en este caso. Para ello participan todos los agentes implicados: Clubes, técnicos deportivos, padres y madres, árbitros y jugadores de fútbol.  Se comienza con un análisis a modo de  valoración de  la realidad, mediante un cuestionario realizado por entrenadores y árbitros en 16 partidos, observando conductas y situaciones de juego limpio y de falta del mismo. Los resultados obtenidos por los agentes relacionados son relevantes. Los jugadores en su mayoría cumplen las normas y tienen respeto, así como los árbitros. Mientras los técnicos obtienen porcentajes de juego limpio inferiores sin ser excesivamente preocupantes. El público sin embargo presenta porcentajes más alarmantes, resaltando un 54,5% de respuestas contrarias al juego limpio. Los árbitros obtienen los porcentajes más bajos de respeto hacia ellos mismos, tanto en jugadores, técnicos y público asistente. Una vez registrados los datos, mediante el método de investigación-acción, se ponen en marcha las diferentes estrategias para el fomento del juego limpio. Estas son: la comunicación constante entre técnicos y entre estos y los padres y madres de los jugadores, dinámicas anuales como terceros tiempos entre padres, madres y jugadores de equipos rivales, juegos de roles y actividades específicas sobre el juego limpio. Es necesario entonces, que todos los agentes relacionados participen activamente  y tomen conciencia de lo que significa el juego limpio en la práctica deportiva y los valores que este implica.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76485</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76485/files/TAZ-TFG-2018-3886_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76485/files/TAZ-TFG-2018-3886.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de las conductas en el juego limpio y propuesta de actividades para su fomento</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the behaviours in fair play and proposal of activities for it promotion.</dc:title>
</oai_dc:dc>
