<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González de la Cuesta, Delia María</dc:contributor>
    <dc:creator>Ramo Sangüesa,María</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El trabajo en el área de Cuidados Intensivos se presenta siempre como un reto para los profesionales de enfermería dada la complejidad de la misma, sobre todo para quienes nunca han trabajado en esta unidad. Además, suele crear inseguridad y miedo a cometer errores lo que puede tener graves consecuencias.  Por ello, es de gran importancia conocer el funcionamiento de cada servicio para ofrecer una asistencia de calidad al paciente. Objetivos: Como objetivo principal se pretende favorecer la adaptación de los enfermeros noveles a las Unidades de Cuidados Intensivos.  Metodología: Se ha realizado una revisión bibliográfica consultando diferentes bases de datos. Para acotar la búsqueda, se han usado palabras clave y límite de años. Con ello se ha realizado un plan de acogida para enfermeros de nueva incorporación. Conclusiones: Los profesionales de enfermería que llegan por primera vez a un servicio de medicina intensiva tienen que superar algunas dificultades. Es por esto por lo que un plan de acogida va a favorecer su adaptación y va a permitir reducir los posibles errores. Además, se asegurará la calidad en los cuidados ofrecidos, y se reforzará la seguridad en los pacientes. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89005</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89005/files/TAZ-TFG-2019-620.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Inexperiencia</dc:subject>
    <dc:subject>Enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Cuidados intensivos</dc:subject>
    <dc:subject>Aprendizaje</dc:subject>
    <dc:subject>Seguridad</dc:subject>
    <dc:subject>Adaptación</dc:subject>
    <dc:subject>Plan de acogida</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de acogida para nuevos profesionales de enfermería en el área de cuidados intensivos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Reception plan for novel nurses in an intensive area</dc:title>
</oai_dc:dc>
