<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Acín Tresaco, Cristina y Mainar Jaime, Raúl Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Oliván Iglesia, Rodrigo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La Salmonelosis tiene gran importancia en el sector porcino por el hecho de ser la principal zoonosis transmitida por el consumo de carne de cerdo y sus productos derivados. En términos generales se habla de la segunda infección más habitual en la Unión Europea (UE) transmitida por alimentos tras la Campylobacteriosis.&lt;br /&gt;Si bien es cierto que el matadero es el punto clave para el control, ya que se reducen las posibilidades de contaminación de la carne, hay que realizar un enfoque amplio y tomar medidas a lo largo de toda la cadena de producción, lo que se conoce con la expresión de: “de la granja a la mesa”. También debe indicarse que lo más habitual a nivel de la granja es que el ganadero no sea consciente de que sus animales están infectados, porque normalmente se trata de un proceso subclínico y se tiende a no dar la importancia que sí tiene en Salud Pública.&lt;br /&gt;La reducción de la prevalencia de esta infección en la población humana está en la agenda de la política europea y se prevén cambios en la legislación que podrían ir encaminados a los ya implantados en aves.&lt;br /&gt;Además, resulta importante el estudio de la viabilidad económica de las medidas que puedan ponerse en marcha, así como definir quién debe asumir el gasto ya que el control de esta enfermedad tendrá como consecuencia una disminución de los casos en humana, y por tanto un descenso en los gastos en Salud Pública. Dicho esto, no sería descartable el pensar en un control obligado de la enfermedad, subvencionado por la administración pública.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85154</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85154/files/TAZ-TFG-2019-3147.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>EL PAPEL DEL CERDO EN LA INCIDENCIA DE LA INFECCIÓN POR SALMONELLA EN LA POBLACIÓN HUMANA</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">THE ROLE OF SWINE ON THE INCIDENCE OF SALMONELLA INFECTION IN HUMANS</dc:title>
</oai_dc:dc>
