<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Beamonte, Roberto</dc:contributor>
    <dc:contributor>Sanclemente Hernández, Teresa</dc:contributor>
    <dc:contributor>de la Osada, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Landa Baila, Guillermo</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El escualeno es un hidrocarburo natural (C30 H50) de la familia de los terpenos conocido principalmente por su papel clave como intermediario en la biosíntesis del colesterol. Su nombre es debido a su presencia en grandes cantidades el aceite de hígado de tiburón (Squalus spp), considerada la fuente principal de éste compuesto. No obstante, también se encuentra ampliamente distribuido en la naturaleza, con cantidades razonables, por ejemplo, en el aceite de oliva virgen extra.  Al escualeno se le han atribuido multitud de efectos beneficiosos ligados a la actividad antioxidante que parece desempeñar in vivo, situándose en el epicentro de la investigación nutricional, cosmética y cardiovascular, entre otras. Este compuesto ha sido profusamente detectado y cuantificado en multitud de estudios de diferentes ramas, si bien no existe aún un método estandarizado y validado para tal fin. Nuestro trabajo parte de la necesidad del establecimiento y perfeccionamiento de dicho método, con base en la cromatografía de gases acoplada a la espectrometría de masas. Para este trabajo se disponían de un variado catálogo de muestras de origen murino que permitieron discriminar los resultados por genotipo, dieta y sexo. Conforme se fueron obteniendo los resultados, la metodología de extracción original fue variando hasta obtener el método final, con el que se establecieron los parámetros analíticos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/59119</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Bioquímica y Biología Molecular y Celular; Área de Bioquímica y Biología Molecular</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/59119/files/TAZ-TFG-2016-2233.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Biotecnología</dc:subject>
    <dc:title>Optimización y determinación de escualeno por CG-MS en diferentes muestras biológicas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Optimization and determination of squalene by CG-MS in different biological samples</dc:title>
</oai_dc:dc>
