<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gil Lacruz, Marta</dc:contributor>
    <dc:creator>Cañete Lairla, Miguel Angel</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>En esta tesis se analiza un conjunto de variables psicosociales en relación con la violencia machista en la pareja. El aislamiento familiar y social, el déficit de autoestima, el exceso de empatía, la dependencia psicológica del maltratador, la sumisión, la culpa, la capacidad para soportar el dolor de la víctima se encuentran asociadas con el tipo y la gravedad de la violencia. Para la medida de ésta se utiliza una adaptación de la escala de tácticas de conflicto (CTS-2) de Straus (1996). Se tienen en cuenta además variables como la convivencia o no con el maltratador, la duración de la convivencia, la estimación subjetiva de la gravedad del maltrato y otras variables sociodemográficas.&lt;br /&gt;El análisis comparativo de las diferentes perspectivas teóricas sobre la llamada ¿violencia de género¿ nos lleva a destacar el modelo biopsicosocial como el más adecuado por su carácter holístico. La psicología clínica nos permitirá orientar los resultados obtenidos a la atención psicoterapéutica en las variables estudiadas. Asimismo, se hace hincapié en los aspectos culturales y sociales que determinan la adopción de los roles de género tradicionales y su implicación en la violencia.&lt;br /&gt;Las participantes son 129 mujeres que han sufrido o están sufriendo violencia, ya sea ésta física, psicológica o sexual, así como un grupo control de 62 mujeres estudiantes universitarias. Para el análisis de los datos se utilizan técnicas descriptivas e inferenciales. A través del análisis factorial y los modelos confirmatorios se estudia la validez de las escalas empleadas. Las técnicas de regresión nos permiten construir ecuaciones que pueden explicar la violencia a partir de algunas de las variables psicosociales estudiadas.&lt;br /&gt;Los resultados indican relaciones significativas entre las variables, recomendando prestar una atención especial a la autoestima y el aislamiento tanto familiar como social como objetivos terapéuticos prioritarios en víctimas de maltrato. Se debería continuar con la investigación de los aspectos psicosociales de los roles de género en la población en general e incidir en la educación al respecto de la adquisición de la identidad de género.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/79852</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/79852/files/TESIS-2019-135.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>estudio psicologico de cuestiones sociales</dc:subject>
    <dc:title>Variables psicosociales en mujeres víctimas de violencia machista</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
