<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fuentelsaz Lamata, Lucio</dc:contributor>
    <dc:creator>Lasheras Zarzuela, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El principal propósito del trabajo será desarrollar un análisis estratégico, con fines especialmente académicos, que pretenda dar solución a los problemas acontecidos en la toma de decisiones empresariales. Fue diseñado como parte fundamental del proceso de decisión dentro de los círculos de la alta dirección y su realización permitiría a los directivos conocer cuáles son las medidas a emprender para optimizar los recursos y capacidades. No obstante, no se buscará definir las implicaciones de dicho análisis, ni siquiera se tratará de discutirlo, sino que nos limitaremos únicamente a su aplicación práctica. Por ello, los objetivos planteados con su resolución contemplan el conocimiento exhaustivo estratégico, aunque también general, de Alantra y de todo su entorno, para facilitar, como ya hemos dicho, una hipotética toma de decisiones.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69533</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69533/files/TAZ-TFG-2018-174.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis estratégico de Alantra como firma de asesoría financiera en M&amp;A</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Strategic analysis of Alantra as a financial advisory firm in M&amp;A</dc:title>
</oai_dc:dc>
