<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fernández Amat, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Burges Moreno, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo consiste en una aproximación a averiguar de qué manera la percusión corporal puede servir para desarrollar la creatividad musical en el aula de Educación Secundaria. La realización de dos trabajos previos en el Máster del Profesorado, sirven como fuente de inspiración. Para ello se ha revisado la bibliografía correspondiente a la creatividad y su relación en el proyecto de Educación. Así mismo, se ha investigado qué uso se hace de la percusión corporal en la Educación Musical y qué ejemplos encontramos de su aplicación en el aula de Secundaria. El resultado de esta revisión bibliográfica servirá como fundamentación para elaborar una propuesta futura de su implementación.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78365</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Musical</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78365/files/TAZ-TFM-2019-045.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>La percusión corporal como recurso para la creatividad musical en Educación Secundaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Bodypercussion as a resource for musical creativity in High school</dc:title>
</oai_dc:dc>
