<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Alfaro Pérez, Francisco José</dc:contributor>
    <dc:creator>Arbe Luis, Eva</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo de fin de grado muestra un análisis sobre los estudios realizados en Aragón del fenómeno de las brujas durante la Edad Moderna. En el trabajo se busca entender la posición que ocupaba este grupo cultural en la sociedad. Para ello se sitúa el lugar, el momento histórico donde la caza de brujas tiene mayor desarrollo, los fenómenos, las mentalidades y la situación de la población durante la Edad Moderna para entender el proceso de la brujería en la vida cotidiana de las personas. Se explica la importancia de la magia y la superstición en una sociedad católica, donde los valores de la fe marcan el devenir del conjunto de la población. El control social que emana de la necesidad de vigilar a las brujas y condenarlas. La relación entre brujería y feminidad es explicada a lo largo del contenido del trabajo. El legado de esta relación de conceptos ha permanecido en la tradición cultural de la población. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94636</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94636/files/TAZ-TFG-2020-2471.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>La brujería en Aragón durante la Edad Moderna: Análisis histórico-social sobre la fusión de los conceptos Bruja y Mujer.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The witchcraft in Aragon during the modern age: Social-history analysis about the fusion  of the concepts of witch and woman.</dc:title>
</oai_dc:dc>
