<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>De la Iglesia Pedraza, Óscar        </dc:contributor>
    <dc:contributor>AgÜera Ros, Rosa María</dc:contributor>
    <dc:creator>Nieves Sainz, Miguel Enrique</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La necesidad de combatir el abanico de amenazas aéreas cada vez más complejo, ha forzado la evolución de la artillería antiaérea a desarrollar nuevos fundamentos defensivos, entre ellos la integración y complementariedad entre sistemas de armas. En este trabajo se pretende obtener una nueva unidad de tiro para las Baterías de artillería antiaérea con gran versatilidad, basada en la integración de misiles RIM-7 Sea Sparrow directamente sobre la Dirección de Tiro SKYDOR   de los cañones 35/90, lo que permitiría llevar a cabo las acciones de combate en automático y tiempo real. Asimismo, interesa conseguir una configuración óptima en términos de sistemas de armas y por tanto, costes de implementación.  Para conseguirlo en primer lugar, se han estudiado los sistemas de armas integrados en una misma unidad de tiro, actualmente en uso por el Ejército de Tierra. Los cuales combinan dirección de tiro, cañones 35/90 y misiles, tal y como sucede con el objeto de este trabajo. A continuación se ha analizado cómo configurar la dirección de tiro SKYDOR para que se integren los misiles RIM-7 Sea Sparrow, el tipo de conexión entre ambos sistemas y la capacidad de trabajo de la misma. Finalmente, se ha determinado una distribución óptima en términos de sistemas de armas de la unidad de tiro.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90272</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90272/files/TAZ-TFG-2017-4113.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la integración del sistema 35/90 SKYDOR con el de misiles RIM-7 Sea Sparrow en una misma unidad de tiro</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of the integration of the 35/90 SKYDOR system with the RIM-7 Sea Sparrow missile in the same firing unit</dc:title>
</oai_dc:dc>
