<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pasamar Alzuria, Gonzalo</dc:contributor>
    <dc:creator>Blasco Gil, Leyre</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>RESUMEN El Islamismo ha resultado uno de los fenómenos más estigmatizados en Occidente debido a la violencia con la que ha sacudido, estos últimos años, los Estados occidentales. Sin embargo, su raíz no se halla en las décadas recientes, sino que es necesario retroceder a la época colonialista para comprender su emergencia. Desde esta perspectiva, el presente trabajo plantea las bases ideológicas en que se sustenta el fenómeno del Islamismo radical. Para posteriormente analizar de qué modo ha surgido y se ha desarrollado en los países de referencia. Con los datos examinados, se pone de manifiesto cómo la versión rigorista, antioccidental y belicosa del Islam aparece en contextos de tiranía, desigualdad social y sistemas autoritarios. La ausencia de alternativas políticas y sociales proporciona el combustible para fortalecer ideologías absolutistas en el Mundo Musulmán. Palabras clave: Islamismo radical, Yihad, Hermanos musulmanes, Irán, Arabia Saudí.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47298</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47298/files/TAZ-TFG-2015-3810.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>El Islamismo. Origen, desarrollo y radicalización</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
