<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Collazos, Ernesto</dc:contributor>
    <dc:creator>Álvaro Duró Ortiz</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Las aves son uno de los grupos de vertebrados más diversos del mundo con alrededor de 10 mil especies, encontrando su mayor diversidad en las regiones de centro y Sudamérica con una representación de más del 35% del total. En este trabajo se ha estudiado la densidad, diversidad y riqueza de las rapaces de una zona de la comarca del Cinca Medio en la provincia de Huesca (Aragón). Este estudio ha encontrado y cartografiado cuatro agrosistemas diferentes, Secano, Huerta, Regadío de 50 años y Regadío de 130 años. Mediante varios índices de riqueza y diversidad se ha encontrado que los agrosistemas más diversos son Secano y Regadío de 50 años. Se han detectado un total de 1109 ejemplares de 17 especies con una clara dominancia de tres especies; el busardo ratonero (Buteo buteo), el aguilucho lagunero (Circus aeruginosus) y milano real (Milvus milvus). Estos resultados no se corresponden con los resultados obtenidos 30 años atrás habiendo disminuido en gran medida la diversidad (3.12 en 1988 frente a 2.05 en 2018). Los cambios en los sistemas agrícolas, las nuevas variedades de cultivo y la modernización de las maquinarias podrían ser los principales causantes de estos cambios. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86971</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Ecología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86971/files/TAZ-TFG-2019-2942.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias Ambientales</dc:subject>
    <dc:title>Estudio del hábitat y la diversidad de las rapaces del Cinca Medio (Aragón)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Prey bird habitat and diversity in Cinca Medio (Aragón)</dc:title>
</oai_dc:dc>
