<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bernués Vázquez, Luis Máximo</dc:contributor>
    <dc:creator>Calvo Izaguerri, Ruth</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Los Trastornos de la Conducta Alimentaria y de la Ingesta de Alimentos constituyen un problema de salud pública en la actualidad dado el alarmante aumento de su incidencia, especialmente en la población adolescente. Estos trastornos se caracterizan por tener un origen multifactorial y requieren una intervención multidisciplinaria. Resulta esencial generar programas de prevención primaria que reduzcan la aparición de conductas de riesgo y fomenten factores de protección frente a estos trastornos. Las escuelas son a menudos las instituciones educativas y sociales más adecuadas para la intervención. Los profesionales de enfermería desempeñan un papel fundamental en la promoción de la salud fomentando estilos de vida saludables y capacitando a los individuos para desarrollar habilidades y recursos que les posibiliten un mejor cuidado de sí mismos. Objetivo: Desarrollar un programa de educación para la salud dirigido a adolescentes para prevenir la aparición de Trastornos de la Conducta Alimentaria y de la Ingesta de Alimentos. Metodología: Se ha realizado una revisión bibliográfica en diversas bases de datos, páginas webs, libros y guías clínicas sobre los Trastornos de la Conducta Alimentaria y de la Ingesta de Alimentos, y se ha elaborado un programa de educación para la salud con el fin de prevenir su aparición. Conclusiones: mediante el desarrollo del programa se espera conseguir que los adolescentes aumenten los conocimientos sobre nutrición y alimentación equilibrada, sean conscientes de la importancia de la actividad física, mejoren su nivel de aceptación y autoestima, y sean críticos con la imagen que nos venden en los medios de comunicación. Palabras claves: , .&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89169</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89169/files/TAZ-TFG-2018-668.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Trastornos de la conducta alimentaria</dc:subject>
    <dc:subject>Anorexia</dc:subject>
    <dc:subject>Nerviosa</dc:subject>
    <dc:subject>Bulimia Nerviosa</dc:subject>
    <dc:subject>Atención de enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Prevención primaria</dc:subject>
    <dc:subject>Promoción de la salud</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud dirigido a adolescentes para prevenir la aparición de trastornos de la conducta alimentaria y de la ingesta de alimentos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health education program directed to adolescents to prevent the appearance of feeding and eating disorders</dc:title>
</oai_dc:dc>
