<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sánchez Martínez, Sergio</dc:contributor>
    <dc:creator>Vallejo Caro, Alberto Luis</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Con el objetivo de estudiar y vislumbrar el impacto que puede tener la aplicación de los videojuegos en el ámbito educativo, en el presente trabajo se alude a la dimensión cultural de los videojuegos «históricos» y se abordan los principales elementos a tener en cuenta a la hora de confeccionar una actividad didáctica con ellos, incluyéndose ventajas e inconvenientes atribuidos a estos recursos por diferentes autores. Para dotar de un contenido más práctico a nuestro trabajo, optamos por introducir dos casos reales de aplicación en el aula de videojuegos de ambientación histórica, cuyas metodologías y particularidades examinamos y analizamos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86638</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86638/files/TAZ-TFM-2019-994.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Utilidades didácticas de los videojuegos comerciales para la enseñanza de la Historia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Educational uses of commercial videogames for the teaching of History</dc:title>
</oai_dc:dc>
