<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sebastián López, María</dc:contributor>
    <dc:creator>Viejo Orna, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>A través de los conocimientos adquiridos en el Máster del profesorado en este trabajo se realiza un análisis de los retos y problemas a los que se enfrenta el profesorado de Educación Secundaria. En un primer momento se tratan los problemas comunes a toda la Educación Secundaria, como son la importancia del contexto normativo, la atención a las necesidades psicológicas y el problema de la motivación y la evaluación. En lo concerniente a las Ciencias Sociales el reto atañe al desarrollo de la capacidad de pensamiento formal del alumnado y cómo lograr métodos críticos de enseñanza-aprendizaje. En lo relativo a la Filosofía, el reto pasa por hacer atractivo y despertar un interés hacia la actividad filosófica. Todo estos retos forman el proyecto de docente ideal a desarrollar en la futura carrera laboral.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77314</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77314/files/TAZ-TFM-2018-1166.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Las ciencias sociales y la filosofía en la educación secundaria: una aproximación a sus retos y claves a través del máster del profesorado</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Social sciences and philosophy in secondary education: an aproach to it’s challenges and keys through the master’s degree in education</dc:title>
</oai_dc:dc>
