<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cambra Aliaga, Alba </dc:contributor>
    <dc:contributor>Tena Bernal, Olga</dc:contributor>
    <dc:creator>Polo Parrilla, Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo plantea una intervención en personas con discapacidad intelectual desde la perspectiva de la terapia ocupacional.  Se propone un entrenamiento en actividades instrumentales de la vida diaria desarrollado en un centro ocupacional para aquellos usuarios que van a pasar a vivir a piso tutelado, el objetivo final es que puedan ser independientes en su manejo en el hogar y en la comunidad. Consta de una serie de sesiones que se realizarán en el centro y otras que se realizarán en la propia vivienda. El modelo de práctica de TO que sigue este programa es el Modelo de Ocupación Humana, el cual guiará el proceso de evaluación e intervención. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90497</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90497/files/TAZ-TFG-2016-1402.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Programa de entrenamiento de las actividades instrumentales de la vida diaria como transición a piso tutelado en personas con discapacidad intelectual</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Training Program of Instrumental Activities of Daily Living as a Transition to Protection Apartment in People with Intellectual Disabilities.</dc:title>
</oai_dc:dc>
