<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González Varas-Ibáñez, Alejandro</dc:contributor>
    <dc:creator>Alejandre Enguita, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La pluralidad religiosa es una realidad patente en nuestra sociedad que poco a poco la mayoría de la sociedad va aceptando. Pero la regulación de estas situaciones relativamente novedosas no avanza a la misma velocidad, es por ello que los ministros de culto de otras confesiones diferentes a la Católica ven sus derechos mermados respecto a esta en cuanto al acceso a determinadas prestaciones de la Seguridad Social. Por ello, este trabajo se centra en dejar constancia de forma patente de que estas desigualdades son reales y la solución que ofrecen nuestros Tribunales cuando se encuentran con una regulación discriminatoria o desigual para los ministros Católicos y Evangélicos, especialmente.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75253</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Público; Área de Derecho Eclesiástico del Estado</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75253/files/TAZ-TFG-2018-1316.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>La Seguridad Social de los Ministros de Culto. Especial referencia a los ministros de culto de la Iglesia Evangélica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The social security of the religious denominations ministers. Special reference to ministers of the evangelic churchs</dc:title>
</oai_dc:dc>
