<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Monzón Fernández, Araceli</dc:contributor>
    <dc:creator>Alastrué Núñez, Elena</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>La esquizofrenia es una enfermedad que afecta al pensamiento, sentimiento y forma de actuar de la persona que lo padece.  Actualmente, la responsabilidad de su cuidado recae sobre su familia, concretamente suele existir un cuidador principal que, si no posee la información ni la ayuda suficiente, puede llegar a padecer un cansancio tanto físico como psíquico conocido como "el síndrome del cuidador".   El objetivo es minimizar la carga del cuidador principal del paciente esquizofrénico.   Se realizó una revisión bibliográfica sobre este tema y posteriormente se contactó con profesionales del campo de la psiquiatría que aportaron más información.   Se ha realizado un Programa de Salud orientado a evitar este síndrome mediante la realización de diferentes sesiones informativas a los cuidadores principales.   Se han extraído las conclusiones siguientes: es necesario informar sobre la enfermedad a los familiares y es necesario apoyarlos y pasar más tiempo con ellos, ya que todo esto beneficiará al paciente "a posteriori".</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/10729</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/10729/files/TAZ-TFG-2013-196.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>esquizofrenia</dc:subject>
    <dc:subject>cuidador principal</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>El síndrome del cuidador en familiares de pacientes diagnosticados de esquizofrenia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
