<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Ubieto, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Muñoz Rodríguez, Luis</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN La capilaroscopia es un método sencillo y no invasivo que permite el estudio de la microcirculación in vivo. Este método ha sido comúnmente utilizado en el estudio de enfermedades del tejido conectivo y autoinmunes. Actualmente se está ampliando su uso a otras patologías, siendo interesante la aplicación para la evaluación de enfermedades de importancia social como es el caso del EPOC y la diabetes mellitus, tanto por su coste y su prevalencia. MATERIAL Y MÉTODOS Estudio prospectivo observacional en el que se incluyó a 150 pacientes distribuidos: 50 grupo control,  50 pacientes diabéticos (25 DM tipo 1 y 25 DM tipo 2) y 50 pacientes EPOC( 25 EPOC leve y 25 EPOC severo). Se describieron los resultados mediante estadísticos de tendencia central y dispersión (variables cuantitativas) y de porcentaje (variables cualitativas). Para el análisis bivariante se emplearon los tests de la ji cuadrado, t- student y U de Mann- Whitney según tipo de variable RESULTADOS El elemento capilaroscópico más característico en la DM fue el banco de peces y no hubo diferencias estadísticamente significativas en cuanto al tiempo de evolución. En los pacientes con EPOC el número de alteraciones capilaroscópicas (score) fue mayor según la severidad del EPOC, existiendo una diferencia estadísticamente significativa en relación a la disminución de la densidad capilar y la presencia de HTP. CONCLUSIONES La presencia de modificaciones capilaroscópicas no muestra diferencias entre los pacientes diabéticos tipo 1 y tipo 2. El tiempo de evolución no es un factor determinante para la presencia de alteraciones capilaroscópicas en pacientes diabéticos. La capilaroscopia podría incorporarse a la práctica clínica diaria para seguimiento y valoración de severidad de pacientes  EPOC, así como sería útil para el diagnóstico y tratamiento temprano de la HTP en pacientes EPOC BIBLIOGRAFIA 1.- Grassi W ¿ De Angelis R. Capillaroscopy: questions and answers. Clinical Rheumatology. 2007; 26:2009-2016 2.- Cutolo M, Pizzorni C, Secchi ME, Sulli A. Capillaroscopy. Best Practice ¿ Research Clinical Rheumatology.2008; 22(6):1093-1108 3.- Halfoun VL, Pires ML, Fernandes TJ, Victer F,Rodrigues KK, Tavares R. Videocapillaroscopy and diabetes mellitus: area of transverse segment in nailfold capillar loops reflects vascular reactivity. Diabetes Res Clin Pract. 2003; 61(3):155-160 4.- Kuryliszyn-Moskal A, Zarzycki W, Dubicki A, Zonenberg A, Gòrska M. A study on microvascular abnormalities in capillaroscopy in patients with type 1 diabetes mellitus. Diabetol Dows Klin. 2006;6:98-103. 5.- Greidinger EL, Gaine SP, Wise RA, Boling C, Housten-Harris T, Wigley FM. Primary pulmonary hypertension is not associated with scleroderma-like changes in nailfold capillaries. Chest. 2001;120(3):796-800 6.- Hofstee HM, Vonk Noordegraaf A, Voskuyl AE, Dijkmans BA, Postmus PE, Smulders YM, Serné EH. Nailfold capillary density is associated with the presence and severity of pulmonary arterial hypertension in systemic sclerosis. Ann Rheum Dis. 2009; 68(2):191-195.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17205</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/17205/files/TESIS-2014-104.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>enfermedades pulmonares</dc:subject>
    <dc:subject>endocrinología</dc:subject>
    <dc:subject>microscopios</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la microcirculación mediante capilaroscopia en pacientes con enfermedad pulmonar obstructiva crónica, y diabéticos</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
