<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gómez García, J. Daniel</dc:contributor>
    <dc:contributor>López Alados, Concepción</dc:contributor>
    <dc:creator>Bueno, C. Guillermo</dc:creator>
    <dc:date>2011</dc:date>
    <dc:description>El generalizado incremento de las poblaciones de jabalí durante las últimas décadas, ha propiciado un notable aumento de sus perturbaciones en casi todos los hábitats donde reside. Las consecuencias de sus perturbaciones, fundamentalmente hozaduras, no son bien conocidas en muchos de esos hábitats, incluyendo los hábitats alpinos que son además muy sensibles a ese tipo de perturbaciones. Por otra parte el delicado momento de la ganadería extensiva, en cambio y declive, hace que las mencionadas perturbaciones puedan ser a su vez un potencial problema para el pastoreo extensivo remanente.  Entender la distribución, afección y alcance de estas perturbaciones es por tanto esencial para valorar su importancia en la dinámica de los pastos alpinos, su uso pastoral y su conservación. El objetivo de este trabajo doctoral fue describir, conocer y evaluar en términos eco-pastorales, la afección de las hozaduras del jabalí a los pastos alpinos pirenaicos a tres niveles de organización diferenciados: paisaje, comunidad y especie. Las hozaduras de jabalí afectaron notablemente a la extensión, composición y estructura de los pastos alpinos pirenaicos, produciendo un aumento de fertilidad temporal, estimulando los bancos de semillas existentes, y alterando los patrones de distribución de su diversidad vegetal, de forma variable según la escala. Desde el punto de vista de la gestión y conservación de los pastos alpinos, las hozaduras tuvieron un impacto moderado en sus valores ecológicos, siendo grave en los valores pastorales, pudiendo incluso, de seguir las tendencias actuales, llegar a comprometerlos en un futuro cercano.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6150</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Agricultura y Economia Agraria</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/6150/files/TUZ_0199_bueno_jabali.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>hozaduras</dc:subject>
    <dc:subject>jabalí</dc:subject>
    <dc:subject>pastos supraforestales</dc:subject>
    <dc:subject>biodiversidad</dc:subject>
    <dc:subject>ecología</dc:subject>
    <dc:title>Las perturbaciones de jabalí en los pastos alpinos del Pirineo Central</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
