<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ansón Anadón, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Merci, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Dans les villes de Toulouse et Saragosse se trouvent deux anciens abattoirs construits au XIXe siècle et réhabilités à partir des années 1990 avec un but principalement culturel. Dans ce travail nous analysons leur histoire pour réaliser une comparaison et de façon à faire ressortir les analogies et les différences dans trois étapes : l’histoire des bâtiments à partir de leur construction, leur réhabilitation dans un processus de médiation culturelle et les fonctions actuelles. Quant à la première étape, les deux naissent dans un moment d’expansion de la ville, mais l’abattoir de Saragosse, œuvre de Ricardo Magdalena, occupe une surface beaucoup plus vaste et propose un style plus riche, par rapport à la sobriété de l’architecte toulousain Urbain Vitry. Alors que le premier reste presque intact au long du siècle de son fonctionnement, le deuxième est l’objet d’une extension à la fin des années 1920. Une fois fermé l’abattoir, à Toulouse on s’est centré sur la réalisation d’un seul espace culturel, un musée d’art moderne et contemporain, nommé précisément Les Abattoirs, tandis qu’à Saragosse le grand ensemble a été réhabilité en plusieurs moments et avec l’intention de créer des espaces différents. En France il y a eu donc un seul projet de réhabilitation, celui des architectes Rémi Papillault et Antoine Stinco, qui ont proposé une solution spectaculaire pour l’exposition d’un rideau de scène de Picasso de grandes dimensions ; par contre à Saragosse on a suivi différents projets promus principalement par la Mairie mais aussi par le Gouvernement Régional. Dans les deux villes on a travaillé avec l’idée de conserver le bâtiment original, malgré le changement de fonction. Ces nouvelles fonctions sont clairement culturelles dans Les Abattoirs de Toulouse, mais plus amples dans le cas du matadero de Saragosse, où l’on trouve aussi par exemple un Centro de Formación et le Centro de Artesanía. Ce qui est commun aux deux bâtiments est la réussite de cette tâche de médiation culturelle, étant donné que deux anciens abattoirs fermés sont aujourd’hui des lieux fréquentés par les usagers,  même si dans le cas de Toulouse nous avons remarqué une projection régionale et même internationale absente à Saragosse.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85565</dc:identifier>
    <dc:language>fre</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85565/files/TAZ-TFG-2019-1872.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Lenguas Modernas</dc:subject>
    <dc:title>La réhabilitation culturelle : les exemples des abattoirs de Toulouse et Saragosse.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Cultural rehabilitation: the examples of Toulouse and Saragossa slaughterhouses.</dc:title>
</oai_dc:dc>
