<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Belio Samitier, Raquel</dc:contributor>
    <dc:creator>Izquierdo Used, Natalia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La esquizofrenia es un tipo de enfermedad mental caracterizada por una distorsión del pensamiento, las percepciones, las emociones, el lenguaje, la conciencia de sí mismo y la conducta. La mejoría de estos pacientes no depende solo del tratamiento farmacológico, sino también de la rehabilitación psicosocial.  La desinstitucionalización ha supuesto para las familias asumir el rol de cuidador, lo que les hace vulnerables de sufrir sobrecarga por ello. Enfermería fomenta acciones enmarcadas en la atención integral de las personas, ejerciendo como educador y consejero. Objetivo: Realizar un programa de educación para la salud dirigido a los cuidadores principales de pacientes que sufren esquizofrenia y que llevan más de dos años en la red de salud mental. Metodología: Se ha realizado una revisión bibliografía en distintas bases de datos, y se han usado libros de referencia para diseñar el programa. La captación de la población se ha realizado en la USM Delicias. Conclusiones: Enfermería es capaz de empoderar a los cuidadores, dotándoles de autoestima e independencia en el desempeño de su rol. Los profesionales enfermeros prestan una atención integral concibiendo al paciente y a la familia como un todo indivisible, haciendo posible una rehabilitación completa. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88967</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88967/files/TAZ-TFG-2019-676.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Esquizofrenia</dc:subject>
    <dc:subject>Salud mental</dc:subject>
    <dc:subject>Cuidador</dc:subject>
    <dc:subject>Sobrecarga</dc:subject>
    <dc:subject>Enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud dirigido a cuidadores de pacientes con esquizofrenia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Program aimed at caregivers of patients with schizophrenia</dc:title>
</oai_dc:dc>
