<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Montaner Frutos, Alberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Arbués Morcate, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El trabajo estudia la influencia de la retórica en los diferentes géneros periodísticos, sus usos y determinaciones formales y las diferentes finalidades que puede tener, según el tipo de pieza, el autor y el tema. Para ello, se han escogido ejemplares pertenecientes a cada tipo de género y se ha analizado la retórica que contienen. Para entender esta disciplina y estudiar sus herramientas, se ha llevado a cabo una aproximación al concepto desde su origen, en la antigua Grecia, con filósofos como Aristóteles y Platón que instaurarían la llamada Retórica Antigua. También se incide en las novedades aportadas por autores como Chaïm Perelman, quien fundaría la Nueva Retórica. Asimismo, se intenta establecer una clara diferenciación entre retórica y manipulación, cuya asociación está consolidada desde el primer momento. Por otro lado, se estudia la relación que tiene con otras disciplinas, además de la filosofía, y se exponen las aportaciones de la retórica al periodismo, en especial lo que tiene que ver con las técnicas de persuasión y el convencimiento, así como la posible función estética que poseen piezas de carácter más interpretativo y de opinión. De ahí que se analicen todos los géneros para llegar a una conclusión de si contienen cada uno su retórica específica.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94678</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94678/files/TAZ-TFG-2020-2328.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Periodismo</dc:subject>
    <dc:title>Elementos para una retórica de los géneros periodísticos.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Elements for a rhetoric of the journalistic genres.</dc:title>
</oai_dc:dc>
