<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ferrer Dufol, Ana</dc:contributor>
    <dc:creator>Senis Arranz, Ángela</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Los plaguicidas son sustancias químicas destinadas a controlar plagas que compiten o destruyen productos útiles para el hombre o que trasmiten enfermedades a los humanos. A pesar de esto son potencialmente tóxicos, por esto y por sus características químicas de bioacumulación y persistencia ambiental se han visto intensamente regulados en los últimos años y son el objeto de varios convenios cuyo objetivo es reducir los aspectos negativos de los plaguicidas en la salud y en el medio ambiente. Material y métodos: se ha realizado un estudio descriptivo retrospectivo de las intoxicaciones por productos plaguicidas registradas en el Sistema de Toxicovigilancia español en 18 años. Para ello se han analizado todos los episodios registrados  por intoxicaciones por productos plaguicidas desde el 1 de enero de 1999 hasta el 31 de diciembre del 2016. Las variables a estudio se recogieron de manera prospectiva a partir de un formulario on line. Resultados: Se registraron 842 intoxicaciones agudas por plaguicidas en  España en estos 18 años, observándose un predominio del sexo masculino, siendo las más frecuentes las de tipo doméstico, autoagresiva y laboral. La vía de entrada más prevalente fue la digestiva. En más del 25% de los casos se desconocía el agente implicado. Los insecticidas organofosforados fueron los agentes con mayor frecuencia implicados. El  paraquat fue el responsable principal de la mortalidad en las intoxicaciones por plaguicidas. Desde su prohibición en el año 2007 apenas se han registrado casos de intoxicación por este agente y ha disminuido considerablemente la mortalidad de la serie. En el 75% de los casos se registró algún tipo de clínica siendo la digestiva y la neurológica las más prevalentes; en el mismo porcentaje de los casos se llevó a cabo algún tipo de tratamiento siendo los predominantes el sintomático y la descontaminación digestiva.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70463</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/70463/files/TAZ-TFG-2017-1004.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Medicina</dc:subject>
    <dc:title>Análisis descriptivo de las intoxicaciones agudas por plaguicidas registradas en el Sistema de Toxicovigilancia español. Estudio retrospectivo de 18 años.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Descriptive analysis of acute pesticide poisonings recorded in the spanish Toxicovigilance System.A 18 years retrospective analysis.</dc:title>
</oai_dc:dc>
