<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Juan de Dios Escolar Castellón </dc:contributor>
    <dc:contributor>Vicente Canales Cortés</dc:contributor>
    <dc:creator>Castán Bellido, Lidia</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Sarcopenia y osteoporosis son procesos paralelos que se asemejan etiológicamente y que con frecuencia actúan al unísono en los pacientes con fractura de fémur proximal ; generando a menudo en estos una situación de dependencia e incapacidad, y de forma secundaria una sobrecarga económico asistencial. Aunque se ha especulado sobre la influencia de la nutrición en el proceso sarcopénico, todavía no existen estudios que analicen en profundidad esta relación. Objetivo: Analizar la asociación entre sarcopenia y estado nutricional. Valorar la relación entre sarcopenia y osteoporosis. Material y métodos: Se analizó un total de 80 pacientes ingresados con fractura osteoporótica de cadera. Se valoró la pérdida de masa muscular mediante medidas antropométricas y la fuerza de prensión manual mediante dinamómetro. Las características socio demográficas, comorbilidad (valorada mediante índice de Charlson), discapacidad (índices de Barthel y Lawton), estado cognitivo (Pfeiffer), estado nutricional (MNA SF), y hábitos dietéticos (FFQ) fueron evaluadas al ingreso. Se realizó una cuantificación del grado de osteoporosis mediante radiografías de fémur proximal. Resultados: La edad media en nuestra muestra fue de 84.77 años. El grado de comorbilidad medio fue de 1.79 (Índice de Charlson). Los sujetos mostraron una dependencia media para las ABVD de 65.32 (Índice de Barthel), y para las AIVD de 2.98 (índice de Lawton). El valor medio del Pfeiffer fue de 4.1. La prevalencia de sarcopenia fue del 52.5%. La sarcopenia se relacionó de forma estadísticamente significativa con la edad (RR de 3.5 para los &gt;90 años, p&lt;0.0001),Pfeiffer (RR 1.94 pacientes deterioro mental leve moderado) y fragilidad (p=0.000565). Se logró establecer una relación cuantitativa entre sarcopenia y grado de osteoporosis (RR 5.16 a mayores valores de osteoporosis, p&lt;0.0001). No encontramos una relación estadísticamente significativa entre MNA SF y el desarrollo de la patología sarcopénica, aunque la prevalencia de sarcopenia fue mayor entre los sujetos con malnutrición (61.5% frente a un 47.1% en los sujetos con un estado nutricional normal). Conclusiones: La sarcopenia ha demostrado su alta prevalencia en pacientes mayores con deterioro cognitivo, dentro de un contexto de fragilidad, que asocian además el diagnóstico de osteoporosis. En cuanto los diferentes componentes de la dieta y su relación con el desarrollo de la sarcopenia no ha podido ser demostrada, aunque sí que hemos observado una correlación con el estado nutricional (MNA SF).</dc:description>
    <dc:description>Introduction: Sarcopenia and osteoporosis are frequent pathologies in acute hip fractures patients with similar etiologies, which commonly originate situations of dependence and incapacity increasing healthcare costs. Nutrition and sarcopenia association has been analyzed in detail but conclusions are not definitive. Objectives: Study nourishment and sarcopenia association. Evaluate osteoporosis sharing points. Methods: Data were collected from 80 consecutive patients hospitalized for hip fracture. Muscle mass was measured by anthropometry and grip strength by dynamometer. Clinical, sociodemographical, comorbidity characteristics (Charlson index), discapacity (Barthel and Lawton index), functional, and cognitive (Pfeiffer index) were assessed on admission. Food frequency questionnaire and mininutritional short form evaluated nutritional habits. Osteoporosis was quantified by hip Rx. Results: The mean age was 84.77 years. Mean Charlson index was 1.79. Patients show a mean dependence of 65.32 for basic daily living activities (Barthel index) and 2.98 for instrumental activities of daily living (Lawton index). Cognitive Pfeiffer test reached a mean value of 4.1. The frequency of sarcopenia was 52.5%. Sarcopenia was significantly associated with older age (RR 3.5, older &gt;90 years, p&lt;0.0001), Pfeiffer (RR 1.94 mild cognitive impairment), and frailty (p=0.000565). Osteoporosis and sarcopenia relation was statistically significant (RR 5.16 more osteoporotic, p&gt;0.0001). No significant relation was found between MNA SF and sarcopenia,although higher levels of sarcopenia were found in malnourished patients (61.5% vs. 47.1% well nourished patients). Conclusions: Sarcopenia is more prevalent in ancients patients with cognitive impairment associated, within frailty context, and osteoporosis diagnosed. Dietary components have not shown any association with sarcopenia, in spite of MNS SF did.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/46982</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía e Histología Humanas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/46982/files/TESIS-2016-001.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>sarcopenia</dc:subject>
    <dc:subject>osteoporosis</dc:subject>
    <dc:subject>fracturas de fémur proximal</dc:subject>
    <dc:subject>nutrición</dc:subject>
    <dc:title>Sarcopenia en pacientes ancianos con fractura de fémur proximal</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
