<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González De la Cuesta, Delia María</dc:contributor>
    <dc:creator>Hortal Domínguez, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>1- Introducción: la parada cardiorrespiratoria (PCR) es una situación de emergencia vital caracterizada por la detención del latido cardíaco y, como consecuencia, de la circulación sanguínea, provocando un rápido deterioro tisular. La mortalidad por PCR es muy alta, pero una respuesta rápida puede disminuir esta tasa de mortalidad. Un alto porcentaje de PCR ocurren en el ámbito extrahospitalario sin presencia de personal sanitario, por lo que es necesario formar a la población en maniobras de SVB, incidiendo en el concepto de “cadena de supervivencia”.  2- Objetivos: mejorar la actuación de la población frente a las PCR en el ámbito extrahospitalario.  3- Metodología: se realiza una revisión bibliográfica en las principales bases de datos enfermeras de artículos tanto en español como en inglés comprendidos entre el año 2006 y 2016 y se complementa esta búsqueda con las guías y protocolos de resucitación cardiopulmonar vigentes. Por otro lado, se contacta con la asociación cuidae, formada por un grupo de enfermeros dedicados a la formación de población en maniobras de SVB y el manejo de un DEA.  4- Conclusión: la PCR es un gran problema de salud, y para disminuir su mortalidad es importante formar a la población para que sean capaces de reaccionar ante ellas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90376</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90376/files/TAZ-TFG-2017-642_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90376/files/TAZ-TFG-2017-642.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud en maniobras de soporte vital básico para trabajadores de la universidad de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Program in Basic Life Support Maneuvers for Workers at the University of Zaragoza</dc:title>
</oai_dc:dc>
