<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Esterán Abad, Pilar,</dc:contributor>
    <dc:creator>FANDOS BURILLO, JAVIER</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado pretende desarrollar una forma alternativa de trabajar la lectura de un texto clásico de Literatura Española, la novela El Camino, de Miguel Delibes, durante todo un trimestre para 5º de Educación Primaria. Mi propuesta se articula mediante ejes transversales que permiten abordar los contenidos de la novela no solo desde el área específica de Lengua Castellana y Literatura, sino también rentabilizar el texto para desarrollar los contenidos de las diferentes asignaturas del currículo: Matemáticas, Ciencias Naturales, Ciencias Sociales, Educación Física y Educación Artística. Los objetivos que me he planteado son dos, por una parte, pretendo demostrar que una nueva forma de plantear la clase es posible convirtiendo la interdisciplinariedad y la transversalidad en los ejes prácticos de mi propuesta de trabajo en el aula. Y, por otra parte, aspiro a propiciar el acercamiento del alumnado a la lectura de textos clásicos, convirtiendo la aventura de leer en una experiencia divertida y enriquecedora, tanto desde el punto de vista humano, como desde la perspectiva netamente académica.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85610</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Didáctica y Organización Escolar</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85610/files/TAZ-TFG-2019-1735.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Propuesta metodológica basada en ejes trasversales de la novela El Camino de Miguel Delibes para 5º de Educación Primaria.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Methodological proposal base don transversal axes of the novel El Camino by Miguel Delibes for 5º primary education.</dc:title>
</oai_dc:dc>
