<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Majarena Bello, Ana Cristina</dc:contributor>
    <dc:creator>Campos Jordán, Roberto</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Actualmente nos encontramos inmersos en un cambio sin precedentes a la hora de desarrollar nuestra actividad como docentes a todos los niveles, pero especialmente en la Formación Profesional, estos cambios no sólo se limitan a los contenidos curriculares, pues en mayor o menor medida estos siempre han estado vivos y se han ido modificando con el paso del tiempo, o a los cambios que tienen lugar al desarrollar actividades en el aula, ya que estas han ido variando dependiendo de la corriente educativa imperante en el momento. También estamos afrontando cambios tecnológicos que afectan de manera muy profunda a la relación alumno-docente en el ámbito de la formación Profesional, derivado de las necesidades de la “Industria 4.0”.  ¿Como afecta esa introducción de tecnología a las relaciones docente - alumno? ¿Que cambios en las habilidades comunicativas se de deben de implementar para poder generar un proceso de enseñanza - aprendizaje satisfactorio?</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77459</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Ingeniería de los Procesos de Fabricación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77459/files/TAZ-TFM-2018-357.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Las habilidades comunicativas en la Educación 4.0</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Communication skills in Education 4.0</dc:title>
</oai_dc:dc>
