<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ríos Jordana, Ricardo</dc:contributor>
    <dc:creator>Sanchez Castello, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo de fin de grado (TFG) hemos estudiado el funcionamiento de un equipo comercial de medidas electroquímicas de la corrosión, controlado por computador con un software del mismo equipo. Ante la falta de un manual de usuario para este programa, hemos diseñado experimentos de corrosión sobre 8 materiales diferentes (cobre, aluminio, latón, acero inoxidable y cuatro superaleaciones de base níquel), y les hemos aplicado dos de los 7 programas posibles de los que dispone el programa de control. Se han seguido los pasos indicados, analizando los parámetros requeridos, y hemos determinado la función de algunos de ellos. En concreto, la realización de las medidas de Polarización (o Extrapolación de Tafel) y de las de Polarización Cíclica, que son los dos ensayos que hemos escogido de los posibles, ya que son de empleo muy extendido. Hemos montado la celda electroquímica con un electrodo de referencia del tipo Plata-Cloruro de Plata, y un electrodo auxiliar (o contraelectrodo) de Platino, ambos muy empleados en los ensayos electroquímicos de corrosión. Para el electrodo de trabajo, el tercer electrodo necesario para los ensayos, establecimos la secuencia de su preparación, la misma para cada material. Como electrolitos empleamos dos, agua del grifo y agua salada; el primero de muy poca corrosividad y el segundo muy ampliamente empleado por la agresividad que para muchos materiales metálicos poseen los iones cloruro disueltos. Los resultados de los dos ensayos nos han permitido redactar una guía de uso rápido para los dos ensayos realizados, y sería interesante completarlos. En este trabajo mostramos también los resultados determinados por el programa para los 8 materiales, hemos trabajado de forma manual algunos de los resultados numéricos de los ensayos, obteniendo parámetros como la velocidad de corrosión por la extrapolación de Tafel y la Resistencia de Polarización, y los hemos comparado con los resultados del programa. El trabajo lo hemos completado con la metalografía de algunos de los materiales ensayados.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78575</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencia y Tecnología de Materiales y Fluidos; Área de Ciencia de los Materiales e Ingeniería Metalúrgica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78575/files/TAZ-TFG-2018-4711.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Mecánica</dc:subject>
    <dc:title>Puesta a punto de un equipo de medida de la velocidad de la corrosión y realización de experimentos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Setting up an equipment for measuring corrosion rates and performing experiments</dc:title>
</oai_dc:dc>
