<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tarancón de Francisco, Juan Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Badules Sánchez, Santiago</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Esta tesis considera que las técnicas de iluminación y color usadas en las películas pertenecientes al subgénero de terror denominado “torture porn”, se usan para realzar una visión crítica de un gobierno “omnipotente” que trabajó en las sombras y que banalizó y trató de ocultar las torturas cometidas en el periodo posterior al 11-S. La primera década del siglo veintiuno en los Estados Unidos estuvo marcada por los infames atentados en el World Trade Center y la Guerra contra el terror llevada a cabo por George W. Bush, eventos que cambiaron el mundo como lo conocíamos hasta entonces. Los miedos y ansiedades que afloraron en la sociedad están representados en un ciclo de películas de terror no convencionales, denominado torture porn. El término fue introducido por el jefe de la sección de críticas de la revista New York Magazine, David Edelstein. Ejemplos primordiales de este movimiento, que tienen como temas primordiales el cautiverio y la tortura, son Saw (James Wan, 2004) y Hostel (Eli Roth, 2005). La luz y el color son esenciales para la estética de estas películas y tienen un propósito comunicativo específico. La manera en la que percibimos y reaccionamos a las escenas de las películas tiene mucho que ver con el contexto histórico y sociocultural cuando estas se representan. Mediante el control y manipulación de características como la escala de colores, las emociones del espectador pueden cambiar de una escena a otra y ayudar al director a crear un ambiente determinado a su obra. La manipulación de luz y color puede relacionarse con las ansiedades y miedos de los espectadores de ese periodo.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94790</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94790/files/TAZ-TFG-2020-1091.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios Ingleses</dc:subject>
    <dc:title>Guilty Pleasures: Torture Porn and the George W. Bush Administration.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Guilty Pleasures: Torture Porn and the George W. Bush Administration.</dc:title>
</oai_dc:dc>
