<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fabré González, Ernesto</dc:contributor>
    <dc:contributor>Tajada Duaso, Mauricio</dc:contributor>
    <dc:creator>Ornat Clemente, Lía</dc:creator>
    <dc:date>2009</dc:date>
    <dc:description>El trabajo que se presenta no intenta profundizar en temas legales, culturales, religiosos o morales, al igual que no deseamos que se interprete como una apología en pro o en contra del aborto. Nuestra intención es analizar la situación actual del aborto en la Comunidad Autónoma de Aragón para con ello entender mejor cuáles son las causas y  situaciones que llevan a una mujer a tomar la decisión de abortar, al mismo tiempo que detectar el perfil de las usuarias, que nos permita adecuar las necesidades de las mujeres con los medios disponibles en cuanto anticoncepción y diagnóstico prenatal se refiere.         Ya hace 21 años que en España se legalizó el aborto bajo determinados supuestos. A lo largo de estos años la realidad tanto social como económica de los españoles ha cambiado. Actualmente la inmigración es un hecho que aporta nuevas actuaciones y relaciones y que, no cabe duda, supone un reto tanto para la sociedad en general como para los profesionales médicos en particular.  Hoy disponemos y se conocen, en teoría, un amplio abanico de métodos anticonceptivos y por este motivo podría creerse que el objetivo ya está conseguido, sin embargo no siempre se logra evitar un embarazo no deseado, que supone el verdadero problema. El aborto es, al fin y al cabo, sólo una solución que podría haberse evitado en muchas ocasiones.   Según los datos aparecidos durante el último año en la prensa el número de abortos se ha incrementado progresivamente. Prácticamente la mitad de las mujeres que recurren a él son de nacionalidad no española. En esos mismos medios, se señalaba que cada vez es más frecuente que se tengan relaciones sexuales sin usar ningún tipo de anticoncepción.   Es por todo ello que nos centraremos en la Comunidad Autónoma de Aragón para comprobar si la tendencia es similar a la detectada en el resto del territorio nacional y conocer las características de las mujeres que acuden a provocarse un aborto, el país de origen de las usuarias y si este hecho diferenciador (ser española o no española) influye en los datos demográficos, en el uso de anticonceptivos o en las motivaciones que lleva a la mujer a utilizar este método de control de la natalidad.   A partir de lo reseñado con anterioridad nos planteamos una serie de hipótesis que versan sobre la población que acude a la comunidad autónoma de Aragón a realizarse un aborto:  -  El porcentaje de abortos provocados es mayor entre las inmigrantes que entre las españolas.   -  La edad de las  inmigrantes que se someten a un aborto es menor que la de las españolas.   -  La edad gestacional es mayor en las mujeres extranjeras que entre las españolas.  -  El uso de métodos anticonceptivos es menor en la población inmigrante que en las mujeres españolas.  -  Las mujeres inmigrantes esgrimen motivaciones socio-económicas con mayor frecuencia que las españolas.  -  La recurrencia es mayor en la población inmigrante que en las españolas.  El  objetivo de las hipótesis anteriormente plasmadas es obtener una información de primera línea y actualizada de las características de las mujeres que acceden al aborto provocado en cuanto a:  -  El país de origen, que nos permitirá conocer sus peculiaridades culturales, su idioma, su forma de entender la sexualidad, entre otros. En el caso de las mujeres no españolas será interesante saber el tiempo que llevan en España para tener constancia del conocimiento que sobre el Sistema de Salud español, en general, y aragonés, en particular, y, por  tanto, saber si su utilización varía dependiendo de este dato.  -  La edad, importante porque nos informará sobre el comienzo de las relaciones sexuales.  -  La edad gestacional, que nos reflejará tanto la accesibilidad como la vivencia personal  de las mujeres que se someten al procedimiento.  -  El uso de anticonceptivos y la recurrencia, que nos mostrarán si es necesaria una mayor información sobre los métodos anticonceptivos que permita no tener que llegar al aborto en caso de un embarazo no deseado.  -  El número de hijos, los estudios, el tipo de trabajo y el estado civil, interesantes porque nos permitirán valorar los motivos que aluden las mujeres a la hora de realizar un aborto, y si existen diferencias entre las motivaciones de las españolas y las inmigrantes.  -  La residencia habitual, nos revelará si para las mujeres de los municipios más pequeños es más difícil tener acceso al aborto o los datos se deben a las características sociales del medio.  -  El lugar de la realización del aborto, si éste se practica en una clínica privada o en un hospital público, nos revelará si existen dificultades para acceder a la realización de un aborto provocado dentro de la Sanidad Pública aunque se cumplan todos los supuestos legales que lo permitan.  Para comprender la verdadera situación del aborto en nuestra Comunidad Autónoma  a lo largo del trabajo se irán describiendo las diferentes terminologías empleadas para referirse al aborto, al igual que la importancia de englobar esta práctica dentro de un contexto de salud sexual y reproductiva en la que tienen cabida las diferentes culturas que conviven en nuestra sociedad. Se intentará contextualizar el aborto, dibujando lo que ha significado éste a lo largo de la historia, cómo ha ido variando su valoración moral, religiosa y legal con el paso de los siglos, adecuándose a las necesidades económicas y demográficas de cada tiempo. De igual modo, se describirán las técnicas empleadas para su realización, desde  el uso de hierbas y utensilios caseros hasta los métodos actuales más seguros. Posteriormente se delimitará el área y población que se pretende estudiar y se desarrollará la metodología  utilizada para analizar los resultados obtenidos, que se expondrán a continuación. Por último, se compararán nuestros datos con los obtenidos por otros autores sobre el mismo tema para llegar a unas conclusiones que puedan mostrar cuál es la realidad del aborto en Aragón y cuáles serían las acciones a realizar una vez se conozcan a quién atendemos. Se pretende, así, a través de este estudio, ofrecer medidas de atención sanitaria que mejoren la salud sexual y reproductiva entre la población aragonesa.  </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4148</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/4148/files/TESIS-2009-083.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>aborto (IVE)</dc:subject>
    <dc:subject>inmigrantes</dc:subject>
    <dc:subject>españolas</dc:subject>
    <dc:subject>anticoncepción</dc:subject>
    <dc:subject>motivaciones</dc:subject>
    <dc:subject>edades</dc:subject>
    <dc:subject>recurrencias</dc:subject>
    <dc:title>El aborto provocado en la Comunidad Autónoma de Aragón</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
