<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>LEÓN PUY, JUAN FRANCISCO </dc:contributor>
    <dc:contributor>HERRERA RODRÍGUEZ, ANTONIO</dc:contributor>
    <dc:creator>Mayoral Barrena, Ana Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La Tesis Doctoral analiza la validez del Índice de Barthel para conocer el grado de recuperación del paciente con fractura osteoporótica de cadera. Para ello, se ha realizado un estudio observacional prospectivo en una muestra de 208 pacientes, aplicándose el Índice de Barthel en el momento del ingreso del paciente, al alta hospitalaria, al mes del alta, a los 6 meses de la fractura, y al año de la fractura. Se escogió el Índice de Barthel porque creemos que es la mejor herramienta para evaluar la independencia que presentaba el paciente a la hora de realizar las Actividades Básicas de la Vida Diaria. También se evaluaron al ingreso el Índice de Charlson para conocer las comorbilidades que presentaba el paciente, y el Índice de Pfeiffer, para conocer si los pacientes presentaban o no deterioro cognitivo. &lt;br /&gt;En cuanto a la muestra de población utilizada para nuestro estudio, puedo decir que hay una clara predominancia de mujeres (166 frente a 42 hombres), además, es una muestra envejecida que comprende edades desde los 57 a los 104 años, siendo la edad media de la misma de 80,08 años, y la fractura más común fue la pertrocantérea, que la presentaron 139 pacientes (66,83%), siendo menos común la fractura subcapital que solo la presentaron 69 pacientes (33,17%). Estos datos son coherentes con otros estudios descritos previamente.&lt;br /&gt;También analizamos las complicaciones tras la intervención quirúrgica, y la mortalidad intrahospitalaria, a los 3 meses, a los 6 meses, a los 9 meses,y al año de la fractura, sumando un total de 19,62%, cifras que se encuentran en el rango normal según los estudios que hay publicados.&lt;br /&gt;En cuanto al análisis del Índice de Barthel por actividades, vemos que en el momento del alta hay una clara caída de la puntuación del mismo con respecto a la puntuación en el momento del ingreso, y que esta se va recuperando de manera progresiva, hasta alcanzar una recuperación de en torno al 80% al año de la fractura, aunque solo el 22,12% de los pacientes recuperan totalmente el estado físico previo.&lt;br /&gt;Como conclusiones de este estudio podemos decir que:&lt;br /&gt;- A mayor deterioro cognitivo, hay una menor recuperación de la puntuación en el Índice de Barthel.&lt;br /&gt;- Cuantas más comorbilidades presenta el paciente, menor recuperación hay en la puntuación del índice de Barthel.&lt;br /&gt;-&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/79309</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/79309/files/TESIS-2019-095.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>traumatologia</dc:subject>
    <dc:subject>cirugia ortopedica</dc:subject>
    <dc:subject>rehabilitacion medica</dc:subject>
    <dc:title>Influencia de las escalas de valoración como valor predictivo en la recuperación de pacientes con fractura osteoporótica de cadera</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
