<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Canudo Sanagustín, José Ignacio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Bauluz Lázaro, Blanca</dc:contributor>
    <dc:creator>Mayayo Lainez, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se realiza un enfoque paleohistológico de hadrosaurios indeterminados. Los fósiles provienen de la Formación Tremp (Maastrichtiense) en los alrededores de Arén (Huesca). Mediante microscopía óptica, se han descrito las características histológicas de once muestras de seis elementos óseos. Se analizaron dos fémures, dos costillas y dos vértebras. Estas observaciones nos permiten determinar la etapa ontogenética de los hadrosaurios en el momento de su muerte. Los datos indican que BLA 2A-20, BLA 2A-31 y BLA 2A-23 eran especímenes adultos, BLA 2A-67 y BLA 2A-5 corresponden a especímenes infantiles, y BLA 2A-85 era un individuo juvenil. En algunas muestras, parte de la espongosia aparece fragmentada debido a la compactación durante los procesos diagenéticos.&lt;br /&gt;El estudio de microscopía de barrido por emisión de campo realizado en tres de los elementos óseos ha demostrado que la hidroxilapatita que compuso el hueso es actualmente fluorapatita en las tres muestras. Las imágenes también muestran que los canales vasculares están llenos de calcita micrítica y esparítica. También se ha detectado la presencia de otros minerales autigénicos en estas cavidades, como los óxidos de hierro y la barita. Todos estos datos sugieren que la mineralogía de los elementos óseos no se modifica significativamente y los restos están relativamente bien conservados.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87377</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Tierra</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87377/files/TAZ-TFG-2019-3168.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87377/files/TAZ-TFG-2019-3168_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geología</dc:subject>
    <dc:title>Aproximación paleohistológica de los dinosaurios hadrosaurios de la formación Tremp (Maastrichtiense, Huesca)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Paleohistological approach of hadrosaur dinosaurs from Tremp formation (Maastrichtian, Huesca)</dc:title>
</oai_dc:dc>
