<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bielsa Callau, Jorge</dc:contributor>
    <dc:creator>Briones Abad, Miguel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Debido a la coyuntura económica tras la crisis financiera, la posibilidad de tipos de interés nominales negativos ha suscitado el interés de muchos economistas. La eliminación del efectivo se encuentra íntegramente relacionada con los tipos negativos al ser una restricción para su implementación. A lo largo de este trabajo se analiza si el efectivo está funcionando correctamente, observando sus empleos en la actualidad y considerando los pros y contras del sistema actual. A partir de Rogoff  (2016) y la literatura relacionada, reunimos las principales características de la transición hacia una economía sin efectivo. Para planificar esta transición nos apoyaremos en los casos existentes como India o los países escandinavos para ver cuáles son los puntos críticos o consideraciones más importantes a la hora de desarrollar un plan para la transición hacia dicha economía sin efectivo.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85333</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85333/files/TAZ-TFG-2019-2199.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Transición a una economía sin efectivo, viabilidad y beneficios derivados de su desaparición.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Phasing out to a cashless economy, feasibility and benefits associated with it.</dc:title>
</oai_dc:dc>
