<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Colón Mur, María Alegría</dc:contributor>
    <dc:creator>Colay Castro, Gerardo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo surge desde el interés que despierta el conjunto fortificado del castillo de Monzón-Fuerte de Santa Quiteria y de cómo se entendía este lugar a través del estudio de esta construcción defensiva. El trabajo se centra en el proyecto de fortificación de 1710 realizado por Francisco Larrando de Mauleón y, en concreto, en el Fuerte de Santa Quiteria. Una de las motivaciones es comprender el desconocimiento generalizado de este paisaje dominante, de este punto estratégico que está al borde de la desaparición. Para ello, se estudia el proyecto de Mauleón en su estado inicial para comprender cuáles fueron las motivaciones que llevaron a su construcción y cómo el diseño de este conjunto fortificado estaba supeditado a las necesidades defensivas del lugar. Además, este trabajo es una oportunidad para conocer las características de la arquitectura defensiva, desde las fortificaciones medievales hasta la fortificación abaluartada, y de cómo Mauleón aplicó con destreza las principales características de la arquitectura abaluartada a un terreno dado.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87347</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Proyectos Arquitectónicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87347/files/TAZ-TFG-2019-4462.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Fuerte de Santa Quiteria: trazado y construcción</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Santa Quiteria´s Fort: design and construction</dc:title>
</oai_dc:dc>
