<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gallego Martínez, Domingo</dc:contributor>
    <dc:creator>Barrabés Cebolla, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Durante los últimos 200 años se ha producido un gran desarrollo económico a la vez que una transición energética global que ha provocado el aumento exponencial del uso de nuevas fuentes de energía como son los combustibles fósiles. Esto a su vez ha provocado un gran impacto medioambiental en el planeta provocando efectos negativos en la biodiversidad y afectando además al bienestar del ser humano debido a la contaminación del aire, de las aguas y del suelo. Planteamos por tanto en este trabajo si realmente estamos mejorando nuestra eficiencia y bienestar en términos globales, tal y como plantean muchos indicadores económicos, y tratamos de encontrar de qué forma se puede medir verdaderamente el impacto medioambiental de los distintos países indagando en diferentes estudios y trabajos ya realizados, buscando de esta forma un buen punto de partida para tratar de poner soluciones, ver que estrategias empresariales se están utilizando en la actualidad y en definitiva encontrar de qué forma se puede alcanzar un desarrollo sostenible en el tiempo y compatible con un desarrollo económico que cubra nuestras necesidades que no afecte el porvenir de futuras generaciones.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60768</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/60768/files/TAZ-TFG-2017-194.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/60768/files/TAZ-TFG-2017-194_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Desarrollo económico y medioambiente</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Economic development and environment</dc:title>
</oai_dc:dc>
