<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>María del Milagro Pla Domingo</dc:contributor>
    <dc:creator>Rubio Lagunas, Diana</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El concepto de educación ha cambiado mucho a lo largo del tiempo, necesitando esta de los cambios sociales y políticos para comenzar a hablarse de escuela pública, gratuita y obligatoria. Ésta, va desarrollándose de una forma u otra como respuesta a las necesidades sociales del momento desde la perspectiva política, siempre atendiendo a las ideologías imperantes en cada época. Surgen en los años 80 Los Movimientos de Renovación Pedagógica como grupos de docentes trabajando por mantener espacios de análisis crítico y compartido sobre la realidad educativa del momento para, de esta manera, romper con el rol institucionalmente impuesto que consideran que no les permite tomar parte activa y real en la participación de los asuntos educativos públicos. Estos grupos ejercen su labor docente en aula materializando aquellas formas educativas prácticas que, desde la reflexión y en debate, se entienden como beneficiosas para el alumnado y un ejemplo de ello es la experiencia educativa en el pirineo aragonés: Aula Libre.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58233</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58233/files/TAZ-TFG-2016-3397_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58233/files/TAZ-TFG-2016-3397.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Maestro Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Un paseo por nuestra pedagogía. Movimientos de Renovación Pedagógica. Aula Libre</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">A passage through our pedagogy: renovated movements of pedagogy,  Open Class</dc:title>
</oai_dc:dc>
