<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Picontó Novales, Teresa</dc:contributor>
    <dc:creator>Fandos Gracia, Irene</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La etapa de la adolescencia es uno de los pilares más importantes en el desarrollo futuro del individuo; conforma la primera toma de contacto con el mundo adulto en cuanto a responsabilidades y relaciones se refiere. Por ello, es importante que el aprendizaje realizado por los jóvenes a partir de esta etapa se aleje al máximo de las relaciones de superioridad y desigualdad, y de la tolerancia y/o reproducción de la violencia.&lt;br /&gt;En este trabajo se intenta profundizar en las medidas legislativas y socioeducativas aplicables en España y en la Comunidad Autónoma de Aragón, partiendo de la base teórica de la socialización de género y del mito del amor romántico como principales percusores del mantenimiento de ciertas conductas favorables a la violencia en la pareja.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87858</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Penal, Filosofía del Derecho e Historia del Derecho; Área de Filosofía del Derecho</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87858/files/TAZ-TFM-2019-1550.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Relaciones de Género</dc:subject>
    <dc:title>Tratamiento del fenómeno de la violencia en el noviazgo adolescente en España: Medidas legislativas y socioeducativas en Aragón.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Treatment of the phenomenon of the dating violence in Spain: Socio-educational and legislative measures in Aragon</dc:title>
</oai_dc:dc>
