<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Soriano Bozalongo, Juana</dc:contributor>
    <dc:creator>Peña García, Ainhoa</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo Fin de Grado pretende indagar sobre la concepción y las prácticas vinculadas con la inclusión y atención a la diversidad que posee el profesorado de Educación Infantil del centro educativo San Vicente de Paúl. A partir de la revisión teórica realizada sobre la inclusión y su conceptualización, se han elaborado unos cuestionarios, que han sido cumplimentados por los docentes. Los datos obtenidos han sido analizados, para su posterior comparación con los resultados obtenidos por otra compañera en el centro Hijas de San José. En base a los resultados se ha diseñado una propuesta práctica basada en el Aprendizaje Cooperativo, para un aula de 3º de Educación Infantil.  La aplicación de la propuesta ha permitido ver que resulta fundamental contar con estrategias metodológicas que fomenten la inclusión de todo el alumnado en el aula. Además, el trabajo por medio del Aprendizaje Cooperativo ha hecho evidente la importancia de cooperar para aprender y aprender a cooperar, como requisito esencial, siempre y cuando se tengan claros los fines u objetivos que se pretenden conseguir.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75211</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Didáctica y Organización Escolar</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75211/files/TAZ-TFG-2018-1426.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Propuesta metodológica para favorecer la inclusión en educación infantil: Aprendizaje Cooperativo con alumnado de 5 años</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Methodological proposal to favour inclusion in pre-school education: cooperative learning with 5 year-old children</dc:title>
</oai_dc:dc>
