<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Galve Górriz, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Marco Salvador, Victoria</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>La introducción de innovación suele ser un problema en todas las empresas pero especialmente en las empresas familiares, donde su principal fuente de financiación son sus propios recursos. Los continuos cambios tecnológicos las hacen alejarse cada vez más del mercado tradicional para garantizar su supervivencia; dificultad añadida para la empresa familiar, en donde la tradición y su visión de asegurar  futuro con su actividad original hacen que la innovación no sea una de sus principales inversiones. Con este estudio pretendemos analizar la influencia que los cambios tecnológicos tienen en la supervivencia de las empresas familiares,  través de un caso de estudio. En concreto, se analiza una empresa familiar de tercera generación que ha ido renovándose, a lo largo del tiempo, para lograr sobrevivir. Actualmente, esta empresa se está enfrentando a la dificultad de garantizar su continuidad en un sector sometido a un continuado y acelerado cambio tecnológico.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30806</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/30806/files/TAZ-TFG-2014-2603.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>innovación  </dc:subject>
    <dc:subject>empresa familiar</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Innovación en la empresa familiar: caso de estudio Talleres Marco S.C.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
