<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Otín Mallada Sofía</dc:contributor>
    <dc:contributor>Vispe Palacín, Eugenio</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Armengot, Diana</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Las lentes de contacto (LCs) sirven, principalmente, para compensar un defecto refractivo. Ofrecen algunas mejoras respecto a las gafas como puede ser el aumento del campo visual, mayor comodidad, estética o efecto terapéutico. Estas podrían ser algunas de las razones por las que en los últimos años se adaptan más LCs.&lt;br /&gt;Dentro de la población universitaria, pocos conocen la existencia de la adherencia de lípidos y proteínas sobre la superficie de la lente de contacto (LC), que pueden provocar sequedad ocular e infecciones. Estos aparecen debido a los hábitos de higiene del usuario, características de la LC, tipo de solución de limpieza y la composición de la lágrima. (1)&lt;br /&gt;Cuanta más información se tenga sobre la cantidad de depósitos que puede haber en la superficie de una LC, mejor se puede informar sobre los problemas asociados a un mal uso, además de dar una buena orientación en cuanto al tipo de material y solución de limpieza; con todo esto se puede ofrecer una mejor orientación optométrica.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87930</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Física Aplicada; Área de Optica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87930/files/TAZ-TFG-2019-4777.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Óptica y Optometría</dc:subject>
    <dc:title>Análisis y descripción de los tipos de depósitos en lentes de contacto en una población universitaria.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis and description of the types of deposits in contact lenses in university population.</dc:title>
</oai_dc:dc>
