<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Belloso Alcay, Ana Víctoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Motrel Ferreruela, Yaiza</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El progresivo envejecimiento poblacional tiene como consecuencia directa el aumento de las patologías geriátricas, así como de sus posibles complicaciones. La fractura de cadera es considerada un importante problema de salud debido a su elevada incidencia, costes, repercusiones y complicaciones. El riesgo de padecer una fractura de cadera aumenta con la edad y es más frecuente en mujeres. De este modo el papel de enfermería deberá centrarse en la prevención de los factores de riesgo modificables, como son las caídas y la osteoporosis. El objetivo principal de este trabajo es la elaboración de un plan de cuidado estandarizado para prevención de fractura de cadera. Para ello se ha realizado una búsqueda bibliográfica en diferentes bases de datos. El plan de cuidados se ha diseñado siguiendo la taxonomía NANDA – NOC – NIC, utilizando para la valoración los patrones funcionales de Marjory Gordon. La población a la que va dirigido son aquellas mujeres mayores de 65 años con un riesgo moderado, grave o total en el índice de Barthel. Una vez finalizada la valoración se exponen los diagnósticos enfermeros encontrados junto con los objetivos a conseguir. Por último, se establecen las actividades que la paciente debe llevar a cabo. Tras la lectura crítica bibliográfica y habiendo finalizado el plan de cuidados, se puede concluir que su puesta en marcha implicaría una disminución de los factores de riesgo modificables asociados a la fractura de cadera, provocando como consecuencia una disminución su incidencia.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89165</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89165/files/TAZ-TFG-2018-674.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Importancia de la enfermería comunitaria en la prevención de la fractura de cadera.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The importance of the Comunity Nursing in the hip fracture prevention.</dc:title>
</oai_dc:dc>
