<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Nadal Romero, Estela</dc:contributor>
    <dc:contributor>Lasanta Martínez, Teodoro</dc:contributor>
    <dc:creator>Bovio Albasini, Acher</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>En las últimas décadas el turismo alcanza un importante desarrollo en las áreas de montaña europeas. El Pirineo Aragonés también se ha visto inmerso en dicha dinámica, especialmente desde los años ochenta del pasado siglo, tratando de reactivar la economía tras la crisis del llamado sistema tradicional. Diferentes modalidades de turismo se esparcen por el territorio, si bien cobran especial importancia el turismo de nieve, fundamentalmente el ligado a las estaciones de esquí alpino, y el turismo de naturaleza, que tiene como mayor exponente el vinculado con el Parque Nacional de Ordesa y Monte Perdido. La literatura científica señala que existen diferencias entre las zonas influidas por ambas modalidades de turismo. En este trabajo se analizan sus efectos en el alojamiento, dinámica demográfica, sector primario, cambios en los usos del suelo y dotación de servicios. Se han seleccionado como zonas de estudio: el Alto Gállego como ejemplo de zona con estaciones de esquí, y el área de influencia del Parque Nacional de Ordesa y Monte Perdido como principal exponente de turismo de naturaleza en el Pirineo Aragonés. Los resultados arrojan que los alojamientos turísticos, en especial las segundas residencias, han aumentado en mayor medida en la zona afectada por las estaciones de esquí. La zona del Alto Gállego ha recuperado parte de la población perdida tras la crisis de siglo XX, mientras que la zona del Parque Nacional de Ordesa y Monte Perdido, aunque se haya estabilizado no recupera población. Respecto a la ganadería la zona del Parque Nacional ha visto aumentado su censo ganadero entre 1950 y 2009, gracias al incremento del ganado bovino y porcino, mientras que el Alto Gállego descendió la cabaña hasta el año 1989, fecha en que cambió de tendencia levemente gracias al ganado bovino. El paisaje ha sufrido en ambas zonas severas variaciones, debido a procesos de sucesión vegetal como consecuencia del descenso de la ganadería extensiva: se observan importantes cambios de usos del suelo, pasando áreas de pastizal a matorral y bosque mixto.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64621</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64621/files/TAZ-TFM-2017-1275.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ordenación Territorial y Medioambiental</dc:subject>
    <dc:title>Efectos paisajísticos y socioeconómicos del desarrollo turístico en el pirineo: comparación entre el Valle de Tena y el área de influencia del Parque Nacional de Ordesa y Monte Perdido</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Landscape and socio-economic effects of tourism development in the Pyrenees: a comparison between the Tena Valley and the area of influence of the Ordesa and Monte Perdido National Park</dc:title>
</oai_dc:dc>
