<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Serrano Martín, Eliseo</dc:contributor>
    <dc:creator>Pascual Pueyo, Sofía</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El trabajo presentado pretende dar una visión del fenómeno de la brujería en los siglos XVI y XVII, centrándose en la región colindante a los Pirineos como foco más concreto de estudio dada la amplitud del tema.  Durante el desarrollo del mismo se tratan diferentes aspectos del personaje de la bruja, sus actos, poderes, reuniones y la concepción de la misma desde diferentes ópticas y estudios. Más adelante, se analiza la "brujomanía" o fiebre de la caza de brujas intentando esclarecer porqué acontecieron episodios de con esa clase repercusiones o resoluciones así como la metodología empleada en el ámbito judicial. Por último, se exponen y analizan los casos más paradigmáticos de brujería a ambos lados de los Pirineos: Zugarramurdi en Navarra y el País de Labourd en el País Vasco francés.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65033</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Moderna</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65033/files/TAZ-TFG-2017-3186_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65033/files/TAZ-TFG-2017-3186.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>La brujería en el Sur de Francia y el Norte de España durante los siglos XVI y XVII.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Witchcraft in the South of France and the North of Spain during the XVI and XVII centuries.</dc:title>
</oai_dc:dc>
