<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Garrido Rubio, Ana Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Cabrero Gracia, Lidya</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La evolución de la sociedad a lo largo de la última década, ha provocado que el deporte y en especial el fútbol, tenga una repercusión social y económica tan fuerte que cada vez es más común ver como pequeñas y grandes empresas utilizan este ámbito para promocionar su actividad. Con este trabajo, además de contextualizar un caso concreto, se pretende profundizar en las diferentes modalidades de patrocinio existentes, tomando como referencia un Club de fútbol de Zaragoza. Para ello, se ha realizado un análisis de carácter exploratorio mediante una técnica cualitativa como es la entrevista en profundidad. Se contará con la participación de cuatro agentes, tres representantes de las diferentes tipologías de patrocinio que encontramos en La Unión, y uno del Club patrocinado. En los resultados se muestra la eficacia de esta herramienta para la consecución de los objetivos de marketing propuestos por las diversas entidades y la gran satisfacción de los sponsors en cuanto a la labor realizada por la empresa patrocinada.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65149</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65149/files/TAZ-TFG-2017-2298.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65149/files/TAZ-TFG-2017-2298_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>Análisis del patrocinio deportivo: C.D. Unión La Jota-Vadorrey</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Sport sponsorship analysis: C.D. Unión La Jota-Vadorrey</dc:title>
</oai_dc:dc>
