<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Remón Martín, Laura</dc:contributor>
    <dc:contributor>Vallés Brau, Juan Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Varea Béjar, Alejandra</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Actualmente, es sabido que la catarata es una opacificación del cristalino debida a la pérdida de la disposición y organización  de las fibras cristalinianas, y no es esta afección algo que carezca de relevancia, pues, según la Organización Mundial de la Salud (OMS), las cataratas no operadas son la principal causa de ceguera a nivel mundial. Si bien no existe ningún tratamiento médico que haya demostrado su eficacia para impedir su desarrollo o progresión, la intervención quirúrgica  mediante facoemulsificación ha resultado ser una de las soluciones más idóneas, constituyendo el 70-80% de toda cirugía ocular y siendo la intervención más frecuente de todas las que se practican en el área oftalmológica. No obstante, el simple hecho de retirar el cristalino implica eliminar su contribución al poder refractor del globo ocular, al mismo tiempo que comprometer la capacidad acomodativa del sistema visual. Atendiendo a ello, una de las soluciones a las que se puede recurrir es a la implantación de lentes intraoculares (LIOs). En concreto, la implantación de LIOs monofocales asféricas permite neutralizar el error refractivo en visión lejana, además de evitar un incremento de la aberración esférica (AE) del globo ocular. A lo largo del tiempo, se han desarrollado LIOs asféricas que producen AE negativa y AE neutra. La primera de ellas es capaz de neutralizar de forma parcial o total la AE positiva proviniente de la córnea, de forma que la AE sea mínima o  nula tras su implantación. En contraste, la LIO asférica libre de AE sigue otro parámetro de diseño con el fin de que la AE final sea igual al valor de la AE corneal, es decir, la LIO libre de AE no introduce AE en el sistema. Realizar un estudio comparativo del comportamiento de ambos modelos de LIOs asféricos, mediante el programa informático OSLO, es el objetivo principal de este trabajo. Durante el estudio, todos los diseños fueron sometidos a descentramientos e inclinaciones. Asimismo, se estudió cómo una cirugía refractiva corneal puede condicionar una posterior implantación de este tipo de LIOs.  *Todos los modelos parten de una potencia total de  +10.00, +21.00  y +32.00 (D),  espesor de borde (eb) de 0.25 (mm) e índice de refracción correspondiente al  polimetilmetacrilato (PMMA).</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76811</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Física Aplicada; Área de Optica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76811/files/TAZ-TFG-2018-3053.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Óptica y Optometría</dc:subject>
    <dc:title>Diseño de lentes intraoculares asféricas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Design of aspheric intraocular lenses</dc:title>
</oai_dc:dc>
