<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hernández Navarro, María Luz</dc:contributor>
    <dc:creator>Palomar Mateo, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo se ocupa de estudiar a las mujeres rurales aragonesas. Dichas mujeres juegan un papel fundamental en la recuperación de los espacios rurales. No obstante, y reconociendo los importantes pasos que se han dado en la visibilización del trabajo de las mujeres y en su potencial como elemento fundamental para el desarrollo, todavía es necesario profundizar en su estudio. No hay que olvidar que el medio rural tiene unas limitaciones que no se dan en el urbano, debido a la amplitud geográfica, sus niveles demográficos y las actividades que se desarrollan en estos municipios.&lt;br /&gt;Finalmente, se hará un análisis de las emprendedoras de Aragón mediante las ayudas Leader para el periodo de programación 2014-2020. Todo ello con el fin de realizar algunas propuestas que mejoren la calidad de vida de las mujeres en particular y del medio rural en general.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85141</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85141/files/TAZ-TFG-2019-3191.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geografía y Ordenación del Territorio</dc:subject>
    <dc:title>Mujeres rurales en Aragón: Caracterización, análisis y estudio de caso de las emprendedoras con método Leader (2014-2020).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Rural women in Aragon: Characterization, analysis and case study of women entrepreneurs with a Leader method (2014-2020).</dc:title>
</oai_dc:dc>
