<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fabro Esteban, Gema</dc:contributor>
    <dc:creator>Moliner Lucientes, Verónica</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El propósito de este trabajo es conocer a fondo cuales fueron los detonantes de la “Gran Recesión”, para comprender mejor el proceso de reestructuración que trajo consigo. Inicialmente se recogen las principales causas de la crisis económico-financiera, incluido un análisis de la evolución del entorno macroeconómico durante el período previo al estallido de la crisis. Por lo que respecta al sector financiero, se presta especial atención al sector de las cajas de ahorro, el cual se ha visto muy afectado. Posteriormente, se analiza  el periodo inmerso en la crisis, con su respectivo análisis macroeconómico, así como la evolución de la vivienda y el crédito. En el último periodo, camino a la recuperación, se analizan  las medidas más importantes tomadas en materia de reestructuración bancaria, con nuevas regulaciones y normativas, así como los pasos a seguir para la recuperación del sector financiero y de la economía.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77701</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Economía Aplicada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77701/files/TAZ-TFG-2018-2533.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>La reestructuración bancaria española tras la Gran Recesión</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Spanish bank restructuring after the Great Recession</dc:title>
</oai_dc:dc>
