<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mª Luz Hernández Navarro</dc:contributor>
    <dc:creator>Tu chumeidongni</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Los recursos endógenos de un territorio constituyen una de las principales fuentes de riqueza en los que se fundamentan los proyectos de planificación territorial para el desarrollo. No obstante, en muchas ocasiones suelen surgir conflictos de intereses entre la población local y las empresas que ponen en valor dichos recursos, sobre todo cuando el aprovechamiento está en manos de empresas extranjeras. Una buena planificación y gestión del territorio ha de tratar de resolver de la mejor forma posible dichos conflictos, ya que la gobernanza territorial es uno de los factores más relevantes en el éxito de los planes territoriales de carácter estratégico (Hernández y Méndez 2015; Farinós, 2017). Este trabajo se ocupa de analizar los conflictos entre los residentes y las compañías petroleras en la región yasuní de Ecuador. Este estudio de caso representa en realidad un microcosmos de casos similares en todo el mundo, que combina varios conflictos, problemas de uso de la tierra, asuntos gubernamentales, corporativos y residentes, problemas ambientales, problemas étnicos y de salud física. Este Trabajo de Fin de Master presenta las manifestaciones de las contradicciones, analiza las causas de los problemas, y propone soluciones, válidas tanto para el caso de estudio, como para adaptarse a la mayoría de los territorios.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76189</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76189/files/TAZ-TFM-2018-1014.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ordenación Territorial y Medioambiental</dc:subject>
    <dc:title>Cómo aliviar los conflictos entre las explotaciones petroleras y los residentes locales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">How to alleviate conflicts between oil companies and local residents</dc:title>
</oai_dc:dc>
