<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Magallón Botaya, Rosa</dc:contributor>
    <dc:contributor>Casajús Mallén, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Villacampa Salinas Fernando</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La actividad física está considerada como un importante determinante de la salud. Con este trabajo se pretende aportar experiencias innovadoras en nuestro medio sobre esta interrelación entre profesionales de la salud y de la actividad física en un centro de atención primaria. Material y métodos: Estudio longitudinal cuasi experimental pretest-postest  a partir de una muestra de 35 usuarios del Centro de Atención primaria de Arrabal, en la margen izquierda de la ciudad de Zaragoza. La duración total  del estudio fue de 20 semanas, desde el 10 de enero hasta el 31 de mayo, siendo el periodo de intervención de 14 semanas. Resultados: Tras catorce semanas de entrenamiento el grupo experimental obtiene significativas mejoras en su salud percibida, en resistencia, fuerza, velocidad y flexibilidad, además de reducir su peso y su índice de masa corporal. Las personas diagnosticadas con depresión han mejorado su salud percibida y casi la totalidad del grupo experimental alega notar mejoría física y mental en su día a día. Conclusiones: Además de las mejoras objetivas cuantificables se observa la creación o refuerzo de vínculos entre los participantes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62470</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62470/files/TAZ-TFM-2017-222.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Evaluación y Entrenamiento Físico para la Salud</dc:subject>
    <dc:title>Programa interdisciplinar de actividad física en un centro de salud</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Interdisciplinary program of physical activity in ahealth center</dc:title>
</oai_dc:dc>
