<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Garcés Ayerbe, Concepción</dc:contributor>
    <dc:creator>López Grima, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo de Fin de Grado pretende contribuir a comprender la lógica del comportamiento medioambiental de los individuos españoles, ofreciendo una visión actual de la adopción de acciones pro-ambientales intencionadas y de los factores que determinan tal adopción. A lo largo del documento se han revisado tanto estudios académicos como la literatura relativa a la influencia de los determinantes en tal conducta. Además se han interpretado datos procedentes de un estudio del Centro de Investigaciones Sociológicas del año 2016 para una muestra de 2.487 individuos, para conocer tanto la disposición de los ciudadanos españoles a contribuir en el desarrollo de una sociedad sostenible como su conducta hacia el entorno que les rodea.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77947</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77947/files/TAZ-TFG-2018-1764.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>El comportamiento proambiental de los individuos y sus determinantes. Análisis del caso español.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The pro-environmental behavior of individuals and their determinants. Analysis of the spanisih case.</dc:title>
</oai_dc:dc>
