<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sevilla Miguel, Emma</dc:contributor>
    <dc:creator>Abizanda Campo, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La contaminación por hexacicloclorohexanos (HCH), entre los que destaca el lindano, constituye actualmente un problema de contaminación ambiental de afectación global que presenta uno de sus máximos focos de contaminación en el municipio aragonés de Sabiñánigo.  La degradación por microorganismos se ha propuesto como una solución potencial, ya que se ha descrito que ciertos microrganismos son capaces de degradarlo. En este trabajo se llevó a cabo un estudio tanto de la afectación como de la tasa de degradación de la cianobacteria Anabaena PCC7120 ante la presencia de distintas concentraciones de distintos isómeros (alfa-HCH, gamma-HCH (lindano) y mezcla turca de isómeros de HCHs). El crecimiento de Anabaena PCC7120 y el contenido en clorofila a no se vieron afectados en presencia de los isómeros alfa y gamma pero sí en presencia de la mezcla de isómeros. Anabaena PCC7120 fue capaz de degradar prácticamente la totalidad del isómero gamma (lindano) en una semana en las concentraciones estudiadas; y el 50% del isómero alfa. Adicionalmente, el estudio de la variación de la expresión génica indicó que los genes linB y linE de Anabaena PCC7120 se encontraban ligeramente inducidos en presencia del isómero gamma pero no en el alfa. Finalmente, se llevó a cabo un estudio de los cambios en la expresión de los genes nirA y prxA, relacionados con la asimilación de nitrato y con el estrés oxidativo, respectivamente, en presencia de isómero alfa y gamma. El gen nirA no presentó cambios significativos pero el gen prxA presentó una inducción en presencia de ambos isómeros.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64089</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Bioquímica y Biología Molecular y Celular; Área de Bioquímica y Biología Molecular</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64089/files/TAZ-TFG-2017-3196.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Biotecnología</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la degradación de isómeros de lindano en muestras complejas procedentes de Bailín</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Lindane isomers degradation</dc:title>
</oai_dc:dc>
