<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Venturini Crespo, María Eugenia</dc:contributor>
    <dc:creator>Belenguer Abarca, María</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El arándano azul o “blueberry” (Vaccinium corymbosum) es un fruto cada vez más apreciado y demandado por el consumidor, debido a su alto contenido en compuestos bioactivos como antocianos, polifenoles, flavonoides y vitaminas. Las estrategias de conservación de este fruto durante su periodo de almacenamiento son fundamentales para el mantenimiento de sus características de calidad, ya que este fruto climatérico es especialmente sensible al deterioro una vez recolectado. La vida post-cosecha del arándano suele verse reducida por la pérdida de peso del fruto, un aumento de su deshidratación, aparición de podredumbres, principalmente de Botrytis cinerea, pérdida de firmeza y alteraciones en la calidad sensorial. Por ello, en este estudio, el principal objetivo fue analizar el efecto sobre la calidad y la vida útil de arándanos de los tratamientos con 1-metilcicloprepeno en distintas dosis (1000 ppm y 2000 ppm) y de recubrimientos céreos, solos y en combinación. Además, se determinaron parámetros como acidez titulable, sólidos solubles totales, pérdida de peso, pH, compuestos  fenólicos y actividad antioxidante, recuentos de mesófilos aerobios totales , mohos y levaduras a lo largo de su vida útil, que nos permitieron establecer la calidad global de los frutos. La aplicación de los recubrimientos no resultó tan favorable como se esperaba, y la pérdida de pruina que ocasionaban, afectó notablemente a los frutos, produciendo un aumento de podredumbres y una mayor pérdida de peso y deshidratación que deterioraban el arándano y su calidad global. El uso del 1-metilciclopropeno se consideró una alternativa más eficaz, que aunque no garantizó una prolongación de la vida útil del fruto sí mejoró sus características, alcanzando una vida útil de 14 días a 6 ºC. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85149</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Tecnología de Alimentos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85149/files/TAZ-TFG-2019-3177.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencia y Tecnología de los Alimentos</dc:subject>
    <dc:title>Efecto del 1-metilciclopropeno  y de los recubrimientos comestibles en la calidad y vida útil de los arándanos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Effect of 1-methylcyclopropene and edible coatings in the quality and shelf-life of blueberries</dc:title>
</oai_dc:dc>
