<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Nuño Morer, Felipe</dc:contributor>
    <dc:creator>Garulo Gracia, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Se presenta un caso clínico de un paciente de 63 años que ha sufrido una caída y ha sido ingresado en la unidad de traumatología y ortopedia para ser operado de una prótesis total de cadera (PTC). Introducción: Las fracturas de cadera son aquellas que afectan a la cabeza, el cuello y la región trocantérea del fémur, constituyendo la lesión discapacitante que más afecta a mujeres mayores de 60 años de raza blanca y por lo tanto representa, hoy día, un grave problema sanitario, social y económico. Objetivos: Elaborar un caso clínico mediante el desarrollo de un diagnóstico enfermero que resalte la importancia del papel de enfermería en a la hora de aumentar los conocimientos a los pacientes  con fractura de cadera para conseguir una máxima autonomía y prevenir complicaciones. Metodología: Se utilizó el modelo de Virginia Henderson, la taxonomía NANDA (North American Nursing Diagnosis Association) 2012-2014, NIC (Nursing Interventions Classification) y NOC (Nursing Outcomes Classiffication),  Gacela Care® y para evaluar los resultados, se usó la escala Likert. Desarrollo: De los datos obtenidos en la valoración general, se formuló y desarrolló el diagnostico (00126) Conocimientos deficientes: continuidad de los cuidados al alta R/C falta de exposición M/P verbalización del paciente, inquietud (conocimiento, fuerza psíquica).  Conclusiones: Se pretende que los pacientes y los familiares/cuidadores reciban una educación sanitaria para la vuelta a casa, porque refuerza los conocimientos de los cuidados a realizar, sentirse partícipes de su proceso de recuperación y evitar complicaciones.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70566</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/70566/files/TAZ-TFG-2015-390.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Caso Clínico: Conocimientos Deficientes: Continuidad de los cuidados al alta en un paciente con fractura de cadera.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
