<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Álvarez Hernández, Ana Cristina</dc:contributor>
    <dc:contributor>González de la Cuesta, Delia</dc:contributor>
    <dc:creator>Herrero Cases, Nuria</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Los PICC son catéteres venosos centrales que se insertan por vía periférica hasta el tercio inferior de la vena cava superior, en la zona anterior a la entrada de la aurícula derecha. Estos catéteres son utilizados para la administración de tratamientos intravenosos y/o con fines diagnósticos. Además, están asociados a un bajo promedio de infecciones y complicaciones, inferiores a los catéteres venosos centrales estándares. Múltiples estudios han demostrado el aumento de la seguridad y eficiencia de los accesos vasculares guiados por ultrasonidos, comparados con los guiados por referencias anatómicas “a ciegas”. Sin embargo, la integración de la seguridad en este procedimiento requiere formación, entrenamiento adicional y experiencia. Los ultrasonidos facilitan la inserción de los PICC, ya que permiten visualizar las características anatómicas de cada paciente y seleccionar la vena más adecuada.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88936</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88936/files/TAZ-TFG-2019-776.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Manejo del ultrasonido en la técnica de inserción del PICC (catéter venoso central de inserción periférica)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Ultrasound Management in the PICC (Peripherally Inserted Central Catheter) insertion technique</dc:title>
</oai_dc:dc>
