<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Raúl Postigo Vidal</dc:contributor>
    <dc:creator>Olivar Londoño Juan Felipe</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El plan estratégico vinícola en la Rioja (España) fue concebido para desarrollar el enoturismo ofreciendo un producto turístico de alta calidad, de otro lado, el Paisaje Cultural Cafetero de Colombia fue ideado como ejemplo sustentable y productivo único de una región, para lo cual las entidades gubernamentales han desarrollado algunos aspectos que le permitirán acercarse al fomento turístico. La presente investigación se traduce inicialmente en documentar cada uno de estos dos aspectos turísticos para tener bases comparativas entre buenas prácticas del Plan estratégico de la Rioja y de adecuarlo en el Paisaje Cultural Cafetero. De otro lado, se pudo concluir que los estamentos gubernamentales en Colombia no están seriamente comprometidos con el desarrollo turístico de la región Cafetera, esto se debe a la falta de buenas políticas públicas en concordancia con los agentes privados  que permitan el auge turístico; por lo tanto el diagnóstico realizado permitió determinar las falencias de la región para poder recomendar las acciones hacia el crecimiento del turismo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58005</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58005/files/TAZ-TFG-2016-5002.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Turismo</dc:subject>
    <dc:title>Turismo en el Paisaje Cultural Cafetero de Colombia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Tourism in Coffee Cultural Landscape of Colombia</dc:title>
</oai_dc:dc>
