<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>FRÍAS CORREDOR, CARMEN</dc:contributor>
    <dc:creator>SAGARRA GUARDIOLA, ANA</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El siglo XIX español es un periodo marcado por cambios y transformaciones tanto políticas como sociales, un periodo de guerras y, un periodo en el que el ejército formó parte de la vida pública en todos los aspectos. De gran transcendencia fue la cuestión del reemplazo, dado que nutrir a los ejércitos era un problema por la falta de voluntarios y el cambio de percepción del oficio militar. Las quintas fueron la solución; un sistema forzoso e injusto, y odiado, sobre todo, por las clases medias y bajas, que no podían optar a las formas legales para evitar el servicio. Estas formas legales, redención en metálico y sustitución, concebidas como un impuesto injusto, desembocaban en formas no ortodoxas para eludir el servicio por parte de aquellos más pobres, en un negocio muy rentable para muchos particulares, incluido el propio Estado, y en protestas sociales que manifestaban lo poco aceptadas que eran las quintas. Así pues, las quintas escondían todo un entramado político y social que acababa afectando a toda la sociedad de una forma o de otra, siendo los más perjudicados los pobres.  Palabras clave: quinta, reclutamiento militar, siglo XIX, ejército, legislación,  protesta,  servicio militar.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76691</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76691/files/TAZ-TFG-2018-3317.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>LAS QUINTAS MILITARES EN LA ESPAÑA DEL SIGLO XIX: LA CONDENA DE LOS POBRES</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">THE MILITARY QUINTAS OF THE 19TH CENTURY IN SPAIN: THE SENTENCE OF THE POOR.</dc:title>
</oai_dc:dc>
