<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pradas de la Fuente, Francisco</dc:contributor>
    <dc:creator>Viñas Villa, Jesús Ángel</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Esta investigación está centrada en averiguar cuáles son los deportes que utiliza el profesorado de Educación Física de Educación Primaria que imparte su docencia en la Comarca de las Cinco Villas dependiendo de su edad y experiencia. La metodología utilizada en este estudio ha sido cuantitativa, descriptiva y transversal. Se ha utilizado como instrumento un cuestionario. En el estudio han participado un total de hombres y mujeres. La participación era voluntaria y anónima. Los resultados nos muestran que el deporte más practicado en la Comarca de las Cinco Villas, son los deportes alternativos, por encima de los grandes grupos de colectivos e individuales. Estos deportes alternativos se observa que son muy empleados, tanto por los profesores más jóvenes como los que poseen menor experiencia, respecto al sexo de los docentes, son las mujeres los que los emplean más durante la etapa de 1º a 4º curso de Primaria, en comparación con los dos últimos cursos, donde son los hombres los que los utilizan más en sus programaciones.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58825</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58825/files/TAZ-TFG-2016-4912.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Maestro Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Analisis de los deportes utilizados en Educacio ón Física en la comarca de las Cinco Villas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Sports analys used in Physical Education in the region of the Cinco Villas</dc:title>
</oai_dc:dc>
