<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aibar Solana, Alberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Escudero Cuartero, Miguel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La inactividad física y la obesidad representan graves problemas para la salud, especialmente cuando niños y jóvenes no cumplen con las recomendaciones de actividad física diarias. El desplazamiento activo se presenta como momento que puede contribuir a solucionar este problema. Método: Se han analizado datos de 45 niños de la ciudad de Huesca. Los sujetos, completaron unos cuestionaros relativos a ciertas variables sociodemográficas, y sobre patrones de actividad física y de desplazamiento al centro escolar. Asimismo, se realizaron mediciones de actividad física con acelerómetros durante 7 días. Resultados: El tiempo dedicado al desplazamiento activo puede suponer hasta la mitad de actividad física diaria recomendada. Asimismo, el modo de desplazamiento y la distancia al centro parecen influir significativamente en los niveles de actividad física durante los periodos de entrada y salida al centro. Conclusiones: El desplazamiento activo, el cual debería ser promocionado, contribuye al cúmulo diario recomendado de actividad física.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87895</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87895/files/TAZ-TFM-2018-869.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Evaluación y Entrenamiento Físico para la Salud</dc:subject>
    <dc:title>Influencia del desplazamiento activo en los niveles y patrones de actividad física en niños de Huesca</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Influence of active transport in the levels and patterns of physical activity in children of Huesca</dc:title>
</oai_dc:dc>
