<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lomba Serrano, Concepción</dc:contributor>
    <dc:creator>Díez Calvo, Patricia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente proyecto se centra en dar a conocer a las mujeres artistas del Museo del Prado por medio de la realización de varias actuaciones planteadas para “sacarlas del desván”. Se trata de hacer del Prado un referente en igualdad gracias al fomento de la investigación y a una política de actividades en la que las mujeres ocupen un lugar más destacado que hasta el momento. Para ello, se ha procedido al análisis exhaustivo de los fondos de la institución, centrando la atención exclusivamente en los correspondientes a mujeres artistas. El proyecto, por tanto, realiza una nueva lectura de los fondos del Museo del Prado y propone una serie de medidas a realizar en la exhibición temporal y en la colección permanente, además de impulsar los trabajos de comunicación y difusión de las actividades con una nueva mirada inclusiva.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88681</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88681/files/TAZ-TFM-2019-1222.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gestión del Patrimonio Cultural</dc:subject>
    <dc:title>Creadoras en el desván. Mujeres artistas en el Museo del Prado.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Creators in the attic. Women artists in the Prado Museum.</dc:title>
</oai_dc:dc>
