<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Serrano Cinca, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Gómez Meneses, Fabio Enrique</dc:creator>
    <dc:date>2010</dc:date>
    <dc:description>En los últimos años, las Tecnologías de la Información y la Comunicación (TICs) han transformado sustancialmente la forma en que las personas viven y trabajan. Diferentes áreas del conocimiento, como las Ciencias de la Salud, las Finanzas, la Administración y la Educación, entre otras, se han visto afectadas por estas herramientas. Es en este contexto en el que se desarrolla esta Tesis Doctoral, centrándonos específicamente en cómo las TICs han influenciado positivamente al mundo de los negocios, y particularmente, cómo una de estas tecnologías (la facturación electrónica) está afectando a la forma en que las empresas desarrollan sus actividades y tareas, específicamente en el área contable y financiera.  Específicamente se indagará acerca del uso de la facturación electrónica en las empresas aragonesas y respecto a otras cuestiones asociadas a la implantación y uso de la facturación electrónica, contribuyendo de esta forma a la ampliación de la literatura existente sobre la aceptación de tecnologías de la información por parte de las compañías. Lo anterior será realizado mediante la caracterización financiera y tecnológica de las empresas que usan la facturación electrónica, mediante la identificación de todos aquellos factores que motivan a las empresas a implementar y usar esta TIC, y finalmente, mediante la comprobación de si la a la adopción y utilización de la facturación electrónica supone algún efecto de tipo financiero en las organizaciones donde se haya implementado. Los resultados obtenidos en la investigación permiten concluir que la facturación electrónica es una tecnología de la información y la comunicación escasamente utilizada por las empresas Aragonesas. De la misma manera se encontró evidencia que los factores que principalmente influyen en la adopción de esta TIC son el nivel tecnológico que tienen las compañías y el tamaño de las mismas, y por último, los resultados corroboran que la implantación y uso de la facturación electrónica no tiene efectos financieros significativos en las empresas, al menos en el corto plazo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4819</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/4819/files/TESIS-2010-044.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>factura electrónica</dc:subject>
    <dc:subject>Organización</dc:subject>
    <dc:subject>gestión de empresas</dc:subject>
    <dc:subject>Tecnología</dc:subject>
    <dc:subject>Cambio Social</dc:subject>
    <dc:subject>Electronic Invoicing</dc:subject>
    <dc:subject>Organization</dc:subject>
    <dc:subject>Business Management</dc:subject>
    <dc:subject>Technology</dc:subject>
    <dc:subject>Social Change</dc:subject>
    <dc:title>La factura electrónica en las empresas aragonesas</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
