<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Domínguez Oliván, Guillermo</dc:contributor>
    <dc:creator>Felis Fumanal, Raquel</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>En el presente estudio se va a realizar una investigación surgida de la necesidad de abordar la alta incidencia de casos de abuso sexual a menores, más concretamente en menores de 13 a 16 años a través de las redes sociales, sobre el nivel de vulnerabilidad y riesgo al que se exponen, valorando los posibles abusos sexuales en relación al acceso que tanto los agresores como las víctimas tienen a dichas redes sociales. Por tanto se ha procedido a averiguar el perfil de los menores con vulnerabilidad, elaborar un instrumento de evaluación para conseguir un acercamiento al nivel de vulnerabilidad y riesgo al que están sometidos los menores en relación con el abuso sexual infantil y la influencia de las redes sociales, descubrir el concepto de pederastia y otras filias relacionadas, establecer el perfil de los agresores, conocer el desempeño de la labor profesional ejercida por los trabajadores sociales en casos perjudicados por tal problemática, describir las consecuencias físicas y psicológicas para los menores, explorar acerca de las consecuencias jurídicas para los agresores, detallar las dificultades en la prevención y recoger datos estadísticos de menores en relación con las redes sociales.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58990</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Métodos Estadísticos; Área de Estadística e Investigación Operativa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58990/files/TAZ-TFG-2016-4359.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Redes Sociales: portal abierto al abuso sexual. Acercamiento a la vulnerabilidad de los jóvenes en la red.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Social Networking: a portal open to sexual abuse. Approach to the vulnerability of young people in the network.</dc:title>
</oai_dc:dc>
