<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pina Iritia, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Bernad Quílez, Eduardo Antonio</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En este Trabajo Fin de Grado se han preparado nanoestructuras plasmónicas core-shell SiO2-Au con propiedades de adsorción adecuadas para la determinación de agentes neurotóxicos en fase gas mediante espectroscopía Raman-SERS. En primer lugar se realiza la síntesis de nanopartículas de sílice mesoporosa, en concreto de MCM48, y de semillas y nanopartículas de Au. En segundo lugar, se lleva a cabo el anclaje mediante interacciones electrostáticas de las semillas o nanopartículas de Au sobre la sílice. En esta etapa se incluye la funcionalización de las nanopartículas de SiO2 con grupos amino. La estrategia básica de preparación de nanoestructuras plasmónicas core-shell SiO2-Au implica una etapa de siembra de SiO2 con semillas de Au, y posteriormente el recrecimiento de las semillas de Au para mejorar sus propiedades plasmónicas. Estas reacciones se realizan en lotes o batchs. Las nanopartículas y las nanoestructuras preparadas se han caracterizado mediante: microscopía electrónica de transmisión (TEM), espectroscopía de absorción UV-Vis, espectroscopía de absorción en el IR (FTIR), espectroscopía de correlación de fotonesmediantedispersión de luz electroforética (DLS) y fisisorción de N2. Posteriormente las nanopartículas plasmónicas se depositan mediante la técnica de spin-coating sobre la superficie de micro-preconcentradores fabricados en sala blanca mediante litografía óptica. El recubrimiento obtenido, variable en función del número de ciclos, se ha evaluado mediante microscopía electrónica de barrido (SEM). El efecto SERS de los sustratos obtenidos se ha cuantificado utilizando rodamina 6G como molécula modelo. Finalmente los preconcentradores preparados han sido estudiados en adsorción de vapores de un simulante de Gas Sarín a concentraciones de interés. De la comparación con resultados previos obtenidos en el grupo de investigación, se concluye que los micro-preconcentradores preparados con nanoestructuras plasmónicas core-shell SiO2-Au no solo mantienen sus propiedades de adsorción de agentes neurotóxicos en fase gas; sino que además, presentan una actividad SERS adecuada para ser estudiados con más profundidad como detectores SERS.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77742</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Química y Tecnologías del Medio Ambiente; Área de Ingeniería Química</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77742/files/TAZ-TFG-2018-2463.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Química</dc:subject>
    <dc:title>Síntesis y caracterización de nanoestructuras plasmónicas core-shell basadas en SiO2 mesoporosa y Au</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Synthesis and Characterization of Core-Shell Plasmonic Nanostructures based on Gold and Mesoporous Silica</dc:title>
</oai_dc:dc>
