<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Murillo Arnal, Ana Cristina</dc:contributor>
    <dc:contributor>Mosteo Chagoyen, Alejandro Rafael</dc:contributor>
    <dc:creator>Salvador Ramos, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La realidad virtual (RV) está cada vez más presente en la sociedad. Ha experimentado un gran desarrollo en los últimos años y cada vez se utiliza en más y muy diferentes aplicaciones, ya que tiene un gran potencial. &lt;br /&gt;El objetivo en este proyecto es la puesta en marcha de un headset de realidad virtual, su uso y la implementación de dos aplicaciones demostrativas para dicho headset donde se incluyan datos 3D capturados en entornos reales. La idea es tener dos aplicaciones que sirvan de base para facilitar la divulgación, demostración y uso de modelos capturados en el grupo de investigación donde se realiza el proyecto.&lt;br /&gt;El primer aspecto a abordar para la realización del proyecto es la selección del hardware y del software necesario.&lt;br /&gt;En el caso del hardware se ha utilizado el headset de realidad virtual HTC Vive Pro, para la visualización de las aplicaciones e interacción con ellas, y un Structure sensor acoplado a un iPad para obtener modelos 3D de zonas y objetos de la universidad. &lt;br /&gt;Como software para la programación de las aplicaciones, se ha decidido utilizar el motor gráfico Unreal Engine 4 ya que actualmente es uno de los más utilizados con versión gratuita y con multitud de opciones de programación.&lt;br /&gt;Además del motor es necesario el software específico para Vive Pro, SteamVR.&lt;br /&gt;Tras esta elección, en el proyecto también se ha cubierto desde la conexión y calibrado del hardware, al estudio del software y realización de los programas demostradores. Se estudia tanto la manera de importar los datos recogidos de entornos reales como la forma de animar estos modelos y elementos virtuales e interactuar con todo el escenario ya sea mediante el ratón, el teclado o los controladores propios del set de realidad virtual, investigando a fondo el funcionamiento del set completo (visor, mandos y estaciones base) y la programación en el motor Unreal Engine 4. Puesto que el headset HTC Vive Pro es de los más nuevos en el mercado, no se había usado antes en el grupo de investigación y se parte de cero en la realización de este proyecto.&lt;br /&gt;Como resultado de este proyecto, se han programado dos aplicaciones de realidad virtual que utilizan todas las características principales del entorno elegido. &lt;br /&gt;En los demostradores realizados se procesan y se visualizan  datos capturados con distintos sensores de visión 3D, combinándolos con elementos virtuales. &lt;br /&gt;En primer lugar se ha realizado una aplicación recreando un fondo submarino real, modelado a partir de un mosaico de nubes de puntos capturados con una cámara submarina en un proyecto de investigación real.&lt;br /&gt;El segundo tipo de datos utilizados son modelos de mallas 3D, construidos desde una cámara RGB-d durante este proyecto. &lt;br /&gt;Se utilizan tanto imágenes del entorno, simulando datos tomadas durante el recorrido realizado por un robot  incorporando en el una cámara o sensor adecuado, como imágenes de cualquier objeto cotidiano capturado con cámaras RGB-d e insertado como elemento virtual.&lt;br /&gt;Estas dos aplicaciones sirven de demostrador para distintos proyectos de investigación y para sentar una base que se puede utilizar en trabajos posteriores relacionados.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85212</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Informática e Ingeniería de Sistemas; Área de Ingeniería de Sistemas y Automática</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85212/files/TAZ-TFG-2019-2919.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Electrónica y Automática</dc:subject>
    <dc:title>Aplicación de realidad virtual para mostrar datos de monitorización en 3D capturados en entornos reales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Virtual Reality application to display 3D monitoring data acquired in real environments</dc:title>
</oai_dc:dc>
