<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Álvarez Medina, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Palos Ullán, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente estudio analiza la totalidad de los goles logrados por los equipos de la Liga Nacional de Fútbol Sala durante la temporada 2017-2018. La n ha quedado formada por 1620 goles. Microsoft Excel y SPSS han sido los programas utilizados para la recogida y análisis estadístico posterior de los datos. El tipo de estadística realizada ha sido descriptiva y de correlaciones entre diversas variables. Los resultados ponen en manifiesto la importancia que tiene la diferencia de goles en la clasificación final del equipo, así como que los goles cuyo origen es el juego posicional parecen tener una mayor correlación en el rendimiento, por encima de los goles de estrategia o los goles con la defensa desestructurada. El entrenamiento de los equipos debería estar encaminado a mejorar las finalizaciones rápidas en las zonas cercanas a la portería, y a la mejora física para llegar a la segunda parte en buenas condiciones, puesto que es el momento en el que se obtienen más goles y se deciden los partidos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78659</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78659/files/TAZ-TFG-2018-1193.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Observación y análisis de las acciones que finalizan en gol en la Liga Nacional de Fútbol Sala (LNFS) durante la temporada 2017-2018.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Observation and analysis of the situations that conclude in goal in the National Futsal League (LNFS) in the season 2017-2018</dc:title>
</oai_dc:dc>
