<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Salvanés Durán, Roberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Lorenzo Elizalde, Julia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>A lo largo del presente trabajo se ha de tratar el desconocido tipo de deslealtad profesional del art. 467.2 del Código Penal. Es importante analizarlo y dar a conocer su existencia ya que, si bien son pocos los casos en los que cabrá su aplicación, no obsta que las situaciones en las que sí se puede aplicar las consecuencias sean bastante gravosas para los clientes. El tratamiento del artículo comenzará con una breve referencia a su evolución histórica, seguida del análisis del bien jurídico protegido (sobre el que la doctrina no es unánime), los sujetos activos implicados, una comparativa con otros derechos de nuestro entorno, y el estudio de los tipos en concreto. Asimismo, se hará una reflexión acerca de si realmente la regulación actual de los tipos de deslealtad profesional es la más adecuada, o sería mejor realizar una revisión del tipo que desemboque en una nueva redacción.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90212</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Penal, Filosofía del Derecho e Historia del Derecho; Área de Derecho Penal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90212/files/TAZ-TFG-2019-1186.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>Deslealtad profesional de abogados y procuradores</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Professional disloyalty of lawyers and attorneys</dc:title>
</oai_dc:dc>
