<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fernández Rodrigo, María Teresa</dc:contributor>
    <dc:creator>Garzón Montero, Alicia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: El cáncer es una de las principales causas de mortalidad en niños de todo el mundo. El principal tratamiento del cáncer es la quimioterapia, la cual genera numerosas complicaciones que afectan a la calidad de vida de los niños y sus familias. El equipo de enfermería tiene un papel fundamental en la disminución y control de todos los efectos y complicaciones derivadas de la enfermedad y su tratamiento. El uso de un plan de cuidados estandarizado contribuye a esta causa, aumentando la calidad de vida y disminuyendo el tiempo de hospitalización. Para conseguir mejores resultados es necesario individualizar el plan a cada paciente y situación.  OBJETIVO: Elaborar un plan de cuidados estandarizado dirigido al niño con un proceso oncológico, en el momento de la hospitalización y aplicarlo a un caso clínico.  METODOLOGÍA: Se ha llevado a cabo una revisión bibliográfica en distintas fuentes de información para realizar una actualización sobre el cáncer infantil. Se ha realizado un plan de cuidados de enfermería utilizando la valoración de las 14 necesidades básicas según Virginia Henderson y la taxonomía NANDA, NOC y NIC para los diagnósticos, resultados e intervenciones de enfermería. Se ha realizado un seguimiento y aplicación a un caso clínico.  CONCLUSIÓN: Utilizar un plan de cuidados estandarizado ayuda a los profesionales de enfermería a enfrentarse a los principales problemas que surgen durante la hospitalización del niño con un proceso oncológico. Para conseguir llevar a cabo una atención integral es necesario individualizar el plan de cuidados.  PALABRAS CLAVE: cuidados de enfermería, oncología, niños, cáncer.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89040</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89040/files/TAZ-TFG-2019-562.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de cuidados estandarizado dirigido a niños con procesos oncológicos. Aplicación a un caso en el hospital</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Standarized care plan for children with oncological processes. Application to a case in the hospital</dc:title>
</oai_dc:dc>
