<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Muro Baquero, Carmen Magdalena</dc:contributor>
    <dc:contributor>Zubia Olascoaga, Félix</dc:contributor>
    <dc:creator>Elosegui Itxaso, Lucía</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se quiso evaluar el impacto del desfibrilador automático implantable en la calidad de vida relacionada con la salud en pacientes sometidos a primoimplante de un DAI en el Hospital Universitario Donostia al año de su colocación y analizar la asociación entre los cambios observados en la calidad de vida y las variables sociodemográficas,  clínicas y sociales.  Se realizó una  entrevista a los pacientes a los que se les indicaba la colocación de un DAI antes de su colocación, en la que cumplimentaban el cuestionario de calidad de vida relacionada con la salud SF-36 y el cuestionario de apoyo social percibido DUKE-UNC. Participaron 95 pacientes. Al año de la colocación del DAI volvían a cumplimentar el cuestionario SF-36. Terminaron el estudio 82 pacientes. Las conclusiones a las que se llegó fueron: 1)	los pacientes de nuestro estudio describen en un 91,5% buen apoyo social.  2)	la calidad de vida de los pacientes que participan en el estudio es peor que la de la población normal. 3)	la calidad de vida de los pacientes al año de la colocación del DAI mejora.  4)	la calidad de vida de las mujeres de la muestra es peor tanto al inicio del estudio como al año de la colocación del DAI, aunque las mujeres mejoran más que los hombres al año de la colocación del DAI. 5)	la calidad de vida del grupo de pacientes de menos de 60 años tienen mejor calidad de vida, tanto al inicio del estudio como al año de la colocación del DAI. Pero el grupo de más de 60 años mejora más al año de convivir con el DAI que el grupo de menos de 60 años. 6)	al inicio del estudio los pacientes a los que se les coloca un DAI con indicación primaria tienen peor calidad de vida en el sumatorio físico y el grupo de indicación secundaria tiene peor en el sumatorio mental. Al año de la colocación del DAI los dos grupos mejoran su calidad de vida. 7)	el grupo de pacientes con F.E. menor del 40%, antecedentes cardiacos y clase III-IV de la NYHA, obtienen peores valores en el cuestionario SF-36 en el momento previo a la colocación del DAI, pero mejoran en más dimensiones de dicho cuestionario, al año de su colocación, que el grupo de F.E. mayor de 40%, sin antecedentes cardiacos y de clase I-II de la NYHA, sobre todo en las dimensiones que exploran la dimensión física de los pacientes. 8)	los pacientes que necesitan un DAI TRC obtienen en su valoración pre-DAI, peores resultados que aquellos a los que se le coloca un DAI VR o DR. Lo mismo ocurre al año de la colocación del DAI. Pero al comparar el cambio vemos que mejoran mucho más los pacientes que reciben un DAI TRC. 9)	el grupo de pacientes que notan choques en su año de convivencia con el DAI no mejoran en su calidad de vida como el grupo de pacientes que no nota los choques pues obtienen peores resultados. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15780</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/15780/files/TESIS-2014-074.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>calidad de vida</dc:subject>
    <dc:subject>cardiología</dc:subject>
    <dc:subject>dai</dc:subject>
    <dc:subject>desfibrilador automático implantable</dc:subject>
    <dc:title>Calidad de vida en pacientes con Desfibrilador Automático Implantable</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
