<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fernández Turrado, María Teresa</dc:contributor>
    <dc:contributor>Ortega Sánchez, Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Zubillaga Pérez, Amaya</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El objetivo principal de esta investigación es ofrecer al profesorado una herramienta de acercamiento y comprensión de los múltiples significados, contextos, sentimientos, tipos y usos del hiyab-velo, que le permita superar los prejuicios que resultan de la visión simplista, colonial y etnocéntrica dominante en nuestro entorno y, además, suplir la ausencia de un material educativo feminista que aporte una perspectiva de género. En un entorno cada vez más intercultural, es prioritaria la formación del personal docente sobre un tema tan confuso y polémico como el hiyab, aplicando las teorías pedagógicas en formación del profesorado y las competencias del tema en los centros escolares. Para la consecución de este fin, se recopila un abanico de informaciones y material que trata de mostrar una fotografía realista, práctica y útil, tanto del empoderamiento de muchas mujeres árabes y/o musulmanas con independencia del uso o no del velo, como de los enfoques feministas árabes y/o musulmanes sobre el uso del hiyab, esbozando un desarrollo de la historia del feminismo árabe y/o musulmán y sus activistas.Se pretende que, en manos del profesorado, constituya una herramienta válida de formación intelectual y, en consecuencia,repercuta en el aula.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/71117</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/71117/files/TAZ-TFM-2016-659.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/71117/files/TAZ-TFM-2016-659_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Género</dc:subject>
    <dc:subject>Máster Universitario en Relaciones de Género</dc:subject>
    <dc:title>Enfoques feministas del uso del hiyab-velo. Herramientas para el profesorado</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Feminist approaches of hiyab-veiling. Means for teachers</dc:title>
</oai_dc:dc>
