<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Baldassarri Santa Lucia, Sandra Silvia</dc:contributor>
    <dc:creator>Aguas Luzón, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo de Fin de Grado ha sido desarrollado en el Grupo de Informática Gráfica Avanzada (GIGA) AffectiveLab perteneciente al Departamento de Ingeniería Informática de Sistemas (DIIS) de la Escuela de Ingeniería y Arquitectura (EINA). Este proyecto se engloba dentro de la rama del desarrollo de nuevas formas de interacción natural con los ordenadores y su objetivo es el estudio y uso de diferentes sensores para medir lo que sienten los usuarios al interactuar con una aplicación interactiva o juego pervasivo.  Los sensores fisiológicos permiten la monitorización de factores como el ritmo cardíaco o estimulación cerebral; de modo que es posible obtener información acerca de la experiencia que viven los usuarios (UX) a través del grado de nerviosismo, tensión o relajación que sientan. Dichos sensores se integrarán en el espacio colaborativo que el GIGA AffectiveLab tiene en Etopía para ser usados en distintas aplicaciones o juegos. El trabajo exige abordar dos tipos de soluciones. Por un lado consta de una parte enfocada a la investigación que ha abarcado casi todo el desarrollo del mismo, que se ha centrado en la búsqueda, estudio y evaluación de las tecnologías (características y datos a extraer)  y aplicaciones similares a las propuestas. Durante este proceso se han seleccionado los sensores usados en el desarrollo de este trabajo que han servido para realizar casos de estudio con el fin de establecer patrones de comportamiento de los usuarios. Por otro lado, requiere de desarrollo de software de una demo interactiva, que consiste en estudiar la configuración de los diferentes dispositivos que componen el entorno antes citado e integrar los sensores fisiológicos seleccionados en ellos.  Por último, una vez se ha desarrollado el proyecto, se han realizado un conjunto de pruebas respecto a los juegos utilizados que permiten verificar los datos obtenidos y determinar el estado emocional en el que se encuentra el usuario cuando interacciona con ellos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61116</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Informática e Ingeniería de Sistemas; Área de Lenguajes y Sistemas Informáticos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/61116/files/TAZ-TFG-2016-4286.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Informática</dc:subject>
    <dc:title>Sensores fisiológicos para la evaluación de aplicaciones interactivas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Assessment of interactive application with physiological sensors</dc:title>
</oai_dc:dc>
