<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Chivite Izco, Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Herranz Masegosa, María</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La persona, como movimiento humano, se ha estudiado desde diferentes perspectivas a lo largo de los años. El enfoque más tradicional, define al cuerpo como una máquina de movimiento, olvidando un gran número de factores que intervienen en el mismo, por lo que más adelante apareció como alternativa la motricidad humana como intencionalidad personificada en la que “los atletas no tienen cuerpos sino que son sus cuerpos” (Loland, 2013). Un último enfoque incluye el contexto sociocultural. El deporte es más que un conjunto de acciones, es la persona ejecutante por lo que para conseguir su excelencia es necesario abordarlo desde diferentes disciplinas profesionales para conseguir niveles de máximo rendimiento. Para ello existen distintas formas de trabajo: multidisciplinar e interdisciplinar. Esta última es en la que centramos este estudio cogiendo como muestra al Centro de Alto Rendimiento de Sant Cugat del Vallés. Algunas de las disciplinas deportivas han creado grupos de trabajo interdisciplinar. El objetivo de este estudio es conocer la actividad de los mismos, como se organizan y encontrar variables e indicadores que nos ayuden a definir esta forma de trabajo. Para la recogida de información se diseñó un cuestionario con preguntas sobre diferentes aspectos de los profesionales y sus equipos de trabajo. En total obtuvimos 26 respuestas. El análisis de los datos lo se ha realizado con el programa informático Microsoft Excel. Nos ha permitido conocer los equipos activos, así como su funcionamiento y forma de organizarse a través de variables e indicadores de trabajo interdisciplinar. Palabras clave: trabajo interdisciplinar, Centro de Alto Rendimiento, variables, indicadores.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77569</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77569/files/TAZ-TFG-2018-3364.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77569/files/TAZ-TFG-2018-3364_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>El trabajo interdisciplinar como base del éxito en el rendimiento deportivo: variables e indicadores</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Interdisciplinary collaboration as a basis of success in sports performance: variables and indicators</dc:title>
</oai_dc:dc>
