<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Climent López, Eugenio Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>BRIEGA RELANCIO, MARCOS</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El trabajo se basa en los objetivos del estudio que pretenden revelar las incógnitas sobre los riesgos, trabajando desde la prevención hasta las actuaciones; 1 - Identificar riesgos tecnológicos y cómo pueden afectar a la población. 2 - Resumir brevemente algunas de las características más importantes de la Industria Química. 3 - Analizar los métodos preventivos de protección frente a los accidentes tecnológicos de un caso concreto: la localidad de Sabiñánigo, en la provincia de Huesca. Estos objetivos, además de plantear el estado de la industria química, nos invitan a realizar un análisis de la legislación que compete de regular los procesos de la industria química, y las medidas preventivas y de reacción en caso de Accidente Tecnológico. En el caso de Sabiñánigo se ha intentado hacer un estudio más en detalle gracias a los datos que nos aportan desde las plataformas abiertas como INE o IAEST, y las legislaciones específicas del Gobierno de Aragón para el polígono industrial de este municipio alto aragonés (DECRETO 151/2014, de 23 de Septiembre, del Gobierno de Aragón).</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76393</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76393/files/TAZ-TFG-2018-4338.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geografía y Ordenación del Territorio</dc:subject>
    <dc:title>LOS RIESGOS TECNOLÓGICOS DERIVADOS DE LA INDUSTRIA QUÍMICA. ARAGÓN COMO ESTUDIO DE CASO.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">TECHNOLOGICAL RISKS ARISING FROM THE CHEMICAL INDUSTRY. CASE STUDY: ARAGÓN.</dc:title>
</oai_dc:dc>
