<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Castrillo, Pedro</dc:contributor>
    <dc:creator>Laiglesia Espuelas, Guillermo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objetivo del presente trabajo es el de analizar la desigualdad en España a través de diferentes enfoques. La desigualdad puede medirse a través de tres variables relevantes; renta, riqueza y consumo. En el presente trabajo se analiza la desigualdad ofreciendo una panorámica de la situación actual española bajo cada una de estas tres perspectivas, poniendo especial énfasis en la renta. Se contemplan las variables que afectan de forma más sensible a la distribución de renta y riqueza como género, edad o nivel de formación entre otras. Se ofrece una comparativa de España con su entorno europeo y se lleva a cabo un análisis de la evolución de la desigualdad a lo largo del periodo de crisis.&lt;br /&gt;La desigualdad salarial por género, las altas tasas de temporalidad y trabajo parcial, que afectan a colectivos concretos, la destrucción de empleo, un diseño impositivo no los suficientemente redistributivo y un sistema de protección social ineficaz son algunos de los factores que han contribuido a que España mantenga uno de los mayores niveles de desigualdad en Europa en los últimos años. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86894</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86894/files/TAZ-TFG-2019-3949.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Desigualdad. Renta, Riqueza y Consumo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Inequality. Income, Wealth and Consumption</dc:title>
</oai_dc:dc>
