<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cenarro Laguna, Ana</dc:contributor>
    <dc:contributor>Civeira Murillo, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Aramburu Carmona, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>La Lipoproteína(a) [Lp(a)] es una partícula asociada al transporte de colesterol y definida como factor de riesgo cardiovascular. Está compuesta por una lipoproteína LDL unida a la apolipoproteína (a) y se caracteriza por ser heterogénea tanto en su tamaño, como en la concentración plasmática de cada sujeto; esto le confiere una complejidad que dificulta su estudio y por tanto, la detección de posibles dianas terapéuticas para descender los niveles sanguíneos de Lp(a) en los pacientes de riesgo. Uno de los principales objetivos en el estudio de la Lp(a) es definir los factores que determinan su concentración plasmática. En este sentido, el presente trabajo trata de evaluar la asociación entre la expresión génica de LPA en tejido hepático humano y la concentración plasmática de Lp(a) en cada uno de los sujetos incluidos en el estudio. Los resultados obtenidos permiten concluir que, en la especie humana, la expresión del gen LPA determina un 12,8% (R2 corregida = 0,128) de la concentración plasmática de Lp(a); lo que evidencia el papel de otros mecanismos postranscripcionales en la regulación de los niveles de esta lipoproteína.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8904</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Bioquímica y Biología Molecular y Celular; Área de Bioquímica y Biología Molecular</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/8904/files/TAZ-TFM-2012-743.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>lipoproteína(a)</dc:subject>
    <dc:subject>apolipoproteína(a)</dc:subject>
    <dc:subject>tejido hepático humano</dc:subject>
    <dc:subject>factor de riesgo cardiovascular</dc:subject>
    <dc:subject>Máster Universitario en Biología Molecular y Celular</dc:subject>
    <dc:title>Relación entre la concentración plasmática de lipoproteína(a) y la expresión del gen LPA</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
