<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cebrián Zazurca, Enrique</dc:contributor>
    <dc:creator>Ortiz Ortiz, Guillermo</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La cuestión tratada en el trabajo de fin de grado no es otra que el análisis de la democracia participativa y sus mecanismos regeneradores y, si esta, puede sustituir a la democracia representativa como el mejor método para el funcionamiento de nuestras instituciones en el complejo mundo en el que convivimos; siempre respetando unas garantías y donde el último favorecido sea la ciudadanía. O por el contrario, puede ayudar a mejorar la democracia representativa, dotándola de ciertos cambios renovadores en las instituciones sin dejar esta última a un lado con un uso residual. El tema trata sobre una realidad que nos rodea, la cual es que hoy más que nunca la perfecta representación de los ciudadanos es un objetivo imposible, una ficción, si buscamos un sistema totalmente perfecto no lo vamos a encontrar.  En un momento de crisis económica e institucional derivada de muchos factores, los ciudadanos-espectadores acuden en: los mítines políticos, en las instituciones, en las redes sociales, en los medios de información tanto públicos como privados; a ver un espectáculo en la vida política creándose una continua desafección hacia nuestro sistema de partidos y representantes. Esto quiere decir que en la política real, toda democracia se apoya en la opinión pública, esto se expresa en las elecciones y en las opiniones libremente formadas, si no hay una crítica sana de la democracia representativa esta no se puede regenerar, por eso debemos procurar que los ciudadanos de una u otra condición participen en política, directa o institucionalmente con una buena opinión formada. A lo largo de la investigación, he tratado de hacer un desarrollo cognoscitivo en defensa de la democracia en su conjunto como mejor sistema para gobernar, intentando desgranar, como he explicado, las diferencias dentro de la misma y extrapolándolo a situaciones reales, haciendo especial hincapié en los métodos participativos. Finalmente, hay que aclarar que es un análisis jurídico-político de la democracia, sin valoraciones subjetivas, pero teniendo en cuenta que toda ciencia social carece de una solución perfecta y que toda solución u opinión aportada puede llegar a ser válida siempre que esté suficientemente argumentada.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57385</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Público; Área de Derecho Constitucional</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57385/files/TAZ-TFG-2016-969.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>La democracia participativa: un análisis crítico de sus propuestas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Participatory democracy: A critical analysis of its proposals</dc:title>
</oai_dc:dc>
