<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Romano Casaus, David</dc:contributor>
    <dc:creator>Corraleño Ibarzo, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La demencia es un síndrome caracterizado por la presencia de deterioro cognitivo persistente que interfiere en la vida personal, familiar y social de la persona, de forma que impacta negativamente en el equilibrio ocupacional y la calidad de vida de quien la padece.  Por ello proponemos un plan de intervención aplicado desde terapia ocupacional cuyo objetivo principal será mejorar la calidad de vida de un grupo de ancianos que acuden a un centro de día geriátrico de Calatayud, cuya clínica común predominante corresponde a la enfermedad de Alzheimer. Se hace uso para ello de actividades propias del área ocupacional del ocio, así como de recursos terapéuticos destinados a mantener determinadas destrezas de ejecución.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90504</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90504/files/TAZ-TFG-2016-1386.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Terapia ocupacional</dc:subject>
    <dc:subject>Enfermedad de Alzheimer</dc:subject>
    <dc:subject>Ocio</dc:subject>
    <dc:subject>Calidad de vida</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención de terapia ocupacional en un centro de día geriátrico. Fomento de la calidad de vida por medio de la estructuración del ocio en personas con enfermedad de Alzheimer</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Occupational Therapy Intervention Plan in a Geriatric Day Center. Promotion of the Quality of Life by Structuring of Leisure in People with Alzheimer's Disease.</dc:title>
</oai_dc:dc>
