<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ortiz Palomo, Mª Socorro</dc:contributor>
    <dc:creator>Guiral Mallart, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La humanización de los cuidados significa centrar nuestra atención en la relación humana, considerando a la persona y su dignidad como prioridad máxima. En los últimos tiempos, este movimiento está cobrando gran importancia e interés, con el fin de cumplir con las exigencias de nuestra sociedad cada vez más compleja. Por todo ello, los profesionales sanitarios tenemos la obligación moral de iniciar estos cambios y evolucionar para ser una comunidad que basa sus actuaciones en las necesidades biopsicosociales del paciente. En este proyecto se proponen una serie de pautas dirigidas a los profesionales de las Unidades de Cuidados Intensivos, debido a que este servicio se encuentra especialmente necesitado de implantar una asistencia humanizada por la complejidad que comporta el cuidado del enfermo. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94844</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94844/files/TAZ-TFG-2020-468.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Proyecto de mejora de los cuidados en la UCI del Hospital Universitario Miguel Servet centrado en la humanización del paciente de larga estancia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Proyect to improve care assistance in the ICU of Miguel Servet University Hospital focused on the humanization of the long-stay patient</dc:title>
</oai_dc:dc>
