<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Blas Giral, Ignacio de</dc:contributor>
    <dc:creator>Beltrán Alcrudo, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La Influenza Aviar (IA) es una enfermedad altamente contagiosa que afecta a los sistemas respiratorio, digestivo y nervioso de aves domésticas y silvestres. La IA se ha convertido en un importante problema de salud veterinaria y pública (debido a su potencial zoonótico). La IA tiene una distribución mundial. Existen numerosas cepas de virus y las aves acuáticas son los reservorios naturales de todos ellos. La IA puede transmitirse de las aves silvestres a las aves de corral, pero después se perpetúa en las aves de corral debido a factores humanos, es decir, el contacto directo con aves de corral infectadas, o por medio de fomites (personas, vehículos, etc.). Los mercados de aves vivas y las poblaciones de aves de traspatio no reguladas juegan un papel crítico en la propagación de la IA. La presentación de la IA puede conducir a una variedad de presentaciones clínicas, dependiendo principalmente de la cepa y las especies afectadas. La influenza aviar de alta altamente patógena (IAAP) pueden alcanzar mortalidades de hasta el 100% en las aves domésticas terrestres (pollos y pavos), pero a menudo no producen ningún signo clínico en aves acuáticas domésticas. En cambio, la influenza aviar de baja patogenicidad (IABP) se presenta a menudo como infecciones inaparentes o enfermedad respiratoria leve, por lo que a menudo pasa desapercibida. La IAAP tiene que ser notificada y controlada de acuerdo con todas las normas nacionales e internacionales, pero la situación no siempre es tan clara para la IABP. La epidemia mundial de H5N1 IAAP ha atraído una gran atención por su magnitud sin precedentes históricos. Dado que no existe un tratamiento eficaz para la IA, impedir su entrada en las poblaciones de aves de corral, y controlarla tan pronto como se detecta son las mejores formas de minimizar el impacto de la enfermedad. Tanto la prevención como el control dependen en gran medida de que el sistema de vigilancia epidemiológica sea eficaz, lo que permite la detección temprana y proporciona información sobre el estado de la enfermedad y la eficacia de las medidas vigentes. La sensibilización y la formación de todos los involucrados es un enfoque transversal con impacto directo en la ejecución de los tres componentes, es decir, la prevención, el control y las actividades de vigilancia epidemiológica. Estrategias de vigilancia para la IA varían de país a país y con el tiempo, dependiendo del estado de la infección y el riesgo del país, y si se trata de la IAAP, IABP notificable o IABP. En cualquier caso, las estrategias de vigilancia deben incluir actividades para monitorear las poblaciones de aves silvestres y de corral utilizando una combinación de métodos pasivos y activos. La vigilancia epidemiológica, en particular los métodos activos, puede ser muy cara. Cuando se trabaja con presupuestos limitados, a menudo insuficientes, la rentabilidad se convierte en el criterio de mayor importancia en el diseño de un programa de vigilancia. El uso de evaluaciones de riesgo regulares ayudará a identificar en qué localidades, poblaciones y especies enfocar la vigilancia epidemiológica. Los costos también pueden reducirse si las tareas de vigilancia se combinan con la aplicación de otras actividades sobre el terreno, como las evaluaciones y mejoras de bioseguridad. De todos los tipos de vigilancia epidemiológica, la pasiva es la más rentable si se aplica de manera efectiva. Sin embargo, para la IABP, donde los signos clínicos pueden ser inaparentes o muy leves, la vigilancia pasiva convencional no será eficiente. En estos casos, la vigilancia sindrómica, un enfoque muy novedoso de vigilancia pasiva, presenta una alternativa muy prometedora.</dc:description>
    <dc:description>Avian Influenza (AI), a highly contagious disease affecting the respiratory, digestive and nervous systems of domestic and wild bird species, has become a major veterinary and public health concern (due to its potential to infect humans). AI occurs worldwide. There are numerous virus strains and aquatic birds are the natural virus reservoirs of all of them. AI can be transmitted from wild birds to poultry, but afterwards it is often perpetuated in poultry by transmission via human-driven factors, i.e. direct contact with infected poultry, or through fomites, i.e. people, vehicles, etc. Live bird markets and unregulated backyard bird populations with low biosecurity play critical roles in AI spread. In poultry, AI can lead to a variety of clinical presentations, depending mostly on the strain and species affected. Highly pathogenic avian influenza (HPAI) mortalities can reach 100% in terrestrial poultry (e.g. chickens and turkeys), but often lead to no signs in domestic waterfowl. Instead, low pathogenic avian influenza viruses (LPAIVs) may result in inapparent infections or mild respiratory disease that often go unnoticed. HPAI have to be reported and controlled according to all national and international regulations, but the situation is not always so clear for LPAI. The current H5N1 HPAI panzootic has attracted great attention due to its historically unprecedented magnitude. Since there is no effective treatment for AI, preventing it the entry into poultry populations, and controlling it as soon as it is detected are the best ways to minimise the impact of the disease. Both prevention and control largely rely on and effective surveillance system to provide with early detection and to inform on the disease status and the effectiveness of measures in place. Awareness raising and training of all relevant stakeholders is a cross-cutting approach with direct impact in the implementation of all three components, i.e. prevention, control and surveillance activities. Surveillance strategies for AI vary from country to country and over time, depending on the infection and risk status of the country, and whether dealing with HPAI, reportable LPAI or LPAI. In any case, surveillance strategies should include activities to monitor wild bird populations and poultry using a combination of passive and active approaches. Surveillance, particularly active approaches, can be very expensive. When dealing with limited, often insufficient budgets, cost-effectiveness becomes the top criterium in the design a surveillance program. The use of regular risk assessments will help to prioritize the sites, populations and species to target. Costs can also be reduced if surveillance tasks are combined with the implementation of other field activities, e.g. biosecurity assessments and improvement. Of all surveillance types, passive surveillance is the most cost-effective if implemented effectively. However, for LPAI, where clinical signs may be inapparent or very mild, conventional passive surveillance will not be efficient, and syndromic surveillance, a very novel approach of passive surveillance, presents a promising alternative.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47866</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47866/files/TESIS-2016-051.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>epidemiología</dc:subject>
    <dc:subject>ciencias veterinarias</dc:subject>
    <dc:subject>salud pública</dc:subject>
    <dc:subject>enfermedades infecciosas</dc:subject>
    <dc:title>Cost-effective tools and strategies for the early detection of avian influenza in poultry</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
