<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vázquez Bringas, Francisco José</dc:contributor>
    <dc:contributor>Vitoria Moraitz, Arantza</dc:contributor>
    <dc:creator>Casellas Casassa, Júlia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La hernia umbilical es una patología con elevada incidencia entre los potrillos. Han sido descritas varias técnicas para tratar esta patología, algunas requieren cirugía y otras parecen muy sencillas, como el uso de clamps y de gomas elásticas. El uso de estas gomas para resolver hernias umbilicales de pequeño tamaño es una práctica habitual entre los veterinarios de équidos de algunos países. Por todo ello, el principal objetivo de este trabajo es tratar de identificar las evidencias existentes en la literatura a favor y en contra del uso de gomas elásticas para tratar la hernia umbilical en potros, intentando esclarecer cuál de las dos posturas contradictorias tiene más base científica. Además se intenta estimar la frecuencia de utilización de esta técnica entre una población variada de veterinarios equinos, así como el grado de satisfacción con los resultados conseguidos, complicaciones registradas, etc. Para ello se ha realizado una revisión bibliográfica sobre el tema y una encuesta a veterinarios de équidos con el fin de conocer su experiencia y opinión sobre el uso de esta técnica. Se han encontrado pocos trabajos que estudien específicamente el uso de esta técnica y sus complicaciones. Los trabajos revisados indican que es una técnica sencilla, económica y rápida que suele llevarse a cabo antes de los seis meses de edad, con el potro en estación o bien en decúbito supino. Alrededor de la mitad de los veterinarios encuestados han utilizado en alguna ocasión este método, mostrando, en general, un alto grado de satisfacción. Por todo ello, sería interesante desarrollar estudios con casos clínicos tratados con gomas elásticas, realizando un seguimiento de cada caso, para conocer aspectos como la eficacia, recidiva, complicaciones, grado de satisfacción del propietario y el resultado estético conseguido, así como comprobar la influencia de la posición del animal con las posibles complicaciones.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85787</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85787/files/TAZ-TFG-2019-1245.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Manejo de las hernias umbilicales en potros con gomas elásticas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Management of umbilical hernias in foals with Elastrator rings</dc:title>
</oai_dc:dc>
