<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marco Sanz, María del Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Echazarreta Aparicio, Yune</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El Ictus es una enfermedad cerebrovascular, siendo una de las principales causas de discapacidad grave en el adulto (tanto física como intelectual) y de dependencia. Existen varios tipos dependiendo de la causa de la lesión que lo produce. La recuperación del mismo depende de varios factores, por ello, es necesario realizar una rehabilitación.&lt;br /&gt;Objetivos: El objetivo principal de esta revisión bibliográfica es analizar y comprobar la efectividad de la Terapia Ocupacional en la rehabilitación de los pacientes con Ictus, basándonos en la evidencia científica.&lt;br /&gt;Metodología: Se realizaron búsquedas en diferentes bases de datos aplicando diversos filtros en inglés y en español. Finalmente se revisaron 15 artículos, que cumplían con los criterios de inclusión y exclusión pautados.&lt;br /&gt;Desarrollo: Se analizaron y clasificaron los artículos teniendo en cuenta los objetivos propuestos.&lt;br /&gt;Conclusiones: Tras realizar el análisis completo, los resultados obtenidos ponen en manifiesto la eficacia de la Terapia Ocupacional en la rehabilitación del Ictus, pero es necesario realizar más ensayos clínicos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89126</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía e Histología Humanas; Área de Anatomía y Embriología Humana</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89126/files/TAZ-TFG-2018-1083.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Rehabilitación</dc:subject>
    <dc:subject>Ictus</dc:subject>
    <dc:subject>ACV (Accidente Cerebrovascular)</dc:subject>
    <dc:subject>Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Rol del terapeuta ocupacional en el tratamiento del ictus: Revisión bibliográfica.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Occupational Therapist´s Role in the Treatment of Stroke: A review.</dc:title>
</oai_dc:dc>
