<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Meade Huerta, Patricia</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Naharro, Laura Raquel</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Existen alteraciones en genes involucrados en la síntesis, transporte y metabolismo de lipoproteínas conocidas como mutaciones o polimorfismos que dan lugar a enfermedades. Este trabajo se centrará en aquellas alteraciones relacionadas con el gen del receptor LDL y el desarrollo de dislipemias, en concreto la hipercolesterolemia familiar. El receptor de LDL se caracteriza por ser un complejo macromolecular cuya función  es transportar el colesterol desde el hígado hacia otros tejidos periféricos. Representa el principal mecanismo que regula la concentración plasmática de colesterol, por lo que un funcionamiento inadecuado conduce a hipercolesterolemia y con ello el desarrollo de enfermedades cardiovasculares. Al tratarse de una dislipemia genética, el riesgo de padecer esas enfermedades relacionadas es precoz, por lo que es importante conocer de qué trata, sus diferentes causas, cómo se hereda,  pruebas y exámenes utilizados que ayuden a establecer un diagnóstico, posibles  tratamientos nutricionales, teniendo en cuenta la variabilidad genética individual, y farmacológicos. Por último, aquellas complicaciones derivadas a su manifestación en los genes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62739</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Bioquímica y Biología Molecular y Celular; Área de Bioquímica y Biología Molecular</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62739/files/TAZ-TFG-2017-1534.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Nutrición Humana y Dietética</dc:subject>
    <dc:title>Alteraciones en el perfil genético y el desarrollo de dislipemias asociadas al colesterol</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Alterations in the genetic profile and development of cholesterol associated dyslipemias</dc:title>
</oai_dc:dc>
