<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tobajas Asensio, Enrique</dc:contributor>
    <dc:creator>García Naranjo, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La diálisis peritoneal es una técnica renal sustitutiva para el tratamiento de la insuficiencia renal crónica. En los países desarrollados, la atención a esta enfermedad ha ido aumentando considerablemente en los últimos años. Debido a la falta de conocimientos acerca de las técnicas renales sustitutivas, especialmente la diálisis peritoneal, se crea una situación de incertidumbre y miedo que limita la calidad de vida de pacientes ancianos que sufren estas enfermedades. Objetivos: Conseguir que adquieran los conocimientos y destrezas necesarios para disminuir las inseguridades al realizar la técnica de la diálisis peritoneal elaborando un programa de educación para la salud que fomente los cuidados requeridos. Metodología: Se ha realizado una búsqueda bibliográfica en diferentes páginas web, bases de datos y revistas para obtener información relevante para desarrollar un programa de educación para la salud para familiares de pacientes ancianos sometidos a diálisis peritoneal. Conclusión: El soporte proporcionado por el personal de enfermería para la formación de las familias resulta fundamental para el inicio sin miedo en técnicas desconocidas para ellos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89159</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89159/files/TAZ-TFG-2018-687.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Diálisis peritoneal</dc:subject>
    <dc:subject>Ancianos</dc:subject>
    <dc:subject>Calidad de vida</dc:subject>
    <dc:subject>Insuficiencia renal</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud para familiares de pacientes ancianos sometidos a diálisis peritoneal "Nunca es tarde para aprender"</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">A health education program for the family of elderly patients submitted to peritoneal dialysis "Never is late to learning"</dc:title>
</oai_dc:dc>
