<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sánchez Calavera, María Antonia</dc:contributor>
    <dc:creator>Ferrer Gamero, Alba</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>Las enfermedades de larga duración, el deterioro orgánico y la afectación funcional describen al enfermo crónico. Estos pacientes dependen de la asistencia de otras personas para poder realizar las actividades básicas de la vida diaria. Tanto es así que actualmente un 85% de los pacientes dependientes son atendidos por sus familiares. En este trabajo se ha realizado la descripción de la situación clínica de una paciente,  junto con su evolución y su situación actual. El principal objetivo del trabajo consiste en la descripción del enfermo crónico dependiente, el seguimiento multidisciplinar del mismo y las actividades enfermeras a realizar con este tipo de paciente,  usando como referencia NANDA, NIC y NOC. La elevada prevalencia en incremento constante del paciente crónico dependiente en las sociedades desarrolladas y la importancias de los diagnósticos de enfermería en la atención y el seguimiento de estos pacientes, son las conclusiones fundamentales de este trabajo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/10723</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/10723/files/TAZ-TFG-2013-191.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>crónico</dc:subject>
    <dc:subject>dependiente</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Paciente crónico dependiente: exposición de un caso real</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
