<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Val Blasco, Sonia Belén</dc:contributor>
    <dc:creator>Arroyos Alíns, Guillermo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo fin de máster se desarrolla una programación didáctica enfocada en Formación Profesional, concretamente en el CFGS de “Técnico Superior en Proyectos de Obra civil”, siendo el módulo programado “Mediciones y valoraciones de construcción”. La programación, incluida en el anexo 1, contiene todos los elementos necesarios según dicta la legislación vigente. En la memoria del TFM se muestra una contextualización de la programación y de su elaboración, conteniendo aspectos como el porqué hacer una programación didáctica como TFM, los objetivos y conclusiones del mismo, e indicándose además algunas directrices, ideas básicas y comentarios sobre la programación, mostrando también una reflexión final sobre la misma.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86687</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Ingeniería de los Procesos de Fabricación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86687/files/TAZ-TFM-2019-698.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86687/files/TAZ-TFM-2019-698_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Programación didáctica de un módulo de FP. Técnico Superior en Proyectos de Obra civil: mediciones y valoraciones de construcción</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Didactic Programme of an FP module. Superior Technician in Civil Works Projects: construction measurements and assessments</dc:title>
</oai_dc:dc>
