<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ramos Vallecillo, Nora</dc:contributor>
    <dc:creator>MAÑAS VICENTE, ÁNGEL-COSMOS</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo de fin de grado versa sobre la educación sensorial y su posible aplicación en aulas de educación infantil a través de la plástica o educación artística. La justificación en la elección del tema está cimentada en la experiencia erasmus en Finlandia del autor. Se comienza presentando el marco teórico sobre el tema general de estudio, mediante una revisión de lo que supone la educación sensorial a partir de teorías y opiniones de distintos autores. Seguidamente, se desarrolla una propuesta didáctica en la que se presentan diferentes rutinas y actividades sensoriales, que pueden ser llevadas a las aulas de segundo ciclo de infantil. Por último, se concluye con las reflexiones en las que se relaciona este tema con experiencias personales en las aulas de infantil, y donde se valora la consecución de los objetivos marcados al inicio del trabajo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75168</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Plástica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75168/files/TAZ-TFG-2018-1668.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>La educación sensorial en la etapa infantil a través de la educación artística</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Sensorial education in children's classrooms through artistic education</dc:title>
</oai_dc:dc>
