<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Larraz Pache, Juan José</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Márquez, Celia Daimeë</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo es una propuesta didáctica para mejorar la adquisición de vocabulario en la clase de lenguas extrajeras a través de un Projecto  que incorpora metodologías activas adaptadas a las demandas de la sociedad actual. Para diseñar dicho proyecto se han tenido en cuenta las necesidades de los estudiantes que habían sido detectadas mediante la observación a clases en el centro de las prácticas. A partir de la misma, se trazaron una serie de objetivos los cuales están alineados con el currículo de España y Aragón. Después se consultaron autores relevantes en adquisición de la lengua extranjera (SLA por sus siglas en ingles). Finalmente, esta investigación resultó en el diseñó una unidad didáctica para ampliar el vocabulario en los estudiantes de 3er año de la ESO.&lt;br /&gt;Una vez implementada la unidad didáctica se evaluó el impacto de esta en el vocabulario de los estudiantes.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86569</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Inglesa y Alemana; Área de Filología Inglesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86569/files/TAZ-TFM-2019-1221.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>A Didactic Unit to Improve Vocabulary Acquisition in 3rd ESO</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">A Didactic Unit to Improve Vocabulary Acquisition in 3rd ESO</dc:title>
</oai_dc:dc>
