<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Lorenz, Juan Blas</dc:contributor>
    <dc:contributor>Hermosilla Cabrerizo, Trinidad</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia Arnillas, Rosa María</dc:creator>
    <dc:date>2005</dc:date>
    <dc:description>Partiendo de la base que existe el derecho a la objeción de conciencia sanitaria aunque parece que apenas se lleva a cabo en la práctica clínica, pese al aumento de situaciones  susceptibles de objeción y el hecho de que hay profesionales sanitarios cuya conciencia rechaza realizar determinados actos, nos llevó a plantear un estudio descriptivo de prevalencia, mediante un cuestionario diseñado al efecto, para conocer la opinión y experiencia de los profesionales sanitarios sobre distintos temas relacionados con la objeción de conciencia sanitaria que se distribuyó a todos los médicos y enfermeras, tanto de atención primaria como de especializada, del sector oriental de la provincia de Huesca. Entre los resultados obtenidos destacamos que la inmensa mayoría de los sanitarios conocen el derecho a la objeción de conciencia sanitaria y creen que es necesaria su regulación pese a que alrededor de la mitad nunca se habían visto en situaciones de hacer objeción de conciencia. Los médicos y los profesionales de atención primaria se habían visto en situación de hacer objeción dos veces más que las enfermeras y que los sanitarios de atención especializada respectivamente. El mayor porcentaje de los casos en que se había dejado de hacer objeción era por cobardía y por no saber cómo hacerlo. La situación en la que más sanitarios habían objetado fue en la prescripción de la píldora del día siguiente. El planteamiento de la objeción de conciencia en los temas relacionados con el valor de la vida humana como el aborto, la investigación con embriones, la eutanasia, el suicidio asistido y la píldora del día siguiente están significativamente asociados al nivel de práctica religiosa. Los sanitarios más jóvenes, mujeres y médicos son a los que más les han influido las cuestiones de conciencia a la hora de elegir o evitar una especialidad o servicio.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30671</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/30671/files/TESIS-2015-028.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>objeción de conciencia sanitaria</dc:subject>
    <dc:subject>ética profesional</dc:subject>
    <dc:title>Estado actual de la objeción de conciencia sanitaria en la mitad oriental de la provincia de Huesca</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
