<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hernández García, José María</dc:contributor>
    <dc:contributor>Esteban Álvarez, Dolores</dc:contributor>
    <dc:creator>LÓPEZ DE ONDATEGUI IRIBARREN, IGNACIO</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El objetivo del presente trabajo es analizar el grado de eficiencia de las empresas españolas pertenecientes al sector textil, y estudiar qué factores pueden influir sobre la misma. Para ello, hemos utilizado un modelo Translog de frontera estocástica para evaluar la eficiencia del sector textil en España con información extraída de la base de datos SABI. Esto nos ha permitido trazar un mapa geográfico de la eficiencia e identificar qué empresas del sector tienen los mayores y menores niveles de eficiencia. Además, hemos estudiado, a través de un modelo econométrico, en qué medida las variables “intensidad relativa trabajo/capital” y “ubicuidad” pueden afectar a la eficiencia del sector. Las principales conclusiones del trabajo son: (i) hay una agrupación significativa de empresas en las Comunidades Autónomas de Cataluña y Valencia, (ii) la eficiencia media del sector textil es de 84,89%, siendo la región más eficientes Cataluña, y la menos eficiente La Rioja (iii) un mayor gasto de personal no implica una mayor eficiencia y (iv) las empresas ubicadas en Cataluña alcanzan unos niveles de eficiencia superiores a las del resto de España.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90100</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90100/files/TAZ-TFG-2020-257.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>ANALISIS DE LA EFICIENCIA DEL SECTOR TEXTIL EN ESPAÑA</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">EFFICIENCY ANALYSIS IN THE SPANISH TEXTILE SECTOR</dc:title>
</oai_dc:dc>
