<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Colás Sanz, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Segura Arazuri, Nieves</dc:creator>
    <dc:date>2009</dc:date>
    <dc:description>Realizamos un estudio epidemiológico en niños de 10-11 años de la ciudad de Zaragoza (muestra total de 480 niños) en el que rellenaron una encuesta sobre asma, rinitis, eczema (encuesta validada a nivel internacional por el estudio ISAAC)  en presencia de un médico. A los niños cuyos padres habían dado el consentimiento, les realizamos pruebas cutáneas de alergia (Prick test) con los aeroalérgenos mas prevalentes en nuestra zona: ácaros, hongos, pólenes y epitelio de animales, una medición del óxido nítrico en aire espirado y  una espirometría forzada. Hemos estudiado 14 colegios, públicos, concertados y uno privado. Se escogió una muestra representativa de todas las áreas de educación.  Analizamos estadísticamente mediante un estudio de regresión  logística la correlación entre las diferentes variables. Los datos epidemiológicos obtenidos acerca de la prevalencia de atopia, en Zaragoza, son los primeros que se realizan en Aragón.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4500</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/4500/files/TESIS-2010-005.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Epidemiología</dc:subject>
    <dc:subject>alergia</dc:subject>
    <dc:subject>asma</dc:subject>
    <dc:subject>atopia</dc:subject>
    <dc:subject>niños</dc:subject>
    <dc:subject>Zaragoza</dc:subject>
    <dc:subject>Eepidemiology</dc:subject>
    <dc:subject>allergy</dc:subject>
    <dc:subject>asthma</dc:subject>
    <dc:subject>athopy</dc:subject>
    <dc:subject>children</dc:subject>
    <dc:subject>Zaragoza</dc:subject>
    <dc:title>Epidemiología y estudio del asma infantil en la ciudad de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
