<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tejedor Hernández, Teresa</dc:contributor>
    <dc:contributor>Laviña Gómez, Adolfo</dc:contributor>
    <dc:creator>Grasa Mateo, Lucas</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Título: Estudio retrospectivo de registros reproductivos en una explotación de Rasa Aragonesa.&lt;br /&gt;El presente trabajo se basa en estudio de los datos reproductivos de una explotación de ovino de carne de Leciñena (Zaragoza). Los datos han sido facilitados por A.N.G.R.A (Asociación Nacional de Criadores de Rasa Aragonesa). Las bases de la mejora en la producción son el aumento de la prolificidad y la reducción de la mortalidad en corderos. Estos dos parámetros son susceptibles de mejora y hay algunos factores mediante los cuales se puede hacer una valoración o predicción sobre ellos. Desde un fichero Excel con los datos de los partos y los corderos de ovejas de la explotación en el periodo 1990-2017, se han analizado los diferentes datos mediante el programa IBM SPSS Statistics 22.0. Se han estudiado variables como la influencia de la edad al primer parto en la productividad de la oveja, como posible factor a tener en cuenta a la hora mejorar la producción en una explotación. Este parámetro resulta útil como valor predictivo ya que está relacionado de forma significativa con el número de partos y corderos que el animal va a producir. El peso de los corderos al nacimiento esta relacionado directamente con la mortalidad de estos, y es dependiente, entre otros factores, del número del parto de la oveja y del tipo de parto (simple o múltiple). Por último, La mortalidad en corderos durante su crianza depende de muchos factores controlables, sin embargo, el tipo de parto y el peso al nacimiento desempeñan un papel fundamental para determinar la viabilidad del cordero.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85071</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía, Embriología y Genética Animal; Área de Genética</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85071/files/TAZ-TFG-2019-3321.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Estudio restrospectivo de parámetros reproductivos en una explotación de Rasa Aragonesa</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Retrospective study of reproductive records in a Rasa Aragonesa farm</dc:title>
</oai_dc:dc>
