<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fabra Garcés, Luis Alberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Modrego Rodríguez, Miriam</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La contabilidad en España ha estado regulada durante años mediante el Plan General de Contabilidad y para determinados sectores, como en el caso de las empresas constructoras y de las promotoras inmobiliarias, por adaptaciones sectoriales a este Plan General. Con la incorporación del nuevo Plan General de Contabilidad en el año 2007, surge la necesidad de realizar una comparativa actualizada entre estos planes sectoriales y la nueva normativa. Así que, este ensayo trata de hacer una breve síntesis sobre las diferencias más importantes a destacar entre el citado PGC 2007 y los planes sectoriales, centrando su objetivo en dos sectores en concreto: el sector de la construcción y el sector de la promoción inmobiliaria. De la misma forma, se resaltarán las características más destacables de estos sectores en el ámbito de la contabilidad con el fin de que un sujeto, con una previa formación contable y ayudándose de este escrito, pueda ser capaz de llevar la contabilidad de una empresa perteneciente a uno de estos dos sectores.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85782</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85782/files/TAZ-TFG-2019-1268.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>La contabilidad en las empresas constructoras y las promotoras inmobiliarias</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The accounting in the construction and real estate companies</dc:title>
</oai_dc:dc>
