<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Silanes, Óscar</dc:contributor>
    <dc:contributor>Olite Lumbreras, Ignacio Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Montañés Mallén, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La estrategia se basa en la construcción del paisaje a partir de la modificación de dos de las curvas de nivel, que se habitan generando dos bancales que se deslizan uno sobre otro, de manera simétricamente inversa. De este modo, se obtienen dos piezas con un carácter totalmente diferente:     	La inferior (cota relativa 0m), una pieza convexa que alberga la parte más pública del programa, un centro de interpretación que mira hacia la ribera y va acompañando al peregrino en este tramo de Camino de Santiago.   	Y la superior (cota relativa 5m), una pieza cóncava que contiene el albergue para peregrinos y que abraza a Eunate de manera que toda ella contempla el paisaje y la iglesia.  Se trata de un proyecto que busca generar un fondo para Santa María de Eunate, de manera que se adopta una imagen rítmica que pasa desapercibida cediendo todo el protagonismo al hito en torno al que se trabaja.  El tratamiento de la celosía se desarrolla de forma diferente en las piezas inferior y superior: mientras que en la inferior aparece con un ritmo mayor y más pesado que transmite una imagen de zócalo, en la superior se amplía el intereje y se retranquea el vidrio de la celosía creando un colchón de aire que aporta privacidad al edificio con una gran línea de sombra. Así, el proyecto se desmaterializa a medida que asciende.   Un sencillo gesto que busca construir un paisaje adecuado al lugar donde se emplaza.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63637</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Proyectos Arquitectónicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63637/files/TAZ-TFM-2017-998.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63637/files/TAZ-TFM-2017-998_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Centro de interpretación y albergue para peregrinos junto a Santa María de Eunate</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Interpretation centre and pilgrim hostel next to Santa María de Eunate</dc:title>
</oai_dc:dc>
