<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vallés Giménez, Jaime</dc:contributor>
    <dc:creator>Román Aso, Juan Antonio</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>La investigación tiene como principal función, establecer un análisis pormenorizado de las cuestiones que afectan a la tributación sobre emisiones atmosféricas. Para organizar correctamente la estructura analítica, dividimos el trabajo en cuatro capítulos.  En primer término y con el fin de comprender los antecedentes teóricos a la puesta en marcha de la tributación, incluimos un capítulo denominado "Aspectos teóricos de la tributación ambiental sobre emisiones", donde se examina, en primer lugar, la justificación de la intervención del sector público en la economía. Esto  deriva de la necesidad de corregir la externalidad negativa que procede de la ausencia de derechos de propiedad sobre el aire. Para arrojar luz sobre esta cuestión, se introduce el teorema de asignación de derechos de propiedad de Coase y su alternativa pigouviana. Asimismo, incluimos un epígrafe donde se recogen las principales propuestas de la literatura acerca de la valoración del impacto ambiental, ya que es un concepto clave en la determinación del coste externo.  Tras ello, llevaremos a cabo un análisis comparado de los principales instrumentos de corrección y control, especialmente, de la regulación, los derechos de emisión y la tributación. Se revisarán los beneficios de éste último, prestando atención a las consecuencias de su aplicación en el largo plazo. Una vez analizado el panorama de los instrumentos de corrección y las ventajas comparativas de la fiscalidad, abordaremos el cumplimiento de los principios tributarios, entre los que destacamos la eficiencia, la equidad y la efectividad ambiental.  En el epígrafe final, se planteará una cuestión fundamental en lo que respecta al diseño de la tributación sobre emisiones; su asignación jurisdiccional desde la perspectiva del alcance del daño geográfico. De esta forma, completaremos un capítulo teórico, donde se habrá tratado de recoger las premisas más relevantes de la tributación en su ámbito conceptual.  La dimensión global del problema de la contaminación ha contribuido a generalizar la presencia de instrumentos de control en el contexto internacional y con más profundidad, en Europa. La segunda parte del presente proyecto doctoral, "Aspectos generales sobre la tributación ambiental en España y la experiencia comparada a nivel internacional", explora las cuestiones principales de la aplicación de la tributación ambiental y específicamente, la de emisiones.  Dicho análisis, que en primer término, se realiza desde el ámbito internacional, incluye diferentes elementos fiscales como los tipos de gravamen, las exenciones o la recaudación. Tras una revisión de las políticas fiscales nacionales y los intentos de integración a nivel europeo, se examina el panorama legislativo de la tributación ambiental en España. Asimismo, se repite el análisis con la tributación autonómica sobre emisiones.  En esta línea y al hilo de la presentación de los principios tributarios del primer capítulo, se introduce un epígrafe que evalúa el cumplimiento de los mismos, reservando una sección final a la efectividad ambiental, que es exclusivo de los tributos de este tipo. En lo que respecta a esto último, parece obvio que la aplicación de la tributación debe incentivar la internalización del efecto negativo derivado de la contaminación. Si resulta efectivo, podremos afirmar que el diseño tributario cumple las premisas necesarias para la corrección del fallo.  Con el fin de comprobarlo para el caso europeo, se llevará a cabo una revisión de la literatura que nos permita profundizar en dicha cuestión. En el ámbito español, la escasa presencia de literatura que mida el efecto ex-post de la fiscalidad sobre emisiones, nos lleva a proponer la tercera parte del proyecto doctoral. ¿Análisis empírico del impacto de la tributación autonómica sobre emisiones¿, La trascendencia del estudio reside en la necesidad de conocer la efectividad de la tributación sobre emisiones para proponer los cambios legislativos que, de acuerdo con los principios tributarios, incentiven un medio ambiente más limpio y una mejor calidad de vida.  Este análisis aplicado es una aproximación innovadora en la literatura sobre valoración tributaria y cuenta con escasa evidencia empírica disponible. Se emplean a tal fin, diferentes técnicas econométricas de investigación, como modelos lineales econométricos, un estudio de la frontera estocástica y un análisis de la convergencia. Finalmente, también se incluye un estudio del efecto del ciclo económico sobre la contaminación en España a través de la Curva de Kuznets Ambiental. Los resultados de los métodos cuantitativos que empleamos, nos dan la oportunidad de establecer un conjunto de implicaciones políticas y de propuestas legislativas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13863</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/13863/files/TESIS-2014-048.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>tributación sobre emisiones atmosféricas</dc:subject>
    <dc:subject>impacto ambiental</dc:subject>
    <dc:subject>derechos de emisión</dc:subject>
    <dc:subject>tributación ambiental</dc:subject>
    <dc:title>Valoración económica de la tributación sobre emisiones en el ámbito autonómico</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
