<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ayllón Negrillo, Ester</dc:contributor>
    <dc:creator>Hernández Puyal, Alejandra</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La alegría, la tristeza, el enfado, la sorpresa… son emociones que todos hemos experimentado en algún momento de nuestra vida y que juegan un papel muy importante en nuestro día a día, dando sentido a momentos, experiencias y recuerdos en que éstas se nos presentan.   Tener la capacidad de percibir, reconocer, comprender y gestionar las emociones de manera apropiada requiere una buena educación emocional desde edades muy tempranas, las cuales serán clave para hacer frente a determinados aspectos de la vida.    Las personas con trastorno del espectro autista manifiestan dificultades en las competencias emocionales y como consecuencia en las habilidades sociales, debido a que presentan un gran déficit en la percepción, interpretación y comprensión de las emociones.  Por todo ello, en este trabajo de fin de grado se lleva a cabo una intervención en un niño con trastorno del espectro autista con el fin de mejorar su desarrollo emocional.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76484</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76484/files/TAZ-TFG-2018-3900.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Trastorno del espectro autista: Una propuesta de intervención educativa para mejorar el desarrollo emocional</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Autistic spectrum disorder: A proporsal of educational intervention to improve emotional develpment</dc:title>
</oai_dc:dc>
