<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gambau Rodríguez, Luis Alberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Navarro Francés, Alba</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este proyecto surge con la intención de iniciarme en el mundo del diseño web, llevando a la práctica el diseño de un sitio web que integre una tienda online de productos de bellas artes, e implementando un prototipo parcialmente funcional. Para hacer un estudio sólido y acercarnos a una experiencia real, se ha colaborado con la tienda Expresion’s, un negocio familiar situado en Zaragoza y especializado en la venta de productos de dibujo y pintura. &lt;br /&gt;El proyecto abarca las fases de aprendizaje de las tecnologías de diseño web, estudio de mercado, diseño lógico y físico de algunas de las páginas del sitio y la implementación de un prototipo formal y parcialmente funcional de dichas páginas. También incluye una investigación de formas de implementación real para esta tienda online, plataformas de creación de sitios y algunos presupuestos. &lt;br /&gt;Además, ya que Expresion's no tiene una imagen corporativa definida también se ha desarrollado la misma siguiendo los valores de la empresa y los estilos comunes en la competencia.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85267</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Informática e Ingeniería de Sistemas; Área de Lenguajes y Sistemas Informáticos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85267/files/TAZ-TFG-2019-2584_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85267/files/TAZ-TFG-2019-2584.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería en Diseño Industrial y Desarrollo de Producto</dc:subject>
    <dc:title>Diseño de un sitio web para la tienda de bellas artes Expresion's</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Design a website for a fine arts online store (Expresion's)</dc:title>
</oai_dc:dc>
