<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Montañés Bernal, Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Simón Fernández, María Blanca</dc:contributor>
    <dc:creator>Alcay Martínez, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La evaluación de la generación de residuos es un aspecto clave para la adaptación a una economía circular dentro de las estrategias internacionales y de la Unión Europea. En este trabajo se analiza la eficiencia en la generación de residuos en España mediante dos indicadores complementarios: los residuos por unidad de PIB y el consumo de residuos por persona. Se aporta un estudio de convergencia regional siguiendo la metodología de Phillips-Sul en el que se concluye que hay diferencias significativas por grupos de regiones. Las regiones de la mitad norte generan menos residuos por persona, mientras que las regiones insulares y de la costa mediterránea tienen la mayor generación de residuos. La región del valle del Ebro y Madrid son las más eficientes en la producción. Introduciendo un modelo probit ordenado se obtienen las variables que explican la formación de los grupos. La educación, el nivel de renta o el gasto municipal en medio ambiente parecen explicar buena parte de la generación de residuos en España. Como la renta actúa mejorando la eficiencia productiva, pero aumentando los residuos generados por persona, la educación, los valores sociales y la ideología política se revelan determinantes para reducir el impacto ambiental y generar una mayor demanda de políticas públicas ambientales.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86588</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico; Área de Fundamentos del Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86588/files/TAZ-TFM-2019-1159.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Economía</dc:subject>
    <dc:title>La eficiencia en la generación de residuos en España. ¿Son todas las regiones igual de eficientes?</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Waste generation efficiency in Spain. Are all regions equally efficient?</dc:title>
</oai_dc:dc>
