<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Germán Bes, Concepción</dc:contributor>
    <dc:creator>Antón Esteban, Esther</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El propósito de que el parto culmine con la llegada al mundo de un recién nacido sano -sin menospreciar la salud materna-, ha propiciado que en las últimas décadas y gracias a la expansión del desarrollo y de los avances técnicos, los partos hayan acabado siendo un proceso institucionalizado y sistemático. Numerosas prácticas habituales y rutinarias llevadas a cabo con frecuencia en las salas de parto no han sido, sin embargo, evidenciadas como seguras y eficaces. Así, el propósito de mejorar el desenlace para madres y bebés ha derivado en realizar todas estas técnicas por protocolo –incluso en mujeres sanas- ideadas a priori para iniciar, aumentar, acelerar, regular o monitorizar el parto cuando este no progresa de manera fisiológica o se producen complicaciones.  Con el objetivo de empoderar a la mujer en este proceso mediante un plan de autocuidados, se propone la realización de unas sesiones educativas en el ámbito de la atención primaria. Un cuestionario final permitirá valorar el resultado de la propuesta.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90355</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90355/files/TAZ-TFG-2017-675_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90355/files/TAZ-TFG-2017-675.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de autocuidados para la reducción de la violencia obstétrica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Self-Care Program to Reduce the Obstetrical Violence</dc:title>
</oai_dc:dc>
