<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Muro Baquero, Carmen Magdalena</dc:contributor>
    <dc:creator>Roy Asensio, Lydia Concepción</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo trata el tema de la depresión en personas mayores de 65. Padecer depresión es una situación con una alta frecuencia en la población anciana y su presencia ocasiona o incrementa situaciones de dependencia e incapacidad, con repercusiones sociales y en el entorno familiar del paciente.  En los estudios consultados, la prevalencia de depresión en el anciano oscila entre 5 y 50%. Estos datos varían según la proyección del estudio. En atención primaria un 10%, en pacientes ingresados en unidades de hospitalización aguda entre el 16 y 43%, y en ancianos institucionalizados desde un 10 a un 50%. En cuanto al sexo es padecida 2 veces más en mujeres que en hombres y no hay diferencias entre grupos étnicos o culturas. También hay que destacar datos sobre el problema de cronicidad, con tasas del 20 al 85% en la población geriátrica. Los factores de riesgo que favorecen la depresión en el anciano son: Biológicos, cambios neuroquímicos, enfermedades crónicas incapacitantes, limitaciones psicofísicas. Psicosociales, jubilación, pérdida de seres queridos, aislamiento social, rechazo familiar, dificultades económicas, perdida de reconocimiento social, perdida de libertad y capacidad de decisión.  Y por ultimo yatrogenicos, polifarmacia dosis inadecuadas, mal cumplimiento del tratamiento. EL objetivo de este trabajo es realizar previa revisión bibliográfica un plan de cuidados para pacientes con depresión y mayores de 65 años. Centrado en el diagnostico enfermero de Procesos familiares disfuncionales, a partir del cual establecer unos objetivos a conseguir con sus actividades correspondientes a realizar.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7283</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7283/files/TAZ-TFG-2012-117.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>depresión</dc:subject>
    <dc:subject>persona mayor</dc:subject>
    <dc:subject>disfuncional</dc:subject>
    <dc:subject>familia</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de cuidados a persona mayor con depresión y procesos familiares disfuncionales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
