<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Santolaria Blasco, Pilar</dc:contributor>
    <dc:contributor>Martín Ramos, Pablo</dc:contributor>
    <dc:creator>Bernad González, Vega</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En los próximos 50 años está previsto que se duplique la demanda mundial de alimentos, lo que plantea enormes desafíos para la sostenibilidad de la producción de alimentos y de los ecosistemas. Una posible solución es la obtención de proteína de alta calidad procedente de insectos. En el presente Proyecto se han estudiado las necesidades y el manejo de tres especies de insectos, el escarabajo de la harina (Tenebrio molitor), grillo doméstico (Acheta domestica) y mosca soldado negra (Hermetia illucens). Se ha diseñado una granja modular orientada a la producción de alimento vivo y harinas, incluyendo el equipamiento necesario para garantizar las condiciones óptimas para la cría de las especies antes mencionadas y para su procesado posterior cara a comercialización, y se ha analizado su viabilidad económica.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86848</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86848/files/TAZ-TFG-2019-4875.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Acheta domestica</dc:subject>
    <dc:subject>cría</dc:subject>
    <dc:subject>granja</dc:subject>
    <dc:subject>Hermetia illucens</dc:subject>
    <dc:subject>insectos</dc:subject>
    <dc:subject>tenebrio molitor</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Agroalimentaria y del Medio Rural</dc:subject>
    <dc:title>Proyecto de una granja de insectos en el T.M. de Villamayor de Gállego (Zaragoza)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Design of an insect farm in the municipality of Villamayor de Gállego (Zaragoza)</dc:title>
</oai_dc:dc>
