<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bambó Naya, Raimundo</dc:contributor>
    <dc:creator>García Mombiela, Berta</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El proyecto propuesto para el Trabajo Fin de Máster se trata de un equipamiento público situado en Miragaia, Porto (Portugal), una zona con una morfología muy accidentada, resultado de la pendiente existente entre los valles del Rio Frío (Jardim das Virtudes) y la Ribeira de Massarelos. Este equipamiento sería un centro de acogida para refugiados, cuyo objetivo principal no solo se limitaría a satisfacer las necesidades de cobijo sino también de otorgar una oportunidad de insercción en el país de acogida. Una integración promovida a través de la convivencia y el desarrollo de actividades conjuntas de refugiados y locales, reforzando de este modo los lazos comunitarios y el sentimiento de pertenencia a una sociedad cohesionada. Con este objetivo, el Consejo Portugués para los Refugiados (CPR) ya había construido en Bobadela1 (Loures, Lisboa), un equipamiento con estas características. En la ciudad de Porto, la inexistencia de un centro que posibilite la acogida y la integración de este colectivo, será el germen de la propuesta de este proyecto. Además podría ser una oportunidad para desarrollar el proyecto PARTIS2 (Práctivas Artísticas para la Incrusión Social) que tiene como propósito la creación de herramientas que faciliten el aprendizaje de la lengua y la inclusión en la sociedad portuguesa mediante el desarrollo de actividades relacionadas con el arte y el teatro.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84850</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Urbanística y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84850/files/TAZ-TFM-2019-335_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84850/files/TAZ-TFM-2019-335.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Centro de acogida para refugiados en Miragaia, Porto</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Refugee shelter in Miragaia, Porto</dc:title>
</oai_dc:dc>
