<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Maria Levrino, Gustavo</dc:contributor>
    <dc:contributor>Ortega Rodríguez, Carmelo</dc:contributor>
    <dc:creator>Zuñiga Montes, Gloria</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La interacción entre los gatos y las personas se ha dado desde la aparición de los primeros asentamientos humanos y su domesticación se estima que remonta al año 6000 a.C. El papel de los gatos a  lo largo de la historia de la humanidad ha sido indispensable controlando plagas y protegiendo cosechas.  Al inicio esta relación no suponía ningún problema, sin embargo, en los últimos años las colonias felinas urbanas han crecido exponencialmente, dándose una proliferación masiva en todos los continentes. La estimación de la población mundial de gatos domésticos asciende a 600 millones, de los cuales 100 millones se calcula que  son gatos callejeros.&lt;br /&gt;Las consecuencias de este aumento de colonias de  gatos callejeros, además de las molestias que puedan ocasionar, pueden tener un impacto en la salud pública y en el medio ambiente si no se aplican programas de gestión eficaces. Si bien dichas colonias se suelen encontrar en un limbo legal y son motivo de conflicto entre los vecinos y los grupos de ecologistas, también es cierto que la concienciación social sobre el manejo humano y racional de estas poblaciones ha ido aumentando en los últimos años en los países más desarrollados.&lt;br /&gt;Este trabajo pretende aportar información sobre el posible impacto sanitario de las colonias felinas, así como algunas de las herramientas y programas de control que se podrían implementar para lograr una gestión más eficiente desde una perspectiva humana y ética, permitiéndonos evitar el potencial riesgo para la salud pública así como mejorar a la vez el bienestar de los animales y las personas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85181</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Producción Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85181/files/TAZ-TFG-2019-3043.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>GESTIÓN DE COLONIAS FELINAS URBANAS</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">URBAN CAT POPULATIONS MANAGEMENT</dc:title>
</oai_dc:dc>
