<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Echandi Ercila, Santiago</dc:contributor>
    <dc:creator>Blancas Albericio, Ignacio</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La idea fundamental de este trabajo es la definición y articulación práctica de lo que denominamos Acción Filosófica. Para determinar este concepto deberemos examinar qué es y qué hace la acción filosófica, lo cual podría exponerse como: la actividad sin una finalidad distinta de su misma acción, cuyo motor fundamental es la problematización de saberes asumidos o dogmáticos. La puesta en práctica de esta acción filosófica pasa por varios momentos, a saber: la construcción de unidades didácticas en torno a meta-conceptos estructuradores como guías del aprendizaje, la posición del alumno como alguien que responde preguntas y finalmente, el alumno realizando la acción filosófica a través de preguntas. Esta aplicación práctica se propone en concreto en la unidad didáctica de Metafísica de 1º de Bachillerato, en la que incluimos una exposición de los meta-conceptos para dicha unidad, y una actividad cooperativa donde se expresa propiamente la acción filosófica. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86779</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filosofía; Área de Filosofía</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86779/files/TAZ-TFM-2019-474.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Didáctica de la acción filosófica: exposición y puesta en práctica en la unidad didáctica de Metafísica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Didactics of philosophical action: exposition and implementation in Metaphysics</dc:title>
</oai_dc:dc>
