<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ferruz Agudo, Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Frías Mendi, Jon</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>La crisis financiera iniciada en 2007 y desarrollada a lo largo de los últimos años en todo el mundo, ha presentado una evolución propia tanto en la economía española como en la Eurozona afectando de forma diferenciada a los costes de financiación en ambas economías. Asumiendo el diferencial de tipos repo-OIS como tradicional indicador del coste de financiación con garantías en una economía, se analiza su evolución de forma conjunta para el mercado de la Eurozona y específicamente para el mercado español, al constituir este último uno de los más afectados por la denominada crisis de deuda europea. Se realizará, para ambas economías, una aproximación a este indicador desde la perspectiva de los factores de riesgo y liquidez, tanto propios de la economía nacional como comunes a toda la zona del euro, con el objeto de determinar las fuerzas y factores que han afectado a la evolución de los costes de financiación en los dos mercados. Para ello se presentarán una serie de modelos predictivos sobre el periodo 2008-13, que ayudarán a la determinación de las fuerzas de mercado que han afectado en la evolución de este diferencial en las dos economías analizadas.  El primer objetivo del presente trabajo de investigación es, por tanto, analizar el grado de afectación de distintas variables económicas y de los mercados financieros sobre la evolución del diferencial de tipos de interés repo-OIS en España y la Eurozona. Se realizará en primer lugar una revisión de la literatura financiera relacionada con la evolución de este diferencial, representativo del coste de la toma de fondos con garantía en los mercados de capitales. Asimismo, se analizarán los estudios sobre otros tipos de interés y diferenciales del mercado monetario, tanto en Europa como en otras áreas económicas, lo que permitirá contextualizar el presente trabajo así como el diferencial de tipos de interés de estudio.  Una vez definidas las variables que podrán intervenir en los futuros modelos predictivos, se procederá al estudio de series temporales de las mismas, definiendo su orden de integración lo que determinará, en última instancia, su grado de diferenciación al intervenir en los modelos. Ante la no cotización en los mercados examinados de determinadas variables cuyo uso es extendido en trabajos sobre otras áreas económicas, se procederá a la creación sintética de las mismas a partir de datos cotizados del mercado español y europeo. Presentados los modelos de predicción para el diferencial repo-OIS en cada área económica estudiada, se llevará a cabo la validación de los mismos mediante una serie amplia de contrastes econométricos. Los resultados de estos contrastes determinaron o no la validez de los modelos presentados así como la fiabilidad de sus estimaciones.  El siguiente paso, una vez otorgada validez a los modelos, sería la realización de predicciones del diferencial repo-OIS en España y la Eurozona. Se decide asumir un periodo para la generación de los modelos que irá de enero de 2009 a diciembre de 2012, en tanto en cuanto este periodo será capaz de abarcar los momentos más significativos de la crisis de deuda en Europa de los últimos años. La valoración del poder predictivo de los modelos se llevará a cabo mediante la realización de estimaciones sobre los ejercicios 2008 y 2013. De este modo, se comprobará la efectividad de las predicciones sobre un ejercicio convulso en los mercados financieros como 2008, y sobre un año de relativa calma y recuperación como 2013. Se identificarán, para ambas áreas económicas, qué variables han afectado a la evolución de los costes de financiación en cada una de ellas, lo que permitirá obtener valiosas conclusiones sobre la crisis de deuda en Europa y las medidas de política monetaria tomadas durante estos años. Se encontrará mediante este análisis como, mejoras en la percepción global de la economía de la Eurozona, afectarán positivamente a los costes de financiación en el mercado nacional español, rebajando en muchos casos sus costes de financiación. En el caso de la Eurozona el efecto será en muchas ocasiones el inverso, mostrando como mejoras en la percepción de la situación económica del área provocaron incrementos en los costes de financiación en el mercado repo de esta economía. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30643</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/30643/files/TESIS-2015-004.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>dinero y banca</dc:subject>
    <dc:subject>series temporales económicas</dc:subject>
    <dc:subject>economía de europa</dc:subject>
    <dc:subject>gestión financiera</dc:subject>
    <dc:title>Análisis predictivo del diferencial de tipos de interés repo-OIS en España y la Eurozona durante el periodo 2008-13</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
