<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ariño Moneva, Agustín</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pérez Arquillué, María Consolación</dc:contributor>
    <dc:creator>Andrea Díez Soria</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Los hábitos alimentarios de la población se encuentran en constante cambio. El consumidor actual, cada vez se muestra más exigente ante la seguridad de los productos que consume, por ello, la mayoría de ellos son procesados para garantizar la seguridad del consumidor, lo que provoca cambios significativos en sus características sensoriales y nutricionales. En estos momentos, los consumidores demandan alimentos que mantengan características de frescura, unido a unas buenas propiedades sensoriales y nutricionales. Por todo ello, hemos visto la necesidad de realizar un estudio de los alimentos y de cómo afecta el procesado tecnológico a sus propiedades sensoriales y nutricionales. El objetivo de este trabajo consiste en realizar una búsqueda de la bibliografía sobre cómo afecta el procesado tecnológico sobre las propiedades sensoriales y valor nutricional de los alimentos. Hemos evaluado diversos procesos tecnológicos, sus ventajas e inconvenientes, viendo las principales alteraciones que producen sobre los alimentos, obteniendo una serie de conclusiones al respecto.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57289</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Nutrición y Bromatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57289/files/TAZ-TFG-2016-1487.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencia y Tecnología de los Alimentos</dc:subject>
    <dc:title>Efecto del procesado tecnológico sobre el valor nutritivo de los alimentos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Effect of technological processing on the nutritional value of food</dc:title>
</oai_dc:dc>
