<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marco Cuenca, Gonzalo</dc:contributor>
    <dc:contributor>Salvador Oliván, Jose Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Martín Fernández, Almudena</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La explotación de Internet, las nuevas tecnologías y las soluciones móviles en el entorno socio-sanitario abren un abanico de posibilidades de mejora en la calidad del cuidado de la salud y la gestión sanitaria del paciente proporcionando nuevas modalidades de asistencia y herramientas de diagnóstico, teniendo como objetivo mejorar el bienestar del paciente, situándole en el centro del sistema sanitario, favoreciendo la  generación de modelos sostenibles y eficientes mediante la reducción de costes en la prestación de los servicios de salud. Su aplicación en el ámbito de la atención sanitaria posibilita actuaciones como la asistencia en situaciones de accidentes o emergencias de salud, la medición y seguimiento de parámetros físicos y fisiológicos del usuario en tiempo real y no real, así́ como el diagnóstico, tratamiento, prevención y promoción de la salud del paciente.&lt;br /&gt;La salud móvil  supone una importante innovación en la asistencia médica, lo que implica poder proporcionar asistencia médica en cualquier momento y en cualquier lugar, superando barreras geográficas, temporales e incluso de organización.Tiene el potencial de ayudar a los sistemas sanitarios a gestionar la reducción de recursos disponibles para la atención sanitaria, pudiéndose hacer más intervenciones médicas y asistenciales a distancia, o podrían ser los propios pacientes los que las realizasen, con la ayuda de sistemas de seguimiento y notificación, reduciendo así las hospitalizaciones. Por ejemplo, puede proporcionar una ayuda eficaz para el recordatorio de la toma de medicamentos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89543</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Documentación e Historia de la Ciencia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89543/files/TESIS-2020-083.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>sector de la salud</dc:subject>
    <dc:subject>informacion</dc:subject>
    <dc:title>Aplicaciones móviles relacionadas con la salud. Un estudio sobre las aplicaciones con funcionalidad para el recordatorio de la toma de medicamentos</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
