<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bueno Lozano, Manuel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Tomás Aznar, Concepción</dc:contributor>
    <dc:creator>Pascual Macaya, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Según los datos publicados por el Instituto Nacional de Estadística (INE), a 1 de enero de 2017 había 1.307.395 personas residiendo en Aragón, 1.168 menos que un año atrás, lo que supone una disminución del 0,1% de la población, siendo una de las menores del país.  Es de gran importancia conocer la salud y bienestar psicológico en personas mayores que están institucionalizadas para mejorar su calidad de vida en la última etapa vital. El objetivo general es conocer la Salud Percibida, el Bienestar Psicológico y la Calidad de vida percibida en personas mayores de 65 años residentes en los centros geriátricos “Hogar Doz” de Tarazona y el IASS de Borja durante el primer trimestre de 2018 y la relación de cada una de ellas con las variables sexo, edad, estado civil y estudios académicos. Se realizó un estudio descriptivo de corte transversal de personas mayores residentes en ambos centros geriátricos durante el primer trimestre de 2018 a través de un cuestionario diseñado para este estudio. En el cual se preguntó sobre cuestiones sociodemográficas, Salud Percibida, Calidad de Vida Percibida y se aplicó la escala de Bienestar Psicológico de Ryff.  De los 49 residentes entrevistados, existió una elevada proporción de personas mayores institucionalizadas que presentaron una Salud y Calidad de Vida Percibida buena. La percepción de forma positiva de la salud fue mayor en mujeres, los individuos de edades entre 65-75 años y mayores de 86 años, las personas viudas y aquellas sin estudios académicos. Además, la percepción de la calidad de vida de forma positiva por sexos fue mejor entre las mujeres y en cuanto a la edad, los mayores de 86 años. Según el estado civil las personas solteras y aquellos individuos sin estudios. También se afirma que a medida que aumenta la edad aumenta también el conocimiento y la aceptación del yo y por tanto los aspectos positivos y negativos sobre la propia vida, es decir, aumenta la autoaceptación de cada persona. Para concluir, la mayoría de las personas mayores institucionalizadas de las Residencias “Hogar Doz” de Tarazona e IASS de Borja presentaron una buena Salud y calidad de vida percibida además de un bienestar psicológico satisfactorio. De este modo se manifiesta que los cuidados profesionales en ambos centros residenciales son los adecuados. Palabras clave: personas mayores, institucionalización, bienestar psicológico, salud percibida, calidad de vida percibida.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78454</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78454/files/TAZ-TFM-2018-105.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gerontología Social</dc:subject>
    <dc:title>Bienestar psicológico, salud y calidad de vida percibida en personas mayores institucionalizadas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Psychological wellbeing, Health and Perceived quality of life in institutionalized elderly</dc:title>
</oai_dc:dc>
