<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gascón Marcén, Ana</dc:contributor>
    <dc:creator>Salesa Cotaina, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>El Servicio Europeo de Acción Exterior  surge como manifestación de unas determinadas necesidades que han de ser resueltas; esto es, la acción exterior de la Unión Europea  padece de falta de coherencia, unidad y eficacia; disfunciones estructurales que le impiden tomar una posición de liderazgo en asuntos de interés global. En este sentido, las novedades introducidas por el Tratado de Lisboa suponen la configuración de un nuevo modelo que pretende mitigarlas posibles disfunciones que presenta la Unión en su acción exterior, con el fin de que ésta halle un puesto relevante como actor global. En el mismo sentido, es una exigencia ineludible orientar el sentido de estas reflexiones hacia las implicaciones que la creación del SEAE haya podido tener respecto de la acción exterior de los Estados miembros</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15836</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Público; Área de Der. Internacional Público y RR. Internacionales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/15836/files/TAZ-TFG-2014-1432_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/15836/files/TAZ-TFG-2014-1432.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>El Servicio Europeo de Acción Exterior y su relación con la acción exterior de los Estados miembros: problemática, retos y posibilidades. El caso español</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
