<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González Cebollada, César</dc:contributor>
    <dc:creator>Grassa Lopez, Nicolás</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El aumento del consumo de agua para riego, industria y abastecimiento hacen necesaria la planificación o gestión integrada de los recursos hídricos para tratar de satisfacer estas necesidades sin que se produzca una limitación de dicho recurso. La zona regable del Canal de Bardenas comprende un amplio territorio cuyas demandas hídricas tienen una finalidad de riego principalmente. Este sistema cuenta con el Canal de las Bardenas, como canal principal para el transporte de agua, con acequias derivadas y con embalses de regulación interna para la gestión del agua, siendo el embalse de Yesa la cabecera de este sistema ya que en él se almacena el agua del río Aragón y se distribuye a través de las demás infraestructuras hasta llegar a sus lugares de consumo. En la actualidad se está llevando a cabo el recrecimiento del embalse de Yesa con el fin de almacenar mayor cantidad de agua para aumentar las garantías de suministro de las distintas demandas. El objetivo de este estudio consiste en cuantificar la influencia que tienen determinadas variables en el embalse de Yesa (sin recrecer y con recrecimiento) y sobre la regulación de los recursos hídricos del sistema de las Bardenas. Las variables analizadas han sido la disminución de las aportaciones del río Aragón debido al efecto del Cambio Climático y cómo afectan a las garantías de suministro, el efecto que producen distintas evaporaciones sobre las garantías de suministro, y el efecto sobre las garantías de suministro al variar los consumos de agua de las diferentes demandas o la dotación del sistema. Este análisis se ha realizado mediante el programa Aquatool el cual funciona como un sistema de soporte a la decisión (SSD) para la planificación y gestión de recursos hídricos. Esta aplicación sirve para editar, simular, revisar y analizar los modelos de simulación de gestión de cuencas, así como los modelos de simulación de calidad de aguas. Con los resultados obtenidos mediante este programa se han establecido diferentes grados de utilidad de las actuaciones proyectadas en el sistema de Bardenas en función de los valores que han adoptado las variables analizadas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86966</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencia y Tecnología de Materiales y Fluidos; Área de Mecánica de Fluidos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86966/files/TAZ-TFG-2019-3605.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias Ambientales</dc:subject>
    <dc:title>ANÁLISIS DE SENSIBILIDAD DEL ESTUDIO DE REGULACIÓN DEL RECRECIMIENTO DEL EMBALSE DE YESA</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">SENSITIVITY ANALYSIS OF THE STUDY OF REGULATION OF THE RECREATION OF THE YESA PACKAGE</dc:title>
</oai_dc:dc>
