<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martí López, Caridad</dc:contributor>
    <dc:creator>Aguilar Aijón, Elena</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Los indicadores, tanto los económicos y patrimoniales como los presupuestarios y de gestión, presentados por los ayuntamientos en la memoria de sus cuentas anuales suponen una información necesaria y complementaria para la comprensión de los resultados de dichas entidades. La finalidad de este trabajo es analizar el grado de presentación de esos indicadores por parte de los ayuntamientos españoles de más de 100.000 habitantes en el Portal de Rendición de Cuentas correspondientes al ejercicio 2015, así como realizar un análisis en profundidad de la situación económico-financiera de estos ayuntamientos a partir de los valores obtenidos en cada uno de los indicadores presentados para dicho año. Por último, se estudia las relaciones entre los distintos indicadores analizados y las consecuencias que se derivan de las mismas, como es el caso de la cifra de presupuesto de los ayuntamientos con el gasto que realizan por habitante, y el nivel de liquidez y  endeudamiento de las entidades.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77705</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77705/files/TAZ-TFG-2018-2528.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Indicadores presentados en la memoria de las Cuentas Anuales de las entidades locales.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Indicators presented in the notes to the financial statements of the annual accounts by city councils.</dc:title>
</oai_dc:dc>
