<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gallego Ranedo, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Chopo Pérez, Sofía</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Esta investigación tiene como objetivo principal “analizar el acceso al empleo por parte de las personas extranjeras residentes en Zaragoza y, en concreto, en las que participan en el Departamento de Servicios Sociales de UGT-Aragón”. Para conseguir dicho objetivo, se han realizado quince entrevistas en las que han participado hombres y mujeres mayores de edad de origen argelino y marroquí. Todas las entrevistas han sido individuales, centradas en sus vidas como eje principal para entender cómo se relacionan y cómo comprenden el mundo del trabajo en un país totalmente distinto al suyo y donde no conocen o no conocían el idioma, con las dificultades que eso supone. Por tanto, el acceso al empleo depende de factores como ser hombre o mujer y comprender el idioma de destino; factores que dificultan, a su vez, la integración social.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85760</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Antropologia Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85760/files/TAZ-TFG-2019-1371.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Personas migradas y Trabajo Social: Análisis de casos de personas de origen extranjero usuarias del Departamento de Servicios Sociales UGT-Aragón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Migrated Persons and Social Work: Analysis of cases of people of foreign origin using of the Department of Social Services UGT-Aragón</dc:title>
</oai_dc:dc>
