<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lizalde Gil, Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Miguel Diarte, María</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El objetivo principal del siguiente trabajo se centra en conocer qué es la hidrofobia, que factores la provocan y cómo afecta a los niños que están recibiendo sus primeras clases de natación. Para ello, se ha realizado una revisión teórica sobre los distintos tipos de miedo, la hidrofobia y posibles metodologías para combatirla. Tras haber recogido información sobre el tema, se plantea una posible propuesta de intervención que consiste en realizar entrevistas a niños de distintos clubs de natación de Zaragoza, con el fin de averiguar qué les causa el miedo al agua y cómo se podría actuar para acabar con él. Cómo conclusión, se puede destacar la importancia que tiene realizar un estudio previo a impartir las clases para conocer a los alumnos y poder ofrecerles una educación que cubra sus necesidades, tanto a nivel educativo como personal y social.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95192</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95192/files/TAZ-TFG-2020-3035.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>La hidrofobia en niños en la etapa de Educación Primaria. Factores implicados en el miedo. Análisis de una posible propuesta de intervención</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Hydrophobia in children in the Primary Education stage. Factors involved in fear. Analysis of a possible intervention proposal</dc:title>
</oai_dc:dc>
