<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Giménez Esteban, Gregorio</dc:contributor>
    <dc:creator>Alfonso Gimeno,Raúl</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo principal de este trabajo es estudiar los factores que inciden en la incorporación de la mujer en el mercado laboral de México. Para ello, se ha realizado un análisis estadístico descriptivo sobre la situación actual del mercado laboral en el país, a partir de los datos  del Banco Mundial, el Fondo Monetario Internacional (FMI), el Instituto Nacional de Estadística y Geografía e Informática (INEGI) y la OCDE. En primer lugar, realizaremos una aproximación al contexto político y económico de México. En segundo lugar, utilizaremos el  modelo trabajo /ocio, impartido en la asignatura Economía Laboral del Grado en Economía, para llevar a cabo un estudio de las mujeres a la hora de su incorporación en el mercado laboral y analizar cómo los ingresos (brecha salarial), la educación y los factores culturales se convierten en factores determinantes de la fuerza laboral. Y determinar el valor de cada uno de ellos para concluir si existe algún factor predominante. Por último, utilizaremos la llamada “Hipótesis de la U” (Goldín, C. 1994) como marco teórico para constatar una relación positiva entre desarrollo económico y el aumento de la participación de la mujer en sectores más desarrollados, como el sector servicios. Después de realizar dicho análisis descriptivo de la economía, llegamos a la conclusión  de que el aumento de la fuerza laboral femenina genera incrementos en el crecimiento económico. De esta forma, si queremos incrementar el desarrollo económico de México necesitaremos estimular la incorporación de la población femenina al mercado laboral. Por tanto, basados en la literatura económica proponemos para concluir este trabajo varias medidas, tanto políticas como fiscales, para incentivar la presencia de las mujeres en el mercado laboral.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69520</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69520/files/TAZ-TFG-2018-215.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Situación de la mujer en el mercado laboral de México.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Situation of women in the labor market in Mexico.</dc:title>
</oai_dc:dc>
