<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Bella, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Martín Alcubierre, Marcos</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La penetración de agua atmosférica en las fachadas de los edificios genera diversos síndromes que afectan a la durabilidad de los elementos constructivos y a su eficiencia energética, afectando también a la salud de las personas que los ocupan. Las soluciones constructivas que se proponen para limitar dicho problema se establecen a partir de un grado de impermeabilidad mínimo que deben cumplir, acorde al riesgo de penetración de humedad al que están expuestas. La correcta estimación de la solicitación de humedad sobre estos cerramientos verticales resulta por tanto fundamental para determinar condiciones de diseño adecuadas para los mismos. La definición del grado de impermeabilidad mínimo requerido a las fachadas en el territorio español se establece en la actualidad mediante el Código Técnico de la Edificación – Documento Básico HS1 Salubridad, a través del análisis de dos parámetros climatológicos: la pluviometría media anual y la velocidad básica del viento. Ambos parámetros presentan carencias teórico-técnicas suficientes como para plantearse si la estimación que actualmente realizan se corresponde con la exposición real. En este proyecto se ha analizado, a partir de registros meteorológicos diarios, la estimación escalar y direccional detallada del riesgo de penetración de humedad en fachadas españolas utilizando procedimientos internacionalmente aceptados. Ellos se basan en dos parámetros distintos de los empleados en el Código Técnico de la Edificación: la lluvia batiente y la presión eólica simultánea a la lluvia, auténticos responsables de la penetración de humedad en los cerramientos. Ambos parámetros se han combinado además para obtener un índice de riesgo de penetración de agua (risk of water penetration o RIWP) que caracteriza la solicitación conjunta de las fachadas a ambos parámetros.  	A partir de este análisis se han comparado los resultados obtenidos para los diversos emplazamientos utilizando el método vigente en el Código Técnico de la Edificación y los procedimientos internacionalmente aceptados para reflexionar sobre la prestación del código, discutiendo si debería plantearse un cambio en él. 	Finalmente, se propone la utilización de dos mapas de exposición de España: el primero con valores de índice de lluvia batiente (driving rain index o DRI) y el segundo con valores de índice de presión eólica simultánea a la lluvia batiente (driving-rain wind pressure o DRWP) para facilitar la estimación, por parte del código, del grado de impermeabilidad mínimo exigido en las fachadas españolas en cualquier territorio del país (a excepción de Canarias) gracias a los resultados obtenidos en este proyecto para las comunidades autónomas de Andalucía, Aragón, Castilla y León, Cataluña, Galicia y Navarra y a los identificados en estudios anteriores en el resto de CCAA.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76569</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica; Área de Ingeniería de la Construcción</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76569/files/TAZ-TFG-2018-3652_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76569/files/TAZ-TFG-2018-3652.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Mecánica</dc:subject>
    <dc:title>Incorporación de una caracterización direccional para la estimación detallada del riesgo de penetración de humedad en fachadas españolas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Incorporation of a directional characterization for detailed estimation of the risk of water penetration in Spanish facades</dc:title>
</oai_dc:dc>
