<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>SILVIA VILARIÑO FERNÁNDEZ</dc:contributor>
    <dc:contributor>RAÚL GÁRCIA VALLADOLID</dc:contributor>
    <dc:creator>ALBERTO CARRETERO ORTIZ</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Desde el año 2010 en la denominada Cumbre de Lisboa la defensa antimisil ha constituido una de las principales prioridades de la Alianza Atlántica OTAN. Dicho impulso fue propuesto, principalmente, a raíz de la proliferación de misiles balísticos y la amenaza Iraní, bien es cierto que también ha influido la amenaza de Corea del Norte y que desde hace dos años está representando una seria amenaza. Aunque su desarrollo en el marco de la OTAN ha sido abanderado fundamentalmente por los EEUU, los demás países europeos han ido sumándose a este impulso. En Europa existe un cuartel general (CG) en Ramstein, donde se coordina la defensa aérea de toda Europa a nivel OTAN, dentro de este CG es donde se integran y coordinan los diferentes sistemas de armas con capacidad antimisil de otras naciones contribuyendo en la defensa colectiva Europea en este ámbito. España es uno de los países aliados OTAN que dispone, a día de hoy, de un sistema de armas que puede ser integrado en esta estructura de la de defensa antimisil Europea. Esta aportación es llevada a cabo por el ET con su sistema antiaéreo PATRIOT. Este sistema de armas pertenece en la actualidad al GAAA III/73 sito en Marines (Valencia). En la actualidad España tiene desplegada en Turquía una batería de misiles antiaéreos PATRIOT con una capacidad antimisil real, si bien es cierto con algunas limitaciones. Esta es la forma en la que España contribuye a uno de los compromisos que tiene en el ámbito de Defensa. Además, este compromiso representa una gran oportunidad de probar el material en zona de operaciones, desarrollarlo y mejorar las capacidades del personal en dicho contingente. Si bien es cierto de que la OTAN reconoce que en estos momentos no existe ninguna nación que represente una amenaza directa para sus miembros, reconoce que hay una proliferación de misiles balísticos con lo que conlleva a medio plazo un riesgo para la población, territorio y fuerzas desplegadas en zonas de operaciones, por todo ello, es necesario dotarse de una defensa contra misiles balísticos. En este último sentido es necesario no solo conocer las capacidades antimisil de cada país sino de todo el conjunto de países comprometidos con este objetivo de la OTAN. En este sentido, y como ya se ha puesto de manifiesto en ejercicios conjuntos, es fundamental para un buen planeamiento conjunto conocer las características de los sistemas que aportan a este objetivo los países aliados. A día de hoy se ha detectado la carencia de estos conocimientos por lo que, atendiendo a las necesidades explicitadas por el personal que ha participado en operaciones conjuntas o ejercicios del carácter indicado en las líneas previas, se presenta la necesidad de realizar un estudio de los materiales disponibles en los aliados OTAN con la capacidad antimisil TBM.En este trabajo se pretende avanzar en la línea de solventar la carencia indicada anteriormente, si bien no es posible resolver el problema en su totalidad si se plantean algunas medidas que permitan solventar las carencias detectadas. En concreto se plantea como principal objetivo el desarrollar una herramienta práctica que permita disponer de la información al personal que participa en los ejercicios conjuntos antes mencionados. Mediante la utilización del método comparativo se estudiarán los sistemas de armas con capacidad anti TBM disponibles en la actualidad por los países miembros de la OTAN. Se realiza un análisis profundo de los sistemas de armas mediante distintas fuentes, tanto libres como de ámbito militar, y otras formas de obtención de la información como son las prácticas en la unidad, que permite tener información de primera mano, así como del uso de videos explicativos de los sistemas de armas, todo ello permite ampliar el conocimiento de los sistema de armas y contrastar la información con otras fuente. Una vez obtenida la herramienta que motivo la propuesta del título del trabajo desde la unidad GAAA III/73, el cuadro comparativo con los sistemas de armas estudiados, se desarrolla una posible solución a un despliegue de defensa antiaérea. Dicha solución viene determinada por el estudio de los sistemas de armas aprovechando al máximo las capacidades que cada sistema tiene, creando así una sinergia que fortalece el perímetro de la defensa antiaérea. Si bien es cierto que existen ciertas lagunas de información sobre todo en lo referente a las capacidades de los radares, puesto que se trata de información confidencial. Una vez realizada una posible solución al despliegue antiaéreo mediante la utilización de los sistemas de armas, se determinan unas conclusiones del trabajo, en concreto, unas conclusiones de los sistemas de armas en las cuales se determinan que todos los sistemas cumplen su misión adecuadamente y que ninguno de ellos está obsoleto, puesto que cada sistema de armas presenta unas capacidades que otros sistema no tienen. Otra gran conclusión ligada a esta es que las múltiples combinaciones de los sistemas de armas para una defensa antiaérea proporcionan una sinergia que les otorga unas capacidades defensivas muy altas y con unas garantías muy altas de que se van a cumplir las misiones encomendadas. Para finalizar cabe resaltar que la herramienta comparativa creada y utilizada en este trabajo podría ser empleada en otro tipo de estudios incluso de diferentes ámbitos. La ventaja que proporciona esta herramienta es que permite simplificar de una forma clara y ordenada un volumen alto de información lleno de detalles y complejidades a un simple cuadro comparativo en el cuál están recogidas todas las variables determinantes para un estudio de tal envergadura.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90254</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90254/files/TAZ-TFG-2018-388.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90254/files/TAZ-TFG-2018-388_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Comparativa de sistemas de armas con capacidad antimisil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Comparison of anti-missile weapon systems</dc:title>
</oai_dc:dc>
