<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Brusca Alijarde, María Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Hernando Gutiérrez, María Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El concepto de Smart Cities o ciudades inteligentes es relativamente reciente en el tiempo, surgiendo como consecuencia del avance de las tecnologías, que son aprovechadas para introducir mejoras en las condiciones de vida de las ciudades y de sus ciudadanos. Dicho término puede ser descrito desde diferentes puntos de vista, como desde el de los ciudadanos o el de las TIC, pero todos ellos tienen en común sus características: Smart People, Smart Economy, Smart Governance, Smart Environment, Smart Mobility y Smart Living. De una forma paralela, los Ayuntamientos han aumentado su transparencia, han tratado de conseguir mayor participación de sus ciudadanos y han creado respuestas concretas para sus necesidades, así como mayor cantidad de servicios públicos. El objetivo de este estudio es ver si estas ciudades con características diferenciadoras respecto las ciudades convencionales también tienen peculiaridades en la forma de gestionar sus finanzas. Para ello, se realizará un análisis de la gestión desde una triple perspectiva: el Índice de Transparencia que recogerá la puntuación que obtiene cada Ayuntamiento sobre seis áreas de transparencia, la utilización del Presupuesto Participativo, estudiando su porcentaje sobre el Presupuesto total aprobado y la Gestión Financiera que estará reflejada mediante los indicadores financieros y presupuestarios.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85389</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85389/files/TAZ-TFG-2019-2079.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>Análisis y gestión financiera de las Smart Cities</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Financial analysis and management of Smart Cities</dc:title>
</oai_dc:dc>
