<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Sanz, José Raúl</dc:contributor>
    <dc:creator>Castaño Prieto, María del Carmen</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El tabaquismo es una enfermedad adictiva, crónica y recurrente, y supone la primera causa evitable de morbimortalidad en el mundo occidental. Se asocia a más de 25 enfermedades, siendo el responsable del 90 % de la patología tumoral, del 75% de los procesos clasificados como bronquitis crónica o enfisema y del 25% de los síndromes coronarios agudos.  Objetivos: Conocer el perfil de los pacientes mayores de 55 años que acuden a la consulta de deshabituación tabáquica del Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa de Zaragoza entre los años 2015 y 2018.  Metodología: Se realizó un estudio transversal descriptivo y un análisis estadístico descriptivo mediante el paquete estadístico SPSS 21, con una muestra de 100 pacientes mayores de 55 años para conocer las patologías asociadas al tabaquismo y un estudio con una muestra de 85 pacientes para conocer el consumo actual de tabaco (número de cigarrillos día, IPA, cooximetría inicial y test de Fagerström), además de una búsqueda bibliográfica en diversas bases de datos.   Resultados: Según los resultados de dicho estudio, un 40% de los pacientes de la consulta de deshabituación tabáquica presentaron enfermedad cardiovascular  y un 55% del total enfermedades respiratorias. La ansiedad y la depresión estaban presentes en un 47% de los casos. El 91% de los pacientes presentaba alguna patología asociada  con una alta prevalencia de síntomas. La media fue de 16 cigarrillos/día, un consumo acumulado de 42,02 paquetes/año y un nivel moderado de dependencia a la nicotina.  Conclusiones: Se concluye que las patologías más frecuentes en los diferentes grupos de edad y sexo son las siguientes: La dislipemia se da en un 83,3% de los hombres mayores de 71 años, en un 75% de los hombres entre 66-70 años y un 62.5% de las mujeres entre 55-60 años. Además, un 66,7% de los hombres mayores de 71 años son hipertensos. La depresión estaba presente en el 100% de las mujeres mayores de 71 años, y para el mismo grupo de edad, un 66,7% padecían insuficiencia respiratoria. Además de destacar que el 66,7% de los hombres mayores de 71 años y el 62,5% de las mujeres entre 66-70 sufren EPOC. Por último, cabe matizar que entre las mujeres mayores de 71 años, el 66,7% padece insuficiencia venosa crónica y cáncer de pulmón, y el 100% de ellas cáncer de colon. El 76% de los hombre entre 66-70 años consumían entre 16 y 20 cigarrillos/día y  todos los grupos de edad, tanto  hombres como mujeres, tenían un nivel muy severo de IPA en porcentajes mayores al 70%(excepto las mujeres entre 66-70años).</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78432</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78432/files/TAZ-TFM-2018-792.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78432/files/TAZ-TFM-2018-792_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gerontología Social</dc:subject>
    <dc:title>Perfil del paciente que acude a la consulta de deshabituación tabáquica mayor de 55 años</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Profile of the patient who goes to the Consultation of Tabáquica Detoxification over 55 years</dc:title>
</oai_dc:dc>
