<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Millán Cebrián, Esther</dc:contributor>
    <dc:contributor>Jimeno Sainz, Araceli</dc:contributor>
    <dc:creator>Navarro Román, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La Resonancia Magnética (RM) es una técnica ya extendida en diagnóstico por imagen de numerosas patologías. Su desarrollo es constante y con él la ampliación de su aplicación en la clínica. En particular en el caso del cáncer de próstata, el segundo cáncer en frecuencia en los hombres y un gran problema de salud a nivel mundial, se han puesto en marcha diferentes técnicas de RM que están ayudando en gran manera no sólo al diagnóstico sino a la indicación de tratamiento de esta enfermedad como es el caso de la RM multiparámétrica. A la par se han desarrollado sistemas de informe muy útiles para la intercomparación de resultados entre centros. Tal es la evolución actual, que muchas técnicas, si bien son prometedoras, se encuentran aún en estudio. En este trabajo nos hemos propuesto revisar el estado actual de estos métodos diagnósticos de Resonancia magnética en el caso del cáncer de próstata.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70451</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Pediatría, Radiología y Medicina Física</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/70451/files/TAZ-TFG-2017-1024.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Medicina</dc:subject>
    <dc:title>Nuevas aplicaciones de la resonancia magnética: Diagnóstico y Tratamiento del Cáncer de Próstata por RM</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">New applications of magnetic resonance imaging: Diagnosis and Treatment of Prostate Cancer by MRI</dc:title>
</oai_dc:dc>
