<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fernández Navajas, Julián</dc:contributor>
    <dc:creator>Ramos Fernández, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo Fin de Grado se ha fundamentado en la necesidad de la empresa EFOR Internet y Tecnología por estudiar las posibilidades que nos brinda la tecnología SD-WAN (Software Defined in Wide Area Networks). Para ello, se ha trabajado en un entorno virtualizado, creando los escenarios de red necesarios, sobre los cuáles se han realizado pruebas para analizar el correcto funcionamiento y las posibles ventajas que nos ofrece esta tecnología.&lt;br /&gt;Existen soluciones propietarias de grandes empresas, pero el objetivo de este TFG no es implementar y analizar ninguna de estas soluciones. Siendo conocedores de su existencia y características, el objetivo es analizar el uso de SDN (Software Defined Network) en entornos generales y de menor complejidad, estudiando la tecnología que hay detrás y si realmente existen ventajas y mejores rendimientos mediante su implantación. &lt;br /&gt;A lo largo de la memoria se describen las herramientas utilizadas, se realiza una descripción de los escenarios creados y se presentan las diferentes pruebas a las que han sido sometidos. Se comprobará el funcionamiento dinámico de la comunicación, para gestionar y analizar diferentes tipos de tráficos que atraviesan la red.&lt;br /&gt;Para facilitar el análisis, en el presente Trabajo se han descrito las configuraciones con la mayor sencillez posible para beneficio del lector. Se destacan ilustraciones de los escenarios y código de configuración de todas las máquinas. Cabe destacar que estas máquinas están equipadas con software libre, para facilitar futuras continuaciones del proyecto.&lt;br /&gt;Finalmente, en esta memoria, se recogen todas las conclusiones y posibles líneas futuras de este Trabajo Fin de Grado.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84996</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Electrónica y Comunicaciones; Área de Ingeniería Telemática</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84996/files/TAZ-TFG-2019-3475.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Tecnologías y Servicios de Telecomunicación</dc:subject>
    <dc:title>Implementación y evaluación de un sistema SD-WAN para un entorno empresarial virtualizado</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Implementation and evaluation of an SD-WAN system for a virtualized business environment</dc:title>
</oai_dc:dc>
