<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sangalli, Paola</dc:contributor>
    <dc:contributor>Nicolau Ibarra, José Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Fernández Prieto, Ander</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el pie de una ladera situada en la localidad de Aratorés (Huesca) trascurre el trazado del Camino de Santiago, en el que se ha originado una desestabilización como consecuencia de las obras de ensanchamiento del mismo, produciéndose un cambio de pendiente en la base del talud.  Con objeto de controlar los efectos de la desestabilización, en el año 2016 se construyó una escollera con técnicas de ingeniería convencional al pie del talud, con un gran impacto visual y una erosión superficial que continúa a día de hoy. Dentro del convenio de Cooperación Educativa, entre la empresa Sangalli Coronel y Asociados S.L. (SCIA) y la Universidad de Zaragoza, se propuso como Trabajo de Fin de Grado la realización de un estudio acerca de las posibilidades de intervención con técnicas de Bioingeniería del Paisaje para mejorar la estabilidad, recuperar la funcionalidad ecológica y establecer una integración paisajística del talud.  Esta disciplina, la Bioingeniería del Paisaje, utiliza materiales vegetales vivos como elementos de construcción para la regeneración ambiental, siendo la estabilización de laderas uno de sus campos de actuación, aprovechando las propiedades estabilizadoras de las raíces. El talud se encuentra dentro de la parcela de un particular (Casa Rural L´Orache) que está interesado en conocer las soluciones viables de intervención. El proyecto en sí analiza la posibilidad de utilizar técnicas de Bioingeniería del Paisaje para la estabilización de taludes en el ámbito pirenaico aragonés mediante el ejemplo descrito anteriormente. Tras un análisis preliminar, se analizan diferentes propuestas, entre las que se encuentra la de intervenir manteniendo la actual escollera, revegetando el talud y controlando la erosión superficial utilizando técnicas de Bioingeniería y, en segundo lugar, la propuesta de realizar tanto la estabilización como la revegetación del talud únicamente con técnicas de Bioingeniería del Paisaje. Una vez estudiadas las dos opciones se analiza cual puede ser la distinta evolución de ambas propuestas en el tiempo, que, aunque desde el punto de vista técnico sean equiparables, desde el punto de vista ecológico y paisajístico, la segunda opción resulta mucho más integradora pudiendo evolucionar hasta un nivel cercano al natural.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86972</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Ecología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86972/files/TAZ-TFG-2019-2853.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias Ambientales</dc:subject>
    <dc:title>Aplicación de técnicas de Bioingeniería del Paisaje en la estabilización de taludes en el Pirineo Aragonés:  un caso práctico en un talud de Aratorés (Hu)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Application of Soil and Water Bioengineering techniques in the stabilization of slopes in the Aragonese Pyrenees: a practical case in a slope of Aratorés (Hu)</dc:title>
</oai_dc:dc>
