<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Domeño Recalde, Celia</dc:contributor>
    <dc:contributor>Aznar Ramos, Margarita</dc:contributor>
    <dc:creator>Moragrega Muñoz, Adriana</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Durante los últimos años, numerosos estudios han demostrado la presencia de hidrocarburos de aceites minerales (MOHs) en alimentos y envases alimentarios, destacando los envases de papel y cartón reciclados. &lt;br /&gt;Los MOHs se clasifican en aceites minerales de hidrocarburos saturados (MOSH) y aceites minerales de hidrocarburos aromáticos (MOAH), siendo estos últimos posibles agentes mutagénicos y carcinogénicos. Aunque no se ha podido fijar una ingesta diaria admisible (IDA) para estos compuestos, su exposición a través de los alimentos se considera una preocupación potencial.&lt;br /&gt;El objetivo de este proyecto consistió en analizar diferentes aceites de uso industrial y estudiar la posible contaminación de envases de uso alimentario con este tipo de aceites, pudiendo cuantificar los MOAH en caso de estar presentes en las muestras. Para ello se utilizó la cromatografía de gases con detector de ionización de llama (GC-FID) aplicando el método de Grob.&lt;br /&gt;Los resultados mostraron que la concentración de la fracción de MOAH en los aceites analizados coincidía con la determinada en estudios anteriores. Además, las muestras de PET fueron positivas en cuanto a contaminación con estos compuestos, sin embargo, la concentración fue escasa, por lo que no debería afectar a la seguridad del alimento. Por otra parte, los envases de cartón no mostraron signos de estar contaminados.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85180</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Analítica; Área de Química Analítica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85180/files/TAZ-TFG-2019-3045.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencia y Tecnología de los Alimentos</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la contaminación de envases alimentarios con aceites minerales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of food packaging contamination with mineral oils</dc:title>
</oai_dc:dc>
