<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mainar Jaime, Raúl Carlos</dc:contributor>
    <dc:contributor>Villa Espinosa, Aleida</dc:contributor>
    <dc:creator>Arnal Bernal, José Luis</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>Mycoplasma ovipneumoniae es el agente primario de la neumonía atípica de los pequeños rumiantes, una enfermedad en la que participa simultáneamente con Mannheimia haemolytica, Pasteurella multocida o Bibersteinia trehalosi. El aislamiento microbiológico de M. ovipneumoniae es lento, tedioso y, en ocasiones, no obtiene resultados concluyentes por la dificultad en la interpretación de las pruebas bioquímicas. Este estudio discute el desarrollo y evaluación de una PCR en tiempo real para la detección y cuantificación de M. ovipneumoniae y su relevancia en el diagnóstico de las neumonías atípicas en ganado ovino y caprino.  Para ello se diseñaron cebadores y sonda que reconocen específicamente una región del gen que codifica la subunidad 16S del RNA ribosomal. Un fragmento de este gen fue clonado para usarlo como control positivo y cuantificar la reacción. Un panel de 10 cepas referenciadas de M. ovipneumoniae y otros 32 microorganismos donde se incluían otras 4 especies de mycoplasma fueron evaluados. Se estudiaron 123 casos clínicos de procesos respiratorios de ovejas y cabras mediante técnicas moleculares y microbiológicas. La qPCR resultó específica y obtuvo una sensibilidad diagnóstica 3 veces superior al aislamiento microbiológico. Finalmente se encontraron un 18% de casos que podrían sugerir, dada su etiología, una neumonía atípica. Este ensayo se mostró sensible, específico y reproducible por lo que sugerimos su utilización como una herramienta útil en el diagnóstico de rutina de las neumonías de los pequeños rumiantes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12161</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/12161/files/TAZ-TFM-2013-741.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>pcr</dc:subject>
    <dc:subject>m. ovipneumoniae</dc:subject>
    <dc:subject>neumonía</dc:subject>
    <dc:subject>Máster Universitario en Iniciación a la Investigación en Ciencias Veterinarias</dc:subject>
    <dc:title>Mycoplasma ovipneumoniae Real Time PCR aplicada al estudio de las neumonías de pequeños rumiantes.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
