<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fabro Esteban, Gema</dc:contributor>
    <dc:creator>Solanas Val, Ricardo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objetivo del presente trabajo es realizar un análisis preciso sobre la afección que la crisis económica y financiera de 2007 ha tenido y todavía mantiene sobre el sistema financiero español. En primer lugar, se detalla como es y quien lo forma, con sus características, el sistema financiero español. El trabajo ha querido estudiar la situación económica que precedía a la crisis, tanto a nivel  nacional, como a nivel global del sector financiero y de la banca especialmente. El foco del trabajo está puesto sobre la enorme transformación sufrida por el sistema bancario español a consecuencia de la crisis económica y financiera global de 2007, con especial afección al sector de la Cajas de Ahorro, entidades que representaban el 50% del sistema bancario en España y que por su deficiente gestión y la llegada de la crisis del 2007,  prácticamente han desaparecido.  La aplicación práctica se realiza sobre la entidad financiera aragonesa Ibercaja banco, antigua Caja de Ahorros, que ha ido sorteando con cierto éxito las adversidades que el entorno y los mercados le han planteado hasta la fecha. Por último, en las conclusiones se hace resumen de los temas y las afecciones más importantes, intentando hacer una proyección a corto y medio plazo del futuro del sector bancario y en especial a la entidad Ibercaja.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85522</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Economía Aplicada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85522/files/TAZ-TFG-2019-1984.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>La reestructuración bancaria española tras la gran recesión. Aplicación práctica en Ibercaja banco</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The spanish banking restructuring after the great recession. Practical applicatión in Ibercaja bank</dc:title>
</oai_dc:dc>
