<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tres Sánchez, Alejandro</dc:contributor>
    <dc:contributor>Mayordomo Cámara, José Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>Polo Marqués, Eduardo</dc:creator>
    <dc:date>2004</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo revisa desde un punto de vista prospectivo la asociación entre criterios clínicos personales y familiares en pacientes con tumores de mama y ovario y la probabilidad de identificar en estas pacientes mutaciones de BRCA 1 y BRCA 2 en familias aragonesas de alto riesgo de cáncer de mama-ovario. De 53 familias estudiadas en la Consulta de Consejo Genético del Hospital Clínico Universitario de Zaragoza de 1997 a 2004, se identificaron 3 mutaciones de BRCA1 y 6 mutaciones de BRCA 2. Se identificaron  6 variantes sin clasificar de BRCA 1 y 7 de BRCA 2. De los criterios clínicos de selección se objetivó que el criterio “asociación con cáncer de ovario en primera o segunda generación”  como el factor más potente a la hora de predecir mutación de BRCA ?.. La frecuencia de mutaciones de BRCA 2 es superior en la población aragonesa a las mutaciones de BRCA 1. No existen mutaciones fundadoras de BRCA 1/ 2 en la población aragonesa.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/3355</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/3355/files/TESIS-2009-063.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>MUTACIONES</dc:subject>
    <dc:subject>BRCA1</dc:subject>
    <dc:subject>BRCA2</dc:subject>
    <dc:subject>CANCER DE OVARIO</dc:subject>
    <dc:subject>CANCER DE MAMA</dc:subject>
    <dc:subject>MUTATIONS</dc:subject>
    <dc:subject>BRCA1</dc:subject>
    <dc:subject>BRCA2</dc:subject>
    <dc:subject>OVARIAN CANCER</dc:subject>
    <dc:subject>BREAST CANCER</dc:subject>
    <dc:title>Mutaciones de brca1 y brca2 en familias aragonesas de alto riesgo de cancer de mama/ovario</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
