<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Casanova, María Belén</dc:contributor>
    <dc:creator>Bardaji Perna, Lidia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El siguiente Trabajo de Fin de Grado trata sobre cómo trabajar las matemáticas a través de música en una clase de 3º de Educación Infantil de una manera interdisciplinar. A lo largo del trabajo se presenta una revisión teórica documental con la intención de justificar el aprendizaje conjunto, la cual está estructurada en cuatro partes: la normativa legal, la educación lógico – matemática en Educación Infantil, la educación musical en Educción Infantil y las matemáticas a través de la expresión musical.  Además se expone una propuesta de intervención didáctica llevada a cabo en una clase de niños de cinco años en un centro público de Zaragoza sobre cómo trabajar estas dos áreas de manera conjunta y global.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75166</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Musical</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75166/files/TAZ-TFG-2018-1672.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Un baúl cargado de música y matemáticas: proyecto de intervención educativa dirigido a niños de 5 años</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">A loaded ball of music and mathematics: project of educational intervention directed to children of 5 years</dc:title>
</oai_dc:dc>
