<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Delso Aranaz, María Dolores</dc:contributor>
    <dc:creator>Monge Nadal, José Luis</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo está basado en las teorías de Marketing Internacional, puestas en práctica bajo el caso de Sommos, una joven bodega aragonesa que ya posee experiencia internacional, exportando a un total de 30 países. A través del análisis interno de la empresa, se han mostrado sus fortalezas y debilidades, y con el análisis del entorno general, las amenazas y oportunidades que ofrece el mercado doméstico.  Para la selección de mercados, hemos tomado como referencia tres países en los que Sommos está intentando entrar en la actualidad, y se ha elegido Noruega, por ser el mercado más fiable de los 3. Tras un análisis del entorno general de Noruega, se ha analizado la competencia en el sector vitivinícola noruego. Por último, hemos tenido que ajustar en Plan de Marketing Internacional en el mercado noruego de vino, que está regido por un monopolio estatal, el cuál presenta algunas restricciones, por lo que su implementación debe respetar la legislación del país.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85363</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados; Área de Comercialización e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85363/files/TAZ-TFG-2019-2128.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85363/files/TAZ-TFG-2019-2128_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>Plan de Marketing Internacional de Sommos en Noruega</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">International Marketing Plan of Sommos in Norway</dc:title>
</oai_dc:dc>
