<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Germán Bes, Concha</dc:contributor>
    <dc:creator>Barrieras Lafaja, Claudia</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el embarazo en la adolescencia es un gran problema de salud pública a nivel mundial, constituye un evento de importantes repercusiones psicosociales además de presentar un alto riesgo de mortalidad materno-fetal. Se ha demostrado que el empoderamiento de las adolescentes tiene un efecto directo en el uso de los servicios prenatales, lo que contribuye a una mejor toma de decisiones respecto a la salud reproductiva. Objetivo: capacitar a las adolescentes gestantes para que logren el empoderamiento a través de los autocuidados en su embarazo. Metodología: se ha realizado una revisión exhaustiva y análisis de diversas bases de datos, revistas científicas y monografías relacionadas con el tema. Conclusión: se ha constatado la falta de recursos comunitarios dirigidos a embarazadas adolescentes. Por ello, este programa pretende aportar estrategias que ayuden al empoderamiento de las adolescentes.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90353</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90353/files/TAZ-TFG-2017-678.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de autocuidados para el empoderamiento de adolescentes embarazadas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Self-Care Programme for Pregnant Teenagers’ Empowerment</dc:title>
</oai_dc:dc>
