<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Perez, María Aranzazu</dc:contributor>
    <dc:creator>Rodrigo Bartolomé, Miriam</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>En este Trabajo Final de Grado se ha llevado a cabo el diseño funcional y resistente de una papelera simplificada en su sistema de fijación a poste, a partir de una muestra física que existe en el Área de Ingeniería Mecánica. Primero, se explica como se han analizado las papeleras ya existentes en el mercado para obtener unas especificaciones de diseño. Con estas características, se ha llevado a cabo la generación de ideas, la elección de un concepto final, y el diseño de las piezas en modelado 3D. A continuación, se expone como se han ejecutado ensayos resistentes y reológicos para comprobar que lo que se había diseñado era fabricable. En caso de que no haya sido así, se han realizado las mejoras necesarias en las piezas. Por último, se han creado los renders y los planos de las piezas, y se ha hecho un presupuesto aproximado del precio de esta papelera.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69925</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica; Área de Ingeniería Mecánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69925/files/TAZ-TFG-2017-4235.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69925/files/TAZ-TFG-2017-4235_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería en Diseño Industrial y Desarrollo de Producto</dc:subject>
    <dc:title>Diseño y desarrollo de una papelera de 50 litros simplificada en su sistema de fijación a poste</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Design and development of a 50 liters bin with a simplified system of post fixing</dc:title>
</oai_dc:dc>
