<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Caudevilla Polo, Santos</dc:contributor>
    <dc:creator>Vidorreta López, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: El síndrome de pinzamiento subacromial es la compresión patológica del manguito de los rotadores contra las estructuras anteriores del arco coracoacromial, el tercio anterior del acromion, el ligamento coracoacromial y la articulación acromioclavicular. La acromioplastia tiene como objetivo disminuir este conflicto mecánico y el tratamiento fisioterapéutico mejorar la funcionalidad del paciente y la realización de las actividades de la vida diaria (AVD) sin complicación alguna. OBJETIVOS: El objetivo principal de este trabajo es describir un plan de intervención fisioterapéutico en una paciente con síndrome de pinzamiento subacromial tras acromioplastia. Siendo una paciente de larga evolución ya que la intervención comienza a los 5 meses de ser intervenida quirúrgicamente. METODOLOGÍA: Estudio intrasujeto (n=1) descriptivo longitudinal, de una paciente de 30 años, intervenida quirúrgicamente por síndrome de pinzamiento subacromial. Se realiza una valoración inicial en la que las variables que se escogen para el control de la evolución tras el tratamiento son: el dolor, el balance articular y muscular, la función del miembro superior y la capacidad para las AVD. DESARROLLO: Se ha llevado a cabo un tratamiento fisioterápico durante 4 semanas, centrado en cumplir los objetivos terapéuticos propuestos. La intervención se ha basado en disminuir la sintomatología, aumentar el rango de movimiento, tratar la cicatriz, potenciar la musculatura y enseñar el tratamiento domiciliario. CONCLUSIONES: El plan de intervención de fisioterapia que se ha llevado a cabo, parece ser efectivo en el caso presentado para la readaptación funcional del miembro superior en el desempeño de las actividades de la vida diaria y laboral. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89094</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89094/files/TAZ-TFG-2018-2281.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Síndrome de pinzamiento subacromial</dc:subject>
    <dc:subject>Acromioplastia</dc:subject>
    <dc:subject>Fisiterapia</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápico tras acromioplastia por artroscopia de hombro en un síndrome de pinzamiento subacromial. A propósito de un caso.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy intervention plan after acromioplasty by shoulder arthroscopy in a Subacromial Impingement Syndrome. A case repot.</dc:title>
</oai_dc:dc>
