<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Murillo Luna, Josefina Lucía</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia Colina, Guillermo</dc:creator>
    <dc:creator>Lizarbe Magaña, Luis Javier</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo se dedica al estudio de la externalización, con un doble objetivo. Primero, profundizar en el conocimiento teórico de esta estrategia corporativa de cooperación empresarial: historia y definición del concepto, tipos de externalización, principales ventajas e inconvenientes, así como los riesgos que conlleva, además de cuáles son los sectores en España que más recurren a la externalización y una breve mención a la externalización de la función de recursos humanos. Segundo, ilustrar un caso real de externalización. Concretamente, se describe la decisión de la empresa Decathlon de externalizar determinados procesos de su actividad logística, con objeto de conseguir ventajas con respecto a sus competidores.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85935</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85935/files/TAZ-TFG-2018-4664.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>Outsourcing como estrategia corporativa de cooperación empresarial: El caso de Decathlon</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Outsourcing as a corporate strategy for business cooperation: The case of Decathlon</dc:title>
</oai_dc:dc>
