<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ana Cristina Arbués</dc:contributor>
    <dc:creator>Sandra Bielsa García</dc:creator>
    <dc:creator>María Camila Peralta</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El trabajo se estructura en seis capítulos comenzando sobre la legislación sobre las nuevas tecnologías y las medidas tomadas por Europa para afrontar esta nueva era.&lt;br /&gt;En el capítulo segundo lo centramos en la Web 2.0, analizando a través de tres puntos, lo qué es, como es su implantación en la empresa, así como una entrevista hacia un pequeño grupo de emprendedores que aprovechando este boom tecnológico ha decidido centrarse en esta actividad.&lt;br /&gt;En el siguiente capítulo, se trata el tema del registro de la jornada, así como las diferentes tecnologías utilizadas para el mismo, unido a la obligatoriedad de su implantación que se exige a las empresas.&lt;br /&gt;En el cuarto capítulo, debido a la veloz implantación de las tecnologías en las empresas, hablamos del derecho de dirección y control del empresario, y su enfrentamiento con el derecho a la intimidad de los trabajadores.&lt;br /&gt;El quinto capítulo hace referencia a empresas como Glovo y Deliveroo, las cuales han implantado innovadores sistemas de gestión que no cumplen completamente con la legislación, pero a su vez dan una nueva visión de negocio el cual no se había regulado.&lt;br /&gt;Finalmente analizaremos los capítulos anteriormente estudiados en las conclusiones. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87965</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87965/files/TAZ-TFG-2019-4406.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>La implantación de las tecnologías en el mercado laboral.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The implementation of technologies in the labor market.</dc:title>
</oai_dc:dc>
