<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cuevas Salvador, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Estrada Sierra, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo de Fin de Máster (TFM), corresponde al curso 2018-2019 en la especialidad de Administración, Comercio, Hostelería, Informática y Formación y Orientación Laboral para la Formación Profesional. La asignatura de TFM tiene como objetivo, partiendo de las competencias específicas de la titulación, que el estudiantado ejercite su capacidad de reflexión y de síntesis sobre su propio proceso formativo en el que se incluyen no sólo la formación teórica, sino también su aplicación práctica mediante la experiencia profesional y vital del Practicum en los centros de prácticas. &lt;br /&gt;La modalidad elegida de entre las dos propuestas existentes es la ‘Modalidad A’, la cual consistirá en una memoria original e integradora. A partir de al menos dos de las actividades realizadas a lo largo del Máster se efectuará un análisis crítico en el que se refleje la integración de los distintos saberes y prácticas de su proceso formativo.&lt;br /&gt;Los 2 trabajos elegidos para la elaboración de este TFM son:&lt;br /&gt;1.	El trabajo de la asignatura optativa Atención a los Alumnos con Necesidades Específicas de Apoyo Educativo (ACNEAE trabajo realizado en grupo en el cual se desarrolla la planificación de una unidad didáctica incidiendo en contenidos transversales.&lt;br /&gt;2.	El trabajo de la asignatura Diseño, Organización y Desarrollo de actividades para el aprendizaje, trabajo realizado de manera individual donde se desarrolla una unidad didáctica y sus actividades de aula. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86794</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86794/files/TAZ-TFM-2019-427_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86794/files/TAZ-TFM-2019-427.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>La formación en competencias desde el paradigma de la educación humanista</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Training in competencies based on the paradigm of humanistic education</dc:title>
</oai_dc:dc>
