<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Grasa Jordán, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:contributor>Mayordomo Cámara, José Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>Corredera Carrión, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2011</dc:date>
    <dc:description>Se realiza un estudio estudio multicéntrico analítico observacional de tipo caso-control, calculando las frecuencias alélicas de polimorfismos genéticos de un solo nucleótido (SNPs) en pacientes con melanoma (casos) y en pacientes sanos (controles) para detectar variantes genéticas que aumenten el riesgo de melanoma en genes de baja penetrancia en la población europea.   Para ello realizamos un estudio de asociación de genoma completo en una muestra de la población islandesa (591 casos de melanoma y 34.998 controles sanos)  detectando en una primera fase los SNPs asociados a melanoma, que son los que se han usado en la segunda fase para confirmar o rechazar los hallazgos, en población española (805 casos y 1672 controles), suiza (1.056 casos y 2631 controles), holandesa (736 casos y 1.832 controles), austriaca (152 casos y  376 controles) e italiana (560 casos y 368 controles).  Resultados.  Detectamos asociación de riesgo entre el SNP rs16891982 [G] localizado en el gen determinante de la pigmentación humana normal SLC45A2 (OR= 2.95,  p=  8.5 x 10-27 en población española y OR= 2.95, p= 8.5 x 10-39  en el total de la población europea) y el riesgo de melanoma.  Detectamos el primer SNP de protección frente a melanoma SNP rs401681 [C] en un locus no relacionado con la pigmentación humana normal,  TERT-CLPTM1L  (OR= 0.9; p=9.4 x 10-2 en población española y OR= 0.86 de 5.0 x 10-8 en el  total de la población europea). </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6205</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/6205/files/TESIS-2011-048.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>melanoma</dc:subject>
    <dc:subject>variantes genéticas</dc:subject>
    <dc:subject>predisposición genética</dc:subject>
    <dc:subject>genética</dc:subject>
    <dc:title>Identificación de variantes genéticas comunes que aumentan el riesgo de melanoma en población española</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
