<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Arizti Martín, Bárbara</dc:contributor>
    <dc:creator>Mazano Díaz, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Charlotte Brontë (1816-1855) responde al perfil de una mujer intelectual de pensamiento progresista atrapada en una sociedad victoriana, cuyas ataduras familiares y sociales no le impidieron ejercer su vocación de escritora. En 1847, Charlotte Brontë publicó su mejor novela Jane Eyre, su mayor contribución en contra de la represión de la mujer, tanto en el ámbito literario como en el propio movimiento feminista. Víctima de una sociedad misógina, Charlotte tomó las riendas por su mano y se rebeló contra unos códigos patriarcales que le oprimían, haciendo de la ficción su medio de protesta y liberación, y consiguiendo así empatizar con todas sus lectoras. De esta manera, Brontë se convirtió en una reconocida autora del siglo XIX que marcó un antes y un después en la tradición literaria femenina. En esta línea, este trabajo consiste en el análisis de la novela Jane Eyre con respecto a la historia literaria y a las dificultades que tuvo la mujer escritora en el siglo XIX para producir sus obras. Además, se centra en la heroína Jane y sus ideas rupturistas para la época victoriana. También habla de su impacto en la sociedad y de qué manera influyó a sus lectoras femeninas. Gracias a la publicación de ciertos clásicos como A Room of One’s Own (Woolf, 1929) y The Madwoman in the Attic (Gilbert and Gubar, 1979), la obra de Jane Eyre se percibe como un gran paso hacia delante en esta ardua tarea de alcanzar una posición justa de la mujer en la historia literaria. De la misma manera que la novela constituye cuestionamiento de las convenciones victorianas, su heroína también representa el rechazo a la sumisión en la sociedad. Dado su carácter rupturista, Jane Eyre fue considerado un libro radical y no se vio exento de críticas negativas. En esencia, la novela representa un desafío contra la tradición literaria y un alegato en favor la igualdad social, intelectual y moral entre hombre y mujer. La obra de Brontë trata con especial interés la noción del matrimonio en el siglo XIX y defiende una postura moderna con respecto al estado de soltería. En síntesis, la heroína sostiene unos ideales de autonomía y respeto propio que dejan en un segundo plano la necesidad urgente de un marido para alcanzar el máximo estado de autorrealización. Al mismo tiempo, Jane acoge el matrimonio como el último estado ideal de la mujer siempre que se base en el respeto mutuo y permita la independencia de su espíritu. Jane Eyre ejerció un efecto formativo en la historia literaria femenina y actuó como fuente de inspiración de ideales progresistas a sus lectoras. En definitiva, un libro instigador de nuevos ideales que para muchos constituyó una amenaza contra los valores tradiciones.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94958</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Inglesa y Alemana; Área de Filología Inglesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94958/files/TAZ-TFG-2015-3047.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios Ingleses</dc:subject>
    <dc:title>Female Writers, Female Heroines, Female Readers: The Contribution of Charlotte Brontë and Jane Eyre</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
