<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Olivera Pueyo, Francisco Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Coarasa Almenara, Lorena</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: España es uno de los países con mayor envejecimiento poblacional. Debido a esto, cada vez son más los casos de demencia asociados a la edad. La identificación de personas que inicien una demencia es fundamental para la planificación de sus necesidades de atención y comenzar el tratamiento específico. El desarrollo de intervenciones en un centro de día puede ofrecer el apoyo necesario para cubrir las necesidades de los pacientes y sus cuidadores. Objetivo: Analizar las necesidades que presentan las personas con diagnóstico de demencia que acuden al Centro de Día “Recuerdos” de la Asociación de Alzheimer en Huesca. Metodología: Estudio transversal descriptivo, realizado a personas con demencia mayores de 50 años que acuden al centro de día “Recuerdos” de la Asociación Alzheimer de Huesca. 35 pacientes cumplieron los criterios de inclusión. Resultados: La edad media fue de 77,26 años con una desviación típica de 9,3. En todas las áreas descritas el porcentaje de usuarios con las necesidades cubiertas frente a las no cubiertas fue superior a excepción del sentido del oído y manejo del dinero. Se ha demostrado asociación significativa entre la situación económica y el estado civil. Las caídas son frecuentes en los pacientes con demencia. Los usuarios con mayor grado de dependencia y aquellos que toman mayor número de fármacos son los que sufren más episodios de caídas. Conclusiones: La escala CANE ha demostrado resultar un instrumento útil en la valoración de las necesidades cubiertas y no cubiertas de los pacientes con demencia y sus familiares/cuidadores.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78478</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología; Área de Psiquiatría</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78478/files/TAZ-TFM-2016-1099.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gerontología Social</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de necesidades en pacientes con demencia que acuden a un centro de día</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Need assesment in patients with dementia who attend a day care center</dc:title>
</oai_dc:dc>
