<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lizalde Gil, Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>García García, Silvia</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El objetivo del presente estudio radica en investigar acerca de las posibles causas del surgimiento de atletas olímpicos en Monzón. Para ello, de manera general, recolectamos datos sobre la ciudad de Monzón y sobre los clubes de los que dispone, así como del antiguo Patronato de Deportes. Con más profundidad investigamos el Centro Atlético Monzón y analizamos profundamente la Escuela de Atletismo. Una vez recopilada toda la información, se ponen en marcha las entrevistas a los cuatro atletas olímpicos y a una muestra de; entrenadores, atletas internacionales, atletas de la escuela, y responsables del club. Tras el análisis de los resultados y su posterior comparación con otros estudios centrados en los aspectos sociodemográficos de la práctica deportiva, y modelos de la iniciación deportiva, pudimos ver que Monzón cumple con unas características esenciales para la práctica deportiva y el florecimiento de grandes deportistas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58921</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58921/files/TAZ-TFG-2016-4664.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58921/files/TAZ-TFG-2016-4664_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>¿Por qué han surgido tantos atletas olímpicos en Monzón?</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Why have so many olympic athletes emerged in Monzón?</dc:title>
</oai_dc:dc>
