<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Canales Lacruz, Inmaculada</dc:contributor>
    <dc:creator>González Blasco, Julio</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Se trata de un estudio sobre las diferencias relacionadas con el género y otras variables en referencia a la actividad física realizada durante el periodo de confinamiento por motivo del Covid-19. Se ha aplicado una metodología cuantitativa con el uso de un cuestionario que han cumplimentado 80 alumnos del último curso de Magisterio Primaria de la Universidad de Zaragoza, cuyas respuestas se han analizado después mediante el software estadístico SPSS. El periodo de confinamiento ha posibilitado el aumento de la frecuencia en relación a la práctica de actividad física de estos alumnos, encontrando así diferencias significativas entre ellos según las variables estudiadas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95228</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95228/files/TAZ-TFG-2020-2821.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la actividad física realizada por los alumnos de 4º de Magisterio Primaria durante el periodo de confinamiento</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of the physical activity carried out by the students of 4º of Primary Teaching during the period of confinement</dc:title>
</oai_dc:dc>
