<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Albareda Albareda, Jorge</dc:contributor>
    <dc:creator>Blanco Rubio, Nieves</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN O MOTIVACIÓN DE LA TESIS: El envejecimiento progresivo de la población favorece el aumento de la incidencia de las fracturas de cadera. De todas las fracturas osteoporóticas, estas son las que mayor mortalidad provocan. Estas fracturas suponen un problema que afecta a tres niveles, epidemiológico, asistencial y económico. Los avances técnicos y quirúrgicos introducidos en el tratamiento de la fractura de cadera, no se han visto acompañados de una disminución en las tasas de mortalidad, las cuales han permanecido estables durante las últimas décadas. El interés por conocer que factores inherentes al paciente, a la hospitalización, así como al entorno familiar puede disminuir la morbimortalidad postoperatoria es lo que da lugar al desarrollo de este estudio.  Objetivos principales de la tesis: Conocer el perfil epidemiológico y las características de las fracturas de cadera de nuestra población en el área III de la Comunidad de Aragón. Comparar la mortalidad de nuestro hospital con respecto a otras series publicadas. Valorar como influye la fractura de cadera en la mortalidad de la población anciana en comparación con un mismo grupo de las mismas características que no presenten fractura de cadera. Conocer y cuantificar los factores de riesgo que se asocian con la mortalidad de los pacientes intervenidos de fractura de cadera, y valorar la aparición de cada factor y qué consecuencias tiene cada uno de ellos sobre la salud, la mortalidad o la recuperación funcional. Planificar protocolos de actuación para una adecuada previsión y gestión de recursos y para prevenir posibles acontecimientos asociados a la fractura de cadera que influyan sobre la morbimortalidad. DESARROLLO TEÓRICO: Material y métodos: Se realiza un estudio prospectivo en el que se incluyen los pacientes que acuden al Servicio de Urgencias del HCU Lozano Blesa y son diagnosticados de fractura de cadera mediante exploración y estudio radiológico convencional, que además son ingresados e intervenidos en nuestro servicio. El periodo de recogida de datos es de un año, desde el 1 de noviembre de 2011, hasta el 31 de octubre de 2012. El número total de pacientes que se incluyen en el estudio es de 303 pacientes. La revisión mínima es de dos años de haberse producido la fractura o hasta la muerte si se produce durante este período. Mediante un análisis estadístico por el programa R Core Team Version 3.0.1 y el estudio mediante tablas de supervivencia de Kaplan-meier analiza la supervivencia de la muestra y que factores afectan a la morbi-mortalidad y recuperación funcional a los tres meses, al año y al final del estudio. Los resultados se consideran estadísticamente significativos cuando el p-valor resultante del contraste de hipótesis es inferior a 0,05. Resultados: La media de edad de estos pacientes es de 84,26 años. La tasa de incidencia aproximada es de 93,23 fracturas de cadera por cada 100.000 habitantes. El 21,48% de la muestra (61/284) son varones y el 78,5% (223/284) son mujeres. La supervivencia al año de la muestra es de 77,5%. Las tasas más altas de mortalidad se producen en los seis meses posteriores a la fractura. Los factores más influyentes que aumentan la mortalidad de una forma significativa son la edad, tener enfermedades previas como la cardiopatía, una hemoglobina basal baja, necesitar transfusión, una demora quirúrgica de más de tres días y presentar complicaciones médicas durante el ingreso. CONCLUSIONES PRINCIPALES: La fractura de cadera presenta una incidencia progresivamente ascendente en nuestra Comunidad, al igual que su edad de producción. La mortalidad anual de la muestra es de 22,5% dato similar al reflejado en la mayoría de los estudios actuales. La patología previa de los pacientes con fractura de cadera influye en la mortalidad más que la propia fractura de cadera. De todas las enfermedades previas, padecer una enfermedad cardiovascular es el factor más influyente en la mortalidad. Presentar una fractura de cadera previa contralateral no influye de forma negativa en la supervivencia. El consumo de antiagregantes no aumenta el riesgo de precisar transfusión, actuando como un factor protector para la supervivencia de estos pacientes. La insuficiencia cardiaca congestiva es la complicación postoperatoria más influyente en el aumento de la mortalidad, siendo esta dependiente de la necesidad de transfusión sanguínea, que a su vez se relacionan con valores bajos de hemoglobina al ingreso. Una demora quirúrgica de más de tres días se considera un factor de riesgo en la mortalidad de estos pacientes. La recuperación funcional se consigue en un 87,9% de los pacientes supervivientes, siendo la cardiopatía previa y la enfermedad de Parkinson los factores negativos más influyentes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47394</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47394/files/TESIS-2016-009.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>cirugía ortopédica</dc:subject>
    <dc:subject>mortalidad</dc:subject>
    <dc:title>Factores de riesgo de mortalidad y recuperación funcional en pacientes ancianos intervenidos de fractura de cadera</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
