<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Redondo Sama, Gisela</dc:contributor>
    <dc:creator>Aranda Pérez, Almudena</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El propósito de este trabajo es investigar y analizar la realidad social que viven las mujeres gitanas con problemas de adicción, si son discriminadas en su comunidad, su familia y en la sociedad en general. La motivación para abordar esta temática surge de la observación que realicé en mi periodo de prácticas, debido a que había muy pocas mujeres en el centro de prácticas, y menos del pueblo gitano. Para el desarrollo del trabajo, en primer lugar, se realiza una revisión de literatura científica que muestra la escasa investigación existente acerca de la problemática de las mujeres gitanas y las adicciones. A continuación, se incorpora el análisis del papel del voluntariado en la atención a personas con adicciones (con especial atención a personas gitanas), a través de las voces de voluntarios y profesionales de este ámbito, proponiendo formas de actuación. El análisis se ha desarrollado a través de técnicas cualitativas, concretamente entrevistas y notas de campo mediante la observación participante. Finalmente, se abordan posibles aportaciones desde el Trabajo Social para contribuir a superar las problemáticas de las mujeres gitanas con adicción.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85722</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85722/files/TAZ-TFG-2019-1476.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de la realidad de las mujeres gitanas con problemas de adicción y el papel del voluntariado.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the reality of Roma women with addiction problems and the role of volunteering.</dc:title>
</oai_dc:dc>
