<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lus Arana, Luis Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>García Franco, Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las reformas educativas y los cambios sociales que se produjeron en España en la década de los 60 desembocaron en la producción y funcionamiento de las megaestructuras aplicadas al ámbito universitario. La mayoría de estos proyectos surgieron tras la convocatoria por parte del Ministerio de Educación y Ciencia para la creación de nuevas universidades en las ciudades de Madrid, Bilbao y Barcelona en 1969. De los proyectos presentados, quizá uno de los más interesantes, sea la propuesta ganadora del concurso celebrado para la Universidad Autónoma de Bilbao, obra de José Luis Burgos Cid, Ricardo del Campo Lagarón y José Luis Ortega Carnicero, tanto por su significación histórica en el ámbito general como en el arquitectónico. Lo es en el ámbito general puesto que ilustra de manera precisa el momento histórico en el que se desarrolla. La generación de posguerrra y el consiguiente “Baby boom” hicieron que surgiera una creciente preocupación por la educación a todos los niveles debido al cada vez mayor número de estudiantes. Este aumento de la población estudiantil se extendió al ámbito universitario y se propagó rápidamente por todo el mundo occidental, concretamente en Estados Unidos, Canadá y Europa. Su llegada a España se demoraría unos años más, ya que surge en un momento culturalmente muy significativo, arropado por las movilizaciones y el espíritu reivindicativo de Mayo del 68 que debido, a la situación política del momento, adquiriría un carácter muy particular.Esto conllevaría consecuencias tales como el traslado de los centros universitarios fuera de los núcleos urbanos, como explicaremos más adelante con detenimiento. En cuanto al ámbito arquitectónico, responde a una corriente transversal de los nuevos campus universitarios que se estaban desarrollando en otros países y que dieron lugar al fenómeno del “Single Building Campus”, en los que se fusionaba la arquitectura con el urbanismo, a nivel tanto programático como formal. Y es que, la corriente megaestructural flotaba en este ambiente de renovación y crisis social y arquitectónica.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76554</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Composición Arquitectónica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76554/files/TAZ-TFG-2018-3677.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76554/files/TAZ-TFG-2018-3677_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Megaforma y reforma educativa. Las universidades autónomas en España,1969-70</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Megaform and Educational Reform. The Autonomous Universities in Spain 1969-70</dc:title>
</oai_dc:dc>
