<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mazo Párez, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Ibáñez Palomar, Melba Yolanda</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>A lo largo del Pleistoceno Medio aparece el Homo neanderthalensis, una nueva especie de Homo que vivió en Eurasia desde hace 250.000 años aproximadamente, hasta su extinción. El momento de su desaparición es controvertido; las dataciones de los últimos restos fósiles siguen estando sujetas a revisión y al avance científico, por lo que los investigadores proponen, en líneas generales, fechas entre hace 40.000 y 28.000 años. &lt;br /&gt;En el registro fósil neandertal figuran todos los huesos del esqueleto; por ello sabemos que su complexión es robusta y su cerebro es grande (su volumen cerebral rondaba los 1500cm3). Respecto a sus características conductuales, podemos observar que estaban perfectamente adaptados al medio. Estos cazadores – recolectores son autores de la industria lítica Musteriense, y, en sus momentos finales, excluyendo la Península Ibérica, parecieron desarrollar un nuevo complejo industrial, el Châtelperroniense. Asimismo, según su morfología se ha deducido que tenían capacidad del habla, y se ha constatado que tenían sentimientos y un pensamiento simbólico. &lt;br /&gt;El tiempo de la extinción se produjo durante el MIS 3 (desde hace 60.000 a 29.000 años), un periodo de gran inestabilidad climática que coincide con la llegada del Homo sapiens a Eurasia alrededor de hace 50.000 o 40.000 años. El motivo de la extinción neandertal sigue siendo algo desconocido y debatido constantemente. Las causas que han propuesto han sido muy diversas y encontraremos tanto a aquellos que argumentan que fueron una conjunción de factores los responsables, como a aquellos que abogan por darle la responsabilidad a un único proceso o evento. Mi objetivo es mostrar las teorías que han tenido más importancia o apoyo científico.&lt;br /&gt;SUMMARY: Throughout the Middle Pleistocene appears Homo neanderthalensis, a new species of Homo that lived in Eurasia since approximately 250,000 years, until its extinction. The moment of its disappearance is controversial; the dates of the last fossil remains are still subject to review and scientific progress, so the researchers propose, in general, dates between 40,000 and 28,000 years ago.&lt;br /&gt;In the Neanderthal fossil record all the bones of the skeleton appear; that is why we know that its complexion is robust, and its brain is large (its brain volume was around 1500cm3). Regarding their behavioral characteristics, we can see that they were perfectly adapted to the environment. These hunters - gatherers are authors of the lithic industry of Mousterian, and, in their final moments, excluding the Iberian Peninsula, seemed to develop a new industrial complex, the Châtelperronian. Also, according to their morphology, it has been deduced that they had speech capacity, and it has been found that they had feelings and a symbolic thought.&lt;br /&gt;The time of extinction occurred during MIS 3 (from 60,000 to 29,000 years ago), a period of great climatic instability that coincides with the arrival of Homo sapiens to Eurasia around 50,000 or 40,000 years ago. The reason for the neanderthal extinction remains somewhat unknown and constantly debated. The proposed causes have been very diverse, and we will find both, those who argue that they were a conjunction of responsible factors, and those who advocate giving responsibility to a single process or event. My objective is to show the theories that have had more importance or scientific support.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88822</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Antigüedad; Área de Prehistoria</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88822/files/TAZ-TFG-2019-4327.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88822/files/TAZ-TFG-2019-4327_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>La extinción del Homo Neanderthalensis. Una aproximación a las diferentes teorías.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Homo Neanderthalensis extinction. An outline of the different theories.</dc:title>
</oai_dc:dc>
