<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lomba Serrano, Concepción</dc:contributor>
    <dc:creator>Mombiela Díaz, María Irene</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El proyecto que vamos a plantear en esta memoria, y que se desarrolla dentro del TFM de GPC de la Universidad de Zaragoza, gira en torno a la figura y obra del escultor aragonés Manuel Arcón (Graus, Huesca, 1928- Zaragoza, 2018). Tras su fallecimiento consideramos oportuno plantear una acción  cultural necesaria para que no quede en el olvido una de las figuras de origen aragonés que han dedicado toda su vida a la escultura y cuyo reconocimiento consideramos necesario. Este proyecto, en lo que se refiere a la celebración del homenaje, viene respaldado por otros escultores y artistas como son Alberto GÓMEZ ASCASO, Luis HINOJOSA GALINDO y Alfonso VAL ORTEGO, quienes al conocer la propuesta, que pretendo llevar a cabo, se ofrecieron para participar en el homenaje.&lt;br /&gt;La propuesta en la que trabajamos formará parte de las actividades culturales que cada verano se desarrollan en Graus, localidad donde nació el artista y que han manifestado interés para que así sea. Pero desde principio de este año, cuando comenzó a trabajar en el desarrollo del proyecto, hasta la fecha han sucedido algunos acontecimientos que han desvirtuado la actividad que hemos diseñado. Nos hemos encontrado con una serie de restricciones de movilidad, debidas al estado de alarma sanitaria originadas por la pandemia COVID19, que nos ha impedido trabajar interprovincialmente hasta este mes de junio.&lt;br /&gt;Dentro de la propuesta que presentamos destacaré la organización de una exposición audiovisual de su producción escultórica, acompañada de obras de escultores que lo conocieron (y cuya invitación a participar ya ha sido enviada) y que en este homenaje propiciarían con sus esculturas un acompañamiento a “el maestro” desaparecido y un diálogo necesario entre diferentes generaciones de artistas. Por las características de la exposición, titulada “Patios de Arte”, creo que es propicio plantear el evento este año ya que la muestra está previsto ubicarla en espacios abiertos, con capacidad de público reducida y que invita al paseo tranquilo. En lo que se refiere a la acogida del evento expositivo, este año se espera gran afluencia de visitantes, tanto de turistas como de quienes tienen su segunda residencia en Graus  y que, debido a la incertidumbre de viajar a destinos vacacionales fuera de la península, consideramos que se verá incrementada su afluencia dentro de la comunidad aragonesa.&lt;br /&gt;Entre las propuestas que componen el programa que presentamos más adelante, está el compromiso ya cerrado para la instalación de un retrato en escultura que realizará el escultor Alberto Gómez Ascaso, discípulo de Arcón, y que se inauguraría el día en el que se presentan las actividades vinculadas a la conmemoración del escultor. Su ubicación será en la plaza Compañía, delante del espacio Pirineos en el que un día expusiera Manuel, con otros escultores de la Ribagorza. Con una proyección de la obras del artista sobre las fachadas de la plaza mayor, un lugar especial donde el evento toma cuerpo y el particular mundo del artista creador se aprecia en las imágenes-luz proyectadas acompañadas por la música Gymnopédies  de Erik Satie como fondo y unas palabras del alcalde de Graus.&lt;br /&gt;Este acto esperamos que tenga continuidad en otras manifestaciones artísticas que se realizarán en un futuro próximo en la ciudad de Zaragoza y en Graus (Huesca) donde las Escuelas de arte y Asociaciones de artistas aragoneses tienen un papel fundamental y  que con el nombre del escultor podrán programar jornadas en torno a la escultura aragonesa, junto a la participación de la Universidad de Zaragoza, donde los especialistas pueden aportar a la sociedad una parte del conocimiento que junto a los artistas emergentes y contemporáneos será generadora de sinergias para motivar con estas iniciativas una exposición posterior de las esculturas de Manuel Arcón, mediando su familia, para acceder al Espacio Pirineos de Graus. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95135</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95135/files/TAZ-TFM-2020-294.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gestión del Patrimonio Cultural</dc:subject>
    <dc:title>Patios de arte, en memoria de Manuel Arcón.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Patios de arte, in memory of Manuel Arcón.</dc:title>
</oai_dc:dc>
