<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanclemente Vinué, Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Lázaro Cano, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La diabetes mellitus gestacional es la enfermedad metabólica con mayor prevalencia durante la gestación, llegándola a desarrollar entre un 7’6 y un 10’6% de las embarazadas. Es una afección con un gran impacto en la calidad de vida de aquellas personas que la sufren, que puede desencadenar numerosas complicaciones tanto en la madre como en el feto. Objetivos: Desarrollar un plan de cuidados estandarizado dirigido a las pacientes con diabetes mellitus gestacional según el modelo de Virginia Henderson. Metodología: Realización de una revisión bibliográfica en las principales bases de datos, protocolos y programas de salud, y utilización del modelo de Virginia Henderson y de la taxonomía NANDA, NIC y NOC en el desarrollo del plan de cuidados. Desarrollo: Plan de cuidados estandarizado para las pacientes con diabetes mellitus gestacional y principales complicaciones potenciales. Conclusión: El desarrollo del plan de cuidados estandarizado deja en evidencia la importancia del nivel de conocimientos de las pacientes sobre la diabetes gestacional, además de la necesidad de realizar cambios en los hábitos de vida de las gestantes para el correcto control de la enfermedad y conseguir la mayor calidad de vida posible. Palabras clave: Diabetes gestacional, Embarazo, Enfermería.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85830</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85830/files/TAZ-TFG-2019-502.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de cuidados estandarizado en una paciente con diabetes mellitus gestacional</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Standardized care plan for a patient with gestational diabetes mellitus</dc:title>
</oai_dc:dc>
