<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cepriá Pamplona, Gemma</dc:contributor>
    <dc:creator>López Andrés, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>En la actualidad, las nanopartículas de plata son ampliamente utilizadas ya que exponen propiedades antibacterianas excepcionales que dan lugar a muchos usos potencialmente beneficiosos. Sin embargo, su abuso como bactericidas puede causar también la exposición no intencionada a organismos superiores, incluyendo a los seres humanos. Esto es preocupante ya que las nanopartículas, al contrario que sus homólogos macroscópicos,  liberan iones Ag(I) más rápidamente por lo que pueden resultar mucho más tóxicas. De este modo, se está fomentando la preocupación por su uso excesivo y el desarrollo de nuevos métodos para su detección y caracterización. Para tal fin, en este trabajo se ha optado por tres tipos de voltametría: lineal, cíclica y de pulso diferencial, empleando electrodos de grafito recubiertos con diferentes polímeros afines a la plata como son la L- cisteína y la Poly (8-Mercaptoquinolina). Quedarán reflejados  tanto sus correspondientes procesos de polimerización como sus protocolos de trabajo así como diferentes pruebas realizados sobre los mismos como por ejemplo: si presentan afinidad únicamente a las nanopartículas y no a los iones Ag(I) y viceversa o una mayor afinidad por unas lo que convertiría a las otras en una problemática interferencia.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32308</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Analítica; Área de Química Analítica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/32308/files/TAZ-TFG-2015-3100_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/32308/files/TAZ-TFG-2015-3100.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Química</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación de los estados de oxidación de Ag y Ce en materiales nanoestructurados y muestras que hayan sido expuestas a los mismos. ¿Toxicidad o inocuidad?</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
