<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cristóbal Hornillos, Rubén</dc:contributor>
    <dc:creator>Altarriba Rodríguez, Alba</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El desarrollo en los niños del gusto por la literatura es un objetivo indispensable en Educación Infantil, pero antes de llevar al aula determinadas lecturas, hay que analizarlas con detenimiento, y constatar que van a transmitir a los niños valores positivos como es ese en el que nos centramos en este caso: la igualdad de género. Para que los niños interioricen y actúen de forma justa en este aspecto, es decir, se formen como sujetos feministas dentro de la sociedad, es necesario empezar desde Educación Infantil, ya que su personalidad ya se ha empezado a formar en ese momento. La colección “Érase dos veces” presenta cuentos clásicos reescritos desde una perspectiva feminista que aportan a los niños modelos de igualdad y respeto mutuo entre hombres y mujeres. Este tipo de cuentos pueden ser una base para el comienzo de la formación de los niños en materia de igualdad, pero este debe ser un valor trabajado de forma transversal a lo largo de toda su escolaridad y, al fin y al cabo, durante toda su vida.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95195</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de la Lengua y la Literatura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95195/files/TAZ-TFG-2020-3025.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Cuentos tradicionales frente a versiones feministas en la educación literaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Traditional tales vs. feminist versions in literary education</dc:title>
</oai_dc:dc>
