<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Longás Valién, Javier</dc:contributor>
    <dc:contributor>García García, José Joaquín</dc:contributor>
    <dc:contributor>Cía Blasco, Pedro</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Pascual, Leticia Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El bloqueo TAP se ha descrito como una alternativa a la epidural torácica para la cirugía abdominal. El objetivo de nuestro estudio es comparar los resultados de ambas técnicas en un entorno ERAS de una cirugía abdominal mayor, como la cistectomía radical. Material y Método: Se realizó un análisis retrospectivo de pacientes sometidos a cistectomía radical ERAS por vía abierta desde junio de 2011 hasta diciembre de 2014. El bloqueo continuo TAP (Bolo inicial: 10 ml de levobupivacaína 0,25% y perfusión continua de levobupivacaína 0,1%  a 8 ml/ h a cada lado) y punción única de la vaina de los rectos guiados por ecografía, se implementó en aquellos pacientes en los el anestesiólogo no fue capaz de poner en práctica un catéter epidural torácica (negativa del paciente, 3 intentos en diferentes espacios o tras 20 minutos). Los pacientes fueron intervenidos bajo anestesia general con desflurano, remifentanilo y rocuronio y fueron controlados mediante cateterización de arteria radial y doppler transesofágico con el fin de mantener la PAM &gt;70 mmHg y maximizar el volumen sistólico usando norepinefrina y aporte de fluidos siguiendo el algoritmo de la vía RICA. Se compararon entre los grupos la morbilidad, la mortalidad, la readmisión, reintervención, duración de la estancia, necesidad de sonda nasogástrica, nutrición parenteral, fluidoterapia, noradrenalina, las variables hemodinámicas, requerimientos de remifentalilo intraoperatorio y opioides postoperatorios y la calidad de la analgesia. Las variables discretas se evaluaron mediante el test de Fisher y las continuas mediante la prueba de Wilcoxon . Las tendencias se evaluaron mediante la prueba de ANOVA para datos no paramétricos. Resultados y discusión No se encontraron diferencias en las necesidades de remifentanilo durante el periodo intraoperatorio. Tampoco se hallaron diferencias entre los grupos en la puntuación de dolor a las 24 y 48 horas mediante las escalas EVA, Andersen y ordinal. Sin embargo, el nivel analgésico, en el caso del grupo TAP se logró con un mayor requerimiento de morfina intravenosa, un 43.75% de los pacientes del grupo TAP precisaron rescate analgésico, mientras que en el grupo EPI, solamente un 5.88% precisó rescate para el adecuado control del dolor.  La analgesia epidural torácica mejoró el rendimiento cardiovascular según los parámetros del ecodoppler transesofágico que no se evidenciaron en la monitorización de frecuencia cardiaca y presión arterial, al compararla con el bloqueo TAP y vaina de los rectos. Se detectó un aumento de las complicaciones y la estancia hospitalaria en el grupo TAP, pero no fue estadísticamente significativa. El grupo TAP necesitó más el uso de sonda nasogástrica durante el período postoperatorio de forma estadísticamente significativa.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48426</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48426/files/TESIS-2016-155.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>anestesiología quirúrgica</dc:subject>
    <dc:subject>anestesiología</dc:subject>
    <dc:subject>urología</dc:subject>
    <dc:title>Estudio comparativo entre analgesia epidural torácica y bloqueo TAP y vaina de los rectos en pacientes sometidos a cistectomía radical bajo un programa de recuperación intensificada</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
