<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Sánz, José Raúl</dc:contributor>
    <dc:creator>Segura Sánchez, Mario</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El trasplante de medula ósea resulta en ocasiones la única opción terapéutica para el paciente, por lo que la donación de dicha médula es fundamental, ya que esta acción aumenta las probabilidades de encontrar compatibilidad entre donante y receptor.&lt;br /&gt;Objetivo: Desarrollar un programa de salud para concienciar a los adolescentes acerca de la importancia y necesidad de la donación de médula ósea.&lt;br /&gt;Metodología: Para recopilar la información necesaria para la puesta en marcha del programa se ha realizado una búsqueda bibliográfica en diferentes bases de datos y en diversas páginas web oficiales, así como se ha acudido a varias asociaciones y centros relacionados con la donación de médula ósea. El ámbito de actuación son los estudiantes de bachiller de un instituto público de Zaragoza, España.&lt;br /&gt;Desarrollo: Guiándose en el ciclo de mejora de calidad de Deming, se ha elaborado un programa de salud que se centrará en la ejecución, por medio de sesiones del mismo. En dichas sesiones se tratan diferentes apartados, desde conceptos teóricos hasta la presencia de voluntarios que cuenten su experiencia personal en relación a la donación de médula ósea.&lt;br /&gt;Conclusión: Se espera concienciar y sensibilizar al público adolescente acerca de la importancia de la donación de médula ósea, intentando así que algunos jóvenes se interesen y se unan en un futuro al Registro de Donantes de Médula Ósea.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94839</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94839/files/TAZ-TFG-2020-480.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Trasplante médula ósea</dc:subject>
    <dc:subject>Trasplante progenitores</dc:subject>
    <dc:subject>Hematopoyéticos </dc:subject>
    <dc:subject>Médula ósea</dc:subject>
    <dc:subject>Donación</dc:subject>
    <dc:subject>Compatibilidad HLA</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de salud dirigido a adolescentes sobre la concienciación acerca de la donación de médula ósea</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health program aimed at adolescents relating to raising awareness about bone marrow donation</dc:title>
</oai_dc:dc>
