<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>STORTI, FRANSCESCO</dc:contributor>
    <dc:contributor>GARCIA HERRERO, MARIA DEL CARMEN</dc:contributor>
    <dc:creator>Prisco, Valentina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La investigación se ha centrado en la biografía de Leonor de Aragón, hija del rey Ferrante de Nápoles y mujer de Hércules de Este. En una perspectiva más amplia que la tradicional cronología, se estudiará la ideología de la dinastía Trastámara de Nápoles y la historia política y cultural de la Italia renacentista. La tipología de las fuentes utilizadas – diplomáticas y epistolares – ha permitido combinar diversos niveles de análisis: biográfico, ideológico, de género, político y social. El estudio apunta a evidenciar, en primer lugar, el papel político de Leonor en el gobierno del ducado estense: un ejercicio concreto de un poder – declinado en formas diversas – que se persigue sobre todo a través del copioso e inédito intercambio epistolar entre la duquesa y Hércules, al hilo de las frecuentes ausencias del duque. En segundo lugar, gracias a la correspondencia entre Leonor y su padre, se apunta a la conformidad ideológica con una tradición familiar. Este trabajo tiende además a demostrar cómo la duquesa, en cuanto mujer de poder, fue el resultado de un proyecto formativo aragonés dirigido tanto a la descendencia masculina como a la femenina. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/79385</dc:identifier>
    <dc:language>ita</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Medieval, Ciencias y Técnicas Historiográficas y Estudios Árabes e Islámicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/79385/files/TESIS-2019-110.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>italia</dc:subject>
    <dc:subject>renacimiento</dc:subject>
    <dc:title>Eleonora d'Aragona e la costruzione di un "corpo" politico al femminile (1450-1493)</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
