<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Castellar Otín, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Monter Palacios, Samuel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La actividad física, el estilo de vida y la alimentación son tres pilares fundamentales en la vida. El alumnado de Educación Primaria necesita desarrollar la condición física al menos una hora al día, realizar una alimentación sana y tener un estilo de vida adecuado, obteniendo beneficios en su salud y bienestar. Este trabajo tiene dos objetivos: describir los niveles de actividad física, hábitos alimenticios y estilo de vida de estos niños y lograr el objetivo marcado por la OMS, en donde se recomienda la práctica de mínimo 60 minutos al día de actividad física con una intensidad de moderada a vigorosa. Para ello hemos utilizado una muestra de 228 alumnos de quinto y sexto de Primaria pertenecientes a tres centros educativos de Zaragoza. Para la recogida de datos hemos empleado un cuestionario de diez preguntas, determinando el género y curso de procedencia de los participantes. Los resultados muestran que la alimentación es favorable, sin embargo, no se obtienen buenos datos en relación al nivel de actividad física, aproximadamente la mitad del alumnado encuestado no alcanza el objetivo marcado por la OMS.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77554</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77554/files/TAZ-TFG-2018-4758.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Estudio descriptivo a partir del nivel de actividad física, hábitos alimentarios y estilo de vida en alumnado de Educación Primaria.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Descriptive study from the level of physical activity, eating habits and lifestyle in Primary Education students.</dc:title>
</oai_dc:dc>
