<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Salomón Chéliz, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Pereira Valenzuela, Blanca</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La muerte de Francisco Franco el 20 de noviembre de 1975 dio paso a un nuevo tiempo político en España conocido como transición a la democracia. En este sentido los años comprendidos entre 1975-1978 se pueden considerar como los más relevantes, porque fueron aquellos en los que tuvo lugar el desmantelamiento de la dictadura y la construcción de la democracia, lo cual permitió celebrar elecciones y aprobar una Constitución. Sin embargo, el proceso de cambio tiene sus raíces más allá de ese período. La Iglesia católica, soporte ideológico de la dictadura, tampoco fue ajena a las transformaciones que no comienzan tras la muerte de Franco, sino a partir de los años posteriores al Concilio Vaticano II (1962-1965).  La posición de la Iglesia y de los católicos durante la transición sólo se puede entender en un contexto cronológico amplio y se moverá entre la continuidad y la ruptura. En este sentido, el progresivo “desenganche” o “despegue” de la Iglesia respecto al régimen franquista , comenzó en las «bases» en los años sesenta, y alcanzó su máxima expresión en la Asamblea conjunta de obispos y sacerdotes de 1971. El presente trabajo aborda el papel de la Iglesia Católica ante todos estos acontecimientos con especial atención a Zaragoza en cuatro ámbitos: las comunidades de base de la Parroquia Nuestra Señora de Belén en el barrio del Picarral, el papel de los curas obreros de dicha comunidad, la aportación específica de las mujeres católicas -seglares y religiosas-  y, por último, en el proceso por el cambio, la propuesta de debate y diálogo en la Iglesia que supuso el Centro Pignatelli, considerándose todos ellos una valiosa aportación en el camino de la dictadura a la democracia.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87881</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87881/files/TAZ-TFM-2019-1254.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Historia Contemporánea</dc:subject>
    <dc:title>El papel de la Iglesia Católica en el tránsito de la dictadura a la democracia. Una aproximación desde la comunidad de base del Picarral (Zaragoza).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The role of the catholic Church in the transit of the dictatorship to democracy in Spain. An approach from the base community of the Picarral (Zaragoza).</dc:title>
</oai_dc:dc>
