<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Delgado, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Serrano Salazar, Aranzazu</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Objetivo: el objetivo del estudio es establecer si existe una relación directa entre la disminución del tiempo de isquemia quirúrgica ( obtenida mediante la administración preoperatoria de ácido tranexámico) y el dolor percibido por el paciente en el postoperatorio inmediato tras una intervención de artroplastia total de rodilla (PTR). Material y métodos: seleccionamos a un grupo de pacientes que fueron operados entre los meses de abril y mayo en el Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza. El criterio de selección fue pacientes intervenidos de artroplastia total de rodilla, con independencia de su sexo, edad, indicación de la intervención quirúrgica, la técnica quirúrgica utilizada, etc. Resultados: de 30 pacientes incluidos en este estudio el 70% eran mujeres y un 30% hombres. La media de tiempo de isquemia fue de 144,9332,854 y la media de dolor postoperatorio en hombres fue de 4,44 2,128 y en las mujeres 4,43 1,805. Al correlacionar las variables tiempo de isquemia y dolor postoperatorio el nivel de significancia fue superior a 0,05, lo cual no permitió establecer vínculo. Conclusiones: nuestro estudio no ha podido demostrar que haya una relación entre el tiempo de isquemia y la reducción del dolor postoperatorio.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70466</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/70466/files/TAZ-TFG-2017-999.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Medicina</dc:subject>
    <dc:title>Utilización del ácido tranexámico en artroplastia total de rodilla: influencia en dolor y manejo postoperatorio.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Use of tranexamic acid in total knee arthroplasty: influence on pain and postoperative management.</dc:title>
</oai_dc:dc>
