<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Blanco Parmo, Domingo</dc:contributor>
    <dc:contributor>Herrera Marteache, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Jiménez Samper, David</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Las tablets son un instrumento cuya introducción se encuentra en continuo crecimiento, desde los hogares hasta la empresa alimentaria. Sin embargo, se conoce que las pantallas de este tipo de dispositivos pueden actuar como fómites en la diseminación de microorganismos. En este contexto, se muestrearon tablets de 30 usuarios del entorno de la Facultad de Veterinaria (Universidad de Zaragoza), elegidos aleatoriamente y de diferente sexo. Se llevó a cabo una analítica microbiológica mediante el hisopado de las pantallas de estos dispositivos y el posterior recuento en placa. Los grupos microbianos estudiados fueron: aerobios mesófilos totales, mohos y levaduras, enterobacterias, coliformes y E.coli, Staphylococcus coagulasa (+) y coagulasa (–), Micrococcus y Clostridium perfringens. Los recuentos totales, fueron bajos no superando la  mayoría de muestras las 2 u.log.UFC/cm2 (73%). Además, se evidenció una mayor presencia de bacterias Gram positivas frente a las Gram negativas, y en todo caso, de aquellas características de la microbiota de la piel humana y mucosas humanas. Por otro lado, se estudió la posible correlación entre los recuentos totales obtenidos y las variables de: sexo y edad de los usuarios, presencia de pantalla protectora en la tablet, tiempo de utilización y frecuencia de limpieza de la misma, lavado frecuente de manos, y manejo de la tablet durante la manipulación de alimentos. La correlación entre los recuentos y dichas variables fue  sometida a una prueba de chi-cuadrado, que evidenció la imposibilidad de establecer relaciones estadísticamente significativas. Por tanto, se concluye que a pesar de su actuación como vector de microorganismos, los recuentos obtenidos son tan discretos que puede plantearse el posible potencial antimicrobiano de este tipo de dispositivos, a través de las radiaciones electromagnéticas emitidas, como fuente de futuros estudios.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56915</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Nutrición y Bromatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56915/files/TAZ-TFG-2016-3264.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencia y Tecnología de los Alimentos</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación de la higiene de superficies de tablets como fuente potencial de contaminación en el ámbito alimentario</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Hygene evaluation of tablets surfaces as potential source of contamination in the food sector</dc:title>
</oai_dc:dc>
