<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Calavia Lombardo, Sergio</dc:contributor>
    <dc:creator>Millán Cambra, Antonio</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La aplicación de las metodologías alternativas y las propuestas de innovación educativa en las aulas de secundaria debe ser siempre adaptada en función del contexto de cada grupo. El objetivo de este trabajo, es implementar metodologías alternativas que rompan con la dinámica de las clases tradicionales, y que mejoren el proceso de aprendizaje de los alumnos. Se enfoca dentro de la Unidad Didáctica de Procesos Geológicos Internos, con dos aulas de 3º de ESO del IES Pablo Gargallo, situado en el barrio de San José de Zaragoza. En el presente trabajo se plantean dinámicas activas de aprendizaje, y diferentes actividades que permitan una mejor adquisición de las bases conceptuales, y que fomenten el grado de motivación e interés por la materia.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77443</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77443/files/TAZ-TFM-2018-403_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77443/files/TAZ-TFM-2018-403.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Metodologías alternativas aplicadas en "procesos geológicos internos" a 3º de eso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Alternative methodologies applied to internal geological processes to 3rd of eso</dc:title>
</oai_dc:dc>
