<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Solano Camón, Enrique</dc:contributor>
    <dc:creator>Rodrigo Cardona, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el albor del siglo XVI la Europa de los grandes imperios iba a ver por primera vez desafiada su hegemonía en el mundo. Los turcos otomanos se consolidaron como el gran poder de Oriente. La conquista de Constantinopla se convierte en una declaración de guerra: había caído la última línea de defensa que resguardaba Europa del empuje del Islam.&lt;br /&gt;La contienda entre oriente y occidente va a desarrollarse durante este siglo en un nuevo escenario, el mar Mediterráneo. En un periodo en el que el comercio naval es más próspero que nunca y en el que las riquezas del nuevo mundo fluyen por mar hacia Europa, aquel que controlara el Mediterráneo se alzaría como vencedor. En esta pugna por el dominio del Mare Nostrum tendrán un papel decisivo los grandes corsarios turcos y berberiscos, quienes, al servicio de la Sublime Puerta, asolaron las costas europeas e hicieron estragos en alta mar. También serán cruciales las acciones de la monarquía hispánica representada por Carlos V y su sucesor, Felipe II, así como el papel de otras naciones europeas como Francia o Venecia. Los últimos agentes de esta gran batalla serán los caballeros de la orden hospitalaria de San Juan de Jerusalén, que se convertirán en la punta de lanza de las fuerzas cristianas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85152</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Moderna</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85152/files/TAZ-TFG-2019-3167_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85152/files/TAZ-TFG-2019-3167.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>La lucha por el Mediterráneo en el siglo XVI: las acciones turco-berberiscas y sus límites.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The battle for the Mediterranean in the sixteenth century: turkish and barbary actions and their limits.</dc:title>
</oai_dc:dc>
