<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Estrada Fernández, María Eugenia</dc:contributor>
    <dc:creator>Tornero Bueno, Melania</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El SCA es una de las patologías neurológicas que se da con más frecuencia en los centros hospitalarios y en UCI. Se caracteriza por deterioros del nivel de consciencia, de la atención, la percepción, del nivel de alerta y de la cognición y pueden llegar a cursar con alucinaciones. Su etiología es multifactorial, relacionándose sobre todo con sus factores de riesgo, los cuales serán de carácter personal, ambiental y farmacológico. Objetivos: Conocer la eficacia de las actividades enfermeras, farmacológicas o no farmacológicas, para prevenir el SCA en UCI, además de la morbi-mortalidad de esta patología. Metodología: Se realizó una búsqueda bibliográfica de los principales buscadores y bases de datos como: PubMed, Cuiden, Medes, Scielo, Cochrane Library, Dialnet, Lilacts. Desarrollo: En cuanto a las medidas para prevenir el SCA, las de carácter no farmacológico se van a centrar en la orientación del paciente en espacio tiempo, asegurar un sueño reparador para el paciente, evitar la desnutrición y deshidratación y fomentar la movilización precoz, entre otras. Con respecto a las de carácter farmacológico, la mejor medida profiláctica es la no utilización o la retirada precoz de fármacos desencadenantes de delirio como las benzodiacepinas y opioides entre otros. Conclusiones: El mejor tratamiento para el SCA es la prevención. Las medidas no farmacológicas son las de primera elección para conseguir dicha prevención, debido a su fácil aplicación y a que tienen una buena relación coste-efectividad. Con respecto a las farmacológicas, se necesitan nuevos y mejores campos de estudio.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85816</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85816/files/TAZ-TFG-2019-519.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>CUIDADOS ENFERMEROS EN LA PREVENCIÓN DEL SÍNDROME CONFUSIONAL AGUDO EN LAS UNIDADES DE CUIDADOS INTENSIVOS. REVISIÓN BIBLIOGRÁFICA</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">NURSING CARE IN THE PREVENTION OF ACUTE CONFUSIONAL SYNDROME IN INTENSIVE CARE UNITS. BIBLIOGRAPHIC REVIEW</dc:title>
</oai_dc:dc>
