<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Casas Sáinz, Antonio María</dc:contributor>
    <dc:contributor>Román Berdiel, María Teresa</dc:contributor>
    <dc:creator>Marcén Albero, Marcos</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Esta tesis es una contribución al estudio tectónico, geométrico, estructural y micro-estructural de zonas y&lt;br /&gt;rocas de falla en contextos de deformación frágil. Se presentan los resultados obtenidos en cinco zonas de&lt;br /&gt;falla que en conjunto abarcan un amplio rango de características estructurales y cinemáticas: i) en cuanto&lt;br /&gt;a condiciones de deformación, desde zonas de falla cercanas a la transición frágil-plástica de deformación,&lt;br /&gt;a zonas de falla neotectónicas no exhumadas de comportamiento frágil; ii) en cuanto a cinemática, se han&lt;br /&gt;estudiado cabalgamientos, fallas transcurrentes y fallas normales y finalmente, y iii) en cuanto a geometría&lt;br /&gt;y características, las estructuras abarcan un abanico que va desde cabalgamientos y fallas de escala&lt;br /&gt;cortical (o incluso litosférica) a fallas más someras que probablemente afecten únicamente a la corteza&lt;br /&gt;superior. Además, las cinco estructuras estudiadas se ubican en diferentes cadenas de la Placa Ibérica,&lt;br /&gt;añadiendo una connotación regional a su estudio. Las estructuras estudiadas en esta tesis son en&lt;br /&gt;concreto: el Cabalgamiento de Gavarnie en Pirineos, la falla del Vallès-Penedès en la Cadena Costero&lt;br /&gt;Catalana, la falla de Rio Grío en la Cadena Ibérica y las fallas de Alhama de Murcia y de Baza en la&lt;br /&gt;Cordillera Bética.&lt;br /&gt;Para el estudio de estas zonas de falla se plantea una combinación de métodos clásicos de análisis&lt;br /&gt;estructural, de dataciones absolutas de la roca de falla por K-Ar, y de determinación de fábricas&lt;br /&gt;magnéticas, incluyendo el estudio de la anisotropía de la susceptibilidad magnética a bajo campo y a&lt;br /&gt;temperatura ambiente (RT-AMS) y a baja temperatura (LT-AMS) y de la anisotropía de la remanencia&lt;br /&gt;magnética (AARM, AIRM). El estudio de rocas de falla por medio de fábricas magnéticas se basa en la&lt;br /&gt;capacidad que tienen éstas para promediar la orientación de los elementos texturales que componen la&lt;br /&gt;roca, siendo especialmente útil cuando la petrofábrica no está bien definida o está conformada por&lt;br /&gt;poblaciones de granos en diferentes orientaciones (e.g. en rocas de falla). Su aplicación en este contexto&lt;br /&gt;viene desarrollándose desde décadas atrás, pero enfocado en contextos de deformación plástica (i.e.&lt;br /&gt;milonitas), siendo muy minoritarios en contextos de deformación frágil (i.e. cataclasitas). Ello nos lleva a la&lt;br /&gt;segunda contribución de este trabajo, es decir, a la aportación de las fábricas magnéticas en el estudio de&lt;br /&gt;cataclasitas. En concreto, se analizan los factores asociados a la deformación y a la mineralogía que&lt;br /&gt;controlan la orientación del elipsoide magnético y la magnitud de los parámetros escalares (Pj, T, etc.) en&lt;br /&gt;rocas de falla, lo que a su vez aporta información sobre la cinemática de las zonas de falla.&lt;br /&gt;El estudio estructural y de fábricas magnéticas en el Cabalgamiento de Gavarnie indica una dirección de&lt;br /&gt;transporte de N190E para uno de los principales cabalgamientos que estructuran la Zona Axial de los&lt;br /&gt;Pirineos y que además controla tectónicamente la evolución de la cobertera mesozoica en la Zona&lt;br /&gt;Surpirenaica. El afloramiento estudiado, en el circo de Barrosa (Comarca del Sobrarbe) se caracteriza por&lt;br /&gt;una arquitectura simple de la zona deformada, pero con una distribución heterogénea de la deformación.&lt;br /&gt;En este sentido, la deformación está localizada en torno al plano de cabalgamiento principal, en la base de&lt;br /&gt;la zona deformada, perdiendo intensidad hacia zonas superiores. Ello conlleva a su vez un diferente&lt;br /&gt;desarrollo de las estructuras de deformación, fundamentalmente de estructuras SC, marcado por un&lt;br /&gt;cambio en las condiciones de deformación (de plásticas a frágiles) y por diferentes comportamientos&lt;br /&gt;reológicos de los materiales involucrados en la deformación (frágil en las filitas vs plástica en los&lt;br /&gt;carbonatos). Como resultado, la fábrica magnética evoluciona de base a techo de la zona deformada, con&lt;br /&gt;lineaciones magnéticas paralelas a la dirección de transporte en zonas de alta deformación, y con&lt;br /&gt;lineaciones magnéticas paralelas a la lineación de intersección entre planos estructurales en zonas demenor deformación asociada a la cizalla. A su vez, se analiza la influencia de petrofábricas heredadas de&lt;br /&gt;la roca encajante en la orientación del elipsoide y, fundamentalmente, en los parámetros escalares del&lt;br /&gt;elipsoide magnético.&lt;br /&gt;Las fallas del Vallès-Penedès y de Rio Grío, pese a ubicarse en zonas distantes, presentan una evolución&lt;br /&gt;tectónica similar. Las dataciones absolutas por K-Ar en arcillas neoformadas en la zona de falla revelan&lt;br /&gt;cinco episodios térmicos, asociados probablemente a diferentes periodos de actividad de la falla. El origen&lt;br /&gt;de ambas se remonta hasta la fracturación tardi-hercínica (~300 Ma.), presentando una dirección NE–SW&lt;br /&gt;y NNW–SSE (respectivamente), un elevado buzamiento y magmatismo y mineralizaciones asociadas,&lt;br /&gt;características propias de las fallas generadas durante este periodo. Además, ambas estructuras&lt;br /&gt;presentan actividad posterior tanto de tipo extensional durante el Mesozoico como de tipo compresivo&lt;br /&gt;durante la Orogenia Alpina. Las dataciones, además de su origen tardi-hercínico, sugieren actividad de&lt;br /&gt;ambas fallas durante la apertura del rift atlántico (~190 M.a.), durante la formación de cuencas mesozoicas&lt;br /&gt;a finales del Jurásico y comienzos del Cretácico (~160 M.a.), durante la rotación de Iberia (~80 M.a.) y&lt;br /&gt;finalmente su inversión positiva durante la orogenia alpina (~40 M.a.). Sin embargo, otra de las&lt;br /&gt;características comunes de ambas fallas es la obliteración de todos los eventos de deformación previos&lt;br /&gt;por la última inversión positiva de la estructura. Por ello, la roca de falla presenta indicadores cinemáticos&lt;br /&gt;y petrofábricas asociadas exclusivamente a ésta última, de ahí también la importancia de las dataciones&lt;br /&gt;absolutas en el estudio tectónico de las fallas.&lt;br /&gt;La falla del Vallès-Penedès es una de las principales estructuras que controlan la geometría de la Cadena&lt;br /&gt;Costero Catalana, con segmentos en dirección NE–SW y E–W. Los resultados obtenidos indican el&lt;br /&gt;desarrollo de una foliación pervasiva y de estructuras SC con movimientos mayoritariamente sinistros,&lt;br /&gt;aunque también dextros, en cizallas NE–SW y NW–SE respectivamente. A su vez, la presencia de&lt;br /&gt;numerosas cizallas inversas con dirección de transporte hacia el NNW sugiere una cinemática&lt;br /&gt;transpresiva durante la compresión Alpina. Adicionalmente, la reactivación extensional de la falla durante&lt;br /&gt;el Neógeno controla la subsidencia en la cuenca del Vallès-Penedès y sobreimpone al conjunto de&lt;br /&gt;foliación y cizallas anteriormente mencionadas un sistema de bandas de cizalla normales intensamente&lt;br /&gt;localizadas y que terminan por configurar una compleja petrofábrica de la roca. En este contexto, la&lt;br /&gt;interpretación de las fábricas magnéticas es compleja, pero en conjunto mimetizan los planos de foliación&lt;br /&gt;a escala de afloramiento, mientras que la lineación magnética, muy variable, se distribuye en torno a dos&lt;br /&gt;máximos: el primero, horizontal y paralelo a la dirección de transporte transcurrente, y el segundo paralelo&lt;br /&gt;a la máxima pendiente de la foliación, es decir, paralelo tanto a la dirección de transporte de la cizalla&lt;br /&gt;inversa como a la intersección entre planos S y C de las cizallas direccionales. A nivel tectónico y&lt;br /&gt;arquitectónico, la estructura es compatible con una estructura transpresiva, particionada entre el&lt;br /&gt;cabalgamiento del frente de la Cadena sobre la Cuenca del Ebro y la zona de falla direccional del VallèsPenedès.&lt;br /&gt;La falla de Rio Grío es una de las principales estructuras que controla el margen norte de la Rama&lt;br /&gt;Aragonesa de la Cadena Ibérica. Con una dirección NNW–SSE y un alto buzamiento, la estructura fue&lt;br /&gt;reactivada durante la compresión cenozoica como una estructura transpresiva, predominantemente&lt;br /&gt;direccional dextra, a tenor del análisis tectónico, estructural y cinemático realizado en este trabajo. Se ha&lt;br /&gt;estudiado un total de 4 afloramientos a lo largo del sector N de la estructura, con especial énfasis en el&lt;br /&gt;afloramiento de Los Abuelos, en donde la zona deformada está expuesta espectacularmente. A lo largo desu traza, la geometría de la deformación varía en función de los materiales a los que afecta. En el sector&lt;br /&gt;más meridional del tramo estudiado (i.e. afloramiento de Los Abuelos), la falla afecta fundamentalmente a&lt;br /&gt;materiales del zócalo paleozoico, desarrollándose geometrías en flor positiva, con localización de la&lt;br /&gt;deformación en torno a núcleos de falla anastomosados de unos 50 m de espesor y anchura total de la&lt;br /&gt;zona deformada de unos 200-300 m. Esta localización está controlada por la presencia de lentículas de&lt;br /&gt;arcillas triásicas de comportamiento dúctil en el interior de la zona deformada. Hacia el N, la falla afecta&lt;br /&gt;únicamente a materiales de cobertera y la deformación se distribuye a lo ancho de zonas de falla que&lt;br /&gt;alcanzan los 2.000 m de espesor, sin que se identifique un núcleo de falla como tal. Las foliaciones&lt;br /&gt;magnéticas en las rocas de falla mimetizan la débil foliación generada en las fault gouge, mientras que la&lt;br /&gt;lineación magnética presenta una gran variabilidad en su orientación, condicionada por: i) las diferentes&lt;br /&gt;cinemáticas particionadas en los afloramientos acomodando el movimiento transpresivo de la falla y ii) por&lt;br /&gt;la coexistencia de lineaciones magnéticas paralelas tanto al transporte tectónico como a la lineación de&lt;br /&gt;intersección (perpendicular al transporte).&lt;br /&gt;Las fallas de Alhama de Murcia y Baza, ambas estructuras ubicadas en la Cordillera Bética, son&lt;br /&gt;estructuras neotectónicas y con actividad desde el Mioceno y Plioceno, respectivamente. El movimiento de&lt;br /&gt;ambas estructuras está asociado no obstante a procesos tectónicos distintos y coetáneos en la Cordillera&lt;br /&gt;Bética. Por una parte, la convergencia entre placas Europea y Africana produce la neoformación e&lt;br /&gt;inversión positiva de estructuras de alto buzamiento y dirección NE–SW y NNE–SSW, presentando&lt;br /&gt;cinemática inversa y direccional y dando lugar al Sistema de Cizalla Bético. Dentro del este último, la falla&lt;br /&gt;de Alhama de Murcia es una de las principales fallas direccionales, con una longitud próxima a los 100 km.&lt;br /&gt;Por otra parte, y coetáneamente a la compresión, se produce una extensión paralela a la dirección del&lt;br /&gt;orógeno y el desarrollo de cuencas intramontañosas, como las de Granada o Guadix-Baza, controladas&lt;br /&gt;por fallas normales de dirección N-S, como es el caso de la falla de Baza. Otra característica común de&lt;br /&gt;ambas fallas es su carácter sismogénico, siendo responsables de terremotos destructivos, tanto históricos&lt;br /&gt;como recientes, como fueron los terremotos de Baza de 1531 (Ms 6.0; VIII-IX) o de Lorca de 2011 (Mw&lt;br /&gt;5.2; VIII).&lt;br /&gt;En la falla de Alhama de Murcia, el estudio de fábricas magnéticas se centra en el estudio de la roca de&lt;br /&gt;falla del afloramiento de La Torrecilla. Teniendo en cuenta que es una de las fallas más y mejor estudiadas&lt;br /&gt;de Iberia, fundamentalmente por su carácter sismogénico, el trabajo realizado se centra en el análisis&lt;br /&gt;detallado de la mineralogía magnética, la neoformación de minerales para- y ferromagnéticos s.l. y la&lt;br /&gt;determinación de sub-fábricas magnéticas, incluyendo medidas de RT-AMS, LT-AMS, AARM y (p)AIRM.&lt;br /&gt;En la fault gouge desarrollada en el núcleo de la falla, se han observado dos fábricas magnéticas&lt;br /&gt;diferentes: i) una fábrica paramagnética dominante en la zona central del núcleo de falla y asociada a la&lt;br /&gt;presencia de ankerita, con el eje kmax perpendicular a la foliación estructural (i.e. fábrica inversa) y ii) una&lt;br /&gt;fábrica ferromagnética s.l. dominante en las zonas externas del núcleo, con el kmin perpendicular a la&lt;br /&gt;foliación estructural (i.e. fábrica normal) y ejes kmax paralelos a la dirección de transporte. La presencia de&lt;br /&gt;ankerita en la zona de falla se ha interpretado por dos procesos: una incorporación mecánica desde el&lt;br /&gt;protolito, y fundamentalmente, por una masiva cementación de la roca de falla por carbonatos como&lt;br /&gt;consecuencia del paso de fluidos hidrotermales. A pesar de ser portadora de fábricas inversas, la&lt;br /&gt;orientación de la fábrica magnética está en clara relación con la cinemática de las estructuras (i.e. kmin&lt;br /&gt;paralelo a la dirección de transporte), por lo que interpretamos que su neoformación es sincrónica con el&lt;br /&gt;movimiento de la estructura. Además, se ha evidenciado una fuerte alteración de la propia ankerita y desulfuros de hierro (pirita, fundamentalmente) a goetita y hematites en las zonas externas del núcleo, con&lt;br /&gt;evidencias de alteración sub-aérea de la roca de falla. Interpretamos que la alteración de la ankerita a&lt;br /&gt;fases ferromagnéticas s.l. conlleva una reducción de la contribución paramagnética en la roca de falla,&lt;br /&gt;dando lugar a la aparición de fábricas ferromagnéticas s.l. en las zonas externas del núcleo de falla.&lt;br /&gt;En la falla de Baza, se han analizado cinco afloramientos para determinar: i) la cinemática de las&lt;br /&gt;estructuras y su relación con los diferentes grados de segmentación de la falla y las diferentes&lt;br /&gt;arquitecturas de su zona deformada y ii) la correlación entre estructuras e intensidad de la deformación&lt;br /&gt;con el variable desarrollo de las fábricas magnéticas. La variable intensidad de la deformación conlleva el&lt;br /&gt;desarrollo de diferentes orientaciones de la lineación magnética: a mayor intensidad de la deformación,&lt;br /&gt;mayor predominio de lineaciones magnéticas paralelas a la dirección de transporte normal de la&lt;br /&gt;estructura. Por el contrario, las lineaciones de intersección entre planos S y C dominan en rocas de falla&lt;br /&gt;menos deformadas. Además, se analiza en detalle la fábrica magnética obtenida en una trinchera en la&lt;br /&gt;cual dos ramas principales de la estructura tienden a unirse, formando una rampa de relevo entre ambas.&lt;br /&gt;En el interior de dicha rampa, interpretamos una dirección de extensión local paralela a la pendiente de la&lt;br /&gt;rampa, lo que produce una modificación en la orientación de los ejes de deformación y lineaciones&lt;br /&gt;magnéticas paralelas a la estructura.&lt;br /&gt;Por último, la integración de los resultados obtenidos en las cinco fallas permite esclarecer qué factores&lt;br /&gt;afectan a la orientación de la fábrica magnética en rocas de falla, con especial atención a la lineación&lt;br /&gt;magnética. Recopilando los datos presentados en este trabajo y sumados a los obtenidos por el grupo de&lt;br /&gt;investigación Geotransfer (U. de Zaragoza) en el proyecto CGL2013-42670-P, se observa cómo la&lt;br /&gt;lineación magnética tiende a agruparse en torno a dos máximos: paralela a la dirección de transporte y&lt;br /&gt;paralela a la lineación de intersección entre planos estructurales. Estas orientaciones están condicionadas&lt;br /&gt;en concreto por los siguientes factores: i) diferentes mecanismos de deformación (i.e. estiramiento de&lt;br /&gt;granos minerales en deformación plástica), ii) la intensidad de la deformación y su traducción a diferentes&lt;br /&gt;tipos de petrofábricas, iii) la influencia de petrofábricas del protolito en la roca de falla, iv) la sobreimposición de cizallas y v) la mineralogía magnética.&lt;br /&gt;Pese a la relativa complejidad de los resultados, se demuestra que el estudio de las fábricas magnéticas&lt;br /&gt;es una técnica totalmente viable y válida para la evaluación de la petrofábrica en zonas de falla frágiles.&lt;br /&gt;Entre sus aplicaciones más destacadas podemos señalar que: i) ofrece orientaciones de planos&lt;br /&gt;estructurales difícilmente obtenibles por medios convencionales en rocas de falla frágiles, ii) aporta&lt;br /&gt;criterios cinemáticos, una vez que se consigue discernir entre lineaciones paralelas al transporte o a la&lt;br /&gt;intersección entre planos, iii) permite estimar la intensidad de la deformación y iv) en ciertas&lt;br /&gt;circunstancias, el estudio de la mineralogía magnética de subfábricas permite esclarecer la neoformación&lt;br /&gt;de ciertos minerales en rocas de falla, los cuales pueden asociarse a unas determinadas condiciones de P&lt;br /&gt;-T y a eventos de mineralización cosísmicos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94463</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Tierra</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94463/files/TESIS-2020-123.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>gogia</dc:subject>
    <dc:subject>gogia regional</dc:subject>
    <dc:subject>gogia estructural</dc:subject>
    <dc:subject>paleomagnetismo</dc:subject>
    <dc:title>Fábricas Magnéticas aplicadas al estudio de Zonas de Falla: Ejemplos de la Península Ibérica</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
