<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Granada López, José Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Cerrada Enciso, Blanca</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La demencia es una enfermedad progresiva caracterizada por un grave deterioro cognitivo que cada vez está más presente en la sociedad occidental. Conforme avanza la enfermedad, la comunicación del paciente con el entorno se ve alterada y una de sus consecuencias es la dificultad para expresar los síntomas, entre ellos, permanece oculto el dolor. No obstante, existen herramientas que facilitan la valoración del dolor en estos pacientes, una de ellas es la escala PAINAD. &lt;br /&gt;Objetivo principal: Diseñar un programa de educación para la salud que capacite a los cuidadores principales y profesionales de enfermería para realizar una correcta valoración del dolor en personas con demencia avanzada. Metodología: Se ha realizado una búsqueda bibliográfica a través de distintas fuentes de información para elaborar un programa de educación para la salud dirigido a los cuidadores principales de las personas con demencia avanzada.&lt;br /&gt;Conclusiones: El dolor es un síntoma presente en la demencia avanzada que se encuentra infradiagnosticado e infratratado. Una de sus causas es el desconocimiento de las herramientas que lo valoran tanto de los profesionales de enfermería como de las personas que más conviven con ellos, sus cuidadores. Con este programa, se intenta explicar la utilización de la escala PAINAD para facilitar la valoración del dolor en estos pacientes.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89234</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89234/files/TAZ-TFG-2018-551.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>El dolor oculto: Valoración del dolor en personas con demencia avanzada</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Hidden pain: pain assessment in people with advanced dementia</dc:title>
</oai_dc:dc>
