<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Andreu Sánchez, Laura</dc:contributor>
    <dc:creator>Berbegal Moreno, Elsa</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo consta de dos grandes partes claramente diferenciadas con sus respectivos subapartados, en primer lugar, se contextualiza el reparto del ahorro familiar en España y se compara con el europeo, además, se exponen una serie de productos de ahorro a largo plazo principalmente dirigidos a pequeños inversores sin experiencia previa en las finanzas, se redactan sus principales características tanto financieras como fiscales y se ofrecen diversos ejemplos. En la segunda parte, se encuentra el análisis empírico, en este se ha planificado la vida financiera de una personan atendiendo a las características concretas que pueda poseer cada individuo, en este caso se ha elegido como primer producto financiero un seguro de ahorro, a continuación, esa cantidad acumulada se ha invertido en un Fondo de Inversión. En esta última parte, se realizan diferentes simulaciones para comparar las rentabilidades obtenidas dependiendo de diversos aspectos como el tiempo, la fiscalidad o el momento de la inversión.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84923</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84923/files/TAZ-TFG-2019-3790.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>La importancia de la planificación financiera: Gestión de un patrimonio a largo plazo adaptado a las características del inversor</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The importance of financial planning: Long term equity management adapted to the investor´s characteristics</dc:title>
</oai_dc:dc>
