<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ezama Gil, María de los Ángeles</dc:contributor>
    <dc:creator>Torres Marco, Jimena Victoria</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo pretende reflejar el tratamiento del motivo literario del espejo en dos obras teatrales de Carmen Resino: La sed y Los eróticos sueños de Isabel Tudor. El análisis de este motivo se va a centrar en tres de los universales de la raza humana que se manifiestan en este objeto: la identidad, el sueño, y la belleza. Paralelamente, vamos a subrayar la gran aportación de la dramaturga, que, al contrario de lo que observamos a lo largo de la tradición del doble especular, posiciona a los personajes femeninos en un primer plano. De este modo, Carmen Resino contribuye a un novedoso tratamiento literario de este motivo, a través del cual se revelan algunos de los conflictos derivados de la propia condición femenina. Palabras clave: Carmen Resino, espejo, identidad, doble, personajes femeninos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85311</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Española; Área de Literatura Española</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85311/files/TAZ-TFG-2019-2327.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filología Hispánica</dc:subject>
    <dc:title>El motivo del espejo en el teatro de Carmen Resino: La sed y Los eróticos sueños de Isabel Tudor.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The mirror´s motif in Carmen Resino´s theatre: La sed and Los eróticos sueños de Isabel Tudor.</dc:title>
</oai_dc:dc>
