<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ramón Salinas, Jorge</dc:contributor>
    <dc:creator>Sánchez Asensio, Paula del Carmen</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Mi Trabajo de Fin de Grado se basa en la música, la interculturalidad y la necesidad de trabajarla en las aulas de Educación Infantil. Desde la observación de mis prácticas escolares en la universidad, he detectado que cada vez hay más diversidad en las escuelas a la que se suma la exclusión no solo de los alumnos, sino también de las familias que asisten a los centros educativos. Además de trabajar la música como forma de inserción educativa, planteamos su utilización como un instrumento de estimulación en diferentes sentidos tanto social, emocional, educativo, psicológico, etc. Por ello a lo largo de este proyecto se defienden los diferentes beneficios que proporciona trabajar la música desde edades tan tempranas sin que sea una asignatura aislada. Para ello he realizado una unidad didáctica como proyecto de intervención educativa destinada a los niños de Educación Infantil centrándome en el tercer curso, en la cual pretendo mostrar todo lo que aporta el uso de la música con los más pequeños, siendo una forma de mejorar la incorporación educativa, ya que se estudian las músicas de los distintos continentes. En definitiva, a lo largo de este trabajo se defiende la idea de la gran importancia que ejerce la música en las aulas y la necesidad de que ésta esté presente, debido a las carencias que todavía se presentan a la hora de utilizarla favoreciendo la inclusión y la interculturalidad en Educación Infantil.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88007</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Musical</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88007/files/TAZ-TFG-2019-3647.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>La música como instrumento intercultural</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Music as an intercultural instrument</dc:title>
</oai_dc:dc>
