<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aragüés Estragués, Juan Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Muñoz Aynaga, Mar</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Frecuentemente se divide la filosofía de Jean Paul Sartre en dos etapas radicalmente distintas, por cuanto sus comienzos puramente existencialistas que encuentran su máxima expresión en El ser y la nada distan, temporal y teóricamente, de las ideas que posteriormente quedan recogidas en la Crítica de la razón dialéctica. Si bien es cierto que la Segunda Guerra Mundial supuso un punto de inflexión en la vida nuestro autor, el presente trabajo trata de mostrar la existencia de un lento proceso de transición en su filosofía a través de sus reflexiones con respecto a la moral. Todo ello no sería posible sin tener en cuenta la importancia del contexto histórico, así como la existencia de los textos póstumos y sus escritos literarios, puesto que dichas reflexiones nunca terminan por encontrar un lugar de reposo. No obstante, cuestiones como el Otro y la intersubjetividad serán una constante a lo largo de su recorrido filosófico y finalmente le llevarán, atravesadas por los acontecimientos históricos del momento, hacia una deriva filosófica totalmente desconocida con la que siempre tratará de ser consecuente. Así, a través del siguiente ensayo realizaremos un recorrido que tiene que ver con la incorporación a su primera orientación fenomenológica de una nueva temática, la ética y la política. A consecuencia de ello, Sartre abandonará sus consideraciones más individualistas y terminará apuntando a la posibilidad de una moral colectiva que parte de una situación común. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94706</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filosofía; Área de Filosofía Moral</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94706/files/TAZ-TFG-2020-2066.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filosofía</dc:subject>
    <dc:title>La cuestión de la Moral en Jean Paul Sartre  un recorrido filosófico y literario desde el individualismo has-ta la intersubjetividad.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Jean Paul Sartre’s reasoning behind morality a philosophical and literary journey from individualism to intersubjectivity.</dc:title>
</oai_dc:dc>
