<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Canudo Sanagustín, José Ignacio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Aurell Cardona, Marcos</dc:contributor>
    <dc:creator>Jurado Bello, Celia</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo trata de realizar una reconstrucción paleoambiental en el yacimiento de vertebrados del entorno del río Cantalera. Este lugar es un buen ejemplo para analizar las facies continentales del Cretácico Infeior en la cuenca del Maestrazgo (Subcuenca de Oliete). Los materiales corresponden con la parte inferior de la formación Blesa, de edad Barremiense inferior. La unidad muestra dos litologías diferenciadas. La primera se corresponde con margas y lutitas margogas, en ellas aparece el yacimiento de vertebrados de la Cantalera, en el que se han desarrollado varios trabajos basados en diferentes dientes de dinosaurios encontrados. Algunos de estos dientes son descritos y clasificados e este trabajo, en diferentes grupos de cocodrilos y dinosaurios. La mayoría de los dientes que aparecen en este yacimientos se corresponde con dientes de dinosaurios ornitópodos pero también aparecen elementos de otros tipos de dinosaurios como saurópodos y terópodos. Por encima de esots materiales aparecen niveles de materiales carbonatados. El análisis de microfacies carbonatadas que aparecen a permitido realizar una caracterización como un medio lacustre.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64095</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Tierra; Área de Paleontología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64095/files/TAZ-TFG-2017-3182.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geología</dc:subject>
    <dc:title>Reconstrucción paleoambiental de los yacimientos de vertebrados en la parte inferior de la formación Blesa (Barremiense Inferior) en el entorno del río Cantalera (Josa, Teruel)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Paleoambiental reconstruction of the vertebrate site in the lower part of the Blesa formation (early Barremian) in the surrondings of the Cantalera river (Josa, Teruel)</dc:title>
</oai_dc:dc>
