<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Izquierdo Núñez, David</dc:contributor>
    <dc:contributor>Heras Vila, Carlos David</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Malo, Berta</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Los sistemas radar (RAdio Detection And Ranging) se utilizan para la detección y localización de objetos a través de señales electromagnéticas. Se puede determinar la distancia a la que se encuentra un objeto por medio del retardo de tiempo de la señal reflejada desde el transmisor hasta el receptor. Además, pueden operar tanto de día como de noche, con cambios adversos en la meteorología. El principio básico de un radar consiste en la radiación por una antena transmisora de una señal electromagnética. Una parte de la energía transmitida será intercepta por el blanco y se reflejará en varias direcciones. La energía reflejada del blanco que retorna a la antena receptora del radar será captada y procesada para detectar la presencia y posición exacta del objeto. El proyecto consiste en el desarrollo y análisis de un radar de onda continua con modulación en frecuencia (CW-FM) basado en un modelo para docencia desarrollado previamente en el Laboratorio Lincoln del MIT (Massachusetts Institute of Technology). Este trabajo fin de grado (TFG) ha sido realizado en el Instituto de Investigación en Ingeniería de Aragón (I3A) en el Grupo de Tecnologías Fotónicas (GTF) perteneciente a la Universidad de Zaragoza (UZ). Para llevar a cabo este proyecto, en primer lugar, se ha tenido que realizar un estudio teórico acerca del comportamiento de los radares y los tipos que existen centrándose en los radares pulsados que sólo pueden detectar la distancia a la que se encuentra el objeto y los radares de onda continua, que a diferencia de los pulsados detectan velocidad y posición. Después, se ha comprobado el correcto funcionamiento del modelo OpenHardware desarrollado por el MIT, y se han analizado diversas modificaciones para la mejora de este sistema. Entre éstas se puede destacar el diseño y la fabricación de una placa en circuito impreso como la más relevante, reduciendo así el número de placas de las que se componía el sistema inicial, también se han hecho adaptaciones en las alimentaciones empleadas para diseño del sistema radar, pasando del diseño inicial que requería de una fuente de alimentación con doble salida a una única entrada proveniente del USB de un ordenador de control. Además, se ha llevado a cabo la fabricación de unas antenas nuevas adaptándolas a la frecuencia de trabajo escogida. Para finalizar, se ha implementado un programa en Arduino para la elección de la frecuencia de operación.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85387</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Electrónica y Comunicaciones; Área de Teoría de la Señal y Comunicaciones</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85387/files/TAZ-TFG-2019-2081.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Tecnologías y Servicios de Telecomunicación</dc:subject>
    <dc:title>Diseño e implementación de un radar de onda continua (CW)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Design and deployment of a continuous wave (CW) radar</dc:title>
</oai_dc:dc>
