<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cal Nicolás, Pablo Alberto de la</dc:contributor>
    <dc:creator>Sebastián Morros, Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Cada vez vivimos más. Este hecho por sí solo justifica la obligación de los arquitectos de estudiar los fenómenos que provocan el cambio de morfología de las ciudades y las maneras de habitar en ellas.  Característica relevante del envejecimiento de nuestras sociedades occidentales es el género predominante en él: el femenino.&lt;br /&gt;Históricamente las viviendas y el espacio doméstico han respondido a un núcleo familiar tradicional, en unas sociedades que han necesitado una revolución de género en el siglo XX para empezar a diversificar estas unidades de convivencia.&lt;br /&gt;Se plantea el estudio del modelo de viviendas colaborativas o cohousing como solución a los nuevos usuarios y sus modos de habitar. Un modelo basado en valores como la importancia de la comunidad, el diseño colaborativo y la financiación a través del cooperativismo.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85264</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Urbanística y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85264/files/TAZ-TFG-2019-2589.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Más que una casa. Arquitecturas de cohousing</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">More than a house. Cohousing architectures</dc:title>
</oai_dc:dc>
