<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Salinas, Eva</dc:contributor>
    <dc:contributor>Buil,Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Guillén Diaz, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Las marcas del distribuidor han crecido mucho con la crisis económica, no obstante, las marcas de fabricante han sabido mantenerse en el mercado. El objetivo de este trabajo es analizar la marca de distribuidor y la marca de fabricante para realizar una comparativa entre ambas. Para ello se ha realizado un estudio de observación en diferentes establecimientos comerciales comparando tres categorías de producto para ver las estrategias de marketing que tienen las diferentes marcas para llegar al consumidor.   Los resultados más relevantes que se han encontrado son que los precios de marca de distribuidor son más económicos en todos los establecimientos, es muy común que haya promociones en los establecimientos, cada establecimiento comercial tiene una o dos marcas de distribuidor y hoy en día todas las marcas tienen página web.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85739</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85739/files/TAZ-TFG-2019-1416.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la oferta de productos de marca de distribuidor y de fabricante en los establecimientos comerciales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of the supply of products of manufacturer' brands and private brands in commercial establishments</dc:title>
</oai_dc:dc>
