<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Casanova Gascón, José</dc:contributor>
    <dc:contributor>Martín Ramos, Pablo</dc:contributor>
    <dc:creator>Elbaile Mur Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La vid (Vitis vinifera L.) es susceptible a enfermedades de origen fúngico, principalmente mildiu, oídio y podredumbre gris. En el presente trabajo se ha estudiado el comportamiento de tres variedades resistentes (Sauvignon Kretos, Souvignier gris y Muscaris) frente a éstas enfermedades, en la comarca del Somontano durante la campaña 2016. Con el fin de lograr dicho objetivo se han estudiado las principales características ampelográficas de cada variedad, y se ha realizado un seguimiento semanal en campo del desarrollo de cada enfermedad, relacionándolo con las variables climáticas. Los resultados, tratados estadísticamente, han revelado afecciones en la variedad testigo Sauvignon Blanc, lo que es indicativo de la presencia de las enfermedades y de una baja eficacia de los tratamientos. Los modelos Goidanich y Gubler para mildiu y oídio han resultado útiles en la determinación de los momentos de infección y de aplicación de tratamientos. Las variedades PIWI apenas han presentado afecciones, demostrado una alta resistencia para mildiu y oídio, e incluso para podredumbre gris.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60563</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Producción Vegetal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/60563/files/TAZ-TFG-2016-5012.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>vid</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Agroalimentaria y del Medio Rural</dc:subject>
    <dc:title>Comportamiento de variedades de vid resistentes a enfermedades fúngicas en la comarca del Somontano</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Behavior of grapevine varieties resistant to fungal diseases in the Somontano region</dc:title>
</oai_dc:dc>
