<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vicente Sánchez, Eva</dc:contributor>
    <dc:creator>Cabello Ferrer, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo final del máster de formación al profesorado en secundaria, en la especialidad de orientación, se presentan de forma integrada algunos de los conocimientos adquiridos durante la elaboración del mismo y el desarrollo del máster. A partir de un trabajo exhaustivo de documentación, se muestra una fundamentación teórica sobre la orientación educativa en España. Se incluye una definición de ésta, los principios que la sustentan, los modelos de atención que existen, las funciones que tiene la orientación y que el orientador puede desempeñar, los niveles de actuación posibles, datos de legislación relacionada con la orientación y, por último, las áreas o ámbitos de intervención en las que se desarrolla la labor del orientador. La segunda parte del trabajo se sustenta en dos actividades (adjuntadas como anexos), que elaboré durante el máster: un programa de prevención en trastornos de conducta alimentaria en un instituto y un caso práctico de intervención con un alumno escolarizado en educación especial, que presenta trastorno del espectro autista, discapacidad intelectual grave y problemas de conducta asociados. En esta segunda parte, se realiza una reflexión sobre las actividades mencionadas, analizándolas y relacionándolas con los aspectos teóricos de la orientación educativa de la primera parte. Es decir, se definen y fundamentan teóricamente las actividades, realizándose también un análisis sobre sus aspectos de mejora. Conforme se avanza en la lectura del trabajo se realiza una reflexión sobre la amplitud de actuaciones y escenarios en los que se puede encontrar hoy en día un orientador educativo. Por otro lado, se aportan datos y referencias que justifican la importancia de la labor orientadora a lo largo de la vida de cualquier alumno y más concretamente para casos como los que se presentan en las actividades.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78429</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78429/files/TAZ-TFM-2018-1115.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78429/files/TAZ-TFM-2018-1115_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>La orientación educativa: amplitud de actuaciones y escenarios</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Educational guidance: intervention´s extent and scenarios</dc:title>
</oai_dc:dc>
