<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Molinos Rubio, Lucía María</dc:contributor>
    <dc:creator>Mort Cotín, Diego</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Análisis de los principios de justicia tributaria como son el principio constitucional de capacidad económica, no confiscatoriedad y proporcionalidad, conforme a las sendas sentencias de los altos tribunales y la viabilidad de acudir a la jurisdicción contencioso administrativa ante una autoliquidacion practicada en contra de tales principios y así resolver las solicitudes de  mi cliente.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88616</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho Financiero y Tributario</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88616/files/TAZ-TFM-2019-1666.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Abogacía</dc:subject>
    <dc:title>Analizar la viabilidad de una demanda ante la jurisdicción contencioso-administrativa debido a la inactividad de la administración ante un recurso administrativo presentado por la inadecuación a los principios tributarios constitucionales en una autoliquidación del IIVTNU.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analyze the viability of a sue before the contenuous-administrative jurisdiction due to the inactivity of the administration before an administrative resource presented by the inadecuation of the constitutional tax principles in IIVTNU.</dc:title>
</oai_dc:dc>
