<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bailón Luesma, Raquel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Vallverdú Ferrer, Montserrat</dc:contributor>
    <dc:creator>Valderas Yamuza, Mª Teresa</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En esta disertación se presentan metodologías lineales y no lineales aplicadas a señales fisiológicas, con el propósito de caracterizar la respuesta del sistema nervioso autónomo bajo estímulos emocionales. Este estudio está motivado por la necesidad de desarrollar una herramienta que identifique emociones en función de su efecto sobre la actividad cardíaca, ya que puede tener un impacto potencial en la práctica clínica para diagnosticar enfermedades psico-neuronales.&lt;br /&gt;Las hipótesis de esta tesis doctoral son que las emociones inducen cambios notables en el sistema nervioso autónomo y que estos cambios pueden capturarse a partir del análisis de señales fisiológicas, en particular, del análisis conjunto de la variabilidad del ritmo cardíaco (HRV) y la respiración.&lt;br /&gt;La base de datos analizada contiene el registro simultáneo del electrocardiograma y la respiración de 25 sujetos elicitados con emociones inducidas por vídeos, incluyendo las siguientes emociones: alegría, miedo, tristeza e ira.&lt;br /&gt;En esta disertación se describen dos estudios metodológicos.&lt;br /&gt;En el primer estudio se propone un método basado en el análisis lineal de la HRV guiado por la respiración. El método se basó en la redefinición de la banda de alta frecuencia (HF), no solo centrándose en la frecuencia respiratoria, sino también considerando un ancho de banda que dependiera del espectro respiratorio. Primero, el método se validó con señales de HRV simuladas, obteniéndose errores mínimos de estimación en comparación con la definición de la banda de HF clásica e incluso con la banda de HF centrada en la frecuencia respiratoria pero con un ancho de banda constante, independientemente de los valores del ratio simpático-vagal.&lt;br /&gt;Después, el método propuesto se aplicó en una base de datos de elicitación emocional inducida mediante vídeos para discriminar entre emociones. No solo la banda de HF redefinida propuesta superó a las otras definiciones de banda de HF en discriminación emocional, sino también la correlación máxima entre los espectros de la HRV y de la respiración discriminó alegría y relajación, alegría y cada emoción de valencia negativa y entre miedo y tristeza con un p-valor ≤ 0.05 y AUC ≥ 0.70.&lt;br /&gt;En el segundo estudio, técnicas no lineales como la Función de Auto Información Mutua y la Función de Información Mutua Cruzada, AMIF y CMIF respectivamente, son también propuestas en esta tesis doctoral para el reconocimiento de emociones humanas. La técnica AMIF se aplicó a las señales de HRV para estudiar interdependencias complejas, y se consideró la técnica CMIF para cuantificar el acoplamiento complejo entre las señales de HRV y de respiración. Ambos algoritmos se adaptaron a las series temporales RR de corta duración. Las series RR fueron filtradas en las bandas de baja y alta frecuencia, y también se investigaron las series RR filtradas en un ancho de banda basado en la respiración.&lt;br /&gt;Los resultados revelaron que la técnica AMIF aplicada a la serie temporal RR filtrada en la banda de HF redefinida fue capaz de discriminar entre: relajación y alegría y miedo, alegría y cada valencia negativa y finalmente miedo y tristeza e ira, todos con un nivel de significación estadística (p-valor ≤ 0.05, AUC ≥ 0.70). Además, los parámetros derivados de AMIF y CMIF permitieron caracterizar la baja complejidad que la señal presentaba durante el miedo frente a cualquier otro estado emocional estudiado.&lt;br /&gt;Finalmente se investiga, mediante un clasificador lineal, las características lineales y no lineales que discriminan entre pares de emociones y entre valencias emocionales para determinar qué parámetros permiten diferenciar los grupos y cuántos de éstos son necesarios para lograr la mejor clasificación posible. Los resultados extraídos de este capítulo sugieren que pueden ser clasificadas mediante el análisis de la HRV: relajación y alegría, la valencia positiva frente a todas las negativas, alegría y miedo, alegría y tristeza, alegría e ira, y miedo y tristeza.&lt;br /&gt;El análisis conjunto de la HRV y la respiración aumenta la capacidad discriminatoria de la HRV, siendo la máxima correlación entre los espectros de la HRV y la respiración uno de los mejores índices para la discriminación de emociones. El análisis de la información mutua, aun en señales de corta duración, añade información relevante a los índices lineales para la discriminación de emociones.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89304</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Instituto de Investigación en Ingeniería de Aragón (I3A)</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89304/files/TESIS-2020-066.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>emocion</dc:subject>
    <dc:subject>instrumentos medicos</dc:subject>
    <dc:title>Characterization of the autonomic nervous system response under emotional stimuli through linear and non-linear analysis of physiological signals</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
