<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Alves Vicente, Adoración</dc:contributor>
    <dc:creator>Arguedas Cortés, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Los Proyectos de Trabajo son una metodología que lleva desarrollándose durante varias décadas en la etapa de Educación Infantil, considerándose como una forma innovadora de atender a la diversidad del alumnado. Su puesta en práctica implica una serie de requisitos relacionados con las características propias de la etapa de Educación Infantil y de los Proyectos de Trabajo, como globalización, investigación o protagonismo del alumno. Para aproximarse al concepto ha sido necesaria la recogida de información tanto teórica, como práctica. Por este motivo, se ha realizado un acercamiento a la práctica en dos casos referidos a dos centros educativos distintos, empleando diferentes técnicas e instrumentos como registros observacionales narrativos y tecnológicos. Asimismo, se han comparado ambos casos entre sí y con el marco teórico para analizar y reflexionar sobre su desarrollo; valorando cómo contribuyen estos Proyectos de Trabajo a la promoción de la inclusión educativa. Finalmente, se ha determinado que esta forma de trabajo es flexible; al adaptarse y cambiar según el contexto, los docentes y las características e intereses de los alumnos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88000</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Didáctica y Organización Escolar</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88000/files/TAZ-TFG-2019-3702.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Los proyectos de trabajo en educación infantil, una metodología inclusiva</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The project approach in infant education, an inclusive methodology</dc:title>
</oai_dc:dc>
