<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Escanilla Martín, Alicia</dc:contributor>
    <dc:creator>Gotor Asensio, Aída</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La Guerra Civil española constituye uno de los temas históricos a tratar en el aula. Tras la finalización de ésta, su estudio y trabajo en los centros fue escaso. A pesar del paso del tiempo y de los avances logrados tras la Transición, esta misma situación persistió en el campo educativo. No obstante, en la actualidad su análisis e implantación en la práctica educativa ha avanzado positivamente a través de variadas metodologías innovadoras.  En este caso en concreto, se va exponer una visión sobre el estado de la cuestión de la potencialidad educativa de los restos materiales de la Guerra Civil española. Todo ello, se presenta justificado a través de las diversas visiones de los distintos autores, que han trabajado tanto en el campo de la didáctica del patrimonio, de la museografía didáctica y de la didáctica del objeto.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77375</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77375/files/TAZ-TFM-2018-579.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Potencialidad didáctica de los restos materiales de la guerra civil española: estado de la cuestión</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Educational potential of the spanish civil war remains: state of the art</dc:title>
</oai_dc:dc>
