<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Tello, Diana Alicia Consuelo</dc:contributor>
    <dc:creator>Chumillas Lidón, Raquel</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>El aumento de la esperanza de vida media y los continuos esfuerzos mecánicos a los que son sometidas diversas articulaciones de nuestro organismo, producen un cambio en la homeostasis del cartílago intraarticular, que por ser avascular y aneural carece de capacidad regenerativa, desarrollando un proceso degenerativo intraarticular conocido como Osteoartorsis. En los últimos años han surgido diferentes alternativas terapéuticas para reparar y promover la regeneración del cartílago intraarticular con el fin de aliviar los síntomas y limitaciones que suponen dicha degeneración. Estas terapias han variado y progresado en función de los resultados clínicos e histopatológicos que se iban obteniendo, desde terapias farmacológicas (por vía oral o infiltradas localmente) , pasando por diferentes técnicas quirúrgicas (mediante las cuales se pretendía estimular las células del tejido intraarticular para promover dicha regeneración) hasta las recientes terapias basadas en ingeniería tisular, que mediante la obtención de células madre mesenquimales y con la ayuda de las características regenerativas del plasma rico en plaquetas y sus factores de crecimiento promueven la síntesis y regeneración de dicho tejido.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47982</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía Patológica, Medicina Legal y Forense y Toxicología; Área de Anatomía Patológica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47982/files/TAZ-TFG-2015-863.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Medicina</dc:subject>
    <dc:title>Actualidad en la regeneración del cartílago articular en la Osteoartrosis</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
