<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Calavia Lombardo, Sergio</dc:contributor>
    <dc:creator>Valdeón Vélez, Aitor</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El presente TFM analiza algunas de las actividades realizadas durante el Máster y sobre todo realiza una propuesta docente que trata de hacer más comprensible la unidad didáctica dedicada a la inmunología, en la asignatura Biología" de segundo de bachillerato, a través de una metodología de aula invertida y gamificación, con el objetivo de hacer más accesibles los contenidos de esta temática a los alumnos de horario vespertino, algunos de los cuales apenas acuden al aula por diversos motivos personales. La propuesta se complementa con una actividad en la que se analiza la actualidad en inmunología a partir de noticias de prensa y su correspondiente artículo científico, motivando la adquisición de diversas competencias clave. Se propone una evaluación inicial mediante gamificación con Kahoot, así como se expone el sistema de evaluación continua y final de la propuesta, finalizando con unas conclusiones generales tanto de la propuesta como de la docencia recibida en el Máster.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88601</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88601/files/TAZ-TFM-2020-056.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Didáctica de la inmunología en bachillerato. Haciendo fácil lo difícil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Immunology didactics in Bachelor. Making easy the difficult one.</dc:title>
</oai_dc:dc>
