<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gómez Zorraquino, José Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>Albéniz Luquin, Rubén</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La caza de brujas en Europa fue un proceso largo y complicado. Comrnzó a gestarse en &lt;br /&gt;los siglos XI y XII, cuando la Iglesia lanzó sus campañas contra los cátaros. El cambio &lt;br /&gt;de mentalidad llevó a asociar las tradiciones precristianas existentes con la incidencia &lt;br /&gt;del Diablo. A ello e unieron una serie de cambios legales e intelectuales que permitieron &lt;br /&gt;el uso de la tortura y la coerción para obtener confesiones. Las persecuciones tuvieron &lt;br /&gt;una gran incidencia en Francia y Alemania, sobre todo en el siglo XV, en la segunda &lt;br /&gt;mitad del XVI y a comienzos del siglo XVII. A finales del siglo XVII los cambios de &lt;br /&gt;mentalidad  hicieron  que  este  pensamiento  quedase  paulatinamente  desacreditado.  Las &lt;br /&gt;ideas  de  la  brujería  fueron  creadas  por  las  élites  culturales  europeas,  quienes  se &lt;br /&gt;encargaron  de  transmitirlas al  pueblo  mediante  panfletos,  predicadores  y  lectura  de &lt;br /&gt;epístolas contra las brujas en la eucaristía. Estas ideas sumieron a la población europea &lt;br /&gt;en un clima de tensión y miedo, que en muchos casos degeneró e juicios masivos a raíza &lt;br /&gt;de desgracias personales o colectivas. Mientras que muchas confesiones se basaban en &lt;br /&gt;algunos hechos reales (o considerados como tal en la época), muchas otras se debieron &lt;br /&gt;al  uso  de  la  tortura,  a  la  implantación  de  las  ideas  de  brujería  y  demonismo  en  el &lt;br /&gt;subconsciente  colectivo,  y  a  la  asociación  de  estas  con  sucesos  cuyas  causas  se &lt;br /&gt;desconocían en la época.&lt;br /&gt;Abstract&lt;br /&gt;European witch- hunting was a log and difficukt proccess. Its conception began on the &lt;br /&gt;eleventh  and  twelfth  centuries, when  the  Catholic  Church  launched  its anti- Cathars &lt;br /&gt;campaigns. The changes in the set of mind brought an association of the pre- Christian &lt;br /&gt;traditions  with the  Devil.  At  the  same  time, a  series  of  legal  and  intellectual  changes &lt;br /&gt;allowed the use of torture and intimindation as ways to obtain confessions. These hunts &lt;br /&gt;were specially strong in Germany and France, specially in the XVth century, the 2nd&lt;br /&gt;half of the XVIth and the beginning of the XVIIth century. Changes in the set of mind at the &lt;br /&gt;end  of  the  XVIIth  century  allowed  these  thoughts  to  be  gradually  discredited.  These &lt;br /&gt;witchcraft  ideas  had  been  created by  the  cultural  elites,  which  tranmitted  them  to the &lt;br /&gt;general polpulace through propaganda, preachers and homilies against withccraft. These &lt;br /&gt;ideas situated the population in a climate of fear and tension, which usually resulted in &lt;br /&gt;massive processes born  of personal or collective misfortune. While many  confessions &lt;br /&gt;were based on real facts ( or facts considered real back then), many others were due to &lt;br /&gt;the use of torture, the implantation of the ideas of witchcraft and demonology in the &lt;br /&gt;collective  subconscious,  as  well  as  their  association  with  events   whose  causes  were &lt;br /&gt;unknown. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88866</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Moderna</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88866/files/TAZ-TFG-2019-4233.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>La caza de brujas en Europa en los siglos XVI y  XVII.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Witch hunt in Europe in the 16th and 17th centuries.</dc:title>
</oai_dc:dc>
