<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gutiérrez Ilarduya, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Fernández Utrillas, Diego</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Se va a tratar la importancia de la empresa familiar en la economía mundial, que representan alrededor de un 60% de la totalidad de las empresas en Europa, y crean aproximadamente la mitad de los puestos de trabajo que ofrece el mundo de la empresa en general. Explicaremos lo que es una empresa familiar, ventajas e inconvenientes, y las diferencias que tienen respecto a las empresas no familiares. Además, vamos a analizar en particular una pequeña empresa familiar aragonesa llamada Inmetrage S.L., como fue la formación de la sociedad, su forma de trabajar y la importancia de la sucesión, ya que alrededor del 70% de estas empresas no sobreviven a la primera sucesión y el 85% a la segunda. Para evitar posibles conflictos futuros en la gestión y sucesión de esta empresa, hemos realizado un posible Protocolo Familiar, en el que se redactan una serie de artículos que rigen el comportamiento de los miembros del Consejo Familiar de la empresa.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85867</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Economía y Dirección de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85867/files/TAZ-TFG-2019-302.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Gestión y Gobierno de la empresa familiar en segunda-tercera generación</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Management and Government of the family business in second-third generation</dc:title>
</oai_dc:dc>
