<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Yetano Sánchez de Muniain, Ana</dc:contributor>
    <dc:contributor>Royo Montañés, Sonia</dc:contributor>
    <dc:creator>Salazar Ruiz, Soraya</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>La corrupción es un tema de total actualidad en España y que mantiene preocupada a nuestra sociedad constantemente. Es necesario encontrar una forma de erradicar estas malas prácticas de las administraciones públicas españolas lo antes posible para crear un ambiente de confianza entre la ciudadanía y el gobierno y así poder mejorar el estado del país. Una de las herramientas necesarias para acabar con la corrupción es la transparencia. Con la reciente Ley de Transparencia española se pretende crear ese ambiente de confianza necesario en las administraciones públicas obligando a las mismas a proporcionar toda la información sobre su estado a la ciudadanía. Las nuevas tecnologías son fundamentales para la difusión total de la información de nuestras administraciones como medio rápido, económico y eficaz, y como solo eso no es suficiente, las TIC  también permiten a los ciudadanos hacer llegar sus opiniones directamente a las mismas administraciones públicas para que estas se puedan tener en cuenta y de esta manera crear una comunicación óptima entre las partes. Este estudio se va a centrar en el análisis de todas las Diputaciones Provinciales como parte de la administración pública, valorando el grado de transparencia que ofrecen y observando que factores inciden.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32570</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/32570/files/TAZ-TFG-2015-3503.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/32570/files/TAZ-TFG-2015-3503_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>Transparencia y rendición de cuentas en el sector público mediante el uso de las nuevas tecnologías: Análisis de las Diputaciones Provinciales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
