<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lanseros Sánchez, Raquel</dc:contributor>
    <dc:creator>Ghita, Georgiana Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Con la búsqueda de nuevas metodologías y estrategias didácticas para ser capaces de ofrecerle al alumnado un aprendizaje de calidad, adaptado a sus necesidades, se comienza a reflexionar sobre la importancia que tiene el fomento de las habilidades creativas. El fomento de la creatividad en el contexto educativo constituye una de las premisas fundamentales para mejorar tanto las habilidades creativas del alumnado como el nivel de motivación e implicación por su propio aprendizaje. Con el fin de ofrecer una alternativa adaptada a sus necesidades e intereses, los docentes han de conocer y analizar las posibilidades que brinda el trabajo delas habilidades creativas. La Literatura es una de las grandes herramientas que permite el fomento de la creatividad en las aulas de Primaria. A través del acercamiento de la Literatura a los alumnos, se puede conseguir el desarrollo de las habilidades creativas, ocasionando una percepción positiva de las habilidades de lectura y escritura. Asimismo, mediante el análisis de todos los componentes del proceso creativo y la disminución de los factores potencialmente obstaculizadores del fomento de la creatividad, los docentes logran incrementar el nivel de implicación del alumnado en el proceso creativo.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95227</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didácticas Específicas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95227/files/TAZ-TFG-2020-2822.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>La importancia del fomento de la creatividad en las aulas de Educación Primaria. Una propuesta de trabajo a través de la Literatura</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The importance of promoting creativity in Primary Education classrooms. A work proposal through Literature</dc:title>
</oai_dc:dc>
