<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Galve Górriz, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Gómez Álvarez, Álvaro</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La empresa familiar junto con sus características, hacen de ella un tipo de empresa única. Teniendo una gran presencia a nivel mundial y sobreviviendo a los diferentes cambios a los que se ha ido exponiendo a lo largo de la historia, ha continuado creciendo llegando a ser motivo de estudio por numerosos autores, los cuales han ido exponiendo aquellos elementos que favorecen a este tipo de empresas así como los inconvenientes existentes respecto de la empresa no familiar. En el presente trabajo se analiza teóricamente la estrategia de crecimiento de la empresa familiar poniendo especial énfasis en la diversificación no relacionada y en la salida a bolsa como fuente de financiación de ese crecimiento. Posteriormente se analiza el caso particular de la empresa familiar Acciona S.A., como aplicación práctica del análisis teórico.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62572</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62572/files/TAZ-TFG-2017-2479.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Propiedad de la empresa y creación de riqueza: desde el empresario individual y la familia hasta la cotización en Bolsa. </dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Company's property and wealth creation: from individual entrepreneur and family all the way to the market store</dc:title>
</oai_dc:dc>
