<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>NAVARRO LÓPEZ, JORGE </dc:contributor>
    <dc:contributor>GOMEZ QUINTERO, JUAN DAVID </dc:contributor>
    <dc:creator>Moral Bergós, Raquel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La presente Tesis pretende aproximarse a las políticas públicas desde un nuevo ángulo: el de la sociabilidad. Está basada en un concepto novedoso, el “sociotipo”, que ha sido acuñado en la investigación del grupo de Bioinformación del Instituto Aragonés de Ciencias de la Salud (IACS) al que esta autora pertenece. Como vamos a argumentar a lo largo de esta Tesis, un análisis en profundidad y una reorientación de las políticas asistenciales resultan apremiantes en la época actual. Desde el estudio teórico y empírico del sociotipo pretendemos contribuir a este debate de interés público. En concreto, se van a abordar las prácticas asistenciales de dos ámbitos: el propiamente socio-asistencial y el de la sanidad. Como veremos, el sociotipo proporciona una nueva perspectiva desde la que se hacen más evidentes determinadas carencias del conjunto de nuestro sistema asistencial.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/79096</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/79096/files/TESIS-2019-082.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>sociologia</dc:subject>
    <dc:subject>salud publica</dc:subject>
    <dc:subject>politicas sociales publicas</dc:subject>
    <dc:subject>antropologia social</dc:subject>
    <dc:title>Sociotipo y políticas asistenciales: Un nuevo instrumento de evaluación de las intervenciones biomédicas y de sociabilización</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
