<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Nuño Morer, Felipe</dc:contributor>
    <dc:creator>Sanz Ascaso, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La malaria es la enfermedad parasitaria más importante del mundo por sus elevadas tasas de morbilidad y mortalidad. Es una enfermedad endémica en África Subsahariana y constituye uno de los principales problemas de Salud Pública. Para su control se requiere medidas de prevención frente al mosquito Anopheles (vector del parásito),  su diagnóstico por métodos sencillos y rápidos, y el tratamiento precoz con antimaláricos. Por ello se han desarrollado actuaciones educativas en la aldea de Sansana.  Objetivo: Diseñar un programa de educación para la salud dirigido a la formación de personas con alto riesgo de contraer la malaria.  Metodología: Se ha llevado a cabo una revisión bibliográfica en diferentes bases de datos, repositorios científicos, portales en línea y varios tipos de documentos escritos de la biblioteca de Ciencias de la Salud de la Universidad de Zaragoza. Desarrollo: Selección de población diana en la aldea de Sansana, se difunde el programa y se organiza la formación. El programa se realiza en la Escuela de Sansana y está dirigido a los profesores, a los niños y a las madres. Se estructura en 4 sesiones educativas de 1 hora y media, tiene una duración de dos semanas para cada grupo (formado por 15-20 personas) e integra material didáctico y pedagógico adaptado a cada grupo de población.  Conclusiones: Se ha elaborado un programa educativo mediante intervenciones profesionales, con la finalidad de aportar conocimientos sobre prevención y promoción acerca de la malaria.   Palabras clave: Malaria, educación en la salud, prevención, tratamiento, mosquiteros tratados con insecticida.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85821</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85821/files/TAZ-TFG-2019-512.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de salud para prevenir la malaria en la aldea de Sansana (Burkina Faso).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health program to prevent malaria in the Sansana village (Burkina Faso).</dc:title>
</oai_dc:dc>
