<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vicente Reñé, Ruth</dc:contributor>
    <dc:creator>Tilita, Monalisa Adelina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo se analiza la inversión socialmente responsable (ISR) en el caso concreto de CaixaBank. Comienza con una introducción de la importancia que se le ha dado en los últimos años a la responsabilidad social (RS), así como la presencia de la RS tanto en España como en el mundo, posteriormente se estudia la ISR y su situación actual.&lt;br /&gt;Tras esta introducción se procede al análisis de estos aspectos en una empresa del sector financiero como es CaixaBank, analizando la importancia que desde su creación le ha dado a la responsabilidad social y todos los proyectos que ha realizado, así como las alianzas e iniciativas a las que se ha sumado. También se estudia las políticas y principios que ha establecido para conseguir ser un banco socialmente responsable. Finalmente, el estudio hace una reflexión, a modo de conclusión, de todo lo analizado en el trabajo.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86906</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86906/files/TAZ-TFG-2019-3900.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Responsabilidad social e inversión socialmente responsable: Caixabank</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Social responsibility and socially responsible investment: Caixabank</dc:title>
</oai_dc:dc>
