<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Echave Sanz, Ana Carmen de</dc:contributor>
    <dc:creator>Alós Rando, Joaquín</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Esta memoria recoge una propuesta docente con la que se he tratado de acercar la ciencia y la manera de trabajar de la ciencia al alumnado de diferentes cursos de Educación Secundaria. Los alumnos y alumnas, de esta manera, aprenden la importancia de dudar y cuestionar sobre todo lo que nos rodea, acudir a fuentes válidas de información, contrastar información, seleccionar la más relevante y plasmarla a través de un formato original para ellos, aunque habitual en círculos científicos. Todo ello a la vez que se aprende a trabajar en equipo, la importancia de la colaboración y del avance conjunto del grupo, valorar la diversidad como una riqueza y una oportunidad para el aprendizaje y la mejora de su competencia lingüística. Además, se ha realizado intentando integrar en la propuesta tanto el resultado de los aprendizajes recibidos en el máster, cómo los trasladaría al aula y las reflexiones de aquello que funcionó mejor y lo que no durante mi estancia y la de mis compañeros del máster en los centros educativos.En definitiva, esta propuesta recoge el resultado de los aprendizajes de este máster y de las observaciones realizadas durante el practicum en relación con la manera de trabajar los alumnos y alumnas entre sí y el modo de buscar su motivación y el interés por aprender.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56374</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56374/files/TAZ-TFM-2016-480.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Educando por un mundo sostenible</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Educating for a sustainable world</dc:title>
</oai_dc:dc>
