<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Castrillo García, Pedro</dc:contributor>
    <dc:creator>Torres Delhy, Vanessa</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El énfasis principal de este trabajo se centra en el análisis de contenido de la evolución de la desigualdad en los ingresos en la región de América Latina y el Caribe durante los últimos 30 años. No obstante, además de analizar el trabajo en términos de desarrollo económico, también se analizará la región en términos de desarrollo social para tener una visión más completa del análisis. Para ello, primeramente se abordará temas de carácter informativo, que nos permitirá diferenciar los diferentes enfoques y causas de la desigualdad. Además, se recoge las ideas de dos pensamientos económicos del siglo XXI (Stiglitz y Piketty, expertos en la materia), para poder realizar una comparación entre sus trabajos relacionados con la desigualdad. Seguidamente, se repasa el contexto macroeconómico de la región para comprender posteriormente el análisis de la desigualdad. Y entrando en materia, en el centro, se desarrolla la parte principal del trabajo, meramente empírico, sobre dos indicadores de la desigualdad: índice de Gini y la participación en los ingresos totales de los dos quintiles extremos (quintil I, quintil V). Y por último se realiza una comparación entre las dos dimensiones de la desigualad, es decir, en términos de desarrollo social (IDH) y en términos económicos (índice de Gini) para comprobar si existe alguna relación en ambos indicadores.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77693</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Economía y Dirección de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77693/files/TAZ-TFG-2018-2547.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Desigualdad en el ingreso en América Latina y el Caribe.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Income inequality in Latin American and the Caribbean.</dc:title>
</oai_dc:dc>
