<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanso Frago, Marcos</dc:contributor>
    <dc:creator>Sesé Pérez, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo se pretende aportar una visión de lo que podría ser el entorno de desarrollo económico circular en el largo plazo. En primer lugar se lleva a cabo una aproximación inicial a lo que es la economía circular. En segundo lugar la ciudad circular se postula como la economía interconectada del futuro, en la que el desarrollo tecnológico más avanzado aplicado a los diferentes sectores que la conforman produce que esta idea teórica pueda ser aplicable y óptima en términos circulares. En tercer y último lugar, dada la falta de modelos circulares aplicables que permitan llevar a cabo un desarrollo matemático completo de la ciudad circular, se realiza una aportación a la teoría económica en la cual se extiende un modelo de crecimiento schumpeteriano en entorno urbano con recurso no renovable y reciclaje del mismo como actividad circular, que constituye una versión simplificada pero que proporciona resultados positivos sosteniendo el concepto propuesto de los entornos urbanos como ideales para el desarrollo de la economía circular.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85872</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85872/files/TAZ-TFG-2019-292.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Economía circular: tecnología digital y contexto urbano</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Circular economy: digital tecnology and urban context</dc:title>
</oai_dc:dc>
