<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Alcázar Ortiz, Sara</dc:contributor>
    <dc:creator>Taipe Maldonado, Isis</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El trabajo aborda el tema del procedimiento de despido colectivo. Es de especial interés el período de consultas, considerado como la fase esencial del mismo tras la reforma laboral de 2012, que suprime la autorización administrativa para llevar a cabo el despido colectivo. El Real Decreto 1483/2012, de 29 de octubre, por el que se aprueba el Reglamento de los procedimientos de despido colectivo y de suspensión de contratos y reducción de jornada, no solo pretende flexibilizar de alguna manera las exigencias para llevar a cabo el despido, sino también hacer frente a las consecuencias que del mismo deriven o, al menos, atenuarlas o reducirlas.  La intención de mitigar las consecuencias del despido colectivo se ha manifestado con exigencias tales como la aprobación del plan de recolocación externa (en caso de que afecte a más de 50 trabajadores), la observancia de las medidas sociales de acompañamiento, la posibilidad de pactar prioridades de permanencia diferentes de la prevista para los representantes legales de los trabajadores o de acordar la reducción de número original de despidos al inicio del período de consultas, entre otras. La documentación preceptiva en los procedimientos de despido colectivo constituye otra cuestión capital. Tal alcance tiene esta exigencia que su ausencia o insuficiencia ha sido motivo de declaración de nulidad del despido colectivo. En definitiva, se exponen todas las fases del despido colectivo: comunicación de inicio del procedimiento, período de consultas y finalización del mismo. En cada etapa son destacables las nuevas funciones de tutela y vigilancia que desempeña la autoridad laboral junto con la Inspección de Trabajo y Seguridad Social. Ambas se encargarán de que la negociación durante el período de consultas llegue a buen puerto o de que, al menos, se desarrolle de forma adecuada, así como de comprobar el cumplimiento de las obligaciones empresariales desde la comunicación relativa a la iniciación del procedimiento hasta la notificación individual del despido a cada trabajador.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75247</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75247/files/TAZ-TFG-2018-1334.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>El procedimiento de despido colectivo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Collective dismissal procedure</dc:title>
</oai_dc:dc>
