<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Serrano Pastor, Rosa María</dc:contributor>
    <dc:creator>Mallada Atarés, Blanca</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente TFM recoge una reflexión sobre la práctica docente, especialmente enfocada en la labor de evaluación y en cómo dicha labor puede ser facilitada por la tecnología. Las Tecnologías de la Información y la Comunicación están cada vez más integradas en la cotidianeidad laboral del docente, pero todavía les falta mucho camino por recorrer. Son un recurso que ofrece numerosas ventajas tanto a los estudiantes, como especialmente a los docentes y que aquí concentramos en el apartado de la evaluación. Se destaca la importancia de fomentar la inclusión de las nuevas tecnologías en dicho ámbito educativo y se analizan las ventajas y el abanico de posibilidades que ofrecen en su aplicación al contexto de la evaluación, utilizando como base una programación didáctica anual y un proyecto de innovación. A partir de ambos se reflexiona sobre la importancia de cuidar el proceso evaluativo, así como resaltar cómo las TIC pueden contribuir enormemente a conseguir una evaluación continua real, eficaz y, sobre todo, motivadora para los alumnos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86690</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Musical</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86690/files/TAZ-TFM-2019-692.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>EVALUACIÓN: las nuevas tecnologías y el reto de su integración</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">EVALUATION: new technologies and the challenge of their integration</dc:title>
</oai_dc:dc>
