<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Garrido Martínez, Elisabet</dc:contributor>
    <dc:creator>Tabiche, Mohamed</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El trabajo que se presenta a continuación tiene como finalidad analizar y estudiar  la evolución de la industria de la telefonía móvil en Brasil, identificar las principales características de dicha industria, así como sacar conclusiones de la estructura competitiva y el grado de rivalidad de la misma. En primera instancia, se presenta la importancia de la industria de las telecomunicaciones a nivel mundial. A continuación, se explican las principales características del mercado de telefonía móvil en Brasil, desde el inicio de la telefonía móvil, hasta la situación actual de la industria originada por una serie de fusiones y adquisiciones de las operadoras entre sí. Luego se estudia la evolución de la competencia en el mercado a través del Índice Herfindahl, previo cálculo de las cuotas de mercado de las diferentes operadoras. Por último, se dan a conocer las conclusiones del trabajo, así como las diferentes metas a las que pretende alcanzar la industria de telefonía móvil en Brasil.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63947</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63947/files/TAZ-TFG-2017-3725.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Evolución y estructura de la industria de la telefonía móvil en Brasil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Evolution and structure of the Brazilian mobile phone market</dc:title>
</oai_dc:dc>
