<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Montuenga Gómez, Victor Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Arnedo Forcano, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo aborda el estudio de las políticas activas de empleo desde una institución de ámbito local. Se afronta un estudio de la institución y sus líneas de trabajo en consonancia con el marco teórico y la contextualización de dichas políticas. Este marco teórico se ha realizado por medio de una revisión bibliográfica de fuentes existentes, a partir del cual se ha intentado enfocar las políticas activas desde el ámbito general al terreno de lo concreto. Se ha analizado una política activa de empleo específica para conocer la percepción de los usuarios, consiguiendo así un principio de evaluación ampliable en futuros estudios. Los resultados en el estudio nos permiten afirmar un trabajo efectivo de las entidades de ámbito local, junto con una dependencia y necesaria coordinación con las instituciones de ámbito superior. Del mismo modo, se detectado la poca variación en la elaboración de las políticas a lo largo de los años. Se ha conseguido obtener perfiles de los potenciales beneficiarios de la política estudiada así como la percepción generalizada de los usuarios sobre las políticas activas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76213</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76213/files/TAZ-TFM-2018-943.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Sociología de las Políticas Públicas y Sociales</dc:subject>
    <dc:title>Políticas Activas de Empleo. Una visión desde el Instituto de Empleo y Fomento Empresarial. Zaragoza Dinámica.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Active Employment Policies. A review of the Employment and Business Institute. Zaragoza Dynamic.</dc:title>
</oai_dc:dc>
