<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mª ROSARIO ROMERO MARTÍN</dc:contributor>
    <dc:creator>DURÁN, MARCO, MARÍA</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el presente Trabajo de Fin del Grado de Ciencias de la Actividad Física y el Deporte, se ha fijado como propósito, la evaluación del autoconcepto físico en la adolescencia. El estudio tiene como propósito describir y comparar los resultados obtenidos de las distintas dimensiones que conforman el autoconcepto físico y evidenciar si existen diferencias significativas entre las variables de género y de perfil deportivo de los sujetos encuestados. El total de los participantes ha sido de 194, todos ellos estudiantes del Instituto de Educación Secundaria Virgen del Pilar de Zaragoza, de entre 14 y 18 años. Se han dividido en tres grupos: deportistas, ex deportistas y sedentarios. Para la recogida de datos, se ha utilizado en Cuestionario de Autoconcepto Físico de Goñi et al. (2006), donde se estructura el autoconcepto físico en seis dimensiones: habilidad deportiva, condición física, atractivo físico, fuerza, autoconcepto físico general y autoconcepto general. Además, previo al cuestionario, se añade un anexo que debe ser cumplimentado, donde se indica el género, la edad y el tipo de perfil deportivo. Los resultados del estudio concluyen que quienes practican deporte tienen mayores índices de autoconcepto, frente a los que han abandonado la actividad fisco deportiva o los que nunca la han practicado. Los valores de autoconcepto, relacionado con el género son superiores en el género masculino, frente al femenino.&lt;br /&gt;Palabras clave: adolescencia, autoconcepto, perfil deportivo, género, abandono deportivo.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87918</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87918/files/TAZ-TFG-2019-4898.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>AUTOCONCEPTO RELACIONADO CON   ABANDONO DEPORTIVO</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">“SELF-CONCEPT ASSOCIATED TO SPORT DROPOUT”</dc:title>
</oai_dc:dc>
