<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Montañés Espinosa, Antonio Joaquín</dc:contributor>
    <dc:creator>Avellaneda Escámez, Pedro</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el siguiente documento, se realiza un estudio para implantar una instalación fotovoltaica sobre la cubierta del edificio Betancourt de la Universidad de Zaragoza (EINA). Para su resolución se han analizado los distintos problemas que impedirían o dificultarían la instalación además de los rendimientos que cada solución podría llegar a tener. &lt;br /&gt;Se ha estudiado la rentabilidad y viabilidad de la ejecución de la instalación. También se han estudiado las distintas normativas que regulan las tipologías de instalaciones fotovoltaicas así como las normativas que regulan la ejecución de las instalaciones. &lt;br /&gt;Se han dimensionado los equipos necesarios, habiendo tenido que realizar para ello un estudio del mercado actual, y hecho esto se han elegido los equipos que más se han ajustado a esta tipología de instalación.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87372</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Eléctrica; Área de Ingeniería Eléctrica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87372/files/TAZ-TFG-2019-4369.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Eléctrica</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de instalación de planta fotovoltaica conectada a la red eléctrica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of the installation of a photovoltaic plant connected to the grid</dc:title>
</oai_dc:dc>
