<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Simón Fernández, Blanca</dc:contributor>
    <dc:creator>Ledesma Cuenca, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En el presente estudio se realiza un análisis sobre la aportación que ha realizado hasta la fecha el Sector Agroalimentario al crecimiento económico español, poniendo especial atención en términos de Valor Añadido Bruto a precios corrientes (VAB pc), empleo e innovación.  Se resaltará la importancia del uso de herramientas innovadoras en el aumento de competitividad en el mercado, además de fijar los retos y tendencias que marcarán la evolución futura del Sector Agroalimentario.  En consecuencia, se proponen algunos instrumentos potenciales para superar dichos retos, como pueden ser conocimientos punteros en biotecnología o el desarrollo de sistemas regionales de innovación. Finalmente, se investiga posibles relaciones a largo plazo entre la innovación y el crecimiento del Sector Alimentario español, tomando la tasa de incremento del gasto en innovación tecnológica como medida del input, y la tasa de incremento de solicitudes de patentes a la Oficina Europea de Patentes como medida del output, en referencia a la innovación; así como la tasa de incremento del VAB en términos reales como medida del crecimiento de la Industria Alimentaria, de Bebidas y Tabaco para el periodo 2002-2013. Para realizar este análisis empírico se ha utilizado el Procedimiento de Cointegración para modelos uniecuacionales de Engle-Granger (1987).  Los resultados obtenidos señalan que las series temporales que representan la innovación (gasto y patentes) están cointegradas con el VAB real de la Industria Alimentaria, es decir, existen relaciones relevantes y significativas con carácter positivo entre el crecimiento económico del Sector Alimentario y la innovación, que se mantienen a lo largo del tiempo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76632</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76632/files/TAZ-TFG-2018-3484_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76632/files/TAZ-TFG-2018-3484.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>La Innovación como herramienta competitiva del Sector Agroalimentario.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Innovation as a competitive tool of the Agri-Food Sector.</dc:title>
</oai_dc:dc>
