<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Collantes Gutiérrez, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Puente Borque, Ignacio</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Desde el siglo XIX la economía aragonesa parte de una producción agraria hacia una creciente industrialización. Asimismo, existen cambios demográficos relacionados con la evolución de la sociedad y los flujos migratorios. El objetivo del trabajo es analizar la interrelación y las consecuencias del binomio demografía-economía en Aragón desde el siglo XIX hasta la actualidad. Durante el siglo XIX, existe una actividad predominantemente agroalimentaria. Un saldo migratorio negativo hacia regiones más productivas hace que el PIB per cápita aragonés se mantenga en torno a la media española. Entre 1900 y 1970 se inicia un proceso de industrialización de base agraria con sectores emergentes como el energético-químico y el metalúrgico. Persiste un saldo migratorio negativo con crecimiento demográfico inferior a la población española, situándose el PIB per cápita aragonés en un nivel próximo al español. A partir de 1970 se consolida la industrialización, con especialización metalúrgica e incremento del sector servicios, asociada a cambios demográficos marcados por crecimiento vegetativo negativo y grado variable de inmigración extranjera para cubrir las necesidades productivas. El aumento de la productividad y el menor crecimiento demográfico de Aragón con respecto al nacional permiten que el PIB per cápita aragonés sea superior al español.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85873</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85873/files/TAZ-TFG-2019-290.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Evolución Demográfica en Aragón desde el Siglo XIX hasta la Actualidad y sus Repercusiones Económicas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Demographic Evolution in Aragon from the 19th Century to the Present and its Economic Repercussions</dc:title>
</oai_dc:dc>
