<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Atwi Saab, Majed</dc:contributor>
    <dc:creator>García-Belenguer Sanz, Álvaro</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Las emisiones de CO2 en el planeta se están incrementando exponencialmente en los últimos años, creando una crisis medioambiental que no tiene precedentes. Por ello científicos, economistas, políticos y demás expertos en el tema, tienen gran interés en examinar la Curva de Kuznets Ambiental, para comprender si existe relación entre la degradación del medioambiente y el crecimiento de la economía de los distintos países y, si ésta se va a revertir en un futuro no lejano.&lt;br /&gt;En este trabajo nos centramos en el caso de la India. En primer lugar, llevamos a cabo una revisión de la literatura acerca de la Curva de Kuznets, y un análisis de la situación política, económica y social de la nación. En segundo lugar, abordamos la validez empírica de esta hipótesis para la India. Para elaborar nuestro análisis contamos con datos para un periodo de 44 años, entre 1970 y 2014.&lt;br /&gt;Finalmente, concluimos que, para los datos recogidos, estimando distintos modelos mediante el programa Gretl, no obtenemos resultados concluyentes de la existencia de la CKA para la India, sino de una curva en forma de U no invertida.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86949</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86949/files/TAZ-TFG-2019-3744.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Economía del medio ambiente: Evidencia empírica de la Curva de Kuznets en India.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Environmental economics: An Empirical Evidence of the Environmental Kuznets Curve in India.</dc:title>
</oai_dc:dc>
