<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ramos Romero, Elena</dc:contributor>
    <dc:creator>Gómez Cabeza, Carla</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Se define Trastorno del Espectro Autista, como un trastorno del neurodesarrollo cuyos síntomas principales son dificultades en la comunicación e interacción social, así como la presencia de patrones repetitivos de conductas, intereses o actividades que pueden repercutir en su vida diaria, desempeño de ocupaciones y relaciones interpersonales. El programa de intervención va a tener lugar en Fundación Down Zaragoza, e irá dirigido a un grupo de 4 niños, cuya finalidad es que a través de un grupo de juego, se consigan promover habilidades de interacción social, fundamentales para el desempeño de cualquier actividad de la vida diaria, así como trabajar el desempeño del niño en el juego adecuado a su momento evolutivo y prepararles para compartirlos fuera de la sesión. Ésta se dividirá en varias partes, que además de lo especificado anteriormente, se incluiría el fomento de la autonomía y participación en asambleas. Los objetivos de este trabajo son desarrollar un programa de intervención dirigido al entrenamiento de habilidades de interacción social y juego, y evaluar la capacidad de interacción de los integrantes. Este programa, se desarrollará de acuerdo a un Marco de Trabajo basado en el Modelo de Ocupación Humana. Se considera que el programa será efectivo gracias a la información recabada a través de escalas pertinentes, y dirigir la intervención a un grupo de juego que permitirá conocer desde dónde parte el desarrollo de estos niños en el juego.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89122</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89122/files/TAZ-TFG-2018-1095.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Programa de intervención desde terapia ocupacional dirigido a la promoción de habilidades de interacción social y juego en niños con autismo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Intervention Program from Occupational Therapy guied to promote social interaction abilities and play skills in children with autism</dc:title>
</oai_dc:dc>
