<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Muela Ezquerra, Julián</dc:contributor>
    <dc:creator>Palacín Ibáñez, Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Dans ce travail nous analysons le rôle des valets masculins et féminins dans le théâtre comique du XVIIe siècle. Pour pouvoir étudier ces personnages-types, nous comparons deux comédies en particulier : Donde hay agravios no hay celos de Francisco de Rojas Zorrilla et Jodelet ou le maître valet de Paul Scarron.  Le choix de ces personnages comme objet d’étude est facile à comprendre : ceux-ci sont complètement essentiels pour le déroulement des pièces puisqu’ils sont à la fois adjuvants des personnages de haute condition sociale et ils sont les responsables de créer le comique. Donc, pour pouvoir montrer ces qualités comiques, nous avons tracé en détail un portrait physique et psychologique des sujets, où nous incluons aussi une étude sur le langage et les relations qu’ils maintiennent entre eux-mêmes et avec leurs maîtres ainsi, nous observons comment sont-ils traités par les nobles et comment ceux-ci se montrent à cet égard. Un autre aspect important dont il faut tenir compte sera celui de souligner les nombreuses différences et ressemblances que femmes et hommes retrouvent dans la domesticité.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76752</dc:identifier>
    <dc:language>fre</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Francesa; Área de Filología Francesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76752/files/TAZ-TFG-2018-3201.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Lenguas Modernas</dc:subject>
    <dc:title>Les valets dans le théâtre comique du XVIIème siècle</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The valets in the comic theatre of the seventeenth century</dc:title>
</oai_dc:dc>
