<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Echevarría Madinabeitia, Izaskun</dc:contributor>
    <dc:creator>Perálvarez Aznar, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La Historia del Arte ha sido contada tradicionalmente en masculino, dando lugar a un relato en el que la mujer creadora ha quedado invisibilizada. Este Trabajo de Fin de Grado pretende introducir la obra de artistas mujeres en el ámbito de la Educación Primaria desde una perspectiva de género y coeducativa, cumpliendo de esta manera las Leyes de Igualdad en Educación para que las alumnas conozcan referentes femeninas y se proyecten en la idea de ser artistas plásticas en el futuro. Para ello, se realiza un proyecto de intervención en el aula dirigido al alumnado de quinto curso. El proyecto consiste en la búsqueda y elaboración de las biografías de seis artistas de diferentes disciplinas artísticas, entre las que hemos decidido trabajar la pintura, la fotografía y la escultura para su posterior exhibición en una revista del colegio. Además, cada semana el alumnado trabajará en torno a la obra de una de ellas, elaborando sus propias obras artísticas inspiradas en las de la artista y que se materializarán en una exposición de arte en el centro.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95150</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Plástica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95150/files/TAZ-TFG-2020-3153.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Introducción de la obra de mujeres artistas en el currículo de Primaria. Análisis de las leyes de igualdad para un enfoque coeducativo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Introduction of the work of women artists in the Primary Education curriculum. Analysis of the equality laws for a coeducational approach</dc:title>
</oai_dc:dc>
