<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Comín Comín, Magdalena Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Trigo Revuelto, Andrés</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la articulación coxofemoral es rica en bursas sinoviales y cuando la musculatura adyacente tiene un tono elevado, puede producir la llamada cadera en resorte (CR), irritando algunas de estas bursas y desencadenando en una Bursitis Trocantérea (BT), que si no se trata desde la fisioterapia adecuadamente puede llegar a desencadenar gran discapacidad e incluso requerir cirugía. Objetivos: observar la efectividad de un tratamiento fisioterápico en una paciente con cadera en resorte y bursitis trocantérea.  Material y métodos: se realizó un diseño intrasujeto AB con una muestra n=1. Se realizó una valoración inicial y final de las siguientes variables: dolor (escala visual analógica EVA); WOMAC (Calidad de vida), función en carga de las extremidades inferiores (Test del escalón); Presencia de puntos gatillo miofasciales (PGM); movilidad compartimental; extensibilidad muscular (Test Ober y Thomas), balance articular (goniometría) y fuerza de abductores (Test Trendelenburg y dinamometría). A continuación, se aplicó un protocolo fisioterápico de 4 semanas aplicando: punción seca, masoterapia, estiramientos, fibrólisis diacutánea, ejercicios de fortalecimiento y funcionales. Resultados: tras el tratamiento se consiguió una disminución del dolor en la actividad de casi 6 en la escala EVA. Aumentó la calidad de vida, pasando el cuestionario WOMAC de 36 a 8 puntos. Aumentó la fuerza de abductores en casi 6 kg llegando a ser negativo el Test de Trendelenburg y mejoraron los Test funcionales del escalón. Conclusiones: el tratamiento fisioterápico propuesto, ha resultado ser efectivo en este caso, mejorando todas las variables recogidas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88942</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88942/files/TAZ-TFG-2019-739.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención de fisioterapia en cadera en resorte con bursitis trocantérea: a propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy management plan in coxa saltans with trochanteric bursitis: a case report</dc:title>
</oai_dc:dc>
