<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Goñi Garín, Jesús Gregorio</dc:contributor>
    <dc:creator>Pascual Riquelme, Leticia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Vivir en primera persona un entorno educativo real durante mis Prácticum, me ha permitido adquirir las competencias objeto de este Trabajo Fin de Máster. Para evidenciarlo he realizado una reflexión que relaciona estas competencias con las actividades desarrolladas durante este Máster, concretamente con mi experiencia en los tres periodos de Prácticum desarrollados en el Colegio Escolapias Santa Engracia de Zaragoza. Para ello, primeramente realizo una contextualización de las características que debe poseer un buen docente, el marco normativo y la situación actual de la Formación Profesional en nuestro país, y de los retos a los que se enfrentan los docentes cada día. Para terminar, se podrán leer una serie de propuestas de mejora de mi todavía incipiente, perfil docente.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86803</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86803/files/TAZ-TFM-2019-402.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Docente en construcción: reflexiones de una alumna que nunca terminará de aprender</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Teacher in construction: reflections of a student who will never finish learning</dc:title>
</oai_dc:dc>
