<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Belled Casabona, Alberto</dc:contributor>
    <dc:contributor>Bernués del Río, Emiliano</dc:contributor>
    <dc:creator>Learte Liarte, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La evolución de las Tecnologías de Información en el mundo en el que vivimos hace necesario implementar sus avances con el fin de contrarrestar los efectos nocivos que la tecnología provocan en el ecosistema. Para ello, tras estudiar las distintas alternativas tecnológicas, se decide diseñar un sistema de monitorización y control de los gastos de energía excesivos que se producen en un determinado entorno. El entorno escogido es el bloque de oficinas en el cual se desarrolla el proyecto, tomando como muestra piloto una planta y en concreto como sala piloto una de las salas de reuniones. Sobre los distintos espacios se diseña el despliegue de una red de sensores cuya información se transmite a través de distintos protocolos de comunicación a los nodos de procesado y visualización. Los gastos a minimizar que abordamos son el gasto de agua y electricidad. Para optimizar el gasto de agua se diseña un sistema de apagado automático de grifos mediante el uso de detectores de ultrasonidos. Por otro lado el ahorro en el gasto de electricidad es más complejo de optimizar ya que se compone tanto del referente al destinado a iluminación como el de la climatización. Para conseguirlo se diseña por una parte un sistema de apagado automático de la iluminación en aseos basado en sistema de detección de movimiento y por otra un sistema basado en una lógica de control que nos permita optimizar el uso de la climatización e iluminación en nuestra planta a estudiar. En el alcance del proyecto no se incluye la implantación total de la red de sensores dado que se trata de un proyecto en fase piloto. Por ello y con el fin de obtener ahorros reales de alguno de los sub-sistemas se realiza también el diseño de sistemas de contra-medidas. La lógica de control reside en un nodo de procesado que recibe la información a través de los distintos protocolos de comunicación escogidos, ejecuta el algoritmo diseñado para alcanzar las condiciones de confort de una forma eficiente y envía sus salidas a los responsables de los sistema de iluminación, climatización y de elevación de las persianas. Como valor añadido al proyecto se diseña el nodo de visualización como una aplicación para dispositivos table con el sistema operativo Android. Su finalidad es ser un tablero desde el cual se pueda controlar las variables monitorizadas de los distintos espacio en los que se ha desplegado y el reajuste de las condiciones de confort.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76216</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Electrónica y Comunicaciones; Área de Teoría de la Señal y Comunicaciones</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76216/files/TAZ-TFM-2018-932.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ingeniería de Telecomunicación</dc:subject>
    <dc:title>Desarrollo de un ecosistema IoT para la mejora de la eficiencia energética de edificios</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Development of an IoT ecosystem for improvement of buildings energy efficiency</dc:title>
</oai_dc:dc>
