<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vilariño Fernández, Silvia</dc:contributor>
    <dc:contributor>Quílez Sanz, José Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Armesto Tejedo, Adrián</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Actualmente, la simulación constituye una herramienta fundamental para la preparación e Instrucción del personal en Unidades, debido a que permite entrenar y homogenizar procedimientos antes de ponerlos en práctica sobre el terreno. Esto sin duda, permite reducir el coste económico y el impacto medioambiental que las actividades militares producen. No obstante, como tecnología todavía en desarrollo debido a su reciente incorporación, existe una gran reticencia por parte de algunos de los componentes de las Fuerzas Armadas que todavía consideran que estos nuevos métodos no son del todo fiables y eficaces. Es por ello que el objetivo de este Trabajo de Fin de Grado es conocer y demostrar de forma objetiva que se puede confiar en la utilización de este tipo de medios para apoyar la tarea de instruir a nuestros Soldados para el combate. Para ello se ha realizado el estudio de las posibilidades y de los componentes del simulador Virtual Battlespace 2 (VBS2), implementado en un gran número de Unidades y que permite el desarrollo de procedimientos para la realización de misiones de cualquier tipo de escenario y con un sinfín de materiales que el Mando puede utilizar.  Particularmente el trabajo se ha desarrollado en el Batallón de Infantería Motorizado Barcelona II/62. Éste se inició con la recopilación y análisis de documentación para poder conocer los distintos tipos de simuladores que existen en el Ejército de Tierra para después centrarse en el VBS2.  Tras descubrir en que consiste este simulador y sus partes más importantes, se han diseñado y realizado una serie de entrevistas a personal especializado del Batallón con el fin de conocer la opinión y ciertos aspectos concretos relacionados con el VBS2 en base al puesto táctico y funciones que desarrollan este personal en la Unidad. Con sus respuestas se han extraído una serie de conclusiones relevantes que se han analizado por entrevistado además de aquellos aspectos que compartían todos ellos.  Seguidamente, se ha realizado la preparación y diseño de un ejercicio programado con el fin de poder ver cómo afecta la utilización del simulador en la Instrucción de una Unidad de Infantería Ligera, en este caso la Segunda Compañía de fusiles. Para ello se ha escogido y planeado un procedimiento táctico el cual se les ha explicado de manera teórica a toda la Compañía. Sin embargo, la Primera Sección puso en práctica dicho procedimiento con la realización de dos sesiones en el simulador VBS2. Más tarde, se trasladó el ejercicio al campo de maniobras donde ambas Secciones lo realizaron sobre el terreno. A partir de una lista de objetivos previamente realizada en base a este procedimiento, se anotaron las diferencias que se observaron entre ambos grupos, explicando más tarde otras discrepancias particulares observadas sobre el terreno. De todas estas observaciones se han extraído a su vez unas conclusiones del ejercicio programado. A continuación, aprovechando las sesiones realizadas en el ejercicio programado, se han encuestado a 26 personas pertenecientes a las escalas de Tropa y 6 Cuadros de Mando, todos ellos Sargentos, de la Segunda Compañía de fusiles del Batallón, con el objetivo de descubrir que opinión les merece a los principales usuarios de este simulador, aspecto a tener en cuenta si se quiere mejorar su rendimiento y eficiencia. A partir de los resultados se ha realizado un análisis descriptivo destacando aquellas preguntas y datos importantes para extraer una serie de conclusiones. Finalmente, se exponen las conclusiones de todo el trabajo realizado con una propuesta que pretende mejorar el problema principal que se detecta, así como la propuesta de futuras líneas de trabajo acerca de este simulador.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89053</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89053/files/TAZ-TFG-2018-4079.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>El simulador VBS-2 para la instrucción de una Unidad de Infantería Ligera</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The VBS-2 simulator for the instruction of a Light Infantry Unit</dc:title>
</oai_dc:dc>
