<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marco Sanz, María del Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Garicano, David</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La enfermedad de Parkinson es un trastorno del movimiento que se produce por la degeneración de las neuronas que producen dopamina. Este déficit, cursa con un cuadro sintomático muy característico, como son temblor, rigidez, bradicinesia y problemas motores. El objetivo de este trabajo es realizar una revisión teórica que contribuya a conocer el rol que desempeña el terapeuta ocupacional en el tratamiento de este tipo de pacientes, comprobando la efectividad de sus intervenciones. La función y efectividad del papel que realiza el terapeuta ocupacional, en el equipo multidisciplinar, se pone de manifiesto en los resultados obtenidos en los programas de intervención implementados en la mayor parte de los trabajos revisados.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89120</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía e Histología Humanas; Área de Anatomía y Embriología Humana</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89120/files/TAZ-TFG-2018-1118.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Rol del terapeuta ocupacional en el tratamiento del paciente con párkinson: revisión bibliográfica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Occupational Therapist Role in the Treatment of Patients with Parkinson: Bibliographic Review</dc:title>
</oai_dc:dc>
