<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Belmonte Ribas, Ánchel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Guerrero Iturbe, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Vidaller Gayán, Ixeia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El maciczo de Eriste se localiza en los Pirineos, entre las poblaciones de Plan (Sobrarbe) y Eriste (Ribagorza) y los macizos de Llardana (3.369 m) y Cotiella (2.912 m). El modelado de este macizo está controlado principalmente por la litología. Los granitos generan relieves escarpados, las pizarras relieves más tendidos y en las calizas se desarrollan procesos kársticos. Tras la deglaciación las laderas pierden confinamiento, desarrollándose deslizamientos, sakungs y debris flows. La condiciones climáticas favorecen el desarrollo del modelado periglaciar, siendo los canchales la morfología más abundante. Durante la Pequeña Edad de Hielo, el macizo de Eriste tenía tres glaciares con orientación N, seis con orientación S, tres con orientación W y cuatro con orientación E. La mayor concentración de morrenas de la PEH se concentran en los circos de Bagüeña. Se han detectado dos fases glaciares en la PEH, asociadas al máximo de este periodo (1600-1750) y otra fase menor entre 1905-1920. Los resultados del cálculo de paleoELAs (con un gradiente altitudinal de -0.6ºC/100m y una ELA a 3.100 m) son de 2.685 m y un incremento de temperatura 2,48ºC.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77933</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Tierra; Área de Geodinámica Externa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77933/files/TAZ-TFG-2018-1893_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77933/files/TAZ-TFG-2018-1893.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geología</dc:subject>
    <dc:title>Geomorfología del macizo de Eriste: cálculo de paleoELAs y consideraciones paleoambientales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Geomorphology of the Eriste Massif: paleoELAs calculations and paleoenvironmental considerations</dc:title>
</oai_dc:dc>
