<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bardina Tremps, Enrique Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Lukach, Bohdan</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción La fibromialgia es una patología con una etiología y una fisiopatología poco definidas. Su prevalencia es significativa, sobre todo en mujeres. Actualmente la investigación de métodos terapéuticos para la fibromialgia es frecuente, el ejercicio de fortalecimiento muscular es una opción respaldada por amplia evidencia científica. Objetivos El objetivo de esta revisión ha sido seleccionar y analizar artículos de investigación sobre el ejercicio de fortalecimiento muscular y sus efectos en pacientes que padecen fibromialgia.  Metodología Esta revisión sistemática ha sido realizada según las directrices de la declaración PRISMA. Han sido considerados ensayos controlados aleatorizados publicados a partir del año 2013, en idioma español o inglés, que estudiaran la efectividad de un programa de ejercicios de fortalecimiento muscular en pacientes con fibromialgia. Se usaron las bases de datos: Pubmed, ScienceDirect y PEDro.  Resultados De los 701 artículos que arrojó una búsqueda inicial, se incluyeron 5 en esta revisión. Se ha evaluado su calidad metodológica y se ha realizado una lectura exhaustiva de los estudios para extraer los datos más relevantes, a partir de los cuales se ha comprobado que los programas de fortalecimiento reportan efectos beneficiosos principalmente en los aspectos funcionales, dolor y calidad de vida. Discusión A pesar de los resultados beneficiosos son necesarias investigaciones con muestras más grandes, seguimiento a largo plazo y mayor énfasis en la adherencia y efectos adversos. Además, se han observado cambios significativos en los controles que han realizado terapias de relajación y estiramientos. Conclusiones Los resultados de esta revisión son compatibles con revisiones previas, pero son necesarios más ensayos controlados aleatorizados de calidad sobre esta modalidad terapéutica.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89146</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89146/files/TAZ-TFG-2018-776.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89146/files/TAZ-TFG-2018-776_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Efectos del ejercicio de fortalecimiento muscular en la fibromialgia. Revisión sistemática</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Effects of muscle strengthening exercise in fibromyalgia. A systematic review.</dc:title>
</oai_dc:dc>
