<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Larumbe Gorraitz, María Ángeles</dc:contributor>
    <dc:creator>Polo Serrano, Ester</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo consiste en la realización de un proyecto basado en la metodología de aprendizaje servicio. Más concretamente nos centraremos en realizarlo en el momento concreto del recreo dando respuesta a dos necesidades detectadas; fomentar la inclusión de ciertos colectivos y mejorar la comunicación oral y escrita. Los juegos tradicionales serán el hilo conductor del proyecto permitiéndonos ofrecerles a los alumnos una herramienta diferente como medio para la interacción y socialización. De esta forma también les haremos conocedores de valores y de diverso contenido cultural a través de dichos juegos.  This paper is based on the realization of a project for the implementation of service-learning methodology. We will focus on doing it during playtime, responding to two detected needs, the inclusion of students and the oral/written communication. Traditional games will be the common thread of the project, allowing us to offer students a different tool of interaction and socialization. This way we will also make them aware of different values and diverse cultural contents through games.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95204</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Teoría e Historia de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95204/files/TAZ-TFG-2020-2990.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Proyecto de aprendizaje servicio en el CEIP La Almozara: Recreos lúdicos a través de los juegos tradicionales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Service learning project at CEIP La Almozara: Traditional games during playtime</dc:title>
</oai_dc:dc>
