<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mora Alfonso, Mario</dc:contributor>
    <dc:creator>Alduán Alfaro, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2010</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este proyecto es obtener una suspensión estable y homogénea a partir de polvos de Sílice (SiO2) en un medio acuoso y posteriormente desestabilizarla. Se van analizar dos medios dispersantes siendo uno el agua y el otro el silicasol. Para la optimización del dispersante se ha seleccionado como figura de mérito la curva del potencial zeta con respecto al pH. Aquella suspensión que se encuentre en un pH correspondiente a un potencial fuera del intervalo de potencial zeta 30 a -31 mV se considerara estable. A partir de este momento, se procederá a desestabilizar la suspensión mediante la adicción de una serie de sustancias siendo estas amoniaco, cloruro de amonio y formamida llevándose a cabo en un medio básico o acido. Para complementar estos estudios se realizaran, además, análisis microestructural de muestras sólidas, esto se realiza con un microscopio electrónico de barrido (SEM).</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5121</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencia y Tecnología de Materiales y Fluidos; Área de Ciencia de los Materiales e Ingeniería Metalúrgica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/5121/files/TAZ-PFC-2010-192.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Ingeniero Técnico Industrial (Esp. Química Industrial)</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la coagulación de suspensiones acuosas de sílice</dc:title>
    <dc:type>TAZ-PFC</dc:type>
</oai_dc:dc>
