<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aibar Lete, Joaquín</dc:contributor>
    <dc:contributor>Bruna Lavilla, Pablo</dc:contributor>
    <dc:creator>Escalera Moreno, María de las Nieves</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El calabacín (Cucurbita pepo) es un cultivo novedoso dentro de la industria congeladora, la cual busca frutos con un calibre pequeño, de pulpa compacta, uniforme en todo el fruto, con pocas semillas, de color verde para su corte en rodajas o en dados.  El trabajo de fin de grado propuesto tiene por objetivo analizar 16 variedades de calabacín para la industria congeladora en el Valle del Ebro. Los resultados obtenidos en muchos parámetros como el número de frutos, diámetro medio, diámetro de la parte esponjosa y semillas no hay diferencias  significativas entre variedades.  La variedad Afrodite destaca en producción, ya que en parámetros como peso  y longitud del fruto es la que obtiene mayores valores,  tiene menor tamaño de diámetro de cicatriz y una buena resistencia al oídio.  Como variedades aptas más específicas para congelar, destaca Calazina RZ y Lanka, por peso, calidad y forma, aunque Calazina RZ tiene diámetros de la cicatriz grandes y la variedad Lanka es muy afectada por el oídio. Las variedades menos aptas son Naxos, Noiac y  Blas ya que dan muchos frutos de baja calidad y pocos de alta.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76356</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76356/files/TAZ-TFG-2018-4730.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Calabacín</dc:subject>
    <dc:subject>Cucurbita pepo</dc:subject>
    <dc:subject>Industria </dc:subject>
    <dc:subject>Fabricación congelados</dc:subject>
    <dc:subject>Diámetro</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Agroalimentaria y del Medio Rural</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación agronómica y aptitud industrial de 16 variedades de calabacín (Cucurbita pepo L.).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Agronomic evaluation and industrial aptitude of 16 zucchini varieties (Cucurbita pepo L.).</dc:title>
</oai_dc:dc>
