<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aibar Lete, Joaquín</dc:contributor>
    <dc:contributor>Martín Ramos, Pablo</dc:contributor>
    <dc:creator>Lacambra Asín, José Antonio</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el presente proyecto se presenta el diseño de una plantación de nogales con RLAF en una parcela de 26,5 ha en el TM de Graus (Huesca). A partir de un análisis de la climatología, edafología y calidad del agua para riego, se ha confirmado la aptitud de la parcela para el desarrollo del nogal. Se ha diseñado una plantación con tres variedades (Howard, Chandler y Franquette), dimensionado un sistema de riego localizado con el software IrriPro, un pozo para la captación del agua necesaria y un depósito regulador para su almacenaje. Adicionalmente, se ha elaborado una guía de manejo y cuidados del nogal en cuanto a poda, fertilización, necesidades y calendario de riego, medidas de actuación frente plagas y enfermedades, así como una descripción del ciclo del nogal y de las particularidades del patrón y variedades elegidas. Finalmente, se ha procedido a detallar el presupuesto y a realizar un estudio de viabilidad económica, concluyendo que la plantación es rentable.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85798</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Ingeniería Agroforestal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85798/files/TAZ-TFG-2019-541_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85798/files/TAZ-TFG-2019-541.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>irriPro</dc:subject>
    <dc:subject>Juglans regia</dc:subject>
    <dc:subject>nogal</dc:subject>
    <dc:subject>riego por goteo</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Agroalimentaria y del Medio Rural</dc:subject>
    <dc:title>Instalación de una explotación de 26,5 ha de nogales con riego localizado en el municipio de Graus (Huesca)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Installation of a 26.5 ha walnut tree plantation with drip irrigation in Graus (Huesca)</dc:title>
</oai_dc:dc>
