<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sánchez Arizcuren, Rafael</dc:contributor>
    <dc:creator>Fuente Utrilla, Cristina de la</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>La parálisis cerebral (PC) es un problema de salud importante. Según el Registro Europeo de PC, es actualmente la causa más frecuente de discapacidad motora en la infancia.  Las tecnologías de la información y las comunicaciones (TIC) ofrecen una cantidad de recursos que permiten mejorar o incrementar el nivel de participación de las personas en actividades significativas, y llevar a cabo un desempeño ocupacional adecuado. Las personas con PC se encuentran excluidas en el manejo de las TIC debido a problemas de comunicación, dificultades en el aprendizaje, trastornos motores y a la falta de accesibilidad en las aplicaciones informáticas. Los TO pueden ayudar a estas personas a elegir y tener acceso a dispositivos de apoyo que promueven la función y la participación. El objetivo del trabajo es confeccionar una intervención de TO para facilitar el acceso y manejo del ordenador a una persona con PC, mediante la aplicación de la tecnología de apoyo como facilitador en su desempeño ocupacional y participación social.  Los resultados de intervención muestran como, tras la aplicación de la tecnología de apoyo, una persona con PC puede tener acceso al ordenador y, por consiguiente, a las TIC y a la sociedad de la información, facilitando su desempeño ocupacional y autonomía.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/10871</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/10871/files/TAZ-TFG-2013-328.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>parálisis cerebral</dc:subject>
    <dc:subject>TIC</dc:subject>
    <dc:subject>tecnología de apoyo</dc:subject>
    <dc:subject>acceso ordenador</dc:subject>
    <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Proceso de intervención de TO: TICs en una persona con parálisis cerebral</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
