<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marco Esco, Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Aragón Subero, Sandra</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objeto del presente estudio es reflexionar sobre una metodología educativa que potencie el proceso de enseñanza-aprendizaje en base al estudio de los elementos que intervienen en el mismo y el análisis de distintas teorías educativas actuales. Para llevar a cabo el trabajo, se ha comenzado por un acercamiento al concepto de rendimiento académico y se han estudiado los elementos fundamentales que intervienen en el proceso de enseñanza-aprendizaje. Posteriormente, se ha realizado una revisión histórica sobre la evolución de las metodologías educativas y, finalmente, una discusión entre las teorías educativas de diferentes autores actuales. Para concluir, se han analizado algunas de las medidas que sería conveniente que los diferentes agentes implicados en el ámbito educativo llevaran a cabo para que una metodología que potenciase estos elementos fuera posible. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87251</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87251/files/TAZ-TFG-2019-4748.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Metodologías educativas que potencian el proceso de enseñanza-aprendizaje</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Educational methodologies that enhance the teaching-learning process</dc:title>
</oai_dc:dc>
