<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Orduna Onco, Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Gimeno Beltrán, Luis Manuel</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La utilización de guantes en el medio sanitario permite proteger a trabajador y usuario frente a la exposición a contaminantes, aunque, ni originalmente fue esa su función, ni hoy en día se utilizan adecuadamente en todas las ocasiones.    Objetivo: Realizar una revisión bibliográfica sobre el uso adecuado de los guantes en el medio sanitario.    Metodología: Se ha realizado una búsqueda en diversas bases de datos y repositorios mediante la utilización de términos DeCs, otros términos y operadores booleanos. Se han obtenido un total de 22 documentos, entre ellos: estudios, guías y protocolos.     Desarrollo: Los guantes, que ejercen como barrera protectora, deben utilizarse siempre que exista riesgo de contacto con fluidos contaminantes y no hacerlo en situaciones sin riesgo para evitar el derroche de recursos. Para evitar riesgos de exposición y propagación de contaminantes debe: elegirse el tipo adecuado de guante para cada actividad, retirarse inmediatamente una vez finalizada esta y seguirse una serie de recomendaciones antes y después de utilizarlos. En el caso de la aparición de alergias o irritaciones, deben evitarse aquellos guantes que contengan los alérgenos frente a los que exista hipersensibilidad o limitar la exposición a irritantes, según cada caso. En cuanto a la desinfección de guantes para reutilización, solo puede realizarse en situaciones muy concretas.    Conclusiones: Los guantes permiten proteger a trabajador y usuario de los servicios sanitarios, pero deben tenerse en cuenta las circunstancias y seguirse una amplia serie de recomendaciones para evitar riesgos asociados.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70517</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/70517/files/TAZ-TFG-2017-454.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Uso adecuado de los guantes sanitarios. Revisión bibliográfica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Suitable use of sanitary gloves. Literature review</dc:title>
</oai_dc:dc>
