<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cabeza Laguna, Josefina</dc:contributor>
    <dc:creator>Román Buil, Patricia</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Alemania es uno de los principales destinos de emigración de la población española. Sin embargo, los datos de emigración que recoge el Instituto Nacional de Estadística tienen varias limitaciones. Para tratar de obtener un dato lo más fiable posible, se comparan las dos fuentes de datos que se dispone: la del país de salida, que es España, y la del país de acogida, que es Alemania. Aunque dichas fuentes deberían coincidir, esto no se produce en el periodo analizado 2012-2015. El objetivo principal de este estudio es comparar los datos de salida de españoles a Alemania que se reflejan en el Padrón de Españoles Residentes en el extranjero (PERE), con los datos que recoge Alemania de inmigrantes españoles en su fuente DESTATIS. Un segundo objetivo es analizar y valorar los motivos de las disparidades entre ambos. El principal resultado es que el PERE infravalora más al género masculino en la edad comprendida entre los 25 a 45 años.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62495</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62495/files/TAZ-TFG-2017-2710.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Españoles en Alemania, una comparativa entre dos fuentes de datos: PERE y DESTATIS</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Spanish emigration in Germany, a comparative study between two data sources: PERE &amp; DESTATIS</dc:title>
</oai_dc:dc>
