<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tejedor Bielsa, Rosa Maria</dc:contributor>
    <dc:creator>Carpena Serrano, Pablo José</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo Fin de Grado, analiza la evolución de las estructuras orgánicas que van a sufrir las Brigadas Ligeras hasta convertirse en Brigadas Orgánicas Polivalentes de Ruedas, junto al actor principal del que depende la integración de medios mixtos, que le dará apoyo de fuegos en las distintas campañas y operaciones a las que se enfrentarán previsiblemente con mayor asiduidad. Para ello, se detallarán los principales objetivos que promueven estas modificaciones y las características de las nuevas Brigadas Orgánicas Polivalentes. Además, se estudiarán las diferencias entre la situación actual y la situación final para identificar cuáles son las variables que afectan en mayor medida a la integración de medios mixtos en una Brigada Ligera. Finalmente, teniendo en cuenta el efecto que la integración va a tener sobre el mantenimiento, la logística, el personal, los materiales, las infraestructuras, la doctrina (tanto en la táctica como en la técnica y los procedimientos), los sistemas de mando y control, la capacidad de proyección, la capacidad de intervención y las cuestiones económicas, se han desarrollado una serie de propuestas para algunas de estas áreas que permitirán adaptar las estructuras actuales a la nueva situación.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90469</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90469/files/TAZ-TFG-2016-2698_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90469/files/TAZ-TFG-2016-2698.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Impacto de la integración de medios mixtos en las Brigadas Ligeras</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Impact of the integration of mix materials in Light Brigades</dc:title>
</oai_dc:dc>
