<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Samper Villagrasa, Maria Pilar</dc:contributor>
    <dc:contributor>Rodríguez Martínez, Gerardo</dc:contributor>
    <dc:creator>Collado Hernandez, Maria Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>La lactancia materna es el alimento ideal para conseguir un crecimiento, desarrollo y maduración postnatal óptimos del recién nacido del lactante por la modificaciones en su composición en función de los requerimientos funcionales y biológicos, y además fomenta el vínculo físico y emocional entre la madre y el niño que ya existía dentro del útero. A pesar de estos beneficios conocidos, la lactancia natural se ha ido abandonando progresivamente en favor de la lactancia artificial. La OMS, consciente de este problema de salud pública elabora un documento sobre protección, promoción y apoyo a la lactancia natural. En el presente estudio se pretende analizar si la provisión de apoyo específico a las madres que amamantan por parte de los profesionales de Atención Primaria puede ayudarlas a continuar con la lactancia materna, determinando el impacto que tienen estas intervenciones sobre la exclusividad de la misma. Para ello se realizó un estudio de intervención sobre una muestra de de 244 niños nacidos entre los años 2006-2008 en el mismo Hospital (Hospital San Jorge de Huesca) y pertenecientes a la misma Área de Salud (CS Perpetuo Socorro de Huesca). Las madres accedieron de forma volunta al programa educacional de intervención sobre la lactancia materna diseñado para el apoyo precoz tras el parto y al tercer-cuarto mes de vida del lactante. La muestra se dividió en dos grupos (control e intervención) cuyas características obstétricas, perinatales y antropométricas fueron similares. Los resultados obtenidos concluyen que una cuarta parte de los padres de la muestra son inmigrantes, el 25% de los lactantes no recibían lactancia materna al alta hospitalaria tras el parto; el parto mediante cesárea, ser madre de origen español y haber fumado durante la gestación son factores negativos para el inicio y el mantenimiento de la lactancia materna; con el programa diseñado en el presente estudio se consigue en el grupo intervenido que los recién nacidos sean atendidos tras el parto varios dias antes, una mejora en el mantenimiento de la lactancia materna y una mayor prevalencia de la lactancia materna exclusiva, sobre todo a partir del tercer mes de vida y que se mantiene hasta el sexto mes; un ahorro económico familiar y social resultado de este programa de apoyo eficiente. El programa diseñado es fácil de realizar, consigue beneficios y puede ser extrapolable y reproducible en cualquier otra Área de Salud.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77227</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77227/files/TESIS-2019-061.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>pediatría</dc:subject>
    <dc:subject>ciencias de la nutrición</dc:subject>
    <dc:title>Eficacia de un programa para la promoción de la lactancia materna desde atención primaria</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
