<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanagustín Fons, María Victoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Zambrano Samboni, Oscar Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El turismo en el municipio de Mocoa es un tema en auge y ha existido la necesidad de incursionar en él mediante la elaboración de un diagnóstico departamental y municipal que permitieron estructurar un conjunto de estrategias planteadas desde la sostenibilidad. Para ello, se utilizaron diferentes técnicas y herramientas de recolección y análisis de datos e información, como las encuestas para identificar el perfil del turista, conociendo así ¿quién nos visita?, sus motivaciones y su nivel de satisfacción; la entrevista a agentes políticos, técnicos y empresarios del territorio, obteniendo percepciones de diferente índole, en su mayoría optimistas sobre el potencial que tiene el municipio para desarrollar este sector, pese a las debilidades que hay; la elaboración de un inventario de recursos y atractivos turísticos en el que se identificaron 55 elementos clasificados como patrimonio cultural y sitios naturales; así como la identificación y análisis de los tipos de servicios turísticos, que complementan la cadena de valor para ofrecer y garantizar productos y servicios de calidad. El análisis para generar un turismo sostenible permitió plantear seis pilares de actuación estratégicos, en Planificación y Gestión, Capital Humano, Fortalecimiento Empresarial, Investigación y Creación de Productos turísticos, Promoción y Marketing, e Infraestructura y Servicios.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86545</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86545/files/TAZ-TFM-2019-1462_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86545/files/TAZ-TFM-2019-1462.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Dirección y Planificación del Turismo</dc:subject>
    <dc:title>El turismo sostenible como oportunidad de desarrollo socioeconómico para los habitantes del municipio de Mocoa (Departamento del Putumayo, Colombia).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Sustainable tourism as a development opportunity socioeconomic for the population of the municipality of Mocoa (Department of Putumayo, Colombia).</dc:title>
</oai_dc:dc>
