<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Muñoz Escolano, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Galindo Aguilera, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>¿Cine en clase de matemáticas? A golpe de vista no parece existir ninguna conexión entre ambos conceptos sin embargo, con una segunda mirada descubrimos que dicha propuesta consigue fomentar el interés, ayudando a vencer bloqueos y previniendo futuras actitudes negativas hacia las matemáticas. Con el presente Trabajo Fin de Grado (en adelante, TFG) se pretende analizar cómo influye el uso de fragmentos de distintos dibujos animados como un recurso didáctico en la enseñanza de las matemáticas en un aula de Educación Infantil, atendiendo a su grado de adecuación o idoneidad didáctica. Para ello, se expone un análisis previo de dos series de dibujos animados como son Equipo Umizoomi y Peg + Gato, así como sus respectivas propuestas de intervención didáctica en un aula concreta de niños y niñas de 4 años de un colegio público de Zaragoza. Tras su puesta en práctica se busca comparar entre los resultados obtenidos y los esperados destacando posibles pautas de mejora y finalmente se concluye con una valoración final en relación a la elaboración del trabajo.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88002</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Matemáticas; Área de Didáctica de la Matemática</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88002/files/TAZ-TFG-2019-3697.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Los dibujos animados como recurso didáctico: una propuesta didáctica para trabajar matemáticas en educación infantil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Cartoons as a teaching resource: a didactic proposal to work mathematics in infant education</dc:title>
</oai_dc:dc>
