<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sinués Porta, Blanca</dc:contributor>
    <dc:contributor>Tres Sánchez, Alejandro</dc:contributor>
    <dc:creator>Sáenz Galilea,  María Ángeles</dc:creator>
    <dc:date>1992</dc:date>
    <dc:description>La posibilidad de identificar fumadores con mayor riesgo de desarrollar cáncer de pulmón (participan factores ambientales y genéticos), tiene importantes implicaciones en cuanto a su prevención. Objetivos: determinar el grado de exposición interna a mutágenos carcinógenos mediante indicadores biológicos (tioéteres, mutágenos urinarios) y los efectos biológicos precoces derivados del consumo de tabaco mediante test citogenéticos (micronúcleos, aberraciones cromosómicas, intercambios entre cromátides hermanas); evaluar la posible influencia del fenotipo hidroxilador de debrisoquina y acetilador sobre los biomarcadores de exposición.  Participaron 100 individuos: 40 pacientes con cáncer broncopulmonar fumadores y 60 voluntarios sanos, 30 fumadores y 30 no fumadores. Los tioéteres y los mutágenos, tras activación microsomal, resultaron ser buenos indicadores de exposición al tabaco. Al valorar el efecto del tabaco sobre los parámetros citogenéticos observamos un aumento en el grupo de pacientes al compararlos con los individuos sanos. El poseer uno u otro fenotipo no influyó en los diversos parámetros estudiados.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5555</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Farmacología y Fisiología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/5555/files/TESIS-2011-011.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Tabaco</dc:subject>
    <dc:subject>tioéteres</dc:subject>
    <dc:subject>mutágenos</dc:subject>
    <dc:subject>citogenética</dc:subject>
    <dc:subject>fenotipo acetilador</dc:subject>
    <dc:subject>fenotipo hidroxilador de debrisoquina </dc:subject>
    <dc:subject>Tobacco smoke</dc:subject>
    <dc:subject>thioethers</dc:subject>
    <dc:subject>mutagenicity test</dc:subject>
    <dc:subject>cytogenetic test</dc:subject>
    <dc:subject>acetylator phenotype</dc:subject>
    <dc:subject>debrisoquine oxidation phenotype </dc:subject>
    <dc:title>Biomarcadores de exposición a mutágenos y determinismo genético en pacientes con cáncer broncopulmonar</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
