<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Simón Valencia, María Carmen</dc:contributor>
    <dc:contributor>Unzueta Galarza, Amaya</dc:contributor>
    <dc:creator>Alamán Valtierra, Manuel</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>La infección por Bartonella spp. da lugar a una variada y amplia gama de condiciones clínicas que afectan a seres humanos y numerosos animales. Una parte importante de estas infecciones son zoonóticas, como la producida por B. henselae (la más importante por su incidencia), responsable de la Enfermedad del Arañazo del Gato o la Angiomatosis bacilar. Se ha demostrado que algunos animales de compañía como ciertos animales salvajes pueden actuar como reservorios de varias de las especies zoonóticas. Algunos artrópodos como las pulgas juegan un importante papel en la transmisión. El gato parece ser el principal reservorio de B. henselae (entre otras especies de Bartonella). La transmisión más probable ocurre por arañazos y mordedura de gatos infectados, aunque el modo en el que esta ocurre no está bien definido. Tanto la presencia de heces de pulgas contaminando las garras y la mucosa bucal del gato, como la posible presencia de sangre infectada en lesiones de estas zonas, se ha contemplado como origen de la transmisión. Este estudio preliminar pretende conocer la prevalencia de ADN de Bartonella henselae en muestras de mucosa oral de gatos de colonias callejeras y del Centro de Protección Animal de Zaragoza.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16161</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/16161/files/TAZ-TFM-2014-528_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/16161/files/TAZ-TFM-2014-528.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>bartonella henselae</dc:subject>
    <dc:subject>zoonosis</dc:subject>
    <dc:subject>muestra oral</dc:subject>
    <dc:subject>qpcr</dc:subject>
    <dc:subject>prevalencia</dc:subject>
    <dc:subject>Máster Universitario en Iniciación a la Investigación en Ciencias Veterinarias</dc:subject>
    <dc:title>Prevalencia de infección por Bartonella henselae en saliva de gatos de colonia en Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
