<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ramos Fuentes, Feliciano J.</dc:contributor>
    <dc:contributor>De Arriba Muñoz, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Hernández Tejedor, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El síndrome de Klinefelter (SK) es una cromosomopatía que en su mayoría presentan cariotipo 47,XXY. Puede pasar desapercibido hasta la pubertad, pero un diagnóstico y tratamiento precoces podrían ayudar a un mejor desarrollo de estos pacientes.    Objetivos: Analizar la evolución de parámetros antropométricos, hormonales y neurocognitivos en pacientes con SK.    Material y métodos: Estudio retrospectivo observacional, descriptivo y analítico, de pacientes con SK. Se evaluaron factores asociados al diagnóstico de su enfermedad, parámetros familiares, antropométricos, hormonales y neurocognitivos.    Resultados: 24 pacientes nacidos entre 1980 y 1997, 18 de ellos con cariotipo 47XXY, y 20 diagnosticados al nacimiento. El 62,5% recibieron testosterona. Respecto a la media de la población general, a los 10 y 18 años presentaron mayor peso y talla. Tanto la talla adulta (180,82 ±6,37 cm) como la talla en SDS a los 10 años (0,92±1,06) fueron mayores a la talla genética (173,14 ±5,27 cm, -0,51 ±0,87), p=0,00. La pubertad se inició a una edad normal (13,02 ±1,20 años), presentando un volumen testicular máximo de 6,13 ± 2,80 cc. El cociente intelectual (CI) total fue menor a la media de la población general, siendo aún menor el CI verbal. El CI fue menor en pacientes diagnosticados tras el nacimiento, sobre todo a los 18 años (-1,45 vs -2,05). El nivel de estudios conseguido mayoritariamente fue el de Formación Profesional (32,1%).    Conclusiones: El CI total, y sobre todo verbal, es menor al de la población general, siendo menor en aquellos diagnosticados más tarde. La pubertad se inicia a una edad normal no consiguiendo un desarrollo completo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70411</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Pediatría, Radiología y Medicina Física; Área de Pediatría</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/70411/files/TAZ-TFM-2017-695.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Condicionantes Genéticos, Nutricionales y Ambientales del Crecimiento y Desarrollo</dc:subject>
    <dc:title>Estudio del desarrollo neurocognitivo, antropométrico y hormonal de pacientes con Síndrome de Klinefelter</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of neurocognitive, anthropometric and hormonal development in patients with Klinefelter Syndrome</dc:title>
</oai_dc:dc>
