<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cardoso Moreno, María Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Millán Vidal, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las personas con discapacidad intelectual presentan una serie de limitaciones significativas en el funcionamiento intelectual y en la conducta adaptativa que se manifiesta en limitaciones en las habilidades conceptuales, sociales y prácticas.  A través de la terapia ocupacional se busca la habilitación de los individuos para realizar tareas que permitan optimizar su capacidad para participar en diversas tareas, elaborando modificaciones en el entorno si son necesarias, entrenar las AVD y AIVD o fomentar el ocio inclusivo entre otros, permitiendo así impulsar que las personas con discapacidad intelectual tengan las mismas oportunidades, ya sea con apoyos o sin ellos, de participar en actividades cotidianas de igual forma que el resto.  Por ello, el presente trabajo se centra en la elaboración de un plan de intervención de  terapia ocupacional aplicado en un campamento scout en el que a través de la planificación centrada en la persona, enfatizando el crecimiento personal, desarrollo de elecciones, decisiones y con un enfoque ecológico de la discapacidad, basado en el poder de las interacciones persona-ambiente se busca maximizar la autonomía del individuo en todos los aspectos con el fin de desplegar al máximo sus capacidades.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89119</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89119/files/TAZ-TFG-2018-1131.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Diseño de un programa de terapia ocupacional dirigido a personas con discapacidad intelectual en un campamento scout</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Design of an Occupational Therapy Programme for Persons with Intellectual Disability in a Scout Camp</dc:title>
</oai_dc:dc>
