<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Palacio Alegre, Blanca María</dc:contributor>
    <dc:creator>Plano Querol, Elena</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El uso de los tiempos verbales del pretérito indefinido e imperfecto ha supuesto una&lt;br /&gt;dificultad y, por tanto, un importante foco de estudio para los profesores de español, maestros&lt;br /&gt;y lingüistas. A lo largo de la historia han surgido diferentes propuestas, aunque muchas de&lt;br /&gt;ellas han ido modificándose o readaptándose pro motivos pedagógicos en la actualidad. Como&lt;br /&gt;se puede apreciar, en este trabajo se hace una recopilación de las explicaciones aspectual,&lt;br /&gt;temporal y discursiva, sus fortalezas y debilidades. Estas tratan de ir más allá de las listas&lt;br /&gt;interminables de usos que persiguen muchas concepciones tradicionales, que conllevan&lt;br /&gt;inevitablemente a la mera memorización, sin tener en cuenta la intención del hablante. Se&lt;br /&gt;puede observar en el trascurso de este proyecto la importancia que cobra el contexto cuando&lt;br /&gt;se está aprendiendo la oposición de estas formas verbales. Finalmente, se hace una serie de&lt;br /&gt;propuestas de posibles actividades para trabajar en el aula los tiempos del pretérito indefinido&lt;br /&gt;y el imperfecto.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87988</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Lingüística General e Hispánica; Área de Lengua Española</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87988/files/TAZ-TFG-2019-3774.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Enfoques de la enseñanza de los pretéritos indefinido e imperfecto</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Approaches to the teaching of the preterit and imperfect</dc:title>
</oai_dc:dc>
