<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gamarra Chopo, Yolanda</dc:contributor>
    <dc:creator>Arruebo Lacleta, Silvia</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La trata de Seres Humanos  es el comercio ilegal de seres con propósitos de esclavitud. Resulta difícil de creer que en pleno siglo XXI haya unas cifras tan elevadas de víctimas del delito, y por eso es necesaria la cooperación de todos los Estados para prevenir y luchar contra los delincuentes que la llevan a cabo. La diferencia entre las formas de trata va unida al tipo de explotación que se ejerce, y hoy día son muchas y muy variadas. La Unión Europea debe esforzarse por establecer un marco normativo que obligue a los Estados miembros a proteger a las víctimas de todas las formas de trata y a identificar los supuestos. Para eso, cuenta actualmente con varios instrumentos derivados de la legislación internacional, pero su cumplimiento debe ser absoluto para que sean efectivos. Es indudable el largo camino que queda por delante en materia de Derechos Humanos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62282</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Público; Área de Der. Internacional Público y RR. Internacionales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62282/files/TAZ-TFG-2017-1135.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>La Trata de Seres Humanos en el Mediterráneo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Trafficking in Human Beings in the Mediterranean Area</dc:title>
</oai_dc:dc>
