<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Blesa Moreno, María Jesús</dc:contributor>
    <dc:contributor>Orduna Catalán, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Colom Sienes, Eduardo</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Los inconvenientes asociados al empleo de combustibles fósiles para la obtención de energía están impulsando la investigación hacia fuentes renovables. Una de las que más crecimiento ha experimentado es la energía solar, cuyo mercado sigue dominado por paneles de silicio ultrapuro. Recientemente han emergido una variedad de dispositivos solares con perspectivas de viabilidad en un futuro próximo. Un ejemplo de ello son las celdas de tipo Grätzel o DSSCs, en las cuales un colorante transforma la luz solar en electrones, y que presenta ciertas ventajas como su precio o la posibilidad de trabajar bajo condiciones de escasa luminosidad, o incluso de luz artificial. En este Trabajo de Fin de Máster, se han sintetizado colorantes derivados de la trifenilamina, utilizando ácido cianoacético como grupo aceptor y unidos a la plataforma calixareno, empleando como espaciadores diferentes heterociclos para modular sus propiedades. Se han mejorado las propiedades fotovoltaicas, casi se ha alcanzado el 5% de eficiencia, lo que supone un aumento del 28% con respecto al colorante Cx-2-TPA ya publicado.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87899</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Orgánica; Área de Química Orgánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87899/files/TAZ-TFM-2016-850.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87899/files/TAZ-TFM-2016-850_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Química molecular y Catálisis Homogénea</dc:subject>
    <dc:title>Colorantes orgánicos derivados de la trifenilamina con varios puntos de anclaje para aplicación en celdas solares</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Organic dyes derivated from triphenylamine with several anchoring groups for solar cells applications</dc:title>
</oai_dc:dc>
