<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Yus, María Cruz</dc:contributor>
    <dc:creator>Blázquez Aguas, Bárbara</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo de Fin de Grado se trata de una revisión teórica de las metodologías activas relacionadas con la educación, así como del bilingüismo, presentándose su definición, características y algunos de los tipos como Aprendizaje Basado en Proyectos, Aprendizaje Cooperativo, Gamificación y trabajo por rincones, en relación con las metodologías activas y CLIL, TPR o ELAC en relación al bilingüismo.  A partir de esta revisión teórica, se presenta una propuesta de intervención diseñada para un año académico en un aula de veinte niños y niñas con edades de entre cuatro y cinco años (segundo curso de Educación Infantil), en la que se combina el uso de ambos conceptos, debido a sus numerosas ventajas que tienen ambos en el aprendizaje hoy en día.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95230</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95230/files/TAZ-TFG-2020-2813.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Metodologías activas en bilingüismo: revisión bibliográfica y propuesta de intervención</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Active methodologies in bilingualism: literature review and intervention proposal</dc:title>
</oai_dc:dc>
