<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>ROMERO LASHERAS, ANTONIO</dc:contributor>
    <dc:contributor>VITORIA MORAIZ, ARANTZAZU</dc:contributor>
    <dc:creator>DÍAZ DE ALDA BALZA, UZURI</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La encefalopatía hipóxica-isquémica (EHI) también conocida como síndrome de maladaptación neonatal (NMS según las siglas en inglés neonatal maladjustment syndrome), síndrome del “potro tonto” (dummy foal) o encefalopatía neonatal (EN) en potros, es reconocida como una de las enfermedades neonatales más comunes en el periparto, produciendo un daño cerebral en el feto maduro, como resultado de una isquemia y/o hipoxia cerebral, o como causa de desequilibrios endocrinos materno-fetales (neuroesteroides, progestágenos…). La etiología es incierta y se conoce que puede ser de origen placentario, fetal y materno. La sintomatología es muy variable, incluyendo alteraciones comportamentales y signos neurológicos que pueden ocurrir inmediatamente tras el parto o tras unas horas o días. Además del daño producido en el sistema nervioso central (SNC), estos potros pueden manifestar síntomas compatibles con alteraciones en otros sistemas, siendo los principales afectados el sistema renal y digestivo. El diagnóstico es principalmente de exclusión, es decir, está basado en la historia clínica, ya que no hay síntomas patognomónicos para esta enfermedad. Existen controversias sobre su fisiopatología e incluso sobre algunos tratamientos específicos. Sin embargo, hay consenso en que el tratamiento debe dirigirse a paliar los síntomas clínicos y sus posibles complicaciones, siendo la principal de ellas la septicemia neonatal. El pronóstico de estos potros es favorable cuando reciben la terapia de soporte adecuada, pero se reduce cuando existe un compromiso neurológico marcado o los animales permanecen en estatus convulsivo.&lt;br /&gt;El objetivo de este Trabajo Fin de Grado es realizar una revisión exhaustiva de la bibliografía relevante sobre la EHI centrándonos en la etiología, fisiopatogenia, diagnóstico, tratamientos y pronóstico de la misma; además de describir y analizar dos casos clínicos de potros con EHI atendidos en el Hospital Veterinario de la Universidad de Zaragoza (HVUZ).&lt;br /&gt;Palabras claves: “potro”, “hipoxia”, “isquemia”, “encefalopatía”, “neonatología”, “asfixia”, “maladaptación”, “potro tonto”.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85074</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85074/files/TAZ-TFG-2019-3315.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>LA ENCEFALOPATÍA HIPÓXICO-ISQUÉMICA EN POTROS NEONATOS.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">HYPOXIC-ISCHEMIC ENCEPHALOPATHY IN NEONATAL FOALS.</dc:title>
</oai_dc:dc>
