<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ortiz Marcide, Jesús María </dc:contributor>
    <dc:creator>Casanova Gascón, José</dc:creator>
    <dc:date>2009</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este estudio es conocer y caracterizar la riqueza varietal que tiene la provincia en parcelas de cultivo plantadas antes de 1960. Para ello se han seleccionado 14 parcelas procedentes de 12 localidades y las accesiones del Banco de Germoplasma de Movera (Zaragoza) procedentes de Huesca.  La caracterización varietal se ha realizado con 3 métodos. La ampelografía se realiza estudiando 51 caracteres cualitativos estudiados durante 4 épocas del año realizándose el seguimiento durante 3 años. La ampelometría clasifica las variedades utilizando 21 relaciones  de medidas realizadas a hoja, racimo y baya. Siendo estudiados durante 3 años. Por último, los marcadores moleculares utilizados son VVS2, VVMD5, VVMD7, VVMD27, ssrVrZAG62 y ssrVrZAG79.  Reduciendo la información del material clonal y reuniendo la información de los 3 métodos utilizados se localizan y clasifican 16 variedades blancas, 22 variedades tintas y 1 silvestre procedentes de la provincia de Huesca. The objective of this study is to know and characterise the varietal richness that has the province of Huesca in vineyards planted before 1960. For this 14 plots were selected, dispersed in 12 localities, as well as the accessions from Huesca existing in the germplasm  bank of Movera (Zaragoza).  Varietal characterisation has been accomplished with three methods. Ampelography was carried out by studying 51 qualitative parameters in 4 periods of the year for three consecutive years. Ampelometry grouped the varieties by using 21 relationships of measurements in leaves, bunches and berries. Finally, microsatellites VVS2, VVMD5, VVMD7, VVMD27, ssrVrZAG62 y ssrVrZAG79. Summarising the information of the three used methods, 16 white, 22 black and one wild varieties were detected in the plant material studied. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/3013</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Agricultura y Economía Agraria</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/3013/files/TESIS-2009-040.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Vitis vinifera</dc:subject>
    <dc:subject>vid</dc:subject>
    <dc:subject>ampelografía</dc:subject>
    <dc:subject>ampelometría</dc:subject>
    <dc:subject>microsatélites</dc:subject>
    <dc:subject>variedades</dc:subject>
    <dc:subject>vitis vinifera</dc:subject>
    <dc:subject>grapevine</dc:subject>
    <dc:subject>ampelography</dc:subject>
    <dc:subject>ampelometry</dc:subject>
    <dc:subject>microsatellites</dc:subject>
    <dc:subject>varieties</dc:subject>
    <dc:title>Caracterización de variedades de vid (Vitis vinifera L) de la provincia de Huesca</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
