<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ibeas Vuelta, Nieves</dc:contributor>
    <dc:creator>Sisamón Trasobares, Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Ce travail de fin d’études s’est fixé l’objectif d’analyser l’importance de l’intertextualité dans l’œuvre Pas Pleurer de Lydie Salvayre, et notamment les effets produits par tous ces textes qui entourent le roman et contribuent à le construire. Lydie Salvayre, de parents espagnols est une écrivaine française, et lauréate du prix Goncourt 2014, qu’elle a obtenu grâce au roman qui concerne notre étude, Pas Pleurer. Ce roman plonge le lecteur dans l'atmosphère de la Guerre civile espagnole. Dans ce but, Lydie Salvayre tisse son roman à l'aide de deux récits principaux, l'histoire jovial que le personnage de Montse, représentant la mère de l'auteure, a vécu pendant l'été de 1936; et les témoignages de l'oeuvre Les Grands Cimétières sous la lune de l'écrivain français, catholique, monarchiste et ancien militant d'Action française, Georges Bernanos. Cet oeuvre, se caractérise par sa grande complexité énonciative, provoquée par la coexistence des nombreuses voix, des différentes langues (français, espagnol et le « fragnol »), ainsi que par l’imbrication de plusieurs discours et textes. En définitive, par l’intertextualité du roman qui va permettre à l’auteure de rendre vraisemblables les informations et les déclarations qu’elle y expose, ainsi que de matérialiser une autre particularité de cet ouvrage : l’interculturalité. Ainsi, nous aborderons tout d'abord les notions d’intertextualité, d’hétérolinguisme et d’interculturalité, clés pour la compréhension et l'analyse du roman; ensuite nous étudierons les effets produits par l'intertexte qui présente les informations concernant la situation politique; dans une troisième section, nous nous centrerons sur l'intertextualité qui expose la connivence de l'église catholique avec les "nationaux" et leurs actions meurtrières; et finalement, nous traiterons le sujet de l'expression de l'interculturalité, évoquée par quelques références culturelles qui font également partie de l'intertexte du roman, mais aussi par le "fragnol", la langue mixte et transpyrénéenne , qui caractérise le personnage de Montse.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94671</dc:identifier>
    <dc:language>fre</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Francesa; Área de Filología Francesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94671/files/TAZ-TFG-2020-2368.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Lenguas Modernas</dc:subject>
    <dc:title>L'intertexte de pas pleurer, argument d'autorité et mécanisme d'expression de l'interculturalité.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The intertext of pas pleurer, argument from authority and expression mecanism of interculturality.</dc:title>
</oai_dc:dc>
