<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Barlés Báguena, Elena</dc:contributor>
    <dc:creator>Gómez Pradas, Muriel</dc:creator>
    <dc:date>2011</dc:date>
    <dc:description>Esta tesis doctoral ha tenido como objeto de estudio los 275 kyôdo-gangu que forman parte de las colecciones que fueron adquiridas en Japón por el escultor Eudald Serra (1911-2002) en las décadas de 1950 y 1960 por encargo del Museu Etnològic de Barcelona (MEB). Estas colecciones del MEB se caracterizan por presentar una gran coherencia interna, una identidad propia y diferenciada, debida básicamente a dos aspectos: la figura del propio Eudald Serra y el Mingei Undô. Este trabajo de investigación nos ha permitido concretar como, bajo el término genérico de kyôdo-gangu, encontramos una serie de pequeñas figuras de carácter tradicional y uso popular, realizadas en materiales diversos, que tuvieron su origen en el Japón del periodo Edo (1603-1868); y hemos constatado como tienen un papel representativo fundamental ya que a partir de ellos podemos obtener mucha información sobre costumbres y tradiciones populares, así como sobre acontecimientos históricos, leyendas, pautas de comportamiento y concreción del imaginario social.  </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6541</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/6541/files/TESIS-2011-068.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>mingei</dc:subject>
    <dc:subject>kyôdo-gangu</dc:subject>
    <dc:subject>juguetes japoneses</dc:subject>
    <dc:subject>eudald serra</dc:subject>
    <dc:subject>museo etnológico barcelona mingei</dc:subject>
    <dc:subject> japanese folk toys</dc:subject>
    <dc:subject>eudald serra</dc:subject>
    <dc:subject>ethnological museum of barcelona</dc:subject>
    <dc:title>El movimiento Mingei en las colecciones del Museu Etnològic de Barcelona</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
