<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cía Gómez, Pedro</dc:contributor>
    <dc:contributor>Casasnovas Lenguas, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>González García, María Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2004</dc:date>
    <dc:description>Se trata de una análisis longitudinal de cohortes, llevada cabo con una muestra de valores estudiada hace 15 años, cuando contaban con una media de edad de 19,84 años.   En la actualidad se ha realizado una nueva encuesta transversal, siendo la media actual de los sujetos de 35,48.  Los parámetros analizados son: antropométricos, de presión arterial, hábito tabáquico y parámetros lipídicos.  Tras llevar a cabo el análisis estadístico, se ha observado un incremento cuantitativo del hábito tabáquico con el paso del tiempo y un empeoramiento en las variables lipídicas.   El incremento del peso y el índice de masa corporal de los sujetos estudiados durante estos 15 años, ha sido superior al esperado, habiendo condicionado, en gran parte, el deterioro lipídico.  Se ha realizado la estimación del riesgo coronario de la cohorte estudiada, basándonos en la ecuación de riesgo de Framingham, calculando una probabilidad de riesgo de 11,83 % para la edad de 60 años.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30670</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/30670/files/TESIS-2015-027.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>riesgo cardiovascular</dc:subject>
    <dc:subject>cardiología</dc:subject>
    <dc:title>Evolución de los factores de riesgo cardiovascular a los 15 años de seguimiento de una cohorte de jóvenes sanos</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
