<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanz Ferreruela, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Martín Martínez, Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La figura del demonio ha sido una de las más prolíficas de la Historia del Arte, ha permanecido en el imaginario colectivo, y tras siglos representándose, también pasó al cine.  Tuvo un gran auge en el Neohollywood de Estados Unidos durante los años 70 como síntoma de una sociedad y cine en cambio.  El exorcista es la película que representa este hecho.  William Friedkin supo atraer la atención de un público joven e insuflar vida a un género que iba en decadencia. El trabajo de su equipo con el maquillaje fue fundamental para el desarrollo de los efectos especiales. El exorcista es una película de gran importancia dentro de la historia del cine. Supuso una revolución sociológica y es un eslabón de gran importancia para el cine de terror.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62672</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte; Área de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62672/files/TAZ-TFG-2017-2030.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia del Arte</dc:subject>
    <dc:title>El exorcista (William Friedkin, 1973): una aproximación a la iconografía demoníaca en las artes plásticas y su repercusión en el cine.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The exorcist (William Friedkin, 1973): An approximation to the demonic iconography in the plastic arts and its influence upon cinema.</dc:title>
</oai_dc:dc>
