<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pozo Remiro, Eduardo</dc:contributor>
    <dc:creator>Aravena Barrios, Catalina Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente documento analiza la evolución macroeconómica de Chile, centrándose en las peculiaridades de la misma en las dos últimas décadas. Después de situar histórica y económicamente el país, comenzando desde la época post colombina y hasta finales de los años 90, se procede al examen detallado de los principales sectores económicos, así como el Producto Interior Bruto y su estructura, la inflación, el mercado laboral, y las finanzas del Estado. El examen de cada variable se centra en la explicación de su desarrollo en la escala temporal estudiada, mediante las magnitudes más comunes en la doctrina científica, y desgranando los motivos que explican su dinámica propia. El núcleo del trabajo radica en la compresión de cuáles han sido las bases y principios que dan sentido a la economía chilena, tanto a escala interna como externa, con el eje principal en el análisis macroeconómico. De todo ello se han obtenido las conclusiones expuestas al final del documento, que representan la síntesis de la evolución económica, con sus aciertos y errores, así como una propuesta para enmendar aquellas debilidades de la economía chilena.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76517</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico; Área de Fundamentos del Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76517/files/TAZ-TFG-2018-3785.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Evolución macroeconómica de Chile en las dos últimas décadas.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Chile's macroeconomic evolution over the last two decades.</dc:title>
</oai_dc:dc>
