<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Giménez Nadal, Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>Garrido Muñoz, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Efectos y desigualdad en España como consecuencia de la crisis económica es un proyecto que tiene como finalidad mostrar las causas y consecuencias de una crisis denominada como la mayor recesión después de la Segunda Guerra Mundial. En el trabajo se mostrara un análisis comparativo entre España y los países del entorno y se explicará como la evolución y los efectos han sido distintos debido a una estructura y una capacidad diferente. Se tendrá en cuenta la comparación entre regiones dentro de la propia nación española mostrando también las diferencias entre las Comunidades Autónomas y los diferentes efectos sufridos. Para realizar el estudio se tendrá en cuenta indicadores de desigualdad que serán básicos para el análisis comparativo. Finalmente se mostraran los efectos sociales que derivan de una recesión económica y una valoración personal de todos los hechos anteriormente citados.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62690</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico; Área de Fundamentos del Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62690/files/TAZ-TFG-2017-1961.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62690/files/TAZ-TFG-2017-1961_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Efectos y desigualdad en España como consecuencia de la crisis económica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Effects and inequality in Spain as a consequence of the economic crisis</dc:title>
</oai_dc:dc>
