<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Casanova Ruiz, Julián</dc:contributor>
    <dc:creator>Romero Catalán, Iván</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La Revolución Rusa de 1917 supuso un hito en la historia del movimiento obrero internacional, cuyos miembros vieron en ella el objetivo al que debían encaminarse sus esfuerzos. Sin embargo, esta interpretación evolucionó a lo largo de los años debido a la deriva autoritaria de la Rusia soviética, surgiendo desavenencias y disensiones. Mi objetivo es analizar este proceso en el marco del obrerismo español, al cual la predominancia del anarquismo le da un carácter especial. Pretendo estudiar, en el periodo de 1917 a 1936, la influencia que la revolución tuvo sobre los representantes obreros españoles, las distintas interpretaciones al respecto de la misma desde las diferentes perspectivas ideológicas y la evolución de las relaciones diplomáticas vinculadas con la III Internacional.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58632</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58632/files/TAZ-TFM-2016-967.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Historia Contemporánea</dc:subject>
    <dc:title>El movimiento obrero español y la formación de la Unión Soviética. Influencia, interpretaciones y diplomacia (1917-1936).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Spanish workerism and the foundation of the Soviet Union. Influence, interpretations and diplomacy (1917-1936).</dc:title>
</oai_dc:dc>
