<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Becerril Ramírez, Natalia</dc:contributor>
    <dc:contributor>González de la Cuesta, Delia</dc:contributor>
    <dc:creator>Marín Abolafia, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción. La presencia de un estoma provoca cambios en la fisiología del cuerpo, estilo de vida, aspecto físico, psicosocial y social de la persona, lo que conlleva a expresar sentimientos de tristeza, depresión, trastornos del sueño, cambios de humor, miedo, entre otros.  Los profesionales de enfermería constituyen un pilar esencial en la normalización del proceso, mediante un cuidado individualizado y teniendo en cuenta diferentes aspectos del paciente.  Objetivo principal. Mejorar la calidad de vida de las personas sometidas a una ostomía de eliminación fecal promoviendo la autonomía mediante la aplicación de cuidados integrales. Metodología. Para la elaboración de este programa de educación para la salud se ha llevado a cabo una búsqueda bibliográfica en diversas bases de datos, revistas científicas, portales bibliográficos y páginas web. El programa tiene una duración de 3 semanas y constará de 3 sesiones de una duración de 90 minutos cada una. Conclusiones.  Se ha mejorado la imagen corporal, autoestima y preocupaciones en los compromisos sociales, convirtiéndose en personas más autónomas y manejando el material de colostomías con más soltura. Además los familiares han mejorado la autovaloración y confianza de estas personas. Los pacientes pueden acudir a enfermería cuando precisen ayuda, asesoramiento o dudas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90396</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90396/files/TAZ-TFG-2017-608.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Adaptación en un proceso de ostomización de eliminación fecal</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Adaptation in a Fecal Disposal Ostomization Process</dc:title>
</oai_dc:dc>
