<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ruidíaz Peña, Mercedes</dc:contributor>
    <dc:creator>Sanjuán Puy, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el cáncer pulmonar (CP) es un problema de salud pública mundial debido a su alta incidencia, prevalencia y mortalidad. En España causó la muerte de 22.153 personas en 2018, presentando una mayor incidencia y mortalidad en hombres. Las neoplasias no microcíticas son las más frecuentes, destacando las de tipo adenocarcinoma pulmonar.&lt;br /&gt;Predominan síntomas inespecíficos como la anorexia o astenia, pero muchos de los pacientes no los presentan, así mismo, los principales factores de riesgo son el tabaco y la presencia de EPOC. La malnutrición de los pacientes oncológicos agrava su estado además de interferir en la eficacia de los tratamientos farmacológicos.&lt;br /&gt;Objetivo: En base a una búsqueda bibliográfica, se ha desarrollado un Programa de educación para la salud enfocado a pacientes con CP en hospital de día acerca de los cuidados nutricionales adecuados durante el tratamiento oncológico.&lt;br /&gt;Metodología: se ha llevado a cabo una búsqueda bibliográfica en diferentes bases de datos, además de consultar libros y páginas web sobre el CP y sus posibles cuidados nutricionales, a partir de la cual se ha elaborado un Programa de educación nutricional.&lt;br /&gt;Conclusiones: dada la evidencia existente entre el CP y la alimentación, la labor enfermera es esencial para mejorar la calidad de vida de los pacientes oncológicos, ofreciendo herramientas nutricionales para obtener un estado nutricional adecuado y evitar efectos adversos del tratamiento.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94815</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94815/files/TAZ-TFG-2020-545.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Cáncer de pulmón</dc:subject>
    <dc:subject>Tratamiento</dc:subject>
    <dc:subject>Nutrición</dc:subject>
    <dc:subject>Enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Paciente oncológico</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Nutrición en cáncer pulmonar. Programa de educación para la salud dirigido a pacientes en tratamiento</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Lung cancer nutrition. Health Education Program for patients undergoing treatment</dc:title>
</oai_dc:dc>
