<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Barcenilla Visus, Sara</dc:contributor>
    <dc:creator>Julián Montaner, Olga</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La digitalización de la economía ha provocado un cambio tecnológico de carácter disruptivo, que se ha desarrollado en las últimas décadas alterando las actividades productivas y las relaciones económicas y sociales. El presente trabajo ahonda en el estudio del fenómeno de la digitalización y en las principales implicaciones económicas. Con este objetivo, se estudia la situación de la economía española dentro de la Unión Europea y la evolución de diferentes índices representativos del grado de digitalización de la economía, para posteriormente profundizar en el impacto más relevante que provoca este fenómeno dentro de ciertos sectores económicos.&lt;br /&gt;Las innovaciones tecnológicas surgidas en nuestra economía han provocado la denominada revolución de los datos, al posibilitar la rápida difusión y el almacenamiento masivo de información digital a un coste cero a las empresas, lo que permite una producción más eficiente a través de la aplicación de técnicas de big data. Como consecuencia de ello, se desarrolla la economía del sharing mediante la implantación de plataformas digitales, que permiten la puesta en contacto de los usuarios revolucionando diferentes sectores tradicionales como el turismo. La productividad también se ve afectada por el fenómeno, ya que las nuevas tecnologías permiten producir de forma eficiente, optimizando el proceso productivo. Paradójicamente, este aumento de la productividad no se ve reflejado en las cifras por diferentes motivos, los cuales han sido también objeto de análisis en el trabajo. Por último, se valora el impacto en el mercado laboral: cómo afecta el fenómeno a los trabajadores en función de su cualificación, demostrando que aquellos que sean especialistas se enfrentarán a una tasa de desempleo menor y alcanzarán mayores salarios que los que dispongan de una educación básica.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90115</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90115/files/TAZ-TFG-2020-159.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>La digitalización de la economía</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Digitalization of the economy</dc:title>
</oai_dc:dc>
