<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Laureiro, José Ignacio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pires Ezquerra, Elísabet</dc:contributor>
    <dc:creator>Royo Cerbuna, Diego</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El principal objetivo de este Trabajo Fin de Master era la obtención de una familia de líquidos iónicos derivados del glicerol, que posteriormente se pudieran utilizar como medios de reacción. Se ha planteado una síntesis para la obtención de dichos productos lo más respetuosa con el medio ambiente posible, minimizando las etapas de reacción, el uso de reactivos peligrosos y diseñando procesos de elevada economía atómica, ya que si queremos obtener nuevos líquidos iónicos, además de su origen renovable, la síntesis debe acatar en la medida de lo posible los parámetros de la química sostenible. Para la obtención de dichos derivados iónicos de glicerol con posible aplicación como líquidos iónicos, se ha partido de epiclorhidrina en todos los casos. Se han obtenido un total de 17 sales de amonio distintas derivadas de glicerol que han resultado ser sólidas en su mayoría. El estudio de los puntos de fusión de los compuestos sintetizados ha revelado que únicamente dos de ellos pueden ser considerados líquidos iónicos al poseer un punto de fusión menor de 100oC. Este trabajo representa la primera aproximación al desarrollo de una nueva familia de líquidos iónicos de origen renovable y establece las bases para un desarrollo futuro de estos disolventes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76134</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Orgánica; Área de Química Orgánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76134/files/TAZ-TFM-2018-1316.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Química industrial</dc:subject>
    <dc:title>Líquidos iónicos de origen renovable</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Ionic liquids of renewable origin</dc:title>
</oai_dc:dc>
