<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanz Ferreruela, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Massucco Chamorro, María</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La mirada atenta de Pier Paolo Pasolini, uno de los mejores intelectuales y artistas italianos, acompañó a Italia desde el final de la guerra hasta los años 70. Un país que le vio nacer, un mundo campesino, humilde, lleno de vida, que se fue transformando con los años en un lugar dictado por la falsa moral, la hipocresía y las clases sociales altas que abatían al resto de población. Una Italia distinta, fruto del neocapitalismo y el fenómeno de masas, en la cual ya no tenía cabida la gente honrada. Los protagonistas eran los partidos políticos corruptos, la Iglesia y los burgueses. Con sus novelas, poesías, artículos, entrevistas y películas, Pasolini condujo una batalla intensa y complicada contra ese mundo que rechazaba. Una guerra que acabó tragicamente con su extraño asesinato, del que tan poco se sabe. Estos aspectos que componían la sociedad italiana de su época, tales como el capitalismo, la sociedad de masas, la familia y las relaciones entre padres e hijos, la juventud, el mundo burgués y el mundo campesino van a plasmarse en su obra escrita y cinematográfica. La vida en Milán de la familia burguesa de Teorema (1968) fue el ejemplo perfecto de todo lo que aterraba a Pasolini.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94661</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte; Área de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94661/files/TAZ-TFG-2020-2395_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94661/files/TAZ-TFG-2020-2395.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia del Arte</dc:subject>
    <dc:title>La corrupción de lo sagrado: el análisis del pensamiento de Pier Paolo Pasolini a través de Teorema (1968).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The corruption of the sacred: the analysis of Pier Paolo Pasolini's thought across Teorema (1968).</dc:title>
</oai_dc:dc>
