<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sañudo Astíz, Carlos</dc:contributor>
    <dc:contributor>Mazón Marín, Jesús Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Roanes Otero, Leticia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La figura del toro bravo es inherente a la Península Ibérica. Muestra de ello son las pinturas rupestres, libros, poemas, películas (…) desarrollados en torno a él a lo largo de la historia y en la actualidad. En el presente texto se analizan y discuten los resultados obtenidos en una encuesta propia administrada a distintas ganaderías de España con dos objetivos: 1) informar de la historia y evolución tanto del toro de Lidia como de los festejos taurinos, 2) conocer con mayor profundidad los aspectos que guían el funcionamiento de las ganaderías y la selección de las reses. Una vez analizados los resultados obtenidos, se encuentra que, aunque las ganaderías son muy distintas entre sí, todas tienden a valorar como aspectos centrales aquellas características que influyen en el bienestar animal (alimentación, tratamientos…) o en su rendimiento en los distintos festejos taurinos, y a dejar de lado aquellas características que no influyen en estos aspectos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76358</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Producción Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76358/files/TAZ-TFG-2018-4688.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76358/files/TAZ-TFG-2018-4688_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Estudio del toro bravo a partir de encuestas realizadas a ganaderos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of the fighting bull by means of inquiries to the ranchers</dc:title>
</oai_dc:dc>
