<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanau Villarroya, Jaime Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Moya Oreste, Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Brasil se encuentra entre las economías emergentes que mayor crecimiento económico experimentaron durante la década pasada. El tema principal de este trabajo es estudiar cómo ha evolucionado el capital humano de este país en los últimos años y cómo ha podido influir en su desarrollo económico. Para ello, se han analizado diferentes variables que influyen en la formación del capital humano, como la calidad de vida, la educación o la sanidad. Por último, se ha estudiado la evolución de la productividad aparente del trabajo y se ha intentado determinar si existe una correlación entre esta y la mejora del capital humano del país. Brasil partía de un bajo nivel de vida debido a que gran parte de su población se encontraba en condiciones de pobreza y existía una gran desigualdad social. En los últimos años el gobierno ha tomado diversas medidas para combatir esta situación, lo que ha repercutido en una notable mejora del sistema educativo. Sin embargo, la calidad de la educación en Brasil aún se encuentra lejos de los niveles existentes en los países desarrollados. Por ello, el gobierno brasileño se encuentra con diferentes retos a los que deberá hacer frente en los próximos años.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77794</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77794/files/TAZ-TFG-2018-2324.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>El capital humano en Brasil.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Human capital in Brazil.</dc:title>
</oai_dc:dc>
