<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López del Hoyo, Yolanda</dc:contributor>
    <dc:creator>Per Catalina, María</dc:creator>
    <dc:creator>Claraco Pérez, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Por desgracia, la violencia de género es un problema muy candente en la actualidad. A pesar de todos los avances tecnológicos y sociales año tras año los índices de violencia de género aumentan desmesuradamente y de manera preocupante entre la población joven. El presente Trabajo de Final de Grado presenta una propuesta de actividades para prevenir la violencia de género en la adolescencia así como el análisis del punto de vista de los mismos en relación a la violencia de género. Las actividades planteadas dentro del programa preventivo están dirigidas a abordar los estereotipos de género y la idea del amor romántico. La lucha contra este tipo de violencia implica la prevención de la misma. La prevención debe realizarse desde la educación de los más jóvenes, tanto en la escuela como en el hogar.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86064</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Básica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86064/files/TAZ-TFG-2018-1797.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Prevención de la violencia de género en la adolescencia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The prevention of gender-based violence in adolescents</dc:title>
</oai_dc:dc>
