<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Muñoz Álvaro, Pilar María</dc:contributor>
    <dc:contributor>de Miguel López, María Jesús</dc:contributor>
    <dc:contributor>Barberán Pelegrín, Montserrat</dc:contributor>
    <dc:creator>Andreu Satué, Sabina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La brucelosis o epididimitis ovina causada por Brucella ovis ocasiona problemas reproductivos e importantes pérdidas económicas en las ganaderías. A diferencia de Brucella melitensis (especie zoonótica objeto de campañas de erradicación), B. ovis no es patógena para el hombre y su control no es obligatorio. La erradicación de B. melitensis en la Unión Europea conlleva la prohibición de la vacunación con Rev1 (vacuna que también protege frente a B. ovis), lo que está favoreciendo una reaparición de la epididimitis ovina en muchas regiones. Para el diagnóstico serológico de la infección por B. ovis, se recomiendan las pruebas de Fijación de Complemento, Inmunodifusión en Gel de Agarosa (IDG) y/o Enzimoinmunoensayo indirecto (ELISA-i). En estas pruebas se utiliza un extracto antigénico rico en R-LPS que se obtiene de una cepa de B. ovis llamada REO198. Recientes estudios evidencian defectos en el core del R-LPS de REO198 que podrían disminuir su eficacia antigénica. Con el fin de mejorar las herramientas de detección de anticuerpos frente a B. ovis, evaluamos la eficiencia diagnóstica de 3 antígenos extraídos de distintas cepas o mutantes de B. ovis, incluida REO198. Para ello pusimos a punto y validamos una IDG y un ELISA-i enfrentando estos antígenos a un panel de sueros Gold Standard (de animales con cultivo positivo de B. ovis y animales libres de brucelosis). En la IDG, el antígeno extraído de un mutante natural de B. ovis PA (BoCITA) mejoró la sensibilidad diagnóstica respecto a REO198 en un 12%. Un ELISA-i con este mismo antígeno ofreció una elevada sensibilidad (98%) con total especificidad. Finalmente, utilizamos estas pruebas para realizar el estudio serológico de animales vacunados con el mutante de B. ovis BoPA:CAI:CAIIΔwadB e infectados experimentalmente con B. ovis PA y descubrimos que la IDG podría ser útil para diferenciar entre animales infectados y vacunados (DIVA).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87484</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87484/files/TAZ-TFG-2019-2402.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Biotecnología</dc:subject>
    <dc:title>Estudio comparado del valor diagnóstico en ovino de 3 antígenos obtenidos de distintas cepas de Brucella ovis mediante las pruebas serológicas de ELISA indirecto e inmunodifusión en gel</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Comparative study of the diagnostic value in sheep of 3 antigens obtained from different Brucella ovis strains by means of indirect ELISA and gel immunodiffusion serological tests</dc:title>
</oai_dc:dc>
