<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lucía Palacios, Laura</dc:contributor>
    <dc:creator>Navarro Gil, Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En la actualidad, las redes sociales y los influencers tienen un papel muy importante en el campo del marketing. Los consumidores comparten a diario sus experiencias, publicando sus opiniones acerca de los productos y los servicios que han utilizado con el fin de que otros futuros clientes puedan leer diferentes valoraciones antes de tomar una decisión de compra. Por una parte, los consumidores siguen en sus redes sociales a los influencers porque les gusta el contenido que ellos publican. Por este motivo, las marcas aprovechan el volumen de seguidores de estos perfiles para contactar con los ellos, que son personas con gran presencia en las redes sociales y capacidad de convicción, para patrocinar sus productos o servicios y llegar a su público objetivo. Por el contrario, una de las conclusiones principales de este trabajo de investigación es la opinión de los consumidores acerca de la credibilidad y fiabilidad de los influencers. La gente sabe que al fin y al cabo les pagan por recomendar un producto y en ocasiones los usuarios continúan siguiendo a los influencers sin tener en cuenta sus consejos. Para finalizar, las encuestas y los análisis realizados a lo largo del trabajo muestran una clara tendencia en el comportamiento de los consumidores, cuya conclusión es que el  marketing de influencers debería estar enfocado no tanto al aumento de las ventas sino a dar a conocer la marca y sus respectivos productos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76599</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados; Área de Comercialización e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76599/files/TAZ-TFG-2018-3576.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76599/files/TAZ-TFG-2018-3576_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>Marketing de influencers en Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Influencers Marketing in Saragossa</dc:title>
</oai_dc:dc>
