<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Satústegui Dordá, Pedro José</dc:contributor>
    <dc:creator>Serrano Orga, María</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: los accidentes de tráfico constituyen un importante problema de salud pública. En las últimas décadas, se han convertido en la principal causa de defunción entre los jóvenes de 15 a 29 años de edad. El coste en vidas humanas que acarrean, ha supuesto un planteamiento de políticas de seguridad, que ofrezcan aumentar la posibilidad de intervención para reducir las lesiones causadas por el accidente. A pesar de contar con herramientas de planificación, la inexistencia de registros clínicos que estudien las variables de mayor relevancia, supone un importante vacío en la continuidad de los cuidados y en los estudios epidemiológicos. Conclusión: con la creación de un registro clínico de datos, con localización informática en la intranet del 061 Aragón, se consigue obtener una herramienta cómoda y económica, a través de la cual se alcanza una continuidad en los cuidados al permitir registrar los procedimientos extrahospitalarios desarrollados.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90508</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90508/files/TAZ-TFG-2016-1365.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Mejora en la recogida de datos clínicos de víctimas de accidentes de tráfico atendidas por unidades del 061 ARAGÓN</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Improved Collection at Clinical Data of Traffic Accidents Victims Attended by Units at 061 ARAGÓN</dc:title>
</oai_dc:dc>
