<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vicente Mainar, Fernando</dc:contributor>
    <dc:contributor>Fernandez Martinez Adela</dc:contributor>
    <dc:contributor>Manuel Fondevila Camps</dc:contributor>
    <dc:creator>Elouadaf Douaa</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En general, menos del 30% del nitrógeno ingerido por el ganado lechero se retiene en la leche. Grandes cantidades de nitrógeno se excretan en el estiércol y especialmente en la orina, con efectos adversos en el medio ambiente. El objetivo de este trabajo fue evaluar el efecto de la reducción del contenido de proteína bruta (PB) en la dieta sobre el balance de nitrógeno y su eficiencia de uso por parte de las vacas Holstein en el primer tercio de lactación. Para ello, seis vacas Holstein se dividieron entre tres tratamientos con tres concentraciones de PB en la ración de 17%, 15% y 13% según un modelo de doble cuadrado latino de 3 x 3 dividido en tres períodos de 14 días. La ingestión de MS no se vio afectada por el nivel de PB en la dieta. La producción de leche y los porcentajes de proteína de leche y grasa no se vieron afectados por la reducción de PB en la dieta (P &gt; 0,05). La eficiencia de uso de nitrógeno (EN) fue de 29,92; 27,94 y 31,10%, respectivamente, para los tratamientos del 17%, 15% y 13% (P &gt; 0,05).La excreción de nitrógeno total (N-total) o amoniacal (N-NH3) en las heces no se vio afectada por el contenido de PB en la dieta. La digestibilidad aparente de los nutrientes no fue diferente entre los 3 tratamientos considerados (P &gt; 0,05), excepto para la digestibilidad aparente del PB que fue significativamente más alta en el tratamiento del 15% de PB (P &lt; 0,05). El N-NH3 excretado en la orina fue casi cuatro veces menor con la dieta del 13%, el N-total excretado en la orina fue significativamente bajo en el tratamiento de 13% de PB. El 33% de fósforo (P) y el 21% de potasio (K) ingerido se excretó en las heces, mientras que 0,16% de P y 25% de K se excretaron en la orina, respectivamente. Se concluye que la dieta que contiene 13% de PB satisface los requisitos de proteína de las vacas lecheras que producen 30,76 kg de leche /día, con menos N-NH3 y N-total. excretados por la orina y una EN de 31%. Sin embargo, esta estrategia debe validarse por períodos más largos y con otros sistemas de gestión del purín.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84879</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Producción Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84879/files/TAZ-TFM-2019-131.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Nutrición Animal</dc:subject>
    <dc:title>Optimización del aporte de proteína en la ración a los requerimientos de las vacas en producción</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Optimization of the protein contribution in the ration to the requirements of the cows in production</dc:title>
</oai_dc:dc>
