<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gimeno Lanuza, David</dc:contributor>
    <dc:creator>Serrano Vallés, Celia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El suicidio continúa siendo un tema tabú en la sociedad actual. Sin embargo, las cifras nos llevan a pensar que supone un problema social, una realidad para la que apenas existen antecedentes de medidas preventivas, acentuándose esta carencia en el caso del ámbito educativo. El principal objetivo del presente trabajo es despertar conciencia acerca de la necesidad del desarrollo de una propuesta de prevención eficiente en el ámbito educativo. Para la consecución del mismo, este trabajo no solo aporta datos e información que ayudan a comprender el suicidio con más profundidad, sino que, también propone actuaciones concretas y herramientas psicométricas de Screening aplicables en dicho ámbito. Las aportaciones recogidas en este trabajo enfocan dicha propuesta hipotética de prevención desde un prisma principalmente socioconstructivista, es decir, atienden a la concepción de que el conocimiento es el resultado de un proceso de aprendizaje en el que participan todos los miembros de la comunidad educativa. Asimismo, se concibe la materialización de dicha propuesta hipotética en un programa de información y sensibilización transversal para el ámbito educativo, dirigido tanto al alumnado1, como al profesorado. En el marco de dicho programa hipotético, el Orientador desempeñaría un papel fundamental, entre su principales funciones encontraríamos; el desarrollo integral del alumnado; la guía del proceso pedagógico para que el alumnado aprenda a ser persona y a convivir, a decidir y a aprender y la coordinación de todas las actuaciones que se realicen con los miembros de la comunidad educativa y con los servicios externos, ya que para desarrollar un programa de prevención  del suicidio, que sea transversal y que presente un desarrollo viable y un impacto real y positivo a largo plazo, no basta con la actuación del orientador, es necesaria, asimismo, la coordinación de los servicios externos implicados y de todos los miembros de la comunidad educativa. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86797</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86797/files/TAZ-TFM-2019-423.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Prevención del suicidio en el ámbito educativo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Suicide prevention in educational field</dc:title>
</oai_dc:dc>
