<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Deleyton Alcalá, Celestino</dc:contributor>
    <dc:creator>Gómez Muñoz, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Esta tesis argumenta que, a principios del siglo XXI, el cine de ciencia ficción (cf) ha&lt;br /&gt;comenzado a mostrar un interés especial por las interacciones transnacionales y cuestiones&lt;br /&gt;relacionadas con el cosmopolitismo. La tesis se centra en el modo en que películas recientes&lt;br /&gt;del género utilizan temas y convenciones de la cf como las sociedades distópicas, desastres&lt;br /&gt;naturales increíbles, escenarios apocalípticos, alienígenas, monstruos, viajes en el tiempo,&lt;br /&gt;teletransporte y habilidades sobrenaturales para abordar inquietudes cosmopolitas. El primer&lt;br /&gt;capítulo ofrece una perspectiva general sobre trabajos académicos relacionados con el cine de&lt;br /&gt;ciencia ficción transnacional y teorías sobre el cosmopolitismo. El capítulo sugiere que una&lt;br /&gt;metodología cosmopolita basada en el análisis de las fronteras como lugares que canalizan&lt;br /&gt;conflictos de interés es particularmente apropiada para el análisis de la ciencia ficción&lt;br /&gt;transnacional. El capítulo número dos se centra en Elysium (Neill Blomkamp, 2013) e In&lt;br /&gt;Time (Andrew Niccol, 2011), dos distopías sistémicas que enfatizan las desigualdades&lt;br /&gt;radicales que genera el neoliberalismo global. A través de un análisis detallado de 2012&lt;br /&gt;(Roland Emmerich, 2009), el tercer capítulo demuestra que los desastres espectaculares y que&lt;br /&gt;aparentemente no tienen ningún sentido pueden contribuir a desarrollar una conciencia de&lt;br /&gt;planeta eco-cosmopolita y a explorar la dimensión biopolítica del cambio climático. El&lt;br /&gt;capítulo cuatro considera los modos en que películas sobre romances entre humanos y&lt;br /&gt;alienígenas como The Host (Andrew Niccol, 2013) y Codependent Lesbian Space Alien&lt;br /&gt;Seeks Same (Madeleine Olnek, 2011) sugieren que el desarrollo de relaciones íntimas entre&lt;br /&gt;seres de diferentes planetas fomentan actitudes de apertura cosmopolita en sus sociedades. El último capítulo se acerca a la idea de las redes cosmopolitas a través del ejemplo de Cloud&lt;br /&gt;Atlas (The Wachowskis and Tom Tykwer, 2012), una película coral que establece diversas&lt;br /&gt;conexiones espaciotemporales entre individuos. El capítulo se centra en cómo la película&lt;br /&gt;cuestiona diferentes versiones de la lógica de la colonialidad mediante conexiones entre&lt;br /&gt;personajes a través de varias fronteras nacionales y periodos históricos. Aunque estas&lt;br /&gt;películas parecen celebrar cambios cosmopolitas, la tesis sugiere que estos discursos&lt;br /&gt;cosmopolitas tienden a ser ambivalentes.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94437</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Inglesa y Alemana</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94437/files/TESIS-2020-110.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>cinematografia</dc:subject>
    <dc:subject>etica transnacional</dc:subject>
    <dc:subject>filologia</dc:subject>
    <dc:subject>lengua y cultura</dc:subject>
    <dc:title>A Better World? Cosmopolitan Struggles in Twenty-First Century Science Fiction Cinema</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
