<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aznar Cebamanos, Mónica</dc:contributor>
    <dc:creator>Pelegrín Ibarra, Mónica</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado tiene como objetivo general descubrir la influencia de la asignatura de Educación Física en la dimensión social de la población escolar. Para ello se profundizará en aspectos como los hábitos de vida saludables y activos en la población escolar, los beneficios de la actividad física, la motivación que lleva a los escolares a hacer actividad física y la educación como transmisora de valores. Bajo este propósito se han analizado una serie de artículos mediante un proceso de revisión bibliográfica en relación con la Educación Física y su trabajo respecto a la dimensión social de la persona. Este análisis ha permitido evidenciar que la Educación Física es un área que permite trabajar los aspectos de la dimensión social en sus clases, dependiendo de las herramientas metodológicas que utilicen los docentes pueden ayudar a los escolares a fomentar sus habilidades sociales.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95184</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95184/files/TAZ-TFG-2020-3053.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>La influencia de la Educación Física en la dimensión social de la persona</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The influence of physical education on the social dimension of the person</dc:title>
</oai_dc:dc>
