<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Amaveda, Hippolyte</dc:contributor>
    <dc:contributor>Mora Alfonso, Mario</dc:contributor>
    <dc:creator>Hernández Traid, José Manuel</dc:creator>
    <dc:date>2010</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este proyecto es obtener una suspensión estable y homogénea a partir de polvos de Bi2Sr2CaCu2O8 (Bi-2212) en un medio no acuoso y con aditivos orgánicos. Para alcanzar este objetivo, se han realizado experimentos de sedimentación, medidas de potencial zeta y análisis reológicos para estudiar el efecto de varios dispersantes (Beycostat C213, Glicerol Trioleato, Sorbitan Trioleato) en la estabilidad de las suspensiones formuladas de Bi-2212 en etanol (disolvente). La función del dispersante es mantener las partículas de polvo bien separadas en la suspensión, con lo que se disminuye su viscosidad, pudiéndose alcanzar mayores contenidos en sólidos y un mejor empaquetamiento de las partículas en piezas obtenidas por colaje en cinta a partir de las suspensiones</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5473</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencia y Tecnología de Materiales y Fluidos; Área de Ciencia de los Materiales e Ingeniería Metalúrgica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/5473/files/TAZ-PFC-2010-414.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Ingeniero Técnico Industrial (Esp. Química Industrial)</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la estabilidad de suspensiones Bi2Sr2CaCu2O8 (Bi-2212) en etanol</dc:title>
    <dc:type>TAZ-PFC</dc:type>
</oai_dc:dc>
