<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Goméz de la Camara, Agustín </dc:contributor>
    <dc:contributor>Magallón Botaya, Rosa</dc:contributor>
    <dc:creator>Melús Palazón, María Elena</dc:creator>
    <dc:date>2009</dc:date>
    <dc:description>El estudio DRECE se realizó en España en 1990 y se diseñó en una muestra de 4400 sujetos de los cuales 387 pertenecian a Aragón, distribuidos en Calatayud, Alcañiz,Teruel y Zaragoza. Se les estudió los factores de riesgo cardiovascular y se efectuó un cuestinario validado de alimentación. Se realizó un seguimiento durante 12 años y en 2004 se volvió a determinar los parametros y el cuestionario de alimentación. Se concluyé que la obesidad es e parametro que más aumenta en estos años. Que la dieta sustancialmente no ha variado y que los varones son los que más abandonan el habito tabaquico en el estudio. Comparando el estudio DRECE nacional con la mortalidad en España por causa cardiovascular, se aprecia que las regionesde menor indice de Connor (relación ingesta de grasas saturadas) como Castilla León son las de menor mortalidad. Y regiones del Sur y Canarias son las de mayor mortalidad cardiovascular.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4821</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/4821/files/TESIS-2010-046.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>cohort study</dc:subject>
    <dc:subject>cardiovascular diseases and diet</dc:subject>
    <dc:subject>dieta</dc:subject>
    <dc:subject>factores de riesgo cardiovascular</dc:subject>
    <dc:title>Dieta y Riesgo cardiovascular en una cohorte aragonesa tras doce años de seguimiento</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
