<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González de la Cuesta, Delia María</dc:contributor>
    <dc:creator>Cortés Gabasa,Inés</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>-Introducción: la diabetes es una enfermedad crónica que supone un gran problema de salud pública siendo la primera causa de mortalidad en países desarrollados. El pie diabético es una de las complicaciones más comunes de dicha enfermedad.  Es considerada una de las complicaciones crónicas de mayor morbilidad en personas con diabetes y crea un alto grado de incapacidad. La prevención es el mejor tratamiento, ya que una vez instaurada la úlcera de pie diabético requiere un gran esfuerzo por parte de los enfermeros y personal sanitario para su resolución. -Objetivo: mostrar el proceso enfermero en la cura de una úlcera de pie diabético. -Metodología: se realizó una búsqueda bibliográfica en las bases de datos biomédicas y se utilizó la taxonomía NANDA y el modelo de Virginia Henderson. Con todo ello se presentó un caso clínico a través del proceso enfermero.  -Conclusiones: el proceso de atención de enfermería es la herramienta necesaria para mostrar un caso clínico de úlcera por pie diabético, donde se trata al paciente de forma holística, mostrando los beneficios de las intervenciones. A través de él se realizan los cuidados necesarios y permite la continuidad de los mismos hasta la completa resolución de los problemas detectados. Además, el paciente aprendió, la importancia del autocuidado, seguimiento del tratamiento y control metabólico, para evitar más complicaciones.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90289</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90289/files/TAZ-TFG-2017-3002_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90289/files/TAZ-TFG-2017-3002.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Aplicación del proceso enfermero en la atención de un paciente con úlcera de pie diabético</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Implementation of the Nurse Process in the Attention of a Patient with a Diabetic Foot Ulcer</dc:title>
</oai_dc:dc>
