<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Romero, Ruth</dc:contributor>
    <dc:contributor>Garcia Jiménez, Inmaculada</dc:contributor>
    <dc:contributor>Bueno Lozano, Gloria</dc:contributor>
    <dc:creator>Mirallas Romanillos, Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Pacientes con enfermedades del metabolismo de los aminoácidos que requieren restricción de ingesta proteica pueden presentar alteraciones de la composición corporal. Objetivos: Conocer el estado nutricional de pacientes con EIM de los aminoácidos y relacionarlo con la composición de la dieta. Comparar la estimación de composición corporal entre antropometría y bioimpedanciometría. Material y métodos: Estudio descriptivo de parámetros de composición corporal de 33 pacientes. Se correlacionan estos parámetros obtenidos por antropometría y bioimpedanciometría con datos nutricionales de encuestas dietéticas. Se divide la muestra según sigan una dieta libre o restrictiva en proteínas. Resultados:  Los parámetros antropométricos, de bioimpedanciometría y densitometría se encuentran dentro de los valores de referencia. El cociente ácidos grasos omega6/omega3 es desfavorable, presentan niveles bajos de DHA  y el grupo de dieta libre insuficientes de vitamina D. La correlación entre el porcentaje de masa grasa y masa libre de grasa obtenidos por antropometría y bioimpedanciometría es moderada.  La correlación del %MGant es más fuerte con el perímetro de caderas y con el pliegue subescapular y la del %MGbia con el pliegue tricipital. La MG y MLG obtenidas por antropometría se correlacionan con las Kilocalorías y proteínas ingeridas. Estas correlaciones y la composición corporal no dependen del tipo de dieta.  Conclusiones: La composición corporal de pacientes con EIM de los aminoácidos es similar a la población normal. La MG y MLG estimadas por antropometría se correlacionan mejor con los valores antropométricos y con las kilocalorías y proteínas ingeridas que al estimarlas por bioimpedanciometría. No existen diferencias de composición corporal en función del tipo de dieta aunque la cantidad de proteína natural y fenilalanina ingeridas es superior con dieta libre.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64668</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Pediatría, Radiología y Medicina Física; Área de Pediatría</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64668/files/TAZ-TFM-2017-536.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Condicionantes Genéticos, Nutricionales y Ambientales del Crecimiento y Desarrollo</dc:subject>
    <dc:title>Valoración nutricional mediante estudio antropométrico, analítico, dietético y de la composición corporal con bioimpedanciometría, en pacientes con enfermedades del metabolismo de los aminoácidos.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Nutritional assessment through anthropometric, analytical, dietary and bioimpedanciometry body composition in patients with amino acids metabolism disorders.</dc:title>
</oai_dc:dc>
