<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanz Abós, Beatriz</dc:contributor>
    <dc:creator>Rodríguez Gómez, Julia</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la ostomía es una intervención quirúrgica realizada frecuentemente ya que son múltiples las patologías que pueden derivar en su construcción. Se distinguen tipos de estoma, como los estomas digestivos: ileostomía, yeyunostomía y colostomía. Someterse a una ostomía no es solo una intervención quirúrgica sino que supone un importante cambio en la vida del paciente con repercusiones biopsicosociales que pondrán en riesgo su bienestar y calidad de vida. Aceptar ser portador de una ostomía es un proceso costoso, y el abordaje psicológico de un estomaterapeuta es necesario para ello.&lt;br /&gt;Objetivo: elaborar un Proceso de atención psicológica enfermera en pacientes portadores de ostomias digestivas.&lt;br /&gt;Metodología: se realizó una búsqueda bibliográfica para actualizar y analizar los cuidados psicológicos en el paciente ostomizado. Se emplearon bases de datos para localizar artículos en un rango de 2010-2020. Para elaborar el PAE, se recurrió a los patrones de M.Gordon y a la taxonomía NANDA, NIC-NOC.&lt;br /&gt;Conclusiones: ser portador de una ostomía supone un impacto negativo sobre la calidad de vida del individuo y se asocia a una elevación de la morbilidad psicológica. Este Plan de Cuidados focalizado al aspecto psicológico del paciente, va a disminuir problemas de salud tales como la ansiedad o trastornos de autoimagen, permitiendo al paciente recuperar su bienestar y autonomía. Sin embargo, todo ello no sería posible sin la figura de una estomaterapeuta con una formación psicológica adecuada, esta especialista desempeña un papel esencial para la atención del paciente ostomizado.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94816</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94816/files/TAZ-TFG-2020-544.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Proceso de atención psicológica enfermera en pacientes portadores de ostomías digestivas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Nurse psychological care process in patients with digestive ostomy</dc:title>
</oai_dc:dc>
