<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Blanco Vázquez de Prada, Marta</dc:contributor>
    <dc:creator>Mañas Casas, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>El sector vitivinícola es uno de los  más importantes en la agricultura española, no sólo por el valor económico que genera, también, por el arraigo tradicional y cultural y por el  papel que desempeña en el desarrollo del medio rural y la conservación del medio ambiente.  El objetivo  de este proyecto es  estudiar el impacto de la crisis sobre la actividad y la gestión de una empresa del sector vitivinícola: Bodegas Barón de Ley SA, a través del análisis económico-financiero de la sociedad en el período 2008-2013. Para ello, analizaremos el entorno de Bodegas Barón de Ley SA, su posicionamiento en el sector, la evolución de su situación patrimonial a lo largo del periodo indicado, los principales ratios económico-financieros y la comparación de estos con los de su competencia, con el fin de diagnosticar la situación actual de la sociedad y predecir posibles problemas de liquidez, endeudamiento o rentabilidad, en los que podría derivar la gestión llevada a cabo en el contexto de crisis del período estudiado.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30822</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/30822/files/TAZ-TFG-2014-2433.A.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>económico-financiero</dc:subject>
    <dc:subject>ratios</dc:subject>
    <dc:subject>crisis</dc:subject>
    <dc:subject>vitivinícola</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>Análisis económico-financiero de Bodega Barón de Ley S.A</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
