<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Albareda Albareda, Jorge Cruz</dc:contributor>
    <dc:contributor>Seral García, Belén</dc:contributor>
    <dc:creator>Gómez Vallejo, Jesús</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La cirugía de revisión de la artroplastia total de rodilla es una técnica quirúrgica cada día más frecuente en la práctica ortopédica. El aumento de la implantación de artroplastias primarias junto al incremento de la esperanza de vida en nuestra sociedad ha provocado una mayor demanda del recambio articular.  Esta situación real se debería acompañar de trabajos científicos de calidad que guíen el correcto manejo de esta patología, pero este hecho se ha producido de manera modesta e incierta. La dificultad de diseños científicos claros, la inexistencia de patrones quirúrgicos consensuados, la imposibilidad de agrupar series amplias y la variabilidad de la interpretación de los resultados hacen que el estudio de este problema sea muy dificil y sesgado.También está muy poco definido el tipo de garantías que podemos ofrecer al paciente sometido a este proceso, ya que es una intervención compleja y de salvamento. Es de suponer que la utilización de nuevos materiales y técnicas quirúrgicas incrementarán la supervivencia de las prótesis de revisión, pero este cuadro idílico podría no producirse, por lo que se hace necesario conocer claramente los factores de supervivencia de las revisiones para poder incidir directamente sobre ellos. Meterial y método: Se ha realizado un estudio retrospectivo de caracter analítico con grupo control sobre una población a estudio de 67 artroplastias de revisión con un grupo control de 58 artroplastias primarias. En el grupo de casos se ha realizado una recolección de datos pre-intra y postoperatorios de tipo objetivo (valoración clínica y pruevas de imagen) y se han enfrentado a las escalas de valoración clínica y de salud KSS, SF-36 y WOMAC. Posteriormente se han comparado estas variables con el grupo de controles. Por úkltimo se ha estudiado la supervivencia de las artroplastias de revisión y los factores determinantes junto a su razón de riesgo. Resultados:  Las variables previas a la cirugía de revisión y la valoración de los estudios radiológicos tienen relación con los resultados finales de las escalas KSS, WOMAC, y SF-36, siendo SF-36  la más independiente de las tres.  El KSS es más sensible para la medición de variables que dependen de la articulación en la cirugía de revisión, para la función son más representativos las escalas WOMAC y SF-36.El tipo de fijación del implante no influye en los resultados de la artroplastia de revisión.La supervivencia del implante no depende del tipo de fijación.Una edad por encima de 80 años, un peso superior a 80 Kg y una antigüedad de la artroplastia primaria menor de cinco años descienden la supervivencia del implante en la artroplastia de revisión.  Los defectos óseos tratados con el uso de injertos, aumentos y aplicación de técnicas quirúrgicas no influyen en la supervivencia de la artroplastia de revisión. La reproducción de la posición anatómica de la línea articular aumenta la supervivencia de la artroplastia de revisión.Existen diferencias entre las escalas de valoración y de calidad de vida entre las artroplastias primarias y de revisión, siendo peores en este segundo grupo.Las personas que esperan una artroplastia de revisión poseen peor valoración en las encuestas funcionales que las que esperan una artroplastia primaria. El aumento de las cifras de las escalas de valoración entre el preoperatorio y el postoperatorio de ambos grupos no posee diferencias estadísticamente significativas, por lo que se puede afirmar que el área de mejora al intervenirse mediante una artroplastia primaria o una artroplastia de revisión es similar.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7115</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7115/files/TESIS-2012-058.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>prótesis</dc:subject>
    <dc:subject>cirugía ortopédica</dc:subject>
    <dc:title>El Recambio en la Artroplastia Total de Rodilla</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
