<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Peñarrubia Lozano, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Muñoz Peleato, Lucía</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La actividad física tiene un papel esencial en el desarrollo de los niños y niñas con autismo. Sin embargo, las tasas de inactividad analizadas durante la infancia demuestran una práctica física insuficiente y significativamente inferior a la de sus compañeros neurotípicos. Este trabajo busca conocer las barreras que limitan o reducen la participación del alumnado con TEA en actividades físicas y deportivas durante la escolarización primaria. Para ello, se han analizado las percepciones de la comunidad educativa del CEIP Hispanidad a través de un estudio cualitativo. Ocho maestros (un hombre y siete mujeres) de especialidades y cargos diversos dentro del centro fueron entrevistados por medio de encuentros telemáticos. Las limitaciones asociadas a un entorno físico y social poco accesible aparecieron como elementos centrales del estudio. Destaca el tratamiento de la información en contextos de actividad física, la falta de formación del profesorado y la inadecuación de los espacios sensoriales. Además, se confirman los beneficios de la actividad física percibidos sobre la salud física, mental y emocional del alumnado con TEA en este centro.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95269</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95269/files/TAZ-TFG-2020-1962.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Participación del alumnado con Trastorno del Espectro Autista en Actividad Física durante la etapa de Educación Primaria: Barreras percibidas por la comunidad educativa</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Students with Autism Spectrum Disorder participation in Physical Activity during Primary Education: The perceived barriers by the education community</dc:title>
</oai_dc:dc>
