<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Jarabo Torrijos, Adrián</dc:contributor>
    <dc:contributor>Gutiérrez Pérez, Diego</dc:contributor>
    <dc:creator>Galindo Ramos, Miguel Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En la última década, la captura del transporte transitorio de la luz a trillones de fotogramas por segundo está teniendo un gran impacto en los campos de gráficos y visión por computador.&lt;br /&gt;  La riqueza de la información en el perfil temporal, combinada con técnicas de imagen computacional apropiadas, hace posible recuperar vídeos de la luz en movimiento, capturar objetos a través de medios turbios, inferir propiedades materiales, o incluso ver a través de esquinas.&lt;br /&gt;  Esta última aplicación, conocida como Non-Line-of-Sight imaging (NLOS), ha resultado ser de especial interés, con multitud de aplicaciones potenciales como apoyo en situaciones de rescate, seguridad en vehículos autónomos o endoscopia médica.&lt;br /&gt;  No obstante, estas aplicaciones siguen lejos de ser realidad, con la mayoría prototipos de la tecnología funcionando tan solo en entornos controlados de laboratorio ideados para lograr ver superficies sencillas y aisladas a través de una esquina.&lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;  En este trabajo modificamos un motor de render transitorio para crear un dataset sintético de 300 escenarios NLOS con complejidad variada y que publicamos para fomentar la colaboración con otros equipos de invesigación simplificando su tarea. &lt;br /&gt;  Tenemos como objetivo proponer retos mucho más complejos a los que se han enfrentado los investigadores hasta ahora, buscando lograr mejoras significativas en los resultados que lleven NLOS imaging a aplicaciones prácticas en el mundo real.&lt;br /&gt;  En consecuencia, buscamos poder evaluar resultados de diferentes métodos de reconstrucción, para lo que proponemos métricas que permitan compararlos de forma justa a datos de referencia.&lt;br /&gt;  Además, esperamos que el dataset permita el uso de técnicas de aprendizaje automático en el campo.&lt;br /&gt;  Finalmente, derivamos un nuevo método y mostramos sus resultados junto los dos métodos más representativos dentro del estado del arte de la visión a través de esquinas, verificando los datos de nuestro dataset.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84842</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Informática e Ingeniería de Sistemas; Área de Lenguajes y Sistemas Informáticos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84842/files/TAZ-TFM-2019-355.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ingeniería Informática</dc:subject>
    <dc:title>Framework para la Evaluación de Técnicas de Reconstrucción de geometría no visible</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">An Evaluation Framework for Non-Line-of-Sight Reconstruction Techniques</dc:title>
</oai_dc:dc>
