<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Julve Tiestos, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>de Bonrostro Ramón, Ernesto Antonio</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Propuesta didáctica basada en la teoría antropológica de lo didáctico para la introducción y tratamiento de las figuras semejantes y teorema de Thales en 2º de E.S.O.  Incluye un estudio de la actual enseñanza del objeto matemático, los conocimientos previos que el alumno tiene antes de afrontar esta introducción del objeto, así como la razón de ser de éste y un estudio histórico de como surgió. Además, se analizan los campos de problemas, técnicas y tecnologías que se presentarán en el aula. Por último, se propondrá una secuencia didáctica para la el tratamiento de la propuesta didáctica que se presenta, incluyendo una prueba escrita para la evaluación del aprendizaje realizado por el alumnado.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77438</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Matemáticas; Área de Didáctica de la Matemática</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77438/files/TAZ-TFM-2018-415.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Semejanza de figuras geométricas y teorema de Thales en 2º de la e.s.o., una propuesta didáctica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Similarity of geometrical figures and Thales’ theorem in 2nd of e.s.o., a didactical proposal</dc:title>
</oai_dc:dc>
