<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Marco, Francisco Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Arocena Garcia, Oihane</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se realiza un análisis de una biblioteca pública del País Vasco, la biblioteca Aizkibel de Azkoitia. Esté análisis se centra en la evaluación de la biblioteca pública; tanto del edificio que la alberga como su funcionamiento y estructura interna, partiendo de las mejores prácticas actuales y del análisis de la situación y las necesidades de información y uso de los servicios bibliotecarios de las personas de la tercera edad, inmigrantes y personas con discapacidad física. Una vez analizados todos los puntos a tener en cuenta y realizadas las entrevistas entre los miembros de los colectivos mencionados, se ha procedido a la realización de una propuesta de planificación cuyo objetivo principal ha sido fortalecer los puntos positivos de la biblioteca y subsanar carencias o debilidades del centro.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47287</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Documentación e Historia de la Ciencia; Área de Biblioteconomía y Documentación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47287/files/TAZ-TFG-2015-3918.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Información y Documentación</dc:subject>
    <dc:title>Planificación y evaluación de servicios para personas con necesidades especiales en las bibliotecas públicas: un estudio prospectivo para la Biblioteca Pública de Azkoitia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
