<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Yebra Pertusa, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>García Rubio, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo de fin de grado plantea una propuesta de innovación didáctica que integra la técnica de la gamificación, basada en aplicar las mecánicas de los juegos en las actividades de aula,  y el videojuego de Los Sims 4 como recurso didáctico, ambos empleados como instrumentos motivadores para el aprendizaje del inglés. La Asociación Española de Videojuegos demuestra que la mayoría de alumnos de primaria juegan a videojuegos por lo que es un recurso que se puede utilizar para fomentar el aprendizaje del inglés de forma divertida y animarlos a continuar y persistir en su aprendizaje en el futuro. Por otro lado, se pretende trabajar las cuatro destrezas del inglés a través de la creación de un cortometraje, un ejemplo de digital storytelling, promoviendo y desarrollando el pensamiento creativo de los alumnos. Todo ello basado en el enfoque comunicativo a través de metodologías innovadoras, como el aprendizaje por tareas, Task-Based Learning, y la clase invertida, flipped classroom, con el fin de desarrollar la competencia comunicativa del alumnado a través del trabajo en equipo.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87255</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Didáctica y Organización Escolar</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87255/files/TAZ-TFG-2019-4736.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>El uso del videojuego Los Sims 4 como herramienta motivadora en la enseñanza/aprendizaje de inglés en primaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The use of The Sims 4 videogame as a motivational tool in the teaching/learning of English in primary education</dc:title>
</oai_dc:dc>
