<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Puig Esteve, María Gema</dc:contributor>
    <dc:contributor>Chueca Miguel, Eva Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Montes Plazaola, Nagore</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Esta revisión bibliográfica trata de identificar aquellos factores de la enfermedad de Parkinson que afectan al cuidador informal, dado que la sintomatología puede influir en la estructuración de su tiempo y en la elección de sus ocupaciones, conllevando así un desequilibrio ocupacional. Para ello la investigación recorre todo tipo de fuentes, tanto documentales como presenciales: con entrevistas a la terapeuta ocupacional de la Asociación Parkinson Aragón y a los cuidadores informales que acuden a sus sesiones grupales a los que también se les pasó herramientas propias de terapia ocupacional para una mejor contextualización de la temática y para añadir un punto de vista más personal al trabajo. Tras realizar esta extensa búsqueda, se investiga si la intervención actual desde terapia ocupacional está más enfocada al cuidador como cliente central o a desarrollar y mejorar su rol de cuidador/cuidadora. Los resultados obtenidos muestran una escasa evidencia respecto a este último punto, pero sí una serie de factores de impacto negativo en la calidad de vida de los cuidadores informales a partir de los cuales se extraen conclusiones que avalan los beneficios que pueden resultar de la intervención de terapia ocupacional dirigida a estos “protagonistas en la sombra”.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90326</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90326/files/TAZ-TFG-2017-864.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Revisión bibliográfica: intervención desde terapia ocupacional en cuidadores informales de personas enfermas de párkinson</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Literature Review: Occupational Therapy Intervention on Informal Caregivers of Parkinson´S Disease</dc:title>
</oai_dc:dc>
