<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Leach Ros, Blanca</dc:contributor>
    <dc:creator>Sacristán Latorre, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La evidencia empírica ha puesto de manifiesto la ineficacia de nuestro sistema concursal para garantizar, mediante el concurso de acreedores, la continuidad de los negocios viables en situación de insolvencia. Esta circunstancia ha motivado la introducción de un sistema preconcursal, sobre la base de dos institutos preconcursales: los acuerdos de refinanciación y los acuerdos extrajudiciales de pagos. En este estudio se abordan los diversos cauces jurídicos que tienen a su disposición los empresarios y los administradores de sociedades para superar la insolvencia, a la vez que salvaguardan la responsabilidad personal y patrimonial por su gestión. Se atiende especialmente a los objetivos, incentivos y acogida entre nuestro tejido empresarial de sendos institutos preconcursales, a través del análisis de estadísticas y casos reales.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60782</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/60782/files/TAZ-TFG-2017-153.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto Derecho - Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Cauces jurídicos ante la insolvencia empresarial: institutos preconcursales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Legal procedures against business insolvency: pre-insolvency proceedings</dc:title>
</oai_dc:dc>
