<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García González, Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Marquina Villacampa, Aarón</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Con el presente trabajo se pretende estudiar la relación que existe entre la práctica de actividad física en el tiempo de ocio y la predisposición y la motivación de los alumnos en edad adolescente durante las clases de Educación Física escolar. Para ello, se ha tenido en cuenta si se realiza o no deporte extraescolar, el tipo de práctica deportiva que se realiza (según los dominios de acción motriz) y el contenido que se trabaja en cada bloque de la Educación Física. Para la obtención de datos, se han utilizado cuestionarios. A partir de los datos obtenidos, se han realizado dos análisis de diferencias de las variables medidas en función de si los alumnos practican deporte o no, y los dominios de acción en el caso de que realicen actividad física extraescolar para conseguir el objetivo inicialmente enunciado.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78664</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78664/files/TAZ-TFG-2018-1183.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Repercusiones de la práctica de actividad física extraescolar sobre la motivación y predisposición en clases de Educación Física escolar durante la adolescencia.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Repercussions of the practice of physical activity out-of-school on the motivation and predisposition in school physical education classes during adolescence.</dc:title>
</oai_dc:dc>
