<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lapetra Costa, Susana</dc:contributor>
    <dc:creator>SANCHEZ ROJO, FERNANDO</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En el siguiente trabajo y mediante un análisis descriptivo vamos a intentar averiguar cómo se utiliza la publicidad en el medio deportivo. En este caso durante la retrasmisión por parte de las diferentes cadenas televisivas del grupo privado mediaset, en un evento de repercusión internacional como es la fase final del campeonato del mundo de fútbol de Rusia 2018 organizado por la FIFA. En España el fútbol es el deporta más visto y practicado a la vez, con lo cual queremos conocer mediante las diferentes dimensiones y categorías, cómo y en qué se apoyan los spots publicitarios, para mediante dicho evento deportivo intentar llegar al consumidor y en consecuencia promocionar y vender sus productos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77578</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77578/files/TAZ-TFG-2018-3224.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>ANALISIS DE LA PUBLICIDAD DEPORTIVA EN EL MEDIO TELEVISIVO DURANTE LA FASE FINAL DEL CAMPEONATO MUNDIAL DE FUTBOL (FIFA) DE RUSIA 2018</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">ANALYSIS OF SPORTS ADVERTISING IN THE TELEVISION MEDIA DURING THE FINAL PHASE OF THE WORLD CHAMPIONSHIP OF FUTBOL (FIFA) OF RUSSIA 2018</dc:title>
</oai_dc:dc>
