<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Barrasa Notario, Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Escobar Azañedo, Luis</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>La sociedad actual envejece a un ritmo preocupante, diferentes estudios muestran un reciente aumento de la población anciana. Es necesario que el proceso de envejecimiento vaya unido a una mejora de la calidad de vida por los cambios cognitivos que acontecen en esta etapa vital y que alteran la vida de los ancianos. Además de que la edad avanzada es el principal factor de riesgo para desarrollar demencia. Por estas razones se desarrollan las llamadas “terapias blandas”, terapias no farmacológicas que tratan de estimular cognitivamente al anciano con dos posibles objetivos: un objetivo preventivo evitando la aparición de demencias o combatiendo el deterioro cognitivo propio de la edad o con el objetivo de complementar un tratamiento farmacológico ante una demencia. Este trabajo se basa en el diseño, realización y posterior evaluación de un programa de estimulación cognitiva a un grupo de monjas de edad avanzada de la ciudad de Teruel que solicitaron la realización del mismo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11523</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/11523/files/TAZ-TFG-2013-591_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/11523/files/TAZ-TFG-2013-591.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>estimulación cognitiva</dc:subject>
    <dc:subject>memoria</dc:subject>
    <dc:subject>demencia</dc:subject>
    <dc:subject>alzheimer</dc:subject>
    <dc:subject>gerontología</dc:subject>
    <dc:subject>vejez</dc:subject>
    <dc:subject>monjas</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Psicología</dc:subject>
    <dc:title>Programa de estimulación cognitiva para personas de edad avanzada: Diseño y evalaución</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
