<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gómez Cabello, Alba María</dc:contributor>
    <dc:contributor>Vicente Rodríguez, Germán</dc:contributor>
    <dc:contributor>Ara Royo, Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>Sagarra Romero, Lucía</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La edad per se está relacionada con una involución multidimensional de la persona y un declive progresivo que puede afectar su día a día. Además, los hábitos y el estilo de vida son considerados como marcadores pronósticos de un envejecimiento satisfactorio y están asociados en gran medida con el nivel social y educativo de la persona. &lt;br /&gt; La reducción de los niveles de actividad física que tiene lugar durante la senectud se ha relacionado con ciertos aspectos de salud como la predisposición a desarrollar ciertas enfermedades, cambios en la composición corporal, un deterioro en el mantenimiento de la independencia, una alteración de la función motriz y cognitiva o una pérdida de autonomía, entre otros. &lt;br /&gt;	Desde las últimas décadas se ha observado cómo la conducta sedentaria está presente en un porcentaje elevado de la sociedad occidental, siendo catalogada como un factor de riesgo independiente de los nLa edad per se está relacionada con una involución multidimensional de la persona y un declive progresivo que puede afectar su día a día. Además, los hábitos y el estilo de vida son considerados como iveles actividad física y con repercusiones igualmente negativas para la salud y la condición física de las personas. Pese a que las personas mayores son el grupo poblacional que más tiempo permanece en conducta sedentaria a lo largo del día, pocos estudios hasta la fecha han determinado la influencia que este hecho puede tener en el deterioro de la condición física funcional, descrita como uno de los mejores predictores de aspectos relacionados con la salud.&lt;br /&gt;	Por lo tanto, el objetivo general de la presente tesis doctoral es el de ampliar el conocimiento científico sobre las relaciones que se establecen entre los diferentes estilos de vida, la composición corporal y los niveles de condición física en una muestra representativa de la población mayor española no institucionalizada.&lt;br /&gt;	Un total de 3136 personas mayores de 65 años procedentes de 6 comunidades autónomas de España participaron en el Proyecto Multicéntrico EXERNET. Se evaluó la composición corporal mediante bioimpedancia eléctrica. Los hábitos de actividad física, horas de caminar, horas de estar sentado y otros aspectos socio-económicos y de salud se registraron a través de un cuestionario previamente validado. Para la evaluación de la condición física se realizaron ocho test pertenecientes al “Senior Fitness Test Battery” y al “Eurofit Testing Battery”. &lt;br /&gt;El nivel educativo se observó que estaba inversamente relacionado con el desarrollo de la obesidad (%GC) y de la obesidad central en las personas mayores. Además, las prevalencias de obesidad central, cuantificada a través del perímetro de cintura (PC), son significativamente más elevadas para los hombres y mujeres con bajo nivel educacional.&lt;br /&gt;	En relación a la influencia que un estilo de vida sedentario puede tener en la condición física, los resultados muestran que las personas mayores que permanecen sentadas durante más tiempo a lo largo del día, poseen peor condición física en las variables de fuerza, equilibrio, agilidad, velocidad de la marcha, capacidad aeróbica y flexibilidad.&lt;br /&gt;Como conclusión, el nivel educativo, así como el número de horas de sedestación, son dos de los factores condicionantes de la composición corporal y la condición física durante el envejecimiento.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87029</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87029/files/TESIS-2020-010.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>envejecimiento de la poblacion</dc:subject>
    <dc:subject>senectud</dc:subject>
    <dc:subject>salud publica</dc:subject>
    <dc:title>Factores condicionantes de la composición corporal  y la condición física en la población mayor española</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
