<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bueno Gracia, Elena</dc:contributor>
    <dc:creator>Borraz Labuena, Lorena</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN La fractura de Colles se define como la fractura transversal transmetafisaria del radio, aproximadamente unos 3 cm por encima de la articulación radiocarpiana. Una de las complicaciones más habituales es la hipomovilidad articular, cuyo tratamiento incluye, entre otros, movilizaciones articulares y cinesiterapia activa y pasiva.  OBJETIVO Presentar y evaluar la eficacia de tratamiento fisioterapéutico consistente en movilizaciones articulares traslatorias y cinesiterapia, combinado con otras modalidades terapéuticas en una fractura conminuta de Colles. METODOLOGÍA Se realizó un diseño intrasujeto AB con una muestra n=1. Se hizo una valoración inicial y una final en la que se incluyó la inspección visual, circometría y exploración palpatoria, el balance articular y muscular, la escala EVA y el cuestionario DASH (Disabilities of theArm, Shoulder and Hand). Cada quince días se reevaluó el balance muscular y articular así como la circometría. Los objetivos terapéuticos fueron: recuperar el balance articular y muscular, disminuir el dolor, devolver la capacidad para desarrollar las actividades de la vida diaria y la actividad laboral. DESARROLLO El plan de intervención duró 5 meses. El paciente mejoró su balance articular y muscular. Sin embargo, debido a una complicación de la intervención quirúrgica, esta mejora no fue completa, no se produjo la recuperación de la funcionalidad y tampoco disminuyó el dolor. Actualmente, el paciente está en espera de una nueva intervención quirúrgica.  CONCLUSIONES El plan de intervención fisioterapéutico propuesto en este estudio produjo un aumento parcial de la movilidad articular y del balance muscular. El resultado no fue completo, probablemente a causa de la complicación quirúrgica.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94870</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94870/files/TAZ-TFG-2016-900.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápico en una fractura conminuta de Colles. A propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy Treatment for a Colles Conminuted Fracture. Report of a Clinical Case</dc:title>
</oai_dc:dc>
