<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Martínez, Yolanda</dc:contributor>
    <dc:creator>Gil Amela, Inés</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se analizan los aspectos económicos para la puesta de regadío en una finca particular localizada en la comunidad Autónoma de Aragón, más concretamente en la provincia de Teruel, en el pueblo de Fuentespalda, localizado en la comarca del Matarraña. El estudio parte del análisis del proyecto de la modernización de una finca actualmente cultivada en secano para modernizarla y poder instalar el regadío.   Los resultados muestran que, se podría acoger a las ayudas de la comunidad autónoma, con las que cubriría en gran parte el coste de amueblamiento de su parcela, siendo esto importante ya que de esta forma cubriría gran parte de la inversión realizada siendo las cifras menos negativas. No obstante, la inversión que debe asumir el agricultor para adaptar su explotación al regadío conlleva la obtención de pérdidas durante 6 años.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85755</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85755/files/TAZ-TFG-2019-1379.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>EVALUACIÓN ECONÓMICA DE LA TRANSFORMACIÓN A REGADÍO DE UNA EXPLOTACIÓN VINÍCOLA EN LA COMARCA DEL MATARRAÑA</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">ECONOMIC EVALUATION OF THE TRANSFORMATION TO IRRIGATION OF A WINE EXPLOTATION IN THE REGION OF THE MATARRAÑA</dc:title>
</oai_dc:dc>
