<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Nadal García, Icíar</dc:contributor>
    <dc:creator>Santamaría Bolado, Santiago</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo presenta un estudio de investigación, a pequeña escala, que se ha llevado a cabo en el coro de estudiantes del instituto público de Zaragoza IES Francisco Grande Covián. A través de este grupo y en este contexto socioeducativo, se pretende conocer los beneficios, si los hubiera, que la participación en el coro durante la adolescencia reporta sobre los estudiantes que forman parte de esta actividad. El estudio se lleva a cabo por medio de la observación directa, entrevistas y cuestionarios. Tras el análisis de los resultados se constata que el coro es una herramienta muy valiosa que ayuda a sus componentes en su desarrollo socio-emocional, físico y académico.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86681</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Música</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86681/files/TAZ-TFM-2019-711.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Cantar en un coro en la adolescencia: beneficios y repercusiones en alumnos de un centro de Educación Secundaria y Bachillerato</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Singing in a choir in the adolescence: benefits and repercussions for students of a secondary school</dc:title>
</oai_dc:dc>
