<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marco Alcalá, Luis Alberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Lafuente Mozas, José</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En primer lugar, la Responsabilidad Social Corporativa es la contribución activa y voluntaria a la mejora social, económica y ambiental por parte de las empresas, con el objetivo de obtener una buena reputación, y por ende, mejorar competitivamente en el mercado. En la actualidad, una empresa es socialmente responsable, cuando sus actuaciones repercuten en la sociedad en general, en los trabajadores, y en el medio ambiente. El propósito de este artículo es, en primer lugar, ofrecer un análisis acerca del principio de libertad empresarial y de actos de competencia desleal, más concretamente en lo relativo a actos de obstaculización de la actividad por parte de una entidad de crédito hacia una sociedad de pago, que se dan en la Sentencia de la Audiencia Provincial de Barcelona, de 28 de septiembre de 2017. Además, se intentará dar una visión objetiva y crítica de los argumentos expuestos por el Tribunal, en relación a los actos de competencia desleal que se cometen, a saber: falta de renovación del contrato de seguro de cambio, y supuesto incremento de las comisiones bancarias.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77650</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho Mercantil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77650/files/TAZ-TFG-2018-2772_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77650/files/TAZ-TFG-2018-2772.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>La infracción de la libre competencia por actos de competencia desleal en la actividad bancaria. Comentario a la Sentencia de la Audiencia Provincial de Barcelona de 28 de septiembre de 2017.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Freedom of competition through unfair competition actions in banking activity. Comment on the Judgment of Court of Appeal of Barcelona of 28 September 2017.</dc:title>
</oai_dc:dc>
