<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Civeira Murillo, Fernando</dc:contributor>
    <dc:contributor>Mateo Gállego, Rocío</dc:contributor>
    <dc:creator>Lacalle Aicua, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Se ha demostrado la correlación positiva que existe entre los niveles de ferritina con la hipertensión, la diabetes mellitus tipo 2, la grasa abdominal, la dislipemia, la hipertrigliceridemia primaria (1), resistencia periférica a la insulina  y  el síndrome metabólico(1,2).&lt;br /&gt;Estos hallazgos sugieren que la homeostasis del hierro participa posiblemente en la patogenia, siendo por tanto un factor de riesgo los niveles séricos elevados, de desarrollar enfermedad cardiovascular y/o endocrinopatías. Sin embargo, no se conoce cuál es el mecanismo fisiopatológico de dicha asociación ni de las consecuencias directas de desarrollar hiperferritinemia con la resistencia periférica a la insulina (3).&lt;br /&gt;Al igual que se demostró la evidente asociación de la hiperferritinemia con el síndrome metabólico, se ha demostrado que la sobrecarga hepática de hierro también se relaciona con la resistencia periférica a la insulina. Su incidencia se ha visto incrementada de una forma importante en los países occidentales, y existen  estudios  poblacionales con más de 10.000 pacientes que certifican la correlación positiva de la hiperferritinemia con alteraciones del perfil glucídico (4).&lt;br /&gt;Nuestra hipótesis por tanto es que la depleción del hierro corporal mediante flebotomías terapéuticas en sujetos con sobrecarga de hierro e hipertrigliceridemia, disminuye la resistencia periférica a la insulina.&lt;br /&gt;El objetivo principal de este estudio, aleatorizado, prospectivo y controlado es valorar si mediante la depleción de hierro corporal a través de flebotomías seriadas, en pacientes con hiperferritinemia e hipertrigliceridemia, se alcanza una mejoría significativa sobre la resistencia periférica a la insulina, estimada a través del índice HOMA, respecto al grupo aleatorizado a recibir tratamiento sólo con consejo dietético. &lt;br /&gt;En este contexto, y con el objetivo de profundizar el estudio de la influencia de las flebotomías terapéuticas, se ha estudiado también las variaciones sobre el metabolismo lipídico (5), el metabolismo férrico (hepcidina) (6) y sobre la respuesta inflamatoria con la determinación de citoquinas como RBP4, entre otras (7). &lt;br /&gt;1. 	Solanas-Barca M, Mateo-Gallego R, Calmarza P, Jarauta E, Bea AM, Cenarro A, et al. Mutations in HFE Causing Hemochromatosis Are Associated with Primary Hypertriglyceridemia. J Clin Endocrinol Metab 2009 Nov 1.&lt;br /&gt;2. 	Jin Y, He L, Chen Y, Fang Y, Yao Y. Association between serum ferritin levels and metabolic syndrome: an updated meta-analysis. Int J Clin Exp Med. 2015 . &lt;br /&gt;3. 	Abril-Ulloa V, Flores-Mateo G, Solà-Alberich R, Manuel-y-Keenoy B, Arija V. Ferritin levels and risk of metabolic syndrome: meta-analysis of observational studies. BMC Public Health. 2014 Dec 21.&lt;br /&gt;4. 	Kim C-H, Kim H-K, Bae SJ, Park J-Y, Lee K-U. Association of elevated serum ferritin concentration with insulin resistance and impaired glucose metabolism in Korean men and women. Metabolism  2011 .&lt;br /&gt;5. 	Blüher M. Adipose Tissue Dysfunction in Obesity. Exp Clin Endocrinol Diabetes. 2009 Apr 8.&lt;br /&gt;6. 	Mast AE, Schlumpf KS, Wright DJ, Johnson B, Glynn SA, Busch MP, et al. Hepcidin level predicts hemoglobin concentration in individuals undergoing repeated phlebotomy. Haematologica. 2013 Aug 1.&lt;br /&gt;7. 	Kotnik P, Fischer-Posovszky P, Wabitsch M. RBP4: a controversial adipokine. Eur J Endocrinol. 2011 &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/83966</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/83966/files/TESIS-2019-141.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>medicina interna</dc:subject>
    <dc:subject>hematologia</dc:subject>
    <dc:title>Efecto de las flebotomías terapéuticas sobre la resistencia periférica a la insulina en pacientes con hiperferritinemia e hipertrigliceridemia</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
