<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Sánz, José Raúl</dc:contributor>
    <dc:creator>Gallego Collado, Patricia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El TEA se caracteriza por alteraciones de la interacción social, la comunicación y por un conjunto de intereses y actividades restringido, estereotipado y repetitivo. La etiología es multifactorial: genética, ambiental, metabólica y neurológica principalmente. En los últimos años se ha evidenciado un aumento en su frecuencia. El diagnóstico se realiza en etapas infantiles según los criterios diagnósticos del manual diagnóstico y estadístico de los trastornos mentales DSM–V. No existe tratamiento curativo, el principal tratamiento son las terapias psicopedagógicas. Objetivos: Facilitar apoyo especializado proporcionando formación a las familias y cuidadores de los niños/as con TEA para mejorar su calidad de vida fomentando la participación familiar en los cuidados. Metodología: Se ha realizado una búsqueda bibliográfica a partir de bases de datos, buscadores y páginas web. Se realizarán tres sesiones dirigidas a los padres y cuidadores de niños/as y adolescentes en el Centro de Salud de Valdespartera, que serán evaluadas mediante un cuestionario de evaluación pre y post sesiones y una encuesta de satisfacción. Conclusiones: El programa de salud es una herramienta útil para facilitar información, asesoramiento, apoyo emocional, recursos y disminuir las preocupaciones y dudas de los asistentes y conseguir notables mejorías en estos niños/as. Palabras clave: trastorno del espectro autista, TAE, enfermería, educación para la salud, detección precoz.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88964</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88964/files/TAZ-TFG-2019-679.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de salud dirigido a familiares y cuidadores sobre el trastorno del espectro autista.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health program for relatives and caretakers about Autisms Spectrum disorder.</dc:title>
</oai_dc:dc>
