<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Longares Aladrén, Luis Alberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Villarroya Domingo, Sergio</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El chopo cabecero (Populus nigra) es un árbol cuya mayor concentración en Europa se encuentra en la cordillera Ibérica turolense, como es el caso del municipio de Jorcas (Aragón, España). Durante años, ha servido para que los habitantes de la zona obtuvieran los recursos forestales necesarios para sobrevivir en una parte del territorio con condiciones ambientales adversas, tales como madera, combustible o forraje. Tradicionalmente se ha practicado una gestión muy concreta de estos árboles y de los ecosistemas que crecen en las riberas en las que se hallan para posibilitar su mantenimiento, sin embargo, una serie de cambios socioeconómicos importantes han hecho que esta gestión ya no sea posible, por lo que su existencia del modo en el que lo han hecho hasta ahora podría estar en peligro. El presente trabajo tiene como objeto estudiar la evolución que ha tenido lugar en los últimos 60 años en las masas de chopo cabecero en el municipio de Jorcas con el fin de conocer la situación actual en la que se encuentran. Una vez analizada la situación actual, se plantean una serie de medidas para mantener la figura del chopo cabecero como un elemento cultural del paisaje.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85092</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85092/files/TAZ-TFG-2019-3286.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geografía y Ordenación del Territorio</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la situación actual del chopo cabecero en el municipio de Jorcas (Teruel).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of the current situation of the black poplar in the municipality of Jorcas (Teruel).</dc:title>
</oai_dc:dc>
