<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fandós Herrera, Carmina</dc:contributor>
    <dc:creator>Cueva Mendoza, Wilson Fabian</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Actualmente, el turismo cinematográfico mueve una gran cantidad de turistas cada año. Por ello, es lógico que muchos países intenten crear estrategias turísticas que promocionen las localidades donde se han llevado a cabo rodajes de películas con el fin de obtener beneficios económicos y turísticos. Este trabajo se ha enfocado en analizar el turismo cinematográfico en la Comunidad Autónoma de Aragón, con el propósito de conocer como está configurada la oferta y la demanda de este turismo, incidiendo en conocer el perfil, motivaciones, satisfacción y obstáculos del turista al realizar el viaje, así como las implicaciones que tiene en la región y las diferentes actividades de cine a realizar. Esto se analiza en primer lugar, desde un ámbito teórico para, posteriormente entrar en el caso de estudio a través de una entrevista en profundidad a un experto del turismo cinematográfico y una encuesta a las personas que realicen este turismo. La intención de este estudio fue obtener información fiable y útil con la que se puedo dar recomendaciones para ayudar a mejorar el turismo cinematográfico en Aragón e incluso puedan ser adaptadas a sus estrategias actuales.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63945</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63945/files/TAZ-TFG-2017-3727.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>El turismo Cinematográfico como estrategia de promoción: el caso de Aragón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Film tourism as a promotion strategy: The case of Aragon</dc:title>
</oai_dc:dc>
