<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Olivar Noguera, Ignacio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Lapieza Laínez, María Gloria</dc:contributor>
    <dc:creator>Josa Muniesa, María Luisa</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El Trabajo Fin de Grado “Mi ocio es importante” es un programa de terapia ocupacional dirigido a grupos, concretamente, personas adultas con discapacidad intelectual. El objetivo principal es la elaboración de un programa de intervención  que ayude a las personas adultas con discapacidad intelectual leve o moderada a concretar y disfrutar del ocio que deseen.  Para ello, en primer lugar, se evaluará la satisfacción personal con las actividades de ocio y tiempo libre desempeñadas por las personas con discapacidad en el momento actual, sus intereses y roles significativos en el ámbito del ocio.  Posteriormente, se realizarán talleres formativos destinados a acompañar y formar a las personas con discapacidad sobre qué es el ocio, la repercusión en su vida diaria, ayudarles a identificar sus intereses, fortalezas y apoyos que necesitan.  Finalmente, se ha planificado la intervención individual con cada persona con discapacidad, para abordar objetivos específicos basándonos en las necesidades de las personas con discapacidad, tales como adaptaciones en el entorno, uso de productos de apoyo, entrenamiento en habilidades de la vida diaria, etc. Los modelos de referencia que guiarán el proceso son el Modelo de Ocupación Humana y el Modelo de Discapacidades Cognitivas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88909</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88909/files/TAZ-TFG-2019-1109.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Mi ocio es importante</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">My leisure is important</dc:title>
</oai_dc:dc>
