<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Andrés Conejero, Raquel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Tres Sánchez, Alejandro</dc:contributor>
    <dc:creator>Pajares Bernad, Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>El cáncer de mama asociado a mutaciones germinales en BRCA1 esta asociado a la presencia de un fenotipo triple negativo. El objetivo es determinar la prevalencia de mutaciones en BRCA1 en mujeres diagnosticadas de cáncer de mama triple negativo menores de 50 años y sin historia familiar.  Material y Métodos: Desde Mayo de 2008 hasta mayo de 2009 se reclutaron pacientes diagnosticadas de cáncer de mama triple negativo menores de 50 años y sin historia familiar de cáncer de mama y/o ovario en familiares de primer o segundo grado. Se registro la edad y el carácter informativo de la historia familiar (presencia de al menos dos mujeres mayores de 45 años de edad en las dos ramas, materna y paterna). La determinación de mutaciones en BRCA1 se realizo mediante DHPLC, secuenciación y MLPA. Se completo el estudio inmunohistoquímico con marcadores de  fenotipo basal (Citoqueratina 5/6 y EGFR).  Resultados: Se detectaron 7 mutaciones en 92 pacientes estudiadas (7,6%) y 3 variables de significado incierto (3,2%). La edad al diagnóstico en las pacientes con mutación BRCA1 fue menor a 35 años en 2 pacientes (28,6%) (Prueba exacta de Fisher, p=0,631). La historia familiar fue no informativa en 5 de 7 pacientes con mutación patógena (71,4%)(prueba exacta de Fisher, p=0,121). De 7 pacientes, 4 presentaban fenotipo basal (Test de Fisher p=0,537). La prevalencia de mutación BRCA1 en el subgrupo de pacientes con edad inferior a 35 fue de 10,52%, historia familiar no informativa de 13,15%m y epitelio basal 8,69%   Conclusiones: Las pacientes diagnosticadas con cáncer de mama triple negativo menores de 50 años y con historia familiar no informativa son candidatas a la realización del test genético para la determinación de BRCA1. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12529</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/12529/files/TESIS-2013-093.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>cáncer de mama triple negativo</dc:subject>
    <dc:subject>brca1</dc:subject>
    <dc:subject>epitelio basal</dc:subject>
    <dc:subject>historia familiar no informativa</dc:subject>
    <dc:title>Asociación entre mutaciones germinales en BRCA1 y cáncer de mama triple negativo diagnosticado antes de los 50 años y sin historia familiar</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
