<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Pueyo, Anunciación</dc:contributor>
    <dc:creator>Masip Salvador, Elisabet</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Para una buena toma de decisiones, la información es un elemento esencial y, en el ámbito económico – empresarial, contar con una información contable que refleje la imagen fiel de la situación económica y financiera de una empresa es una de las claves del éxito en cualquier tipo de determinación. No obstante, aunque la información es poder, tener una gran cantidad de datos no nos asegura una buena toma de decisiones si no los sabemos utilizar de forma óptima. Por ello, a lo largo de este Trabajo de Fin de Grado (TFG) se explicará la principal información contable que podemos obtener de una sociedad (todo ello con un indiscutible apoyo jurídico en cada uno de los epígrafes tratados) y, a su vez, se realizará una aplicación práctica con el análisis, a partir de toda la información disponible, de la situación de una empresa en concreto: Cellnex Telecom, S.A.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77927</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77927/files/TAZ-TFG-2018-1930.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Estudio jurídico - económico de la información contable de una sociedad mercantil.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Legal - economic research in accounting information of a trading corporation.</dc:title>
</oai_dc:dc>
