<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tena Porta, Inmaculada Lucía</dc:contributor>
    <dc:creator>Walls Bello, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo, se exponen las bases teóricas del método Pikler, según diferentes autores y en especial según la propia Dra. Emmi Pikler, basadas en la necesidad de que los niños crezcan en libertad de movimientos, con una escasa intervención directa del adulto.  Se realiza una observación sistemática no participante a 39 niños y niñas de 0 a 3 años, acerca de la libertad de movimientos que éstos presentan en dos aparatos del Espacio Explora -un aula multisensorial situada en el Colegio Calasancio de Zaragoza-. Como resultado a destacar en la observación, encontramos la excesiva intervención del adulto, limitando de esta forma la libertad de movimientos de los niños y niñas. Posteriormente, se confecciona una propuesta de uso del mismo, con el objetivo de plantear otras formas de emplear el espacio para dar paso a la libertad de movimientos en los niños.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76499</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76499/files/TAZ-TFG-2018-3844.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Observación de la libertad de movimientos en el desarrollo de niños de 0 a 3 años en Espacio Explora del Colegio Calasancio de Zaragoza. Propuesta de uso del Espacio Explora.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Observation of the freedom of movements in the development of children from 0 to 3 years old in Explora Space of the School Calasancio of Zaragoza. Proposal for the use of the Explora Space.</dc:title>
</oai_dc:dc>
