<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sánchez Calavera, María Antonia</dc:contributor>
    <dc:contributor>Gómez Soria, Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Lara Consuegra, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>La hipertensión arterial, la diabetes mellitus y la hipercolesterolemia son factores de riesgo cerebrovasculares que pueden desencadenar una demencia vascular. Estos factores son muy comunes en personas mayores de 65 años y/o jubiladas que, además, es un colectivo que crece dado el envejecimiento poblacional. Su situación de déficit ocupacional, pérdida de roles, de intereses, de hábitos y rutinas significativas y de habilidades y destrezas pueden predisponer a la aparición de dichos factores o al incremento de la gravedad de éstos en los casos que ya están instaurados. Así pues, el programa está enfocado a realizar prevención primaria y secundaria de demencia vascular en un centro de Atención Primaria, teniendo en cuenta las características individuales y grupales recogidas mediante la fase de evaluación, y basando la intervención en el Modelo de Ocupación Humana de Kielhofner y en el Modelo Psicomotriz. En consecuencia, la propuesta de intervención está basada en 3 programas: de psicomotricidad, ya que tiene múltiples beneficios físicos, cognitivos, sociales y ocupacionales; de estimulación cognitiva, dado el envejecimiento cerebral progresivo por la edad avanzada, aun no siendo patológico; y, por último, de educación para la salud, con el máximo fin de mejorar la calidad de vida de los usuarios. Como conclusión, destaco la importancia de realizar programas de prevención en Atención Primaria por parte de terapeutas ocupacionales, sobre todo en este colectivo debido al progresivo aumento de éste, a los costes sanitarios que suponen y con la finalidad de responder a la necesidad de anticiparnos a situaciones clínicas y ocupacionales más graves.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7745</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7745/files/TAZ-TFG-2012-412.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>prevención demencia vascular</dc:subject>
    <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
    <dc:subject>geriatría</dc:subject>
    <dc:subject>atención primaria</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Prevención de demencia vascular en personas mayores de 65 años desde Terapia Ocupacional en Atención Primaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
