<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Belio Samitier, Raquel</dc:contributor>
    <dc:creator>Fernández Badía, Irene</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El uso de dispositivos invasivos como los catéteres intravasculares son imprescindibles en el hospital para la administración de fármacos y la monitorización hemodinámica del paciente. La utilización de estos catéteres está asociada a complicaciones infecciosas graves como la bacteriemia relacionada con catéter intravascular, la cual aumenta los días de estancia hospitalaria, las tasas de morbi-mortalidad y los costes asistenciales. Estas premisas hacen especialmente relevante el papel de enfermería en la prevención de esta infección nosocomial, ya que entre sus labores se encuentra la correcta inserción de los catéteres intravasculares, así como el mantenimiento y asepsia de estos dispositivos.&lt;br /&gt;Objetivo: Elaborar un programa formativo dirigido a los estudiantes de cuarto de enfermería de la Universidad de Zaragoza para reducir la incidencia de futuras bacteriemias asociadas a catéter intravascular en los hospitales.&lt;br /&gt;Metodología: A partir de una revisión bibliográfica se ha elaborado un programa de formación dirigido a estudiantes de cuarto de enfermería de la Universidad de Zaragoza. Este cuenta con una serie de actividades educativas y prácticas sobre diferentes aspectos de la bacteriemia relacionada con catéter intravascular, y la inserción y manejo aséptico de los catéteres.&lt;br /&gt;Conclusiones: La elaboración de un programa de formación dirigido a estudiantes de cuarto de enfermería puede ser un buen método para reducir las tasas de bacteriemia relacionada con catéter intravascular, puesto que la adquisición de conocimientos tan importantes, como medidas asépticas en la colocación y el cuidado de los catéteres intravasculares, resultarán de gran utilidad para que estos futuros enfermeros realicen una buena praxis y, por tanto, sean capaces de prevenir estas infecciones.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89212</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89212/files/TAZ-TFG-2018-590.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Bacteriemia</dc:subject>
    <dc:subject>Prevención bacteriemia</dc:subject>
    <dc:subject>Bacteriemia catéter</dc:subject>
    <dc:subject>BRC</dc:subject>
    <dc:subject>Bundle</dc:subject>
    <dc:subject>Bacteriemia Zero</dc:subject>
    <dc:subject>Infección nosocomial</dc:subject>
    <dc:subject>Cuidados intensivos</dc:subject>
    <dc:subject>Infección torrente sanguíneo</dc:subject>
    <dc:subject>Infección catéter</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Prevención de la bacteriemia relacionada con catéter intravascular en el hospital: Programa de formación para estudiantes de enfermería</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Prevention of bacteremia related to intravascular catheter in the hospital: Training program for nursing students</dc:title>
</oai_dc:dc>
