<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Del Moral Barrigüete, Cristina</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez-Íñigo Fernández, Silvia</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>Los alumnos de hoy en día ya no son como los que habitaban las aulas hace 20 años, y por esta razón, las metodologías deben adecuarse a éste nuevo perfil. Éste trabajo pone especial énfasis en fomentar la participación de los alumnos durante las clases para conseguir aumentar su motivación. Para ello, debemos crear presentaciones, prácticas, debates y demás actividades innovadoras que fomenten el interés del alumnado para que adquieran aprendizajes significativos, y mejorar en última instancia los resultados. Debido a que las enseñanzas artísticas están íntimamente ligadas a los sentimientos, resultan ser el escenario idóneo para trabajar los objetivos del currículum sin dejar de lado la educación emocional, la creatividad, la enseñanza en valores y mucho más. Debemos aprovechar esta gran oportunidad para generar en los alumnos experiencias cristalizadoras y así ayudarles en su desarrollo, no solo educacional, sino también personal.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14916</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de la Lengua y la Literatura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/14916/files/TAZ-TFM-2014-217.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>innovación</dc:subject>
    <dc:subject>aprendizaje significativo</dc:subject>
    <dc:subject>motivación</dc:subject>
    <dc:subject>sentimientos</dc:subject>
    <dc:subject>participación</dc:subject>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Una educación sentida: Las nuevas metodologías para aumentar la motivación en la educación artística</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
