<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Perna de Mur, José Ernesto</dc:contributor>
    <dc:creator>Molina Pitarch , Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Se pretende realizar un proyecto técnico de la construcción de un matadero de porcino para una producción de 600 cerdos/día en el término municipal de Albentosa (Teruel). Se decide este tema por la importancia que tiene la despoblación en Aragón, esa se puede frenar creando industria alimentaria competitiva que cree valor añadido a las materias primas de la región y fije población. El objetivo es la redacción del proyecto de forma adecuada y técnica llevando a cabo un dimensionamiento óptimo de las diferentes zonas del matadero y materiales que se vayan a usar. Hay una serie de premisas que se deben de cumplir a la hora de realizar el diseño del proyecto: -	Uso eficiente del agua y de la energía -	Máximo aprovechamiento de los subproductos. -	Garantizar la calidad alimentaria a lo largo del proceso productivo          a través de un diseño adecuado. -	Cumplir estrictamente las normas de bienestar animal y de prevención          de riesgos laborales.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65346</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Ingeniería Agroforestal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65346/files/TAZ-TFG-2017-4666_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65346/files/TAZ-TFG-2017-4666.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Agroalimentaria y del Medio Rural</dc:subject>
    <dc:title>Construcción de un matadero de porcino y diseño de las cámaras frigoríficas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Construction of a pig slaughterhouse and design of the cold rooms</dc:title>
</oai_dc:dc>
