<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Baquedano Morales, María Teresa</dc:contributor>
    <dc:creator>Collar Guerra, Bárbara</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo de Fin de Grado está enmarcado en el contexto del bilingüismo en la actualidad, haciendo un recorrido desde la situación de adquisición de la lengua extranjera fuera del ámbito académico hasta el proyecto de educación bilingüe. En este sentido, se exponen las características generales del Programa Educativo Bilingüe del Estado español y el caso concreto de la Comunidad Autónoma de Aragón. Finalmente, se centra en la enseñanza-aprendizaje de las lenguas extranjeras en un entorno de Aprendizaje Integrado de Contenidos y Lenguas Extranjeras (AICLE) y en el análisis de los materiales didácticos disponibles para la docencia de las Disciplinas No Lingüísticas en las lenguas extranjeras, proponiendo una rúbrica de análisis o lista de cotejo para tal fin.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75175</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Francesa; Área de Filología Francesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75175/files/TAZ-TFG-2018-1614.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Educación bilingüe. Análisis de material didáctico de una disciplina no lingüística en un entorno AICLE</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Bilingual education. Analysis of teaching materials of a non-linguistic subject in a CLIL classroom setting</dc:title>
</oai_dc:dc>
