<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Oria Gómez, Beatriz</dc:contributor>
    <dc:creator>Archie Labuena, Adrian</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo se centra en el análisis de la película Get Out (Déjame Salir), y en como a través de una película del género “Horror-Thriller”, el director Jordan Peele hace referencia al estado actual del racismo en los Estados Unidos. Este trabajo incluye una breve revisión de la historia y el desarrollo del racismo en este país, seguida de una sección que se centra en el tratamiento de la cuestión racial en la industria cinematográfica de Hollywood. El análisis central de este trabajo hará referencia a tres puntos clave que fundamentan el estado del racismo en la sociedad contemporánea de los Estados Unidos: la imagen que se tiene de los ciudadanos afroamericanos hoy en día en este país; la mentalidad “libre de prejuicios” de algunos miembros de la comunidad blanca de esta sociedad; y la supuesta superioridad de los blancos en cuanto al intelecto, y la de los negros en cuanto al estado físico. Las conclusiones obtenidas tras el análisis de Get Out remarcan el mensaje de su director, Jordan Peele, quien a través de una película del género “Horror-Thriller”, trata de representar la lucha constante de los afroamericanos en su día a día. De esta manera desestima el mito dela era pos racial  en los Estados Unidos y remarca la intensificación del racismo durante el gobierno de Trump.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85308</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85308/files/TAZ-TFG-2019-2338.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios Ingleses</dc:subject>
    <dc:title>Get Out (2017): Hollywood´s Racial Representation in Post-Racial America.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Get Out (2017): Hollywood´s Racial Representation in Post-Racial America.</dc:title>
</oai_dc:dc>
