<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lucha López, Ana Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Iturriaga Casado, Itziar</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el climaterio es la etapa en la vida de las mujeres en la que se pierde la capacidad reproductiva, y está caracterizada por una gran cantidad de cambios físicos, pero también psíquicos y sociales. En España hay un gran número de mujeres comprendidas en edades premenopáusicas, las cuales deben conocer tales cambios, así como las consecuencias derivadas y las posibles terapias u opciones que tienen a su disposición para tratarlas y así mantener una calidad de vida óptima. Objetivos: realizar un programa de educación para la salud dirigido a mujeres premenopáusicas para mejorar su calidad de vida mediante el aprendizaje de autocuidados durante el climaterio. Metodología: se ha realizado una búsqueda bibliográfica para informarse del contenido actualizado sobre el climaterio en bases de datos especializadas en las ciencias de la salud, así como en diversas páginas web. Conclusiones: desarrollando un programa de autocuidados se consigue explicar a las mujeres los datos necesarios sobre la etapa que están viviendo, intentando que comprendan su nueva situación de salud de manera objetiva y clara, además de estar aplicando una atención biopsicosocial sobre este grupo de población.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90432</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90432/files/TAZ-TFG-2017-552.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90432/files/TAZ-TFG-2017-552_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Climaterio</dc:subject>
    <dc:subject>Premenopausia</dc:subject>
    <dc:subject>Autocuidados</dc:subject>
    <dc:subject>Calidad de vida</dc:subject>
    <dc:subject>Atención integral</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de autocuidados para mejorar la calidad de vida en las mujeres premenopáusicas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Self-Care Program to Improve the Quality of Life in Premenopausal Women</dc:title>
</oai_dc:dc>
