<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sebastián Franco, Sergio</dc:contributor>
    <dc:creator>Lorente Cobeta, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El trabajo final de grado lee objetivamente y relaciona o vincula una selección de proyectos representativos de SANAA con diseños de moda de Issey Miyake. &lt;br /&gt;Esta relación se establece basándome en cuatro conceptos que aluden a la estructura portante. Estos se distribuyen en los siguientes capítulos:  Capítulo I, predominio en el cual el papel dominante de la estructura en estos proyectos aporta la mayor escala o generan el elemento sustentante o geométrico de base.&lt;br /&gt;Capítulo II, ocultación en el que aminora el papel dominante de la estructura.   &lt;br /&gt;Capítulo III, disipación en el que mengua la condición predominante de la estructura, pasando de sistemas unitarios u homogéneos a sistemas fragmentados y dispares.  &lt;br /&gt;Capítulo IV, desaparición haciendo referencia a estructuras que desaparecen como sistemas autónomos y propios, pasando a proyectos y diseños en los que la función portante se transfiere a otros sistemas como el de las particiones o envolventes. Considerando este capítulo el culmen de las investigaciones y trabajos de los arquitectos y el diseñador. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87310</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Proyectos Arquitectónicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87310/files/TAZ-TFG-2019-4607.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Arquitectura y moda. Las influencias japonesas de Sanaa y Miyake</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Architecture and fashion. The Japanese influences of Sanaa and Miyake</dc:title>
</oai_dc:dc>
