<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Aguirre, Salvador</dc:contributor>
    <dc:contributor>Duque Gallo, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Rubio Cuesta, Patricia</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>JUSTIFICACIÓN DEL ESTUDIO: Actualmente, la patología reproductiva se ha convertido en un verdadero problema de salud. Según datos publicados por la Sociedad Española de Reproducción (SEF), un 15-17% de las parejas en edad fértil presentan un problema reproductivo, de los cuales 600000-800000 requerirán acudir a un especialista.  El fallo de implantación se considera la causa más frecuente de fracaso repetido de las técnicas de reproducción asistida (TRA) en paciente joven con buena calidad embrionaria. El desconocimiento de gran parte de los mecanismos moleculares que facilitan una correcta implantación, la falta de consenso respecto a  su etiopatogenia y fisiopatología, hacen de éste un grave problema que preocupa a clínicos, investigadores y pacientes. El esclarecimiento del grado de implicación de las trombofilias y los trastornos autoinmunes en esta patología podría contribuir a consensuar el rechazo o la inclusión de las pruebas de hipercoagulabilidad y autoinmunidad en el estudio de la pareja estéril y la consideración del tratamiento sistemático con heparina de las pacientes diagnosticadas de un fallo implantatorio.  OBJETIVO PRINCIPAL: Valorar si existe relación causal entre las trombofilias, congénitas o adquiridas, y los trastornos autoinmunes con el fallo de implantación tras fecundación in vitro (FIV).  MATERIAL Y MÉTODO: Estudio analítico observacional prospectivo de casos y controles.  El reclutamiento de pacientes se llevó a cabo en la consulta de Reproducción asistida y en la consulta de control del embarazo de bajo riesgo del Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza en Enero 2009-Diciembre 2011. Tras aplicar criterios de exclusión, el grupo caso quedó compuesto por 211 pacientes, de raza blanca, menores de 40 años, subsidiarias de una FIV; las cuales fueron divididas en tres subgrupos en función del número de ciclo al que se iban a someter. Así, se perfilaron el subgrupo de 1ºFIV, de 2ºFIV y de tres ó más FIV, denominado grupo problema o con fallo de implantación. Se excluyeron las endometriosis G4, las oligospermias severas, las pacientes con enfermedades sistémicas, con antecedentes de enfermedad tromboembólica o con tratamiento antiagregante, anticoagulante o tiroideo. El grupo control lo constituyeron 51 mujeres sin antecedentes relevantes que gestaron espontáneamente un feto único y sano.  A todas ellas se les practicó un estudio de hipercoagulabilidad en sangre periférica y una determinación de marcadores inespecíficos de autoinmunidad. La extracción sanguínea de los controles se realizó a las 6-8 semanas tras el parto con el fin de asegurar la normalización de los parámetros.  RESULTADOS: Las trombofilias en general son más prevalentes entre las pacientes con fallos repetidos de los tratamientos frente al resto de pacientes FIV, sin encontrar diferencias con el grupo control.  Las trombofilias familiares son significativamente más frecuentes en el grupo problema que en el resto de población FIV, sin embargo no existen diferencias con el grupo control.  El factor V Leiden, la mutación del gen de la protrombina (G-20210A) y el déficit de proteína S son las trombofilias congénitas más prevalentes en todos los grupos. En las pacientes con fallo de implantación la superioridad numérica es evidente, sin alcanzar la significación estadística respecto al resto de subgrupos ni con el control.  Respecto a las trombofilias adquiridas y los marcadores de autoinmunidad no se observan diferencias entre casos y controles ni tan siquiera al considerar de forma independiente el grupo problema.  CONCLUSIONES No parece adecuado incluir de forma sistemática la determinación de trombofilias y marcadores de autoinmunidad en los estudios básicos de esterilidad. De forma individualizada, el estudio de trombofilias congénitas podría resultar útil en pacientes con fracaso repetido de los tratamientos de FIV en los que se haya descartado otra razón que justifique el fallo de implantación. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31410</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31410/files/TESIS-2015-039.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>fisiología de la reproducción</dc:subject>
    <dc:subject>hematología</dc:subject>
    <dc:title>Implicación de las trombofilias y los trastornos autoinmunes en el fallo de implantación tras fecundación in vitro</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
