<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Moseñe Fierro, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Sanagustín Fons, Mª Victoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Alijarde Cavero, Jesús</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La contribución de las empresas a la estabilidad socioeconómica es un elemento fundamental desde una perspectiva de desarrollo sostenible territorial dado que el empleo y la riqueza de un país o una región están directamente relacionados,entre otros, con las propuestas procedentes de la economía privada. Este trabajo pretende conocer el efecto que ha tenido el desarrollo del proyecto europeo marca de calidad territorial en el territorio rural de la Comunidad Autónoma de Aragón durante el periodo de programación 2007-2013 Para ello se han analizado los conceptos e iniciativas desarrolladas en este proyecto,todas ellas relacionadas con la RSE, para entender cómo y en qué grado se puede contribuir a mejorar la sociedad, el entorno y la calidad de vida desde una perspectiva local.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58801</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58801/files/TAZ-TFG-2016-4990.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58801/files/TAZ-TFG-2016-4990_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Marca de calidad territorial. Una experiencia RSE en el medio rural aragonés</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">European Territorial Quality Mark. A CSR experience in Aragón rural area.</dc:title>
</oai_dc:dc>
