<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Coarasa Liron De Robles, Ana Carmen Josefina</dc:contributor>
    <dc:creator>Fustero Albero, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: el cólico del lactante es un proceso benigno que afecta a bebés sanos caracterizado por paroxismos de llanto inconsolable asociados a una contracción tónica generalizada y facies de dolor. Aunque es un trastorno transitorio en los primeros meses de vida, puede contribuir al estrés y ansiedad de los padres afectando a la dinámica familiar. La etiología de este trastorno sigue siendo desconocida y multifactorial, por lo que no hay tratamiento definido.&lt;br /&gt;OBJETIVOS: el objetivo de este estudio es analizar los efectos de un protocolo de masaje abdominal a través de la valoración de los síntomas del cólico y el estado de ansiedad paterna.&lt;br /&gt;METODOLOGÍA: la población de estudio se compone de 11 pacientes con cólico del lactante, tratados con un protocolo de masaje abdominal dos veces al día durante una semana. Se evalúan los síntomas antes y después de la intervención.&lt;br /&gt;RESULTADOS: la muestra cuenta con 5 hombres y 6 mujeres, de los cuales el 45,45% se encuentra entre las 3 y las 6 semanas de edad. Se obtienen cambios significativos en la mayoría de los síntomas del cólico sin poderse establecer una relación estadística entre los síntomas del cólico y la ansiedad de los progenitores.&lt;br /&gt;DISCUSIÓN: pese a las mejoras obtenidas en el estudio no se puede asegurar sean debidas a la intervención realizada y todavía falta evidencia suficiente para establecer el masaje como el tratamiento de elección en el cólico del lactante.&lt;br /&gt;CONCLUSIÓN: se consigue una mejora significativa en la mayoría de los síntomas del cólico del lactante.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89132</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Cirugía</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89132/files/TAZ-TFG-2018-875.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Masaje abdominal en los cólicos del lactante: Estudio de resultados</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Abdominal massage in infant colic: Outcome study</dc:title>
</oai_dc:dc>
