<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ávila Calzada, Carlos</dc:contributor>
    <dc:contributor>Bambó Naya, Raimundo</dc:contributor>
    <dc:creator>Montori Montolar, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo Fin de Grado presenta la aproximación al fenómeno urbano del Tercer paisaje, concepto acuñado por el paisajista francés Gilles Clément. Dentro del marco de Zaragoza, se comprende cómo las dinámicas de la sociedad influyen en la naturaleza que habita en los refugios más inesperados de la ciudad. La investigación aborda este concepto desde su origen, revisando obras de Clément, hasta su puesta en práctica en grandes metrópolis, pasando por las teorías de otros pensadores. A raíz de este estudio y el análisis de la ciudad tanto en planos como a pie recorriendo sus calles, se ha puesto toda la información en común para desarrollar una serie de cartografías sobre este fenómeno urbano en la ciudad. Así, finalmente se ha concluido el trabajo con un conjunto de ideas, síntesis y propuestas es-tratégicas aplicables a Zaragoza.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85007</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Urbanística y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85007/files/TAZ-TFG-2019-3452.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Cartografías del Tercer paisaje. El caso de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Third landscape cartographies. Zaragoza's case</dc:title>
</oai_dc:dc>
