<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pinilla Navarro, Vicente</dc:contributor>
    <dc:creator>Zarzuela Salvador, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se analizan los hechos económicos fundamentales que afectaron al desarrollo de la República Democrática Alemana desde su creación hasta la unificación, así como los datos económicos existentes para poder llegar a una serie de conclusiones sobre las causas del retraso de esta parte de Alemania respecto a la República Federal Alemana. Ambas zonas de Alemania partían de una posición similar pero en el momento de la unificación se observaron grandes diferencias entre ambas zonas, por lo que las causas principales del retraso se concentraban en el periodo en el que estuvieron separadas. En el análisis me centró principalmente en la República Democrática Alemana y no únicamente en el periodo en el que permanecieron separadas sino que para una visión más ajustada observo las características propias de la zona y su evolución previa a la creación de la República Democrática Alemana. Posteriormente estudio los hechos económicos ocurridos en la zona y finalmente analizo y valoro los datos económicos disponibles para obtener una serie de conclusiones.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48195</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Historia e Instituciones Económicas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48195/files/TAZ-TFG-2016-263.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto Derecho - Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Evolución económica de la RDA: Causas del distanciamiento económico entre las dos Alemanias</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
