<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Serrano Pastor, Rosa María</dc:contributor>
    <dc:creator>Contreras Gil, Alejandra</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo aborda como tema principal el desarrollo las rutinas a través de la música en la etapa de Educación Infantil en aulas con niños y niñas con Trastorno del Espectro Autista. A lo largo de este trabajo se realiza una revisión teórica de la información existente sobre el ámbito de las rutinas en los niños/as con autismo y cómo influye el trabajarlas a través de la música. Este marco teórico junto con una segunda parte que consiste en el análisis de diversas entrevistas llevadas a cabo con profesionales y especialistas en contacto con el mundo autista, permite poner en marcha el producto final, la elaboración de un repertorio de canciones que se han considerado más adecuadas para trabajar las rutinas en las aulas de Educación Infantil con alumnado TEA.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69592</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Musical</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69592/files/TAZ-TFG-2017-3008.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69592/files/TAZ-TFG-2017-3008_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>El trabajo de las rutinas a través de la música en la etapa de educación infantil. Alumnado TEA</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The work of routines through music in early childhood education. ASD students</dc:title>
</oai_dc:dc>
