<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lasso Olayo, Laura Sabina</dc:contributor>
    <dc:creator>Martín Calvo, Sonia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La depresión en el anciano supone actualmente un grave problema de salud pública debido a su gran prevalencia. Junto al aumento de la esperanza de vida, el inherente envejecimiento de la población y todos los procesos de cambio que influyen en esta etapa del ciclo vital, se pone en relieve la necesidad de abordar las patologías que atañen al estado de ánimo en la población geriátrica desde nuevas perspectivas no farmacológicas tales como la musicoterapia.  Objetivo: Diseñar un programa de salud mediante el uso de técnicas terapéuticas no farmacológicas basadas en la musicoterapia, dirigido a pacientes diagnosticados de depresión leve-moderada, con objeto de mejorar la sintomatología depresiva.  Metodología: Se ha realizado una revisión bibliográfica sobre la depresión  en la población anciana en diversas bases de datos, webs oficiales, el repositorio institucional de documentos Zaguán de la Universidad de Zaragoza y libros de las bibliotecas de Medicina y Facultad de Ciencias de la Salud de la misma. Con esta información, se elaboró un programa de salud con la finalidad de enseñar técnicas de musicoterapia como terapia alternativa contra la depresión.  Conclusiones: Es posible observar y confirmar los efectos positivos de la musicoterapia sobre la sintomatología depresiva a corto plazo gracias a su capacidad para generar emociones. Un programa que ofrezca la posibilidad de utilizar esta terapia como método de relajación y abstracción de forma grupal, proporcionará herramientas útiles para reducir la sintomatología posteriormente de forma individual.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89189</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89189/files/TAZ-TFG-2018-633.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de salud: musicoterapia como herramienta de enfermería para la depresión en ancianos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Program: Music-Therapy as a Nursing Tool for Depression in the Elderly</dc:title>
</oai_dc:dc>
