<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Castellar Otín, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Marrodán Lázaro, María</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>Tras más de ocho meses desarrollando el proceso formativo para implicarse en la práctica docente, en este Trabajo Fin de Máster se sintetiza la formación adoptada. Entre otras cosas, se trata de comprobar si se ha conseguido ser un profesional que planifique y organice la enseñanza de la Educación Física en relación con las condiciones personales, temporales, espaciales y materiales que se dispone, con el fin de que el alumnado disponga de las mejores oportunidades para aprender. La base a partir de la cual se fundamenta la presente memoria es la reflexión sobre las vivencias y conocimientos teóricos que dan forma y contenido al proceso formativo. Dando por supuesto que dicho proceso está bien elaborado, deberíamos tener total certidumbre con respecto al hecho de que el alumno que redacta un Trabajo Fin de Máster ha adquirido las competencias propias de un profesional de la docencia.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11291</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/11291/files/TAZ-TFM-2013-366_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/11291/files/TAZ-TFM-2013-366.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Memoria Original e Integradora, Trabajo Fin de Máster, Modalidad A</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
