<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Saura García-Martín, David</dc:contributor>
    <dc:creator>Hernández Duarte, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El tratamiento interdisciplinar del edentulismo parcial exige la cooperación de todas las ramas de la odontología para conseguir el mejor resultado a largo plazo. Debemos planificar nuestro tratamiento para alcanzar a restaurar la salud periodontal y restablecer la estética y funcionalidad perdidas mediante la rehabilitación protésica. &lt;br /&gt;El fin de este trabajo es presentar dos casos clínicos tratados en el Servicio de Prácticas Odontológicas de la Universidad de Zaragoza, para su rehabilitación protésica. Mediante la realización de una correcta historia clínica y una exploración exhaustiva, estableceremos un diagnóstico y pronóstico, y con ello, elaboraremos las distintas posibilidades terapéuticas según el estado del paciente y respaldadas en la evidencia científica. &lt;br /&gt;El caso 1, es una paciente con periodontitis crónica leve generalizada, buena higiene oral y edentulismo parcial con pérdida de soporte posterior. &lt;br /&gt;El caso 2, es un paciente sordomudo que presenta higiene oral deficiente, periodontitis crónica severa generalizada y colapso de mordida posterior.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87917</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Estomatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87917/files/TAZ-TFG-2019-4902.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Odontología</dc:subject>
    <dc:title>Rehabilitación protésica del paciente adulto parcialmente edéntulo.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Prosthetic rehabilitation of the partially edentulous adult patient.</dc:title>
</oai_dc:dc>
