<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Santana Pérez, Sandra</dc:contributor>
    <dc:creator>Redrado Navarro, Ignacio</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La filosofía de Giorgio Agamben está sembrada de conceptos clave que se implican unos a otros. Aquí se pretende mostrar la interrelación de los tres conceptos del título: lenguaje, infancia, potencia; cómo su concepción del lenguaje se apoya sobre su concepto de infancia y cómo su interpretación y desarrollo de la potencia aristotélica tendrá, junto con los otros dos, importantes consecuencias en la política y la antropología filosófica. Giorgio Agamben's philosophy is full of key concepts which imply one another. The interelation of the concepts in the title is here to be accounted. Lenguage, infancy, potentiality: how Agamben's conception of language is backed on his concept of infancy and how his interpretation and development of Aristotle's potentiality plays out important consequences in politics and philosophical anthropology.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56890</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filosofía</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56890/files/TAZ-TFG-2016-3333.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filosofía</dc:subject>
    <dc:title>En el gallinero los niños no paran de animar. Sobre lenguaje, infancia y potencia en Giorgio Agamben</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">In the peanut gallery the children do not stop screaming encouragements. On language, infancy and potentiality in Giorgio Agamben</dc:title>
</oai_dc:dc>
