<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Díez, Mariano</dc:contributor>
    <dc:creator>Miguel Bielsa, Guillermo</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La obesidad mórbida es una enfermedad muy prevalente cuya incidencia está aumentando, teniendo graves repercusiones en la salud de la población. Existen numerosos tratamientos para la OM, pero la cirugía bariátrica se ha constituido como la mejor opción. En este trabajo se han analizado los efectos de dos técnicas de cirugía bariátrica, el Bypass Gástrico en Y de Roux y la Gastrectomía Vertical, mediante el estudio y comparativa de publicaciones que ofrecen resultados de estas técnicas a largo plazo. Se estudian y comparan entre ambas técnicas parámetros como pérdida de peso, tasa de complicaciones o mejoría de las comorbilidades asociadas a OM. Analizando los resultados se ha llegado a la conclusión de que ambas técnicas son efectivas a largo plazo, si bien BPGYR tiene una eficacia superior, en especial en la mejora de comorbilidades, aunque mayor tasa de complicaciones. También es necesaria la continuación del seguimiento a los pacientes intervenidos por estas técnicas para que los datos tengan una mayor fiabilidad ya que aunque el número de pacientes recogidos en las publicaciones seleccionadas es considerable, no existe demasiada bibliografía al respecto.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65475</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Cirugía</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65475/files/TAZ-TFG-2017-913.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Medicina</dc:subject>
    <dc:title>ESTUDIO COMPARATIVO ENTRE LAS DOS TÉCNICAS DE CIRUGÍA BARIÁTRICA MÁS REALIZADAS EN LA ACTUALIDAD: BYPASS GÁSTRICO Y GASTRECTOMÍA VERTICAL</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">COMPARATIVE STUDY BETWEEN THE TWO MOST PERFORMED BARIATRIC SURGERY TECHNIQUES: GASTRIC BYPASS AND SLEEVE GASTRECTOMY</dc:title>
</oai_dc:dc>
