<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ibeas Vuelta, Nieves</dc:contributor>
    <dc:creator>Lorenzo Arcos, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Le but de notre travail est une analyse de la violence dans l’œuvre de Virginie Despentes, une des écrivaines contemporaines en langue française des plus polémiques. Despentes, depuis sa première publication, Baise-moi, en tant qu’écrivaine, réalise une forte critique aux violences faites aux femmes dans et par une société patriarcale que nous nous proposons d’étudier dans une partie de sa production littéraire. Le corpus, comporté par Baise-moi, Les Jolies choses et King Kong théorie, est indissociable de son vécu et de sa « posture » dans le champ littéraire, thèmes que nous traitons dans une première partie.  La deuxième partie comporte une analyse de la violence présente dans le discours sur le corps féminin, la féminité et le viol. Nous traitons le discours du corps féminin liée à la violence que les femmes subissent pour « féminiser » leurs corps, ainsi que la pression sociale pour être « féminine » dans la société contemporaine et, finalement, le viol conçu par Virginie Despentes comme une expression maximale de la violence.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85082</dc:identifier>
    <dc:language>fre</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Francesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85082/files/TAZ-TFG-2019-3305.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Lenguas Modernas</dc:subject>
    <dc:title>Écriture et violence dans l’œuvre de Virginie Despentes : de Baise-moi et Les Jolies Choses à King Kong Théorie.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Writing and violence in Virginie Despentes’ literary work: from Baise-moi and Les Jolies Choses to King Kong Théorie.</dc:title>
</oai_dc:dc>
