<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Serrano Martín, Eliseo</dc:contributor>
    <dc:creator>Ruiz Montoro, Francisco</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En las siguientes paginas se presenta un trabajo de inicio a la investigación que trata de explicar acontecimientos importantes para la Historia. En concreto, se habla de las celebraciones de carácter público que se celebraban en el Antiguo Régimen como forma de expresión política por parte de los que ostentaban el poder. Se trata de analizar los principales eventos, como son las entradas de los monarcas a las ciudades, los nacimientos de príncipes y princesas, los enlaces matrimoniales de la realeza y las exequias fúnebres. Todo esto dentro del territorio de la Corona de Aragón, debido a su importancia como integrante de la monarquía hispánica bajo la dinastía de los Austria. Así, a través de las ciudades de Valencia, Zaragoza y Barcelona, se reflexiona sobre la importancia del ritual que se imponía en estas celebraciones, que por medio del gran teatro Barroco controlaba y ordenaba a la sociedad moderna. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84790</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Medieval, Ciencias y Técnicas Historiográficas y Estudios Árabes e Islámicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84790/files/TAZ-TFM-2019-931.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Investigación y Estudios Avanzados en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Fiesta de Reyes. La representación del poder de los Austria en las celebraciones reales de la Corona de Aragón (XVI-XVII).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Kings' party. The representation of the power of the Austria in the royal celebrations of the Crown of Aragon (XVI-XVII).</dc:title>
</oai_dc:dc>
