<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Díaz Foncea, Millán</dc:contributor>
    <dc:creator>Montero Villacampa, Luis</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En el presente de Trabajo Fin de Grado (TFG) vamos a realizar un estudio de caso de una empresa aplicando los conocimientos y las competencias vinculadas a las asignaturas impartidas en el Grado de Administración y Dirección de Empresa (ADE). Con el propósito de que tenga una utilidad práctica en un futuro, vamos a realizar un estudio de caso de una PYME de nuestro entorno local, como es el caso del Restaurante Baobab SL, un proyecto emprendedor rentable y sostenible con el entorno que le rodea. El objetivo de este trabajo es analizar de manera pormenorizada la empresa, explicando su historia, analizando el entorno en el que opera y estudiando las fortalezas y debilidades de su modelo de negocio. Este análisis estratégico nos llevará a explicar su estrategia competitiva y a plantear posibles líneas de mejora, con el objetivo de fortalecer su posición competitiva. Para realizar un trabajo lo más completo posible, hemos tenido la oportunidad de entrevistar al gerente del restaurante, Manuel Rodrigo Arcay. La información obtenida en esta entrevista se ha completado con información financiera de SABI y de informes que analizan el sector de la restauración y sus tendencias futuras.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76598</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76598/files/TAZ-TFG-2018-3579.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis estratégico de Baobab: cómo diferenciarse creando un modelo de negocio sostenible.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Strategic anlysis of Baobab: how to be different and to build a sustainable competitive model.</dc:title>
</oai_dc:dc>
