<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Delsignore Máspoli, Gabriela María</dc:contributor>
    <dc:creator>Royo Sánchez, Rosa María</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Nos encontramos en un momento en el que la población de edad avanzada está aumentando de manera considerable, atribuyendo así al ámbito de la dependencia mayor transcendencia social. Uno de los servicios más utilizados por la población de edad avanzada, es el servicio de atención residencial. A pesar que, lo que se pretende desde el servicio de atención residencial es proporcionar una atención integral a los usuarios, se ha observado que algunas de las necesidades de los usuarios no se encuentran satisfechas. Por ello, se ha planteado una investigación que detecte las demandas y necesidades reales que presentan los usuarios de residencias de la ciudad de Zaragoza. Finalmente, con los resultados obtenidos hasta el momento, se ha propuesto un plan de empresa social llamado RECREATE ZARAGOZA, dirigido a los usuarios de residencias privadas en Zaragoza y con objetivo de dar respuesta a las necesidades presentadas en dicha investigación.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86085</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86085/files/TAZ-TFG-2018-1673.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Plan de empresa social: Un servicio para las personas usuarias de residencias privadas en Zaragoza metropolitana.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Social Business Plan: Giving Services to Senior Users of Residences in Zaragoza area.</dc:title>
</oai_dc:dc>
