<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cristóbal Bescós, José A.</dc:contributor>
    <dc:contributor>Faure Nogueras, Eduardo Jaime</dc:contributor>
    <dc:creator>Ibáñez Alperte, Juan</dc:creator>
    <dc:date>2008</dc:date>
    <dc:description>Estudio observacional transversal constituido por 650 ojos de pacientes con retinopatía diabética, a los que se realizó una combinación de retinografías (simples, estereoscópicas y luz aneritra), previa dilatación, para determinar su validez,  en el diagnóstico del edema macular diabético. Se calcularon  sensibilidad, especificidad, valores predictivo positivo y negativo, así como la concordancia con la prueba gold standard  (OCT).  Se obtuvieron valores de sensibilidad  inferiores al 80% (fotografías simples ), superando el 80%  las estereoscópicas o aquellas con filtros verdes, siendo la fotografía estereoscópica verde 30º la que alcanzó mayor sensibilidad, próxima al  94,3%. La especificidad  fue del 95%  en el caso de fotografías estereoscópicas.  Las retinografías estereoscópicas, ofrecen resultados suficientes como para ser utilizadas en el cribado del edema macular diabético.  La utilización de filtros verde (luz aneritra) y su combinación con la agudeza visual, mejora los resultados en el diagnóstico de esta patología.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4571</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/4571/files/TESIS-2010-036.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Separadas por coma - Castellano e inglés</dc:subject>
    <dc:subject>Retinopatía diabética</dc:subject>
    <dc:subject>edema macular diabético</dc:subject>
    <dc:subject>despistaje</dc:subject>
    <dc:subject>retinografías</dc:subject>
    <dc:subject>Diabetic retinopathy,diabetic macular edema</dc:subject>
    <dc:subject>screening</dc:subject>
    <dc:subject>retinography</dc:subject>
    <dc:title>Pruebas diagnósticas no invasivas en el edema macular diabético</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
