<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García-Álvarez García, Gerardo</dc:contributor>
    <dc:creator>Torrecillas Domínguez, José María</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El principio de culpabilidad se puede entender desde una base constitucional, relacionada con una teoría penal consolidada, cuyo único problema puede ser la trasposición y aplicación de los principios penales a las infracciones administrativas. Sin embargo, también puede entenderse desde una perspectiva más realista, en la que se duda incluso de su propia existencia en el Derecho administrativo sancionador. En este trabajo se va a tratar de argumentar y demostrar que el principio de culpabilidad se debe aplicar a las infracciones administrativas, ya sea demostrando que la exigencia de dolo o culpa y el elemento subjetivo son esenciales en la infracción administrativa o mediante el establecimiento de relaciones entre los distintos principios generales del ius puniendi del Estado. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90147</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Público; Área de Derecho Administrativo</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90147/files/TAZ-TFG-2019-2832.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>El principio de culpabilidad en el Derecho administrativo sancionador</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The principle of culpability in administrative sanctioning Law</dc:title>
</oai_dc:dc>
