<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Simón Fernández, Blanca</dc:contributor>
    <dc:creator>Mancebón Lahilla, María Teresa</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo pretende analizar los principales determinantes de la inmigración mundial que ha llegado a España desde los países Europeos e Iberoamericanos a lo largo de los años 2006, 2009 y 2015, es decir, antes, durante y después de la gran recesión. Dicho estudio explica brevemente el papel de España en este fenómeno, y recoge la principales teorías migratorias internacionales, a fin de explicar y comprender su magnitud, para posteriormente discernir entre los posibles determinantes a nivel empírico. Para ello se realiza un análisis de la estimación del modelo de corte transversal MCO en el que la variable dependiente queda definida como el stock de inmigrantes residentes en España con origen en distintos países en cada uno de los años.  La evidencia empírica del modelo revela que, no solo los determinantes económicos influyen en dichos desplazamientos, si no que la existencia de redes sociales en destino influye de manera muy significativa en la magnitud del flujo, y varía de forma importante el efecto del resto de variables económicas y sociales.  Con el estudio podemos afirmar que las variables económicas y sociales desempeñan un papel determinante en la inmigración, pero son las redes migratorias el factor más importante como foco de atracción de inmigración.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60760</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico; Área de Fundamentos del Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/60760/files/TAZ-TFG-2017-238.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Determinantes de la reciente inmigración española desde Europa e Iberoamérica (2006-2015)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Determinants of the recent spanish inmigration from Europe and Latinamerica (2006-2015)</dc:title>
</oai_dc:dc>
