<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Elvira Burgos Díaz</dc:contributor>
    <dc:creator>Cristina Yurss Lasanta</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se expone y desarrolla el concepto que nos ofrece Butler de la vulnerabilidad como resistencia. Con objeto de presentar las líneas principales del proceso de pensamiento de Butler, se abordan las siguientes problemáticas: la discusión sobre la categoría “mujer” como sujeto político del feminismo; la noción de “sexo” como contundente herramienta para naturalizar el “género”; la performatividad en la dimensión particular que le otorga el pensamiento de Butler, configurándola como elemento central que explica el mecanismo de configuración de subjetividades y corporalidades; la íntima y compleja relación entre cuerpo y lenguaje, entre materia y discurso, lo que permite situar la perspectiva de Butler fuera de la dicotomía entre voluntarismo y determinismo y profundizar en la importancia crucial de su concepción de la performatividad. La articulación de los temas analizados en el trabajo nos conduce, finalmente, a la comprensión de los conceptos de vulnerabilidad y resistencia que nos propone Butler y a la importancia que presentan tanto en el ámbito de la constitución de las subjetividades como en el ámbito de la acción política.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76701</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filosofía; Área de Filosofía</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76701/files/TAZ-TFG-2018-3304.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filosofía</dc:subject>
    <dc:title>Vulnerabilidad y resistencia en Judith Butler</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Vulnerability and resistance in the works of Judith Butler</dc:title>
</oai_dc:dc>
