<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sevillano Rubio, Aurora</dc:contributor>
    <dc:creator>Galdón Laborda, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Los fondos de inversión son uno de los instrumentos de ahorro más populares, es por ello que su evolución ha ido en sentido creciente. En los fondos de inversión intervienen 5 elementos: los Partícipes, la Sociedad Gestora, la Entidad Depositaria, las Participaciones del fondo de inversión y, la Comisión Nacional del Mercado de Valores (CNMV). Según la vocación inversora del fondo, es decir, según en qué activos se invierte, se distinguen fondos de renta fija, de renta variable, de renta mixta, globales, garantizados, por compartimentos, y, otros fondos. A la hora de la colocación del ahorro en los fondos de inversión, hay que soportar unos gastos conocidos como comisiones, y, además, en el momento en el que el partícipe retira el dinero, el resultado obtenido debe integrarse en la base imponible del IRPF tributando en función del valor inicial de la inversión. Con los fondos de inversión también se puede proceder a la realización de operaciones,tales como la suscripción y reembolso de participaciones y, los traspasos. Para conocer más a fondo los fondos de inversión, es necesario analizar la relación rentabilidad-riesgo a través de las conocidas medidas de eficiencia de gestión: Alfa Jensen, Ratio Sharpe e Índice Treynor.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77952</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77952/files/TAZ-TFG-2018-1747.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Fondos de inversión en renta variable, un estudio práctico del caso BBVA.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Investment funds in equity market, a practical study of BBVA case.</dc:title>
</oai_dc:dc>
