<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gracia Martín, Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Hernández Sanz, Anna</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente dictamen tiene como objeto el análisis de un caso sobre la defensa de un delito de lesiones tipificado en el artículo 149.1 del Código Penal.  Las cuestiones que se plantean son, en primer lugar, la validez de la prueba del testigo perjudicado por el delito, como prueba de cargo frente al derecho de la presunción de inocencia.  En segundo lugar, la aplicación de circunstancias modificativas de la responsabilidad criminal, y en concreto, la circunstancia agravante de abuso de superioridad del artículo 22.2 del Código Penal.  En tercer lugar, el concepto de primera asistencia y su deferencia con el concepto de tratamiento médico o quirúrgico.  Finalmente la procedencia de un recurso de apelación frente a la sentencia dictada que condena al investigado.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77299</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Penal, Filosofía del Derecho e Historia del Derecho; Área de Derecho Penal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77299/files/TAZ-TFM-2018-1376.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Abogacía</dc:subject>
    <dc:title>Dictamen con objeto del análisis de un caso sobre la defensa de un delito de lesiones tipificado en el artículo 147.1 del Código Penal</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Opinion for the purpose of analysing a case on the defence of a crime as defined in article 147.1 of the Criminal Code</dc:title>
</oai_dc:dc>
