<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cabrera Altieri, Daniel Horacio</dc:contributor>
    <dc:creator>Aso Martín, Vanesa</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El ascenso del partido político Vox tras las elecciones autonómicas andaluzas de 2018 supuso un antes y un después para la concepción de la política española. Sin embargo, este ascenso no podría entenderse sin el papel fundamental que han desarrollado las redes sociales. Y es que, algunas de ellas, como es el caso de la plataforma Facebook, no solo permiten que exista una comunicación entre partidos políticos y ciudadanos, sino que, a través de los denominados grupos privados, también otorgan a estos últimos la posibilidad de publicar y comentar diferentes informaciones en la esfera de lo privado. El presente trabajo busca mostrar la realidad que se vivió estos grupos privados de Facebook partidarios de Vox durante el periodo previo y posterior a las elecciones nacionales del 28 de abril de 2019 y comprobar si se produjo lo que se denomina “ruptura de la espiral del silencio”. Para ello, se realiza un análisis de las publicaciones de tres de estos grupos, valorando las interacciones y comentarios que tuvieron cada una de ellas y qué temas trataron. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88758</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Periodismo y de Comunicación Audiovisual y Publicidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88758/files/TAZ-TFG-2020-204.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Periodismo</dc:subject>
    <dc:title>VOX y la espiral del silencio. Análisis de los grupos privados de Facebook de Vox España en el contexto de las elecciones del 28-A.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">VOX and the spiral of silence. Analysis of the Vox España Facebook private groups in the 28-A elections context.</dc:title>
</oai_dc:dc>
