<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Iranzo Navarro, Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Guglieri Rodríguez, Clara</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo es el punto final del Máster en Formación del Profesorado de secundaria, Bachillerato y Formación Profesional que he realizado en la Universidad de Zaragoza en el curso 2017/2018. Pretende ser una reflexión crítica sobre el trabajo realizado y la influencia que tendrá en mi futura labor docente. Comenzando por una introducción en la que encuadramos la función formativa del máster en la sociedad actual, y mis propias motivaciones para cursarlo, pasamos a analizar de forma crítica algunos de los proyectos realizados durante el mismo, haciendo hincapié luego en cómo la formación que el máster ha cambiado mi visión sobre los propios trabajos y sobre la tarea docente en el aula de Física y Química.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77347</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77347/files/TAZ-TFM-2018-897.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Primeras experiencias de una docente en práctic</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">First experiences of a training teacher</dc:title>
</oai_dc:dc>
