<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sánchez Pablo, Patricia</dc:contributor>
    <dc:creator>Ramírez Rodríguez, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: Las agresiones a personal sanitario, tanto físicas como verbales, son una realidad que ha ido en aumento a lo largo de los años. Los profesionales no las notifican porque piensan que forman parte de su trabajo o porque desconocen los protocolos y leyes que les amparan. Hay diversos factores que propician las agresiones y sobre los que se puede actuar para prevenirlas. También existen herramientas para saber qué hacer cuando se sufre una agresión. Todo ello permitirá evitar las grandes consecuencias que conlleva la violencia tanto para las personas como para el sistema sanitario. OBJETIVO: Hacer un programa de formación dirigida a profesionales de enfermería para saber reconocer y manejar situaciones de agresión por parte de pacientes y familiares. METODOLOGIA: Búsqueda bibliográfica en diversas bases de datos, páginas web y libros. Gracias a la actualización del tema se ha elaborado un programa de formación para enfermeros. CONCLUSIÓN: Conociendo la realidad de las agresiones, y con herramientas para prevenirlas y sabiendo cómo notificarlas, los profesionales sanitarios harán posible que las instituciones tomen medidas que les protejan ante estos actos violentos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89015</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89015/files/TAZ-TFG-2019-605.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Violencia</dc:subject>
    <dc:subject>Agresión</dc:subject>
    <dc:subject>Enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Paciente</dc:subject>
    <dc:subject>Familiar</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Agresiones a personal sanitario por parte de pacientes y sus acompañantes: programa de formación sobre prevención y actuación para profesionales de enfermería</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Aggressions to health personnel by patients and their relatives: Training program on prevention and action for nursing professionals</dc:title>
</oai_dc:dc>
