<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Djian Charbit, Mónica</dc:contributor>
    <dc:creator>Campos Layunta, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>On a lutté tout au long des siècles pour régulariser le métier de Traducteur Assermenté, qui possède de nos jours un caractère spécial. Ce caractère spécial est marqué par la difficulté du processus d’accès au poste de traducteur et par sa capacité extraordinaire pour donner la « validité légale » à une traduction. Donc, il est nécessaire de ne pas confondre la spécialisation du Traducteur Assermenté avec celles des traducteurs juridique ou judiciaire. En plus, les voies d’accès à cette profession sont différentes en France et en Espagne, dû aux normatives de chaque pays sur les conditions ou sur les examens ; en Espagne un examen de concours doit être réalisé tandis qu’en France il suffit de présenter la candidature.  Par ailleurs, plusieurs experts ont analysé le sujet du point de vue pratique, à partir de l’analyse comparative de textes. Les différentes techniques qu’un traducteur doit maîtriser pour élaborer sa tâche sont développées dans leurs études. Nous analysons six documents officiels et leurs traductions pour vérifier quelles techniques sont, en effet, les plus utilisées selon la nature du document : l’équivalent établi, la traduction littérale ou la description sont les plus fréquentes. Finalement, le fait de connaître les aspects théoriques et pratiques de ce métier doit nous mener à être conscients de son importance.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76681</dc:identifier>
    <dc:language>fre</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Francesa; Área de Filología Francesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76681/files/TAZ-TFG-2018-3344.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Lenguas Modernas</dc:subject>
    <dc:title>La traduction assermentée en France et en Espagne: analyse de documents officiels et de leurs traductions</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Sworn translation in France and Spain: analysis of official documents and their translations</dc:title>
</oai_dc:dc>
