<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Monteagudo Ibáñez, Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Laviña Gómez, Adolfo</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>La prolificidad es un carácter de gran importancia económica para mejorar la productividad numérica y en consecuencia la rentabilidad de los rebaños ovinos de aptitud cárnica. Su mejora por selección genética en nuestras razas ovinas rústicas es muy difícil y lenta, por la muy baja heredabilidad de este carácter.  Por ese motivo se exploró la vía de la posible existencia de algún gen mayor implicado en el carácter en la raza Rasa Aragonesa. Como primeros genes candidatos, se eligieron dos que ya habían demostrado su importancia en razas extranjeras: BMP15 y GDF9. El punto de partida del trabajo fue la exhaustiva revisión de la base de datos de partos elaborada por ANGRA desde hace años, para enfocar nuestra atención sobre ejemplares con alta probabilidad de presentar un gen mayor con efectos sobre la prolificidad. De acuerdo con esta idea, se seleccionaron en la base de datos de ANGRA un total de 12 ovejas de alta prolificidad y cinco moruecos. La información obtenida del gen GDF9 fue de escasa trascendencia. Por el contrario, a mediados de febrero del 2007 se identificó la presencia de una deleción en el gen BMP15 en la oveja más prolífica de la base de datos, a la que se denominó FecXR.  Tras su secuenciación, se han evaluado las posibles repercusiones que la difusión de la mutación puede tener sobre la prolificidad de la raza y la creación y desarrollo de un Plan que permita la difusión de la mutación a todas las ganaderías que se consideren técnicamente aptas. El alelo FecXR supone una nueva herramienta zootécnica para incrementar la productividad de las explotaciones. Los resultados de prolificidad (1.65 corderos/parto frente a 1.35 corderos/parto oveja media) avalan las expectativas iniciales creadas con el descubrimiento del alelo FecXR. Es perfectamente factible la difusión controlada de la mutación sobre la cabaña ovina en general, aplicando una estrategia perfectamente predefinida. De esta forma, se podrán minimizar los posibles efectos no deseados, empezando, como es lógico, por evitar la introducción en los lotes de reposición de corderas homocigotas FecXR / FecXR, que serán estériles a lo largo de toda su vida.  Además, el análisis de la distribución de los partos de las ovejas mutantes pone de manifiesto la existencia de un porcentaje no desdeñable (8%) de partos triples o superiores. Esta  circunstancia debe ser conocida por los gestores de las explotaciones, de forma que se mantengan bajo estricto control técnico todos los actos que puedan afectar a la reproducción de dichos animales (tratamientos hormonales, etc).</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7074</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Farmacología y Fisiología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7074/files/TESIS-2012-047.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>selección genética</dc:subject>
    <dc:subject>raza rasa aragonesa</dc:subject>
    <dc:subject>prolificidad ovina</dc:subject>
    <dc:subject>gen santa eulalia</dc:subject>
    <dc:title>Identificación de la deleción FecXR del gen ovino BMP15 en la Raza Rasa Aragonesa</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
