<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Belloso Alcay, Ana Víctoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Pinango Pilla, Wendy Yadira</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La leche materna es única desde los puntos de vista biológico y nutricional, su composición evoluciona constantemente para responder a las necesidades del niño. Dado sus amplios beneficios tanto para el bebé como la madre, la OMS y la Asociación Española de Pediatría recomiendan la lactancia materna exclusiva durante los primeros 6 meses de vida. Objetivo principal: Diseñar un programa de educación para salud sobre la lactancia materna exclusiva durante los primeros 6 meses de vida, dirigido a madres embarazadas o aquellas con un recién nacido interesadas en la lactancia materna. Metodología: Se ha realizado una revisión bibliográfica en distintas bases de datos, páginas webs relacionadas y también se han consultado libros sobre lactancia materna. Desarrollo: El Programa de Educación constará de dos sesiones. La primera será una charla sobre la lactancia materna exclusiva, sus beneficios y técnica de amamantamiento. La siguiente se tratará de un taller-charla sobre las técnicas aprendidas y las dudas comunes en la lactancia. Conclusiones: Un conocimiento sólido y preciso con respecto a la LME resolverá dudas y promoverá una actitud positiva ante ella, favoreciendo así su establecimiento de forma prolongada y correcta. Además, aunque debemos promocionar y animar la LM, en última instancia se debe respetar el derecho de las mujeres a decidir lactar o no hacerlo.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89186</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89186/files/TAZ-TFG-2018-639.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Educación para la salud: lactancia materna exclusiva para futuras madres</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Education for Health: Exclusive Breastfeeding for Future Mothers</dc:title>
</oai_dc:dc>
