<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bernués Vázquez, Luis Máximo</dc:contributor>
    <dc:creator>Rejas Marquez, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La enfermedad celiaca (EC) es una forma de enteropatía que afecta a individuos genéticamente predispuestos, al entrar en contacto con alimentos que contienen gluten. Ello determina la aparición de una lesión histológica característica, que en las formas más graves provoca atrofia de las vellosidades intestinales. Como consecuencia puede producirse una mala absorción de nutrientes que conduce a estados carenciales responsables de varias manifestaciones clínicas. La EC puede presentarse a cualquier edad de la vida y cursa con manifestaciones clínicas muy variadas, en muchos casos la enfermedad es asintomática. Estas premisas hacen especialmente relevante el papel de la enfermera de atención primaria en el diagnóstico precoz, evitando así el desarrollo a largo plazo de complicaciones graves.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90420</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90420/files/TAZ-TFG-2017-575.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educacion para la salud:  cuidados y manejo de la enfermedad celiaca en edad escolar</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Programme: Care and Control of Coeliac Disease in School Age</dc:title>
</oai_dc:dc>
