<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gasch Gallén, Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia Primo, Rosa María</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción. El virus del papiloma humano se considera la enfermedad de transmisión sexual más frecuente a nivel mundial. En la actualidad se cuenta con un gran volumen de información acerca del tema, aun así, la población no es capaz de ver la magnitud de las consecuencias que puede acarrear dicho contagio. El hombre a pesar de ser el vector de la enfermedad, no es considerado como un objetivo diana a la hora de crear programas de prevención. Objetivo principal. Diseño de un programa de educación para la salud, dirigido a profesionales de enfermería para que perciban la importancia del VPH tanto en mujeres como en hombres y se cree una estrategia de prevención en las consultas de enfermería. Metodología. Se ha realizado una revisión bibliográfica en diversas bases de datos científicas, entre los que destacan Scielo, PubMed, Sciencedirect, además de otros motores de búsqueda y páginas webs. Conclusión principal. Este trabajo pretende demostrar la necesidad de crear programas de educación y prevención que desde atención primaria se lleven a cabo mediante herramientas y actividades de formación dirigidas tanto a niños como a niñas y a sus familiares con la finalidad de que se reduzcan considerablemente los casos de contagio de VPH y sus consecuencias.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90386</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90386/files/TAZ-TFG-2017-630_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90386/files/TAZ-TFG-2017-630.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Virus del papiloma humano</dc:subject>
    <dc:subject>Hombres y mujeres</dc:subject>
    <dc:subject>Prevención</dc:subject>
    <dc:subject>Inmunización</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Prevención del virus del papiloma humano (VPH): la importancia de la intervención enfermera en ambos sexos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Prevention of Human Papillomavirus (HPV): The Importance of Nurse Intervention in Both Sexes</dc:title>
</oai_dc:dc>
