<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Salvador Figueras, Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Ramos Blanco, María</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se analizan las funciones de producción y el nivel de eficiencia técnica de una muestra de empresas familiares y no familiares del sector manufacturero español. Así mismo, se estudia a relación existente entre productividad y rentabilidad empresarial.  Para ello se utilizan modelos de frontera estocástica para datos de panel. Nuestros resultados muestran que, aunque no se aprecian diferencias significativas entre las funciones de producción de estos dos tipos de empresas, las empresas no familiares  tienden a ser más eficientes que las familiares en el uso de sus recursos. También se aprecia la existencia de una relación positiva entre eficiencia y rentabilidad empresarial, lo cual pone de manifiesto la importancia de mejorar el nivel de eficiencia de las empresas españolas. This paper analyses the production functions and the technical efficiency of a sample of Spanish manufacturing family and non-family firms. Likewise the relationship between productivity and profitability is also analyzed. To that aim some stochastic frontier models for panel data are used.  Our results show that there are not significant differences between the production functions of family and non-family firms, but non-family firms tend to be more efficient than family firms. Moreover, the results confirm a positive relationship between efficiency and profitability, which emphasize the importance of improving efficiency.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60754</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/60754/files/TAZ-TFG-2017-257.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto Derecho - Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis estadístico de la producción y eficiencia productiva de empresas familiares y no familiares del sector manufacturero español</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Statistical analysis of the production function and the efficiency of Spanish manufacturing family and non-family firms</dc:title>
</oai_dc:dc>
