<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Laliena Corbera, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Vijil Picot, Guillermo</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo desarrollaremos, a partir del estudio de fuentes inéditas y la comparación de estas con la bibliografía existente, un análisis del funcionamiento de las plegas de la Comunidad de aldeas de Teruel a finales del siglo XIV, especialmente en la coyuntura de los años 1396 y 1397. Las tipologías documentales empleadas, que responden a fuentes de carácter contable nos permiten observar rasgos como la composición social de las plegas, los motivos de su convocatoria, los cargos de la Comunidad cuyo ejercicio se fiscaliza en ellas y los sistemas tributarios aplicados por las aldeas. En un contexto de especial trascendencia para las dinámicas políticas futuras de la Corona aragonesa, como fue el conflicto sucesorio a la muerte de Juan I y la coronación de Martín I, las aldeas de Teruel se comportaron como un pilar fundamental en la financiación de las empresas monárquicas, como venían haciendo al menos desde mediados del siglo XIV. En este ensayo trataremos de reflejar las características de la organización política de estos núcleos rurales turolenses para hacer frente a esta presión fiscal, como una manifestación más de la creciente capacidad del campesinado medieval aragonés para hacer causa común en sus obligaciones respecto a instituciones superiores.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95140</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Medieval, Ciencias y Técnicas Historiográficas y Estudios Árabes e Islámicos; Área de Historia Medieval</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95140/files/TAZ-TFM-2020-254_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95140/files/TAZ-TFM-2020-254.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Investigación y Estudios Avanzados en Historia</dc:subject>
    <dc:title>La Comunidad de aldeas de Teruel y el ascenso al trono de Martín I: organización, representación y contabilidad (1396-1397).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Comunidad de aldeas de Teruel and Martin I's rise to the throne: structures, representation and accounting (1396-1397).</dc:title>
</oai_dc:dc>
