<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ferrer Mayayo, Luis Miguel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Castells Pérez, Enrique</dc:contributor>
    <dc:creator>Ortiz Marzo, María Teresa</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Actualmente, el uso del ovino como modelo experimental está muy extendido debido a su bajo&lt;br /&gt;coste de compra y mantenimiento, docilidad, versatilidad y comodidad de trabajo. Además, su&lt;br /&gt;peso, como animal superior, es parecido al humano. Este hecho no se acompaña totalmente de&lt;br /&gt;estudios que aseguren que la anestesia en estos animales es segura y que minimicen los posibles&lt;br /&gt;efectos secundarios como pueden ser la regurgitación y la consecuente neumonía por deglución&lt;br /&gt;desviada que puede originar.&lt;br /&gt;En este estudio se plantea un protocolo anestésico seguro compuesto por una premedicación&lt;br /&gt;con dexmedetomidina y buprenorfina, seguido de una inducción con Propofol y mantenimiento&lt;br /&gt;con isoflurano que se aplica a 38 animales que presentan edad y patología heterogénea.&lt;br /&gt;La calidad de la sedación de los animales es buena, en general, permitiendo una manipulación&lt;br /&gt;cómoda de los mismos. Para la inducción se han precisado una media de 2,02 mg/kg (±0,46&lt;br /&gt;mg/kg), proporcionando una pérdida de consciencia y reflejos suficiente para la intubación. Se&lt;br /&gt;ha observado apnea de inducción en un 18,42% de los animales. En cuanto al mantenimiento&lt;br /&gt;anestésico, se utilizó una CAM de un 5% en un 36,84% de los animales y se bajó a los cinco&lt;br /&gt;minutos al 3% en un 63,16% de los animales.&lt;br /&gt;Los animales tuvieron una recuperación de buena calidad, excepto en un caso en el que se&lt;br /&gt;presentaron periodos de apnea al despertar y el animal murió en el transporte a la Facultad.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86875</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86875/files/TAZ-TFG-2019-4458.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Tomografía computarizada en ovino. Propuesta de protocolo anestésico.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Computerized tomography in ovine. Proposal to anaesthetic protocol.</dc:title>
</oai_dc:dc>
