<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Casas del Pozo, José María</dc:contributor>
    <dc:contributor>Baya García, Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Gimeno Prat, Antonio</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Se han obtenido nuevos complejos de platino con ligandos amidato a partir de especies de tipo bisnitrilo. Los complejos bisamidato son capaces de establecer fuertes enlaces de hidrógeno claves en su estabilización, lo que ha quedado demostrado por su estudio experimental y teórico. A partir de los complejos amidato se han sintetizado diversas especies por reacciones de sustitución y oxidación. Adicionalmente, se ha completado un complejo proceso de inserción de SO2 con la monohidratación de éste mediante un mecanismo por etapas favorable energéticamente. Fruto de uno de los resultados de los procesos de sustitución se ha obtenido un nuevo complejo pincer PNC por acoplamiento in situ entre un ligando difenilfosfanobenzaldehído y un ligando amidato, ambos coordinados al centro metálico. A partir de este nuevo complejo pincer se han sintetizado una amplia familia de este tipo de complejos de diferentes características. Los complejos obtenidos se han estudiado como potenciales agentes antitumorales frente a células HeLa y Jurkat. Ha quedado demostrado que los complejos pincer son más activos que los complejos amidato frente a las células cancerígenas. En especial, merecen ser destacados los complejos pincer catiónicos 15b y 19a que son capaces de discriminar entre células normales y tumorales, por lo que son buenos candidatos para avanzar a nuevas fases de ensayos antitumorales.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/83985</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Inorgánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/83985/files/TESIS-2019-145.pdf</dc:relation>
    <dc:title>Síntesis y Reactividad de Complejos Benzamidato de Platino (II). Estudio de sus propiedades</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
