<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Seral García, Belén</dc:contributor>
    <dc:creator>Lasierra Concellón, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La escoliosis es una patología de la columna vertebral que afecta sobre todo a pacientes jóvenes, por lo que debe ser objeto de estudio permanente. Entre las posibles causas de escoliosis, la más frecuente con diferencia es la idiopática. El esqueleto en crecimiento desarrolla una o varias desviaciones tridimensionales, que pueden progresar, sobre todo con el pico del crecimiento del niño, pudiendo derivar en consecuencias importantes a largo plazo. Por eso es fundamental un diagnóstico precoz de la curva y de su ángulo de Cobb, con la correspondiente elección del tratamiento y seguimiento adecuado del paciente de acuerdo a la gradación de la curva y al estado de maduración ósea del paciente. Si se logra controlar la curva con tratamiento ortopédico, es decir, que ésta no progrese a un grado inaceptable, hasta que se produzca el final del crecimiento (maduración ósea completa o a punto de completarse), la curva se estabilizará de forma definitiva y no hará falta ningún tratamiento a partir de entonces, siempre haciendo saber al paciente y a sus padres que la curva del niño no irá a más, pero tampoco desaparecerá. No obstante, es preciso señalar que, pese a que la mayoría de curvas se controlan adecuadamente con un tratamiento ortopédico correcto, existe un porcentaje de curvas que aún así progresan y acaban necesitando tratamiento quirúrgico.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57690</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Traumatología y Ortopedia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57690/files/TAZ-TFG-2016-776.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Medicina</dc:subject>
    <dc:title>Tratamiento ortopédico de la escoliosis juvenil del adolescente</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">brace treatment of adolescent idiopathic scoliosis</dc:title>
</oai_dc:dc>
