<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lira Rodriguez, Eva María</dc:contributor>
    <dc:creator>Pina Vegas, Raquel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este estudio es analizar la relación entre el vocabulario y la inteligencia emocional en función del sexo. La muestra estuvo constituida por 50 niños de 1º de Educación Primaria. Los resultados indican que a mayor vocabulario mayor comprensión emocional total y en el reconocimiento de expresiones en dibujos, aunque el vocabulario no correlacionó con el reconocimiento facial en caras reales, ni en el reconocimiento de expresiones en dibujos mediante el uso de música. Los resultados de la comparación de medias mostraron que las niñas obtuvieron mejores puntuaciones en vocabulario que los niños, aunque de forma no significativa. La media de IE total, en reconocimiento de caras reales y de dibujos fue mayor en niñas que en niños de forma significativa. La media de IE en el reconocimiento de expresiones en dibujos mediante el uso de música fue igual en niños y niñas. El análisis de regresión indicó que, aunque las niñas mostraron mayores niveles de IE, la relación entre PEABODY e IE fue positiva en niños y prácticamente nula en niñas. Además, se encontró una relación negativa entre vocabulario y reconocimiento de caras mediante el uso de la música en niñas y positiva, pero débil, en niños.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76321</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76321/files/TAZ-TFM-2018-123.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Estudios Avanzados sobre el Lenguaje, la Comunicación y sus Patologías</dc:subject>
    <dc:title>La relación entre el vocabulario y la inteligencia emocional en función del sexo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The relationship between the vocabulary and the emotional intelligence according to sex</dc:title>
</oai_dc:dc>
