<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gómez Quintero, Juan David</dc:contributor>
    <dc:creator>Planas Maluenda, David.</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objetivo principal de este trabajo es elaborar y analizar la historia de vida de una persona trans de Zaragoza, cuyo nombre ficticio es Álex. Para la consecución de este objetivo es necesario enmarcar la realidad trans en la historia, política y sociedad, identificar las limitaciones que encuentra Álex por su condición en Zaragoza y relacionar sus problemas individuales con problemas a nivel estructural.&lt;br /&gt;El grueso de esta investigación consiste en la descripción y análisis de la historia de Álex. Se realiza de manera cualitativa utilizando la técnica de la historia de vida. Gracias a ello se podrá observar cómo se ha desarrollado el protagonista del trabajo desde su infancia en instituciones como la escuela o la familia, cómo ha sido su adolescencia, qué dificultades ha podido encontrar en su vida por el hecho de ser una persona trans, etc. &lt;br /&gt;Tras el análisis de la historia de vida se pueden extraer una serie de conclusiones que ponen en evidencia cinco puntos clave bajo los que subyace un problema estructural: falta de educación en diversidad, desconocimiento de la familia y otros aspectos sociales/relacionales, ausencia de referentes e influencia de los medios de comunicación, aparición de trastornos asociados a la transexualidad o transgenerismo y la existencia de una excesiva medicalización en torno a este tema.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87870</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87870/files/TAZ-TFM-2019-1505.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Relaciones de Género</dc:subject>
    <dc:title>A través de los ojos de Álex: biografía del rechazo y la discriminación hacia personas trans de Zaragoza.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Through Alex’s eyes: biography of rejection and discrimination to trans people of Zaragoza.</dc:title>
</oai_dc:dc>
