<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Romanos Hernando, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Garcés Hecht, Mariano</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo forma parte de mi evaluación final, pero consciente de que se trata además de una oportunidad fundamental de análisis, síntesis (creación), y evaluación que nos sitúa en los últimos niveles del resultado de aprendizaje según la taxonomía de Bloom. Hago una reflexión sobre el proceso de enseñanza-aprendizaje a lo largo de mi recorrido  por el máster del profesorado, tratando de contextualizarlo en el periodo en que se encuentra actualmente el sistema educativo español en general, y en el que se encuentra la formación profesional en particular.&lt;br /&gt; Incidiendo en la importancia que tiene actualmente la planificación de la educación por resultados basados en competencias, y haciendo una reflexión crítica sobre las que este máster me ha permitido adquirir a través de el análisis de dos trabajos realizados en diferentes asignaturas, se hace especial énfasis en las teorías de aprendizaje en las que están fundamentadas, y me permito establecer finalmente unas propuestas teóricas en base a unas necesidades detectadas, que pueden contribuir a mejorar la docencia en la Formación Profesional.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86800</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86800/files/TAZ-TFM-2019-415.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Mi recorrido por el Master del Profesorado</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">My career trhough the teachers master's (QTS)</dc:title>
</oai_dc:dc>
