<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Escanilla Martín, Alicia</dc:contributor>
    <dc:creator>Alonso Mallor, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>“Museo del Teatro de Caesaraugusta: un recurso didáctico más para el aula” es un trabajo que pretende explicar la utilidad que pueden adquirir los museos como un lugar de entretenimiento y aprendizaje personal, social y cultural. Se han diseñado 3 propuestas de itinerario/visita con distintos grupos de edad escolar para que los estudiantes conozcan mejor el interior del Museo del Teatro de la capital maña y sean capaces de entender el patrimonio histórico y/o cultural que les rodea. Cualquier visita educativa debe llevarse a cabo por un motivo claro y fructífero para los chicos/as, que no sea otro que el de&lt;acompañarlos por un camino introspectivo y diferente. Asimismo, durante el desarrollo de cada uno de los recorridos planteados, se ha considerado un “antes”, un “durante” y un “después”, con el objetivo de que tanto los maestros como los estudiantes lleguen bien informados al museo y no cometan errores a la hora de estar pendientes de ellos, visualizar las obras museísticas o realizar una posterior actividad final. Son 3 fases que nos permitirán obtener datos e información básica sobre los contenidos y las actividades más adecuadas que se estén llevando a cabo en cada momento de la salida escolar.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95189</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95189/files/TAZ-TFG-2020-3045.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Museo del Teatro de Caesaraugusta: un recurso didáctico más para el aula</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Caesaraugusta Theater Museum: one more teaching resource for the classroom</dc:title>
</oai_dc:dc>
