<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vallespín Muniesa, Aurelio</dc:contributor>
    <dc:creator>Gutiérrez Sainz, Aitor</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Desde la Prehistoria, el dibujo y la pintura han guiado al hombre en su camino para gestar imágenes que propiciaran una cierta ilusión de realidad veraz y objetiva en las personas que las contemplasen. Desde este punto de partida, el presente proyecto examina el desarrollo de la perspectiva hasta la fotografía como paradigma de la representación tridimensional sobre un plano bidimensional, con el fin de contextualizar las intervenciones de Georges Rousse. El trabajo del artista, fundamentado en la transformación perspectiva, busca en su discurso pictórico recomponer una realidad aparentemente desordenada bajo un único punto de vista. En este juego de bidimensionalidad y tridimensionalidad, analizamos el uso que hace de la anamorfosis junto a la fotografía parar crear imágenes que buscan ejercer sobre el espectador una reflexión sobre lo que percibe, planteando dudas acerca de lo contemplado. Con el objetivo de comprender en profundidad la utilización de esta técnica y las sensaciones que suscita, se lleva a cabo una intervención propia en un lugar público, planteando finalmente una serie de reflexiones sobre la apropiación del espacio arquitectónico, sobre la brecha entre la percepción y la realidad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48250</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Expresión Gráfica Arquitectónica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48250/files/TAZ-TFG-2015-3349.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>La transformación del espacio arquitectónico: reflexión sobre la bidimensionalidad y tridimensionalidad en las intervenciones de Georges Rousse</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
