<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Garrido Martínez, Elisabet</dc:contributor>
    <dc:creator>Castellano Villena, Laura Dina</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo se basa en la elaboración de un análisis estratégico de la industria aérea en España. El hecho de ser un país con una gran afluencia de turistas y un alto número de vuelos domésticos hace que la industria cuente con un gran número de empresas, intensificada tras la liberalización del sector en Europa en los años 80 y 90. El objetivo de este trabajo consiste en identificar las estrategias y ventajas competitivas de los distintos grupos estratégicos. Con ese fin, se ha realizado un análisis del entorno de la industria, así como de los principales competidores que amenazan la demanda del sector. Además, la reciente aparición de aerolíneas de bajo coste, así como la integración de nuevas tecnologías en la flota aérea hacen que la estructura de la industria se haya visto modificada en los últimos años. Finalmente podemos hablar de una creciente demanda en el mercado y de una evolución del sector con objetivos que cumplir de cara a la próxima década.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77843</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico; Área de Fundamentos del Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77843/files/TAZ-TFG-2018-2191.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis estratégico de la industria aérea en España.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Strategic Analysis of the Aviation industry in Spain.</dc:title>
</oai_dc:dc>
