<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marín Gavín, Sixto</dc:contributor>
    <dc:contributor>Magén Pardo, Francisco Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Molinos Tolón, Adán</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Caminando a lo largo del barrio de Torrero nos damos cuenta que solo hay un paso desde la simple visión de las calles encerradas por la edificación a otra con una variación espacial completamente diferente.&lt;br /&gt;Asomándonos por las esquinas del barrio, especialmente en la confluencia de las calles Biescas y Padre Venancio Huarte, los pinares de Venecia surgen como ventanas verdes del barrio que oxigenan y generan contraste. Es en este espacio donde se ubica el proyecto, que se compone de un Centro Medioambiental, un Mercado de proximidad y un Mercado de mediana superficie que quedan dispuestos de tal forma que enmarcan esta naturaleza  al mismo tiempo que generan un espacio público de calidad y atractivo para los ciudadanos del barrio.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90014</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Construcciones Arquitectónicas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90014/files/TAZ-TFM-2020-013_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90014/files/TAZ-TFM-2020-013.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Nuevo centro en el barrio de Torrero. Espacio comercial de barrio y Centro Medioambiental de los pinares de Torrero</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">New space in Torrero. Local market and Torrero pine forest Enviromental Center</dc:title>
</oai_dc:dc>
