<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bourdeaudhuij, Ilse de</dc:contributor>
    <dc:creator>Santaliestra Pasías, Alba María</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>La infancia y la adolescencia son periodos cruciales en el desarrollo de estilos de vida saludables y en la adquisición de hábitos alimentarios y de actividad física. Los comportamientos se establecen durante la niñez y se mantienen hasta la edad adulta. Además, se caracterizan por ser etapas de crecimiento y desarrollo rápido. En las últimas décadas se está analizando con detalle el impacto de los comportamientos sedentarios en diversos grupos poblacionales, debido a la estrecha relación de los mismos con diferentes enfermedades crónicas como es el caso de la obesidad, diabetes tipo 2 o las enfermedades cardiovasculares. A nivel general, los objetivos de la presente Tesis Doctoral son: 1) describir la situación actual de los comportamientos sedentarios en la infancia y adolescencia, 2) valorar las asociación de los comportamientos alimentarios con los patrones de alimentación en este grupo de población y 3) ampliar el conocimiento científico actual sobre la relación entre los estilos de vida definidos por los comportamientos sedentarios, la actividad física (AF) y la alimentación y su relación con la composición corporal en jóvenes europeos. Para analizar la situación actual de los comportamientos sedentarios se realizó una revisión de la bibliografía existente, así como se obtuvieron medidas en 15.330 niños participantes en el estudio IDEFICS (Identification and prevention of Dietary- and lifestyle-induced health EFfects In Children and InfantS), procedentes de ocho países europeos (Italia, Estonia, Chipre, Bélgica, Suecia, Alemania, Hungría y España), con edades comprendidas entre los 2 y 8 años. Para la consecución del segundo objetivo se obtuvieron medidas en 2.202 adolescentes procedentes del estudio HELENA-CSS (Healthy lifestyle in Europe by Nutrition in Adolescence-Cross Sectional Study), procedentes de 8 ciudades europeas (Atenas en Grecia, Dortmund en alemania, Gante en Bélgica, Lille en Francia, Roma en Italia, Estocolmo en Suecia, Viena en Austria y Zaragoza en España), con edades comprendidas entre los 12.5 y 17.5 años. En cuanto al tercer objetivo, se obtuvieron medidas del estudio IDEFICS (n=11.674), en niños  procedentes de los ocho países europeos y con los mismos rangos de edad.  Los resultados de la revisión de la literatura permiten establecer unas recomendaciones para disminuir los comportamientos sedentarios en niños y adolescentes que se basa en los siguientes puntos clave: (1) los padres deben ser conscientes del impacto de los diferentes estilos de vida en la salud de los niños y promover hábitos saludables; (2) retirar los aparatos electrónicos del espacio personal de los niños y adolescentes, principalmente la televisión; (3) los niños no deberían comer mientras estén viendo la televisión; (4) las familias deberían disminuir el tiempo de exposición a los anuncios de comida; (5) las autoridades y las comunidades no deberían incentivar los entretenimientos electrónicos pasivos; y (6) tener en cuenta todos los factores vinculados a la obesidad en el desarrollo de intervenciones para prevenir la obesidad infantil y lograr un éxito a largo plazo. En cuanto a la descripción de los comportamientos sedentarios, se ha observado que aproximadamente un tercio de los niños europeos no cumplen las recomendaciones para el tiempo total de pantalla (&lt;2horas/día). Además, disponer de televisión en el espacio personal de los niños aumenta el riesgo de exceder las recomendaciones del tiempo total de pantalla (&gt;2horas/día). Respecto al tercer objetivo, nuestros resultados ponen de manifiesto que durante la adolescencia dedicar más tiempo a realizar actividades sedentarias como ver la televisión, jugar a los ordenadores o utilizar internet está asociado con un mayor consumo de bebidas azucaradas y un menor  consumo de fruta. Por otro lado, al evaluar la alimentación de los adolescentes en su conjunto, se ha observado que los patrones alimentarios de los adolescentes están relacionados con el tiempo invertido en diferentes conductas sedentarias. En chicos, un mayor consumo de tiempo viendo la televisión, jugando a juegos de ordenador y utilizando internet en su tiempo libre está asociado con una menor adherencia a los patrones saludables (¿DP alimentos vegetales¿, ¿DP basado en alimentos típicos del desayuno¿ y ¿DP basado en alimentos saludables¿), y con una mayor adherencia a los patrones menos saludables (¿DP basado en alimentos de picoteo¿). En cuanto a las chicas, un mayor consumo de televisión y uso de internet en su tiempo de ocio está asociado con una mayor adherencia a los patrones dietéticos menos saludables (¿DP basado en el picoteo de alimentos dulces y salados¿) y menor adherencia a los patrones más saludables (¿DP basado en alimentos saludables¿). Además, el tiempo que los adolescentes estudian está asociado con una menor adherencia a los patrones menos saludables y con una mayor adherencia a los más saludables. Por último, los resultados obtenidos relativos al tercer objetivo indican que las agrupaciones de  comportamientos caracterizadas por elevado tiempo dedicado a conductas sedentarias (televisión) pueden considerarse las más obesogénicas. En niños, la coexistencia junto con bajos niveles de AF, así como un bajo consumo de frutas y verduras, presenta la asociación más perjudicial. Tanto el estudio IDEFICS como el estudio HELENA tienen un diseño transversal, y es una de las principales limitaciones de la presente Tesis Doctoral, debido a que no permite establecer relaciones causales. La información recogida sobre la ingesta y los comportamientos sedentarios fue aportada por los padres de los niños participantes y auto-registrada en el caso de los adolescentes, y por ello está sujeta a una variedad de errores de medida no intencionados. Por otra parte hay que tener en cuenta fenómenos de deseabilidad social y posible infra-declaración o sobrevaloración tanto de las variables de dieta como de los comportamientos sedentarios, que son factores que hay que tener en cuenta respecto a estas variables. En contraposición, la metodología utilizada en ambos estudios se ha coordinado de forma exhaustiva y protocolizado para homogenizar la recogida de información en los diversos países involucrados en cada estudio. Así mismo, la utilización de cuestionarios de valoración de los comportamientos sedentarios y de la dieta permite obtener información respecto a múltiples aspectos relativos al impacto de los mismos en la salud de los jóvenes. Además, la validación de las herramientas de medida utilizadas en ambos estudios, permite dar fiabilidad a los resultados obtenidos. En resumen, los resultados de la presente Tesis Doctoral ponen de manifiesto la importancia de conocer y describir las actividades sedentarias que realizan los niños y adolescentes europeos. Además, valorar el impacto de dichos comportamientos en la alimentación es un factor clave para el desarrollo de estrategias de prevención efectivas que se focalicen en los estilos de vida, y cuyo objetivo principal sea la prevención de enfermedades crónicas como es el caso de la obesidad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31894</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31894/files/TESIS-2015-077.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ciencias de la nutrición</dc:subject>
    <dc:title>Patrones de sedentarismo y su relación con la ingesta de alimentos en niños y adolescentes europeos</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
