<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Olivar Noguera, Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>Claver Rodríguez, Lara María</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El trabajo que se presenta a continuación, es un proyecto piloto diseñado con el objetivo de realizar una intervención en personas mayores de 65 años con deterioro cognitivo asociado a la edad con el fin de prevenir el desarrollo de una enfermedad neurodegenerativa. Este proyecto se ha llevado a cabo a través de la estimulación cognitiva, que tiene un rol destacado en terapia ocupacional, y pretende mantener o mejorar, las destrezas cognitivas de los participantes.  La utilización de la realidad virtual, permite la simulación de tareas en un entorno real y cercano, que favorece la implicación de los destinatarios. El programa presentado puede llevarse a cabo en un centro de personas mayores con un grupo reducido, entre 6 y 8 personas, la duración es de un curso lectivo e incluye diferentes actividades.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88910</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88910/files/TAZ-TFG-2019-1108.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Programa de intervención desde terapia ocupacional a partir de realidad virtual</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Intervention program with occupational therapy based on virtual reality</dc:title>
</oai_dc:dc>
