<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vázquez Astorga, Mónica</dc:contributor>
    <dc:creator>Díez Calvo, Patricia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo se centra en el estudio del Pabellón español de la Exposición Internacional de París de 1937 y, especialmente, en su proyección arquitectónica, aunque al mismo tiempo se han analizado las obras artísticas que en él se expusieron (entre ellas, el Guernica de Picasso), convirtiéndolo así en un auténtico “museo del arte de vanguardia”. Para ello, se ha trazado un recorrido por la arquitectura de nuestro país en el primer tercio del siglo XX, y se ha concretado cuál fue la presencia española en los certámenes expositivos más emblemáticos desde la segunda mitad del siglo XIX hasta la exposición parisina de 1937. Los arquitectos Luis Lacasa Navarro y José Luis Sert i López proyectaron este Pabellón como una construcción moderna definida por su horizontalidad y desnudez estructural. Este edificio sentó un antes y un después en la imagen que nuestro país proyectó en los certámenes internacionales.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75121</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75121/files/TAZ-TFG-2018-2134.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia del Arte</dc:subject>
    <dc:title>El edificio del Pabellón español de la Exposición Internacional de París de 1937: un museo de arte de vanguardia al servicio de la Segunda República</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The building of the spanish pavilion in the international parisian exposition in 1937: the museum of avant-garde art at the service of the Second Republic</dc:title>
</oai_dc:dc>
