<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ade Beltrán, Rafael</dc:contributor>
    <dc:creator>García Pellicer, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El presente documento hace referencia al Trabajo de Fin de Grado de la titulación de Arquitectura Técnica, del estudiante Alberto García Pellicer, de la Escuela Universitaria Politécnica de La Almunia de Doña Godina (EUPLA).&lt;br /&gt;El proyecto tiene como finalidad la rehabilitación de un inmueble usado para la cría animal a lo largo de los años y que actualmente solo sirve como almacén, que se destinará a vivienda unifamiliar.&lt;br /&gt;El edificio, ubicado en la Calle Costanilla de Lituénigo (Zaragoza), está aislado (No linda con ningún otro edificio) y el acceso al mismo es por un camino en buen estado. El solar tiene una forma casi cuadrada y en los lados de dicho cuadrado encontramos las diferentes estancias dejando en el centro un patio. Dicho inmueble tiene diferentes estados de conservación dependiendo de las zonas de las que se compone. Algunas, presentan mejores características a consecuencia de grandes y pequeñas intervenciones realizadas a lo largo de la vida del edificio, esto hace que haya zonas que estén en un buen estado de conservación y otras presenten un estado de precariedad.&lt;br /&gt;Después de realizar un estudio del edificio y de sus patologías, además del programa de necesidades, se llega a la conclusión de la necesidad de demoler parcialmente el edificio y diseñar un edificio de estética rural, perfectamente adaptada a la construcción típica de la zona. La distribución de la vivienda en dos plantas, se compondrá de cuatro dormitorios, tres baños, cocina, salón, cuarto de instalaciones, trastero y patio. &lt;br /&gt;La solución propuesta consiste en un edificio que una vez demolido parcialmente se levantará sobre una cimentación de losa de hormigón armado en toda la superficie y zapata corrida bajo el muro de fábrica de ladrillo perforado de hormigón que compondrá la estructura del edificio junto a un forjado unidireccional.  &lt;br /&gt;Se plantea un edificio adaptado a las necesidades actuales de confort, habitabilidad y cumpliendo la normativa aplicable. Estará, por tanto, dotándolo de un buen sistema de aislamiento en todos los cerramientos, eliminando al máximo todos los posibles puentes térmicos y garantizando la máxima estanquidad ante cualquier tipo de humedad.  Por supuesto, se plantea la total cobertura de las instalaciones del inmueble.  &lt;br /&gt;En el proyecto se incluyen las memorias descriptiva y constructiva, de cálculo de estructuras e instalaciones del edificio objeto de la rehabilitación, haciéndose referencia también al cumplimiento de la normativa vigente y aplicable al proyecto. Se indican en los diferentes apartados los materiales elegidos y las características de los mismos, así como las técnicas constructivas escogidas para llevar a cabo la ejecución del proyecto. &lt;br /&gt;El proyecto se completa con la documentación existente en los anexos, entre los que se incluyen los planos, pliego de condiciones, presupuesto, estudio básico de seguridad y salud, plan de control de calidad, estudio de gestión de residuos y estudio de patologías. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90021</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Proyectos Arquitectónicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90021/files/TAZ-TFG-2020-1782.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90021/files/TAZ-TFG-2020-1782_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Arquitectura Técnica</dc:subject>
    <dc:title>Proyecto de rehabilitación de edificio para vivienda unifamiliar en Lituénigo (Zaragoza)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Building Refurbishing Project for a single-family home in Lituénigo (Zaragoza)</dc:title>
</oai_dc:dc>
