<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Colón Mur, Alegría</dc:contributor>
    <dc:creator>Berdiel Gonzalez, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo nace de la inquietud por conocer la importancia de la maqueta como herramienta de trabajo en la práctica arquitectónica. Los estudiantes de arquitectura, entendemos su labor como instrumento de simple proyección tridimensional de unos planos previamente dibujados, sirviéndonos en la práctica de las técnicas informáticas. Por ello, la intención de este trabajo es estudiar, para así valorar, la autonomía y la importancia de las maquetas dentro del proceso proyectual a través del análisis metodológico de cinco estudios de arquitectura, donde aparecen como parte fundamental del desarrollo arquitectónico.  Cinco escenarios diferentes en los que las maquetas son el reflejo de distintas formas de trabajar. Nuestro interés reside en entenderlas como un elemento de creación y desarrollo, que otorgará al arquitecto su particular entendimiento de una realidad que será, o no, construida. Asimismo, se estudiará la manera en que ésta puede llegar a influir en el proceso de proyecto, dada su relevancia y consideración dentro del sistema del trabajo. Tras el análisis de los distintos casos de estudio, se revelará un interés por la maqueta capaz de trascender su condición de herramienta al servicio del proyecto hasta convertirse en objeto con valor en sí mismo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61150</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Proyectos Arquitectónicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/61150/files/TAZ-TFG-2016-3614.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Las manos del arquitecto: el papel de la maqueta en el proceso proyectual</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The hands of the architect: the role of the model in the design process</dc:title>
</oai_dc:dc>
