<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vicente Sánchez, Ana Cristina</dc:contributor>
    <dc:creator>Vives Besalduch, MªÁngeles</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado consiste en ver la funcionalidad de las citas de Homero dentro de la obra Escrito de Consolación a Apolonio de Plutarco, donde se puede ver en cada fragmento que se ha tratado a lo largo del trabajo cómo el queronense utiliza las citas homéricas para reforzar su argumentación y dar ejemplo en cada uno de los temas que ocupa. Además para introducir las citas en su texto siempre emplea un nexo de unión, este  nexo puede ser: nexos verba dicendi, luego están los nexos nominales como los nexos demostrativos (οὗτος, ἐκεῖνος y τοιοῦτος), nexos con artículos (τό, τοῦ y τῷ), nexos substantivos y nexos adverbiales, pero οὕτως es el único adverbio que usa. En la mayoría de los casos se puede contemplar cómo Plutarco adapta el contexto de las citas de Homero en su marco presente, ya que entre ambos hay varios siglos de por medio, pero también en algunas ocasiones mantiene el significado del contexto que expresa Homero en su obra. Al mismo tiempo cuando introduce las citas conserva el texto original homérico, excepto en uno de los pasajes que realiza una variación. Finalmente, Plutarco escribe esta obra para darle consejos a su amigo Apolonio, a quien le dedica la obra, para que lleve de la mejor manera posible el proceso de duelo tras la muerte de su hijo.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94656</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Antigüedad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94656/files/TAZ-TFG-2020-2420.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios Clásicos</dc:subject>
    <dc:title>Citas homéricas en el Escrito de Consolación a Apolonio de Plutarco</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Homeric quotes in the Letter of Condolence to Apollonius of Plutarch</dc:title>
</oai_dc:dc>
