<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Herrera Rodríguez, Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Cuenca Espiérrez, Jorge</dc:contributor>
    <dc:creator>Araguás Biescas, María Asunción</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN:  La fractura de cadera es la manifestación clínica más importante de la osteoporosis, con una incidencia en crecimiento exponencial. Constituye un problema sanitario de primera magnitud, especialmente en la población de edad avanzada, asociándose a un incremento de la morbimortalidad y deterioro funcional en este colectivo de pacientes. La tasa de mortalidad se sitúa entre el 2 y el 7% durante la fase aguda hospitalaria, entre el 6 y el 12 % durante el mes posterior y entre el 17 y el 33% al cabo del primer año tras la fractura de cadera. Una de las principales causas de esta morbimortalidad es la patología cardiovascular. Varios estudios recientes avalan el papel de los biomarcadores cardiacos, concretamente troponinas cardiacas y péptidos natriuréticos, como factores pronósticos y predictores de riesgo de complicaciones cardiovasculares en pacientes ingresados por fractura osteoporótica de cadera.  OBJETIVOS:  El objetivo general de este trabajo es conocer la incidencia de eventos cardiovasculares (insuficiencia cardiaca y cardiopatía isquémica aguda) y la mortalidad asociada a estos eventos durante el primer mes tras el ingreso por fractura osteoporótica de cadera.  Como objetivos específicos se plantean los siguientes: 1. Describir las características de los pacientes ingresados por fractura osteoporótica de cadera en el Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza, analizando la existencia de factores de riesgo cardiovascular y de patología cardiaca previa. 2. Analizar si existe relación entre el valor cuantitativo de los biomarcadores cardiacos determinados al ingreso (troponina I y pro-BNP plasmático) y la aparición posterior de eventos cardiovasculares. 3. Valorar la relación entre las complicaciones cardiovasculares y otros factores como la anemia, ferropenia y hemotransfusión. MATERIAL Y MÉTODOS: Se ha realizado un estudio observacional prospectivo incluyendo un total de 209 pacientes ingresados por fractura osteoporótica de cadera en el Servicio de Cirugía Ortopédica y Traumatología del Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza entre el 1 de octubre de 2011 y el 31 de marzo de 2012. Para la elaboración del estudio se determinaron diferentes parámetros analíticos al ingreso, a la semana y al mes del ingreso y se registraron los eventos cardiovasculares acontecidos durante el primer mes tras el ingreso. Los datos han sido analizados y procesados estadísticamente. RESULTADOS: Se analizaron los datos de 209 pacientes, 167 mujeres (79,9%) y 42 (20,1%) varones. Se constató patología cardiaca previa en 62 pacientes (29,67%). El factor de riesgo cardiovascular más prevalente fue la hipertensión arterial (64,59%).  De los 209 pacientes estudiados, 65 (31,1%) presentaron evento cardiovascular en los primeros 30 días tras el ingreso, siendo la insuficiencia cardiaca la complicación cardiovascular más frecuente (96,92%).  Fallecieron 19 pacientes (9,09%) en el primer mes tras el ingreso, la mayoría por insuficiencia cardiaca (57,89%). Al comparar los dos grupos de pacientes establecidos en función del desarrollo o no de evento cardiovascular se encontraron diferencias estadísticamente significativas en el valor determinado al ingreso de los biomarcadores cardiacos (troponina I y pro-BNP), hierro en suero, saturación de transferrina y hemoglobina. El 76,2% de los pacientes transfundidos presentaron eventos cardiovasculares.  CONCLUSIONES: Los biomarcadores cardiacos (pro-BNP y troponina I) determinados al ingreso del paciente tras sufrir una fractura osteoporótica de cadera se relacionan con el desarrollo posterior de eventos cardiovasculares y son, por tanto, factores predictores de morbimortalidad cardiovascular. La anemia, la ferropenia y la transfusión de sangre alogénica se relacionan con la aparición de eventos cardiovasculares tras el ingreso por fractura osteoporótica de cadera. Las complicaciones cardiovasculares son frecuentes en los primeros 30 días tras el ingreso por fractura osteoporótica de cadera, constituyendo una de las principales causas de mortalidad en este tipo de patología. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47436</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47436/files/TESIS-2016-038.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>traumatología</dc:subject>
    <dc:subject>cardiología</dc:subject>
    <dc:subject>péptidos</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de los eventos cardiovasculares en pacientes ingresados por fractura osteoporótica de cadera</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
