<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Castellanos Vega, Reina Lucila</dc:contributor>
    <dc:creator>Palaguerri García, María del Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La importancia de este trabajo recae en tratarse de una investigación y puesta en práctica de una metodología no muy habitual e innovadora en la etapa de en educación primaria, la metodología de rincones adaptados a los estilos de aprendizaje. Además, con esta investigación, se plantea la necesidad de conocer los diferentes estilos de aprendizaje de los alumnos para adaptar las actividades a sus necesidades. En este trabajo se plantea una propuesta didáctica para el área de lengua inglesa, empleando los rincones como metodología. Esta propuesta está dirigida al curso de sexto de Educación primaria, concretamente desarrollada en un centro concertado de la ciudad de Zaragoza. El objetivo de esta investigación es conocer cuáles son los estilos de aprendizaje en un aula, y a partir de ellos, implementar una sesión por rincones, donde se trabajan las destrezas de lectura, escritura y vocabulario, adaptándose cada uno de ellos a uno de los cuatro estilos de aprendizaje (activo, reflexivo, pragmático y teórico).  Esta investigación es de tipo etnográfico y descriptivo. Para conocer los estilos de aprendizaje, se recoge información de diferentes autores, aunque finalmente, la recogida de datos se basa en el modelo de Kolb, junto con el cuestionario CHAEA Junior y los valores de Sotillo.  Posteriormente, se plantea una propuesta por rincones para cada estilo de aprendizaje, adaptándolo al tema de medio ambiente en la asignatura de inglés. Una vez puesta en práctica la propuesta didáctica, se realiza su respectiva evaluación y posibles cambios a realizar con el fin de conseguir mejoras en la sesión. Finalmente, se llega a la conclusión de que es necesario conocer las preferencias de estilos de aprendizaje de los alumnos para poder adaptar las actividades, siendo su   aprendizaje más eficaz, aunque también se considera positivo el trabajo desde los diferentes estilos para desarrollar capacidades diversas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87992</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87992/files/TAZ-TFG-2019-3752.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Los rincones de estilos de aprendizaje como propuesta de trabajo para desarrollar en primaria en el área de inglés</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The corners of learning styles as a proposal of work to develop in primary in the english area</dc:title>
</oai_dc:dc>
