<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gil Chueca, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Plaza Rodríguez, María</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción. Asentar unos correctos hábitos alimentarios es uno de los factores a tener en cuenta para reducir las ECV, entre las que se incluye el IAM, principal causa de morbimortalidad a nivel local, global y regional, y la segunda causa de mortalidad hospitalaria.&lt;br /&gt;Objetivos. 1) Realizar una revisión bibliográfica exhaustiva relacionada con aspectos dietético-nutricionales en la prevención secundaria de cardiopatía isquémica. &lt;br /&gt;2) Interpretar y valorar la adecuación de diferentes intervenciones nutricionales teniendo en cuenta las evidencias encontradas en estudios y guías nutricionales revisadas sobre esta enfermedad.&lt;br /&gt;3) Con relación a lo anterior, desarrollar un "caso clínico" autorizado en la Unidad de Prevención Cardiovascular y Rehabilitación Cardiaca (UPC-RC) del Hospital Ntra. Sra. de Gracia de Zaragoza. &lt;br /&gt;Materiales y métodos. 1. Búsqueda bibliográfica de artículos científicos con bases de datos de tipo clínico-nutricional como: Dialnet, Scielo, ScienceDirect, Pubmed, Revista Española de Cardiología y Elsevier. &lt;br /&gt;2. Utilizar con fundamento todas las herramientas disponibles de tipo bioquímico, clínico y nutricional disponibles en la UPC-RC así como la historia clínica, para desarrollar el caso clínico.&lt;br /&gt;Resultados/Discusión. El proceso de cuidado nutricional del individuo con enfermedad coronaria y de las ECV en general, requiere un diagnóstico nutricional cuidadoso, una determinación de las características de la dieta efectiva y una evaluación constante. Se debe conseguir la mayor adherencia posible de los pacientes al tratamiento dietoterápico, así como una mayor implicación y objetivos más realistas de las guías nutricionales, individualizando el tratamiento y sus objetivos y adaptándolos en cada caso al entorno y circunstancias del paciente, por lo que es fundamental el trabajo interdisciplinario del conjunto de profesionales de la salud para actuar en consonancia.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87907</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87907/files/TAZ-TFG-2019-4917.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Nutrición Humana y Dietética</dc:subject>
    <dc:title>DIETA ÓPTIMA PARA PREVENIR “POST-INFARTO DE MIOCARDIO” EN UN PACIENTE AFECTADO POR ESTA ENFERMEDAD</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">OPTIMAL DIET FOR PREVENTING A “POST-MIOCARDIAL INFARCTION” IN A PATTIENT WITH A PREVIOUS EVENT</dc:title>
</oai_dc:dc>
