<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Errazu Colás, María Ángeles Loreto</dc:contributor>
    <dc:creator>Ferradás Eito, Lucía</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo he pretendido profundizar en el concepto de lectura, entendida no solo como fuente de conocimientos sino también como fuente de diversión y placer, para poder plantear después y como objetivo central del trabajo una propuesta de animación a la lectura que acerque a los niños a los libros. Por ello, he desarrollado la importancia que tiene en los diferentes ámbitos de la vida y el papel fundamental que juega el concepto de animación para promover y desarrollar el interés por la lectura en nuestros alumnos. A lo largo del trabajo se presenta por un lado, una base teórica en la que se indaga sobre estos conceptos y también, sobre el papel del profesor como animador o los tipos de textos que podemos utilizar para animar a leer a nuestros alumnos. Por otro lado, se plantea una propuesta de animación a la lectura para el segundo curso de Educación Primaria, basada en el rol protagonista del alumnado y en la posibilidad de participación de las familias. En ella se propone trabajar la lectura mediante diferentes tipos de textos (noticias, cartas, cuentos…) y la creación de una pequeña colección de libros. En definitiva, se expone una propuesta de animación a la lectura que, desde la práctica, permita y ayude a los profesores a despertar o desarrollar el interés por la lectura en sus alumnos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57132</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de la Lengua y la Literatura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57132/files/TAZ-TFG-2016-2935.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>La animación a la lectura: una propuesta para alumnos de segundo curso de educación primaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Encouraging reading: a proposal for year two primary pupils</dc:title>
</oai_dc:dc>
