<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>MEIER, JOHANN GEORG</dc:contributor>
    <dc:contributor>JULVE SEBASTIÁN, DANIEL JAVIER</dc:contributor>
    <dc:creator>Córdova Vera, Walvin Ramiro</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de la tesis es profundizar en el estudio del funcionamiento del octosilicato como partículas reforzantes en un compuesto de caucho para banda de rodadura de neumático.&lt;br /&gt;Los resultados indican que las láminas de octosilicato, junto con el catión orgánico de cadena larga (CTA+) presente en el espacio interlaminar, son los responsables de un cambio estructural en la red reforzante. El exponente fractal experimental para el sistema aditivado es menor que el exponente del sistema de referencia de solo sílice (sin octosilicato hinchado). Además, el valor teórico para el sistema de referencia ha sido comprobado experimentalmente.&lt;br /&gt;La sustitución del catión orgánico interlaminar, por otro con doble cadena larga (2HT+), produce efectos adversos sobre el procesado y la caracterización de los compuestos. Las modificaciones/innovaciones propuestas permiten concluir que el contenido del catión orgánico presente en el octosilicato es crítico por su influencia en las propiedades finales.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/79496</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Química y Tecnologías del Medio Ambiente</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/79496/files/TESIS-2019-117.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>elastomeros</dc:subject>
    <dc:subject>tecnologia de materiales</dc:subject>
    <dc:subject>propiedades mecanicas de materiales</dc:subject>
    <dc:title>Estudio del funcionamiento de Octosilicato como aditivo en mezclas de caucho reforzadas con sílice</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
