<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rapún López, Marta</dc:contributor>
    <dc:creator>Vallespí Calvo, María</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este trabajo consiste en averiguar los hábitos deportivos y el conocimiento que tienen los adolescentes de los deportes que pueden practicar en su entorno, para justificar la necesidad de realizar un proyecto de orientación deportiva en los institutos.  	La muestra se compone 95 estudiantes, 41 mujeres y 54 hombres, de tercero de la ESO del Colegio Cristo Rey (Zaragoza). Todos ellos cumplimentaron un cuestionario acerca de los hábitos deportivos, los motivos de posible abandono, la influencia de la asignatura de Educación Física a la hora de realizar actividad física, la promoción que da esta del deporte, y el conocimiento de los deportes que se pueden practicar en su entorno.  Los resultados mostraron que no se cumplen las recomendaciones de actividad física propuestas por los organismos de salud. Además, se observan diferencias significativas de práctica respecto al género en cuanto a la cantidad de deporte realizado y la necesidad de conocer nuevos lugares de práctica ya que muchos no saben dónde llevarla cabo. La falta de promoción en muchas ocasiones y la falta de motivación por parte de los agentes que componen el sistema deportivo hacen que los adolescentes abandonen la práctica. Por esto se justifica la necesidad de realizar una propuesta de un proyecto de orientación deportiva desde la asignatura de Educación Física, con el que los alumnos obtengan más información acerca de lugares donde llevar a cabo diferentes prácticas deportivas con el fin aumentar sus horas de actividad física y que esto no suponga un problema de salud que pueda repercutir en un futuro en la calidad de sus vidas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88097</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88097/files/TAZ-TFG-2019-1854.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Los hábitos deportivos de los adolescentes y el conocimiento de su entorno de práctica como justificación de la necesidad de implantar un proyecto de orientación deportiva en un instituto</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Teenagers’s habits about sports and knowledge about environment of practice as a justification of the need of a sport orientation project in a high school</dc:title>
</oai_dc:dc>
