<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Díez-Barturen Llombart, Ana</dc:contributor>
    <dc:creator>Escapa Ballarín, Susana</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo Final de Grado se centra en la escuela rural aragonesa y en los Objetivos de Desarrollo Sostenible. De este modo, se lleva a cabo un recorrido por la escuela rural, el cual comienza por el concepto de escuela rural que se ha ido formando con el paso de los años hasta el actual acompañado de su aproximación histórica, la cual nos hace entender sus características. Asimismo, se añade un análisis de las ventajas y limitaciones que encontramos en este tipo de escuela, aludiendo a las necesidades y a su futuro en la educación. Por otro lado, se profundiza en los 17 Objetivos de Desarrollo Sostenible y sus 169 metas haciendo hincapié en qué medida pueden ayudar y suplir las necesidades de la escuela rural, ejemplificándolo con proyectos relacionados con los ODS que se están realizando en escuelas rurales. Concluyendo con un análisis de los mismos y destacando un futuro educativo en el que los ODS serán parte del sistema educativo con el objetivo de conseguir un mundo sostenible e inclusivo para todas y todos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95207</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Teoría e Historia de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95207/files/TAZ-TFG-2020-2986.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Los Objetivos de Desarrollo Sostenible en la escuela rural aragonesa</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Sustainable Development Goals in the Aragonese rural school</dc:title>
</oai_dc:dc>
