<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mesa Gancedo, Daniel</dc:contributor>
    <dc:creator>Blazquez Aquilué, Esther</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo muestra un recorrido por la producción poética, prosística y teatral de la poeta argentina Alejandra Pizarnik (1936-1972) prestando especial atención a su lenguaje y a como su vida influye en su escritura. A pesar de su corta vida, Alejandra Pizarnik ha dejado un gran legado literario y en su obra se observa, ya desde sus primeros poemas, que Alejandra intenta que su lenguaje sea una representación real de su mundo, pero las palabras son tan limitadas que ni siquiera su nombre puede definirla y cae en la cuenta de que la única manera de salvarse, de no caer en la trampa del lenguaje, es fragmentándose en sus voces, aquellas que utiliza para hablar consigo misma, con los otros y con el silencio. Estas voces se personificarán en una serie de personajes femeninos mediante los que la autora podrá hablar libremente. Estas figuras están presentes durante toda su producción literaria que, como pretendemos demostrar en nuestra propuesta de lectura, está intrínsecamente unida con su devenir vital. Pizarnik comienza escribiendo poemas porque los considera el soporte idóneo para llegar a la palabra que consiga definir su mundo. Alejandra escribe para sanarse y busca en la palabra su refugio, pero, tras su vuelta de Paris, que simboliza un punto de inflexión en su vida, la escritora comienza a ver el poema como algo insuficiente para expresar todo lo que su mundo interior contiene. Cuando el poema no es suficiente, la prosa comienza a ser su medio de expresión ya que permite una mayor subjetividad y una libertad estilística que el poema no puede proporcionarle. Es sus relatos, ya se observa una Pizarnik creadora que continúa en constante lucha con el lenguaje y sólo puede escribir sobre él o jugar con él creando nuevas palabras o transgrediendo sus límites. Su pretensión siempre fue escribir una novela, pero esta no llegó nunca. No obstante, su obra teatral Los perturbados entre lilas, nos acercan al lenguaje más libre, desgarrador y, sobre todo, obsceno de la autora. A pesar de todos sus intentos, el lenguaje no consigue sanarla y debe recurrir al silencio. El silencio se presenta como un desbordamiento del ser e incluso llega a personificarse en texto. Alejandra ve en el silencio una posibilidad de reencontrarse con lo que siempre buscó: el lenguaje pizarnikiano. Ni las palabras ni los silencios pudieron salvar a Alejandra, que decidió acabar con su hastío vital un 25 de Septiembre de 1972, pero en sus textos encontramos la esencia de quien vivió por y para la literatura.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76665</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Española</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76665/files/TAZ-TFG-2018-3381.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filología Hispánica</dc:subject>
    <dc:title>Hundirse en el lenguaje: aproximación a una lectura de la obra de Alejandra Pizarnik</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Drowning in language: A study of Alejandra Pizarnik’s work</dc:title>
</oai_dc:dc>
