<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cristóbal Hornillos, Rubén</dc:contributor>
    <dc:creator>Jiménez Arruebo, Mª Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El siguiente Trabajo de Fin de Grado presenta como tema principal la creación de una secuencia didáctica dirigida al alumnado del quinto de primaria, esta secuencia contará con ocho sesiones en las que se repartirán diversas actividades relacionadas con la lectura y que den pie a una metodología innovadora. En primer lugar, encontramos un breve trabajo de investigación para formular una base teórica que ayude a la elaboración de una secuencia didáctica que tomará como eje central los roles y estereotipos de género que encontramos en la literatura dirigida a los más jóvenes, siempre a través de un club de lectura como metodología innovadora. Se adjuntan en anexos algunos materiales tanto de elaboración propia como citados de otras fuentes para completar la secuencia.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95253</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de la Lengua y la Literatura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95253/files/TAZ-TFG-2020-2427.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Roles y estereotipos de género en la literatura infantil y juvenil a través de un club de lectura</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Gender roles and stereotypes in children's and youth literature through a reading club</dc:title>
</oai_dc:dc>
