<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bernuz Beneitez, María José</dc:contributor>
    <dc:creator>Castillo Gascón, Alba Lucía</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo de Fin de Grado pretende arrojar luz sobre las bases filosóficas que han motivado la Proposición de Ley de modificación del Código Civil, la Ley Hipotecaria y la Ley de Enjuiciamiento Civil, sobre el régimen jurídico de los animales (122/000134). En primer lugar, se ofrece una relación de diferentes posiciones existentes en el debate sobre conceder derechos o considerar que tenemos obligaciones hacia los animales desde una perspectiva jurídica. En segundo lugar, se realiza un estudio de los principales planteamientos éticos sobre las obligaciones que tenemos hacia los animales. En tercer lugar, se analiza la Proposición de Ley mencionada previamente, en base a las corrientes filosóficas analizadas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75266</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Penal, Filosofía del Derecho e Historia del Derecho; Área de Filosofía del Derecho</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75266/files/TAZ-TFG-2018-1288_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75266/files/TAZ-TFG-2018-1288.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>Descubriendo la perspectiva filosófica de la propuesta legislativa sobre el régimen jurídico de los animales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Discovering the philosophical perspective of the legislative proposal on the legal regime of animals</dc:title>
</oai_dc:dc>
