<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Palomero Cámara, José Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>Gómez Pacheco, Silvia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Pretendo desarrollar un proyecto de investigación sobre las masías tradicionales del Maestrazgo Turolense, estudiar sus estrategias constructivas y desarrollar un sistema de rehabilitación sostenible para estos mismos edificios. Mi propuesta de Trabajo Fin de Grado pretende centrarse en el análisis de la arquitectura doméstica del Maestrazgo, sobretodo las masías de pastores que cubren gran parte de la Comarca, centrándome alrededor de la localidad de Cantavieja. Son viviendas de gran interés medioambiental y muy vinculadas a la agricultura y la ganadería. Se recoge información en relación a este tema para poder hacer una investigación lo más completa posible y poder dar a conocer un poco más esta región tan desconocida y olvidada como preciosa y emocionante.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78628</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Construcciones Arquitectónicas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78628/files/TAZ-TFG-2018-4393.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Arquitectura sostenible en las masías del Maestrazgo turolense</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Sustainable architecture in the tradicional houses of Maestrazgo in Teruel</dc:title>
</oai_dc:dc>
