<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Sanz, José Raúl</dc:contributor>
    <dc:contributor>Costán Galicia, Joaquín Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Pardos Val, Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La EPOC es una enfermedad donde su tasa de mortalidad aumenta especialmente a partir de los 55 años.  Se asocia a una reacción inflamatoria frente al humo del tabaco. En España su prevalencia se sitúa en un 10,2%. Supone un coste anual que equivale al 0.2% del PIB español. Es una enfermedad heterogénea y por tanto se puede clasificar en  4 fenotipos diferentes de los cuales, subyace el fenotipo agudizador. Las exacerbaciones en esta patología son frecuentes.  De todas las consultas a urgencias, las exacerbaciones de EPOC constituyen un 20%  y dentro de las mismas, entre un 20-25% presentan acidosis. Para conocer el perfil de paciente con EPOC hipercápnica reagudizada, se ha realizado un estudio observacional con una muestra de 110 pacientes recogidos en el hospital Royo Villanova de Zaragoza. En él se han medido variables como el sexo, la edad y los parámetros gasométricos, además de otras enfermedades, VMNI e infección.  El perfil de paciente tipo ha sido hombre de 71 años, que ha permanecido ingresado una semana, con alguna comorbilidad asociada y unos parámetros gasométricos favorables tras el tratamiento recibido. Un 60% tenía infección respiratoria como precipitante de la exacerbación. Como conclusión, se ha descrito el perfil de paciente de nuestro estudio. Se ha demostrado diferencia entre los parámetros gasométricos al ingreso y al alta. La prevalencia de uso de VMNI ha sido del 65% y, se han objetivado como comorbilidades más frecuentes la HTA, la enfermedad cardiovascular y en menor medida la diabetes mellitus.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78453</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78453/files/TAZ-TFM-2018-106.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gerontología Social</dc:subject>
    <dc:title>Perfil de paciente con EPOC hipercápnica reagudizada</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Profile of patient with hipercapnic recurrence COPD</dc:title>
</oai_dc:dc>
