<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gascón Marcén, Ana</dc:contributor>
    <dc:creator>Rodríguez Martínez, Melissa</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este trabajo es analizar la respuesta de las diferentes instituciones y organizaciones internacionales, y de forma concreta la otorgada por la Unión Europea, a los últimos atentados terroristas. En el examen de la postura de la Unión Europea se hace mención especial a las últimas medidas adoptadas por la misma en relación al tratamiento de los procesos de radicalización y adiestramiento realizados por los atacantes terroristas mediante la utilización de las nuevas tecnologías y los medios telemáticos de los cuales disponen. De igual manera, con carácter previo, se realiza una explicación sucinta acerca de la tradición que el terrorismo ha presentado en el marco de Europa Occidental. Como consecuencia, se ha observado que, a pesar de todas las últimas medidas adoptadas por parte de las más altas instituciones europeas, las mismas deberían ser desarrolladas más en profundidad. Igualmente se concluye que las decisiones adoptadas podrían colisionar con algunos aspectos fundamentales del espacio de libertad, seguridad y justicia de la Unión Europea.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75286</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Público; Área de Der. Internacional Público y RR. Internacionales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75286/files/TAZ-TFG-2018-1221.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Terrorismo internacional y procesos de radicalización: Especial consideración a las últimas medidas adoptadas por la Unión Europea</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">International Terrorism and Radicalization: Special consideration to the last regulatory measures taken by the European Unión</dc:title>
</oai_dc:dc>
