<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Jorge Samitier, Pablo</dc:contributor>
    <dc:creator>Gimeno Aguilar, Alba</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción. La obesidad infantil constituye uno de los problemas más graves en salud pública de nuestro medio por el aumento de la prevalencia en los últimos años y su impacto sobre la morbimortalidad, la calidad de vida y el gasto sanitario. La importancia que conlleva esta enfermedad obliga a desarrollar diferentes estrategias y programas de educación para la salud destinados a prevenir en todos los niveles su aparición.  Objetivo. Disminuir la obesidad infantil a través de un programa de salud en los colegios.  Metodología. Se realizó una revisión bibliográfica para conocer la magnitud actual del problema y cuáles eran aquellos factores implicados en su desarrollo. A partir de esta revisión, se seleccionó el colectivo de actuación (escolares de tercero y cuarto de primaria) y se confeccionó el programa de salud que consistirá en cinco sesiones educativas y evaluables con actividades encaminadas a modificar los hábitos alimentarios y aumentar la actividad física de los niños.  Conclusión. Los programas de educación para la salud son una herramienta para prevenir la obesidad infantil. Un medio para poder llevarlos a cabo son los colegios, donde además de la implicación del niño debemos contar con la de la familia, las escuelas y el entorno que lo rodea.  &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88978</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88978/files/TAZ-TFG-2019-660.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Obesidad infantil</dc:subject>
    <dc:subject>Prevención</dc:subject>
    <dc:subject>Enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Educación para la salud</dc:subject>
    <dc:subject>Colegio</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de salud sobre la prevención de la obesidad infantil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health program on prevention of childhood obesity</dc:title>
</oai_dc:dc>
