<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ara Callizo, José Ramón</dc:contributor>
    <dc:contributor>Alda Díez, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Giménez Muñoz, Álvaro</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN En términos globales, se calcula que en el mundo 15 millones de personas sufren un ictus anualmente, se producen 5.5 millones de muertes anuales a consecuencia de la enfermedad cerebrovascular (ECV), y la mitad de los supervivientes queda con algún grado de discapacidad. De hecho, es la primera causa de discapacidad en adultos y la segunda causa de demencia. En Aragón, es la primera causa de muerte global y en las mujeres, y la segunda en varones por detrás del cáncer broncopulmonar.  JUSTIFICACIÓN Y OBJETIVOS Es paradójico que a pesar de la relevancia sanitaria, la morbilidad de la ECV en España y sus tendencias temporales no se conocen con precisión. En los últimos años se han llevado a cabo múltiples avances en la prevención y tratamiento del ictus y resulta fundamental disponer de herramientas de monitorización epidemiológica para evaluar el impacto de los esfuerzos destinados a las medidas preventivas y terapéuticas de la ECV. En el momento actual, la información epidemiológica sobre la evolución de la ECV en nuestra comunidad se limita a la proporcionada por las estadísticas de mortalidad y la Encuesta de Morbilidad Hospitalaria, insuficientes de cara a una vigilancia epidemiológica de la ECV. Además no existen datos a nivel nacional que puedan ser extrapolables a nuestra Comunidad.  El objetivo de nuestro estudio fue caracterizar la epidemiología del ictus en Aragón y su evolución en el periodo 1998-2010. MATERIAL Y MÉTODOS Se trata de un estudio descriptivo retrospectivo realizado a partir de una base de datos extraída del Conjunto Mínimo Básico de Datos hospitalario, la cual incluía todos las altas por ECV de los hospitales de la C.A. Aragón en el periodo 1998-2010. Se sometió esta base de datos a un proceso de depuración que permitió contabilizar únicamente los casos que representaban ingresos por ECV aguda. Se realizó estadística descriptiva, bivariante, análisis multivariante de los factores asociados a la letalidad hospitalaria, y análisis de tendencias temporales de las principales variables estudiadas (tasas de hospitalización, letalidad hospitalaria, estancia media). Se presentan los datos de manera global y separada por tipo de ictus, sexo, y franja etaria.  RESULTADOS  El número de casos aumentó un 13 % en el periodo de estudio (6,6% en varones, y 20,5 en mujeres), mientras que las tasas de hospitalización ajustadas por edad y sexo han mostrado un descenso significativo para el conjunto de los ictus (descenso medio anual de 1,6%). En los varones existe una tendencia al descenso en todos los grupos menores de 85 años, y una tendencia al aumento no significativa en &gt;85 años. Sin embargo, no se produjeron cambios significativos en las mujeres Al analizar los casos de ictus isquémico por separado, observamos un aumento en las tasas de hospitalización en las mujeres menores de 55 años, a diferencia de los hombres de esta edad, quienes no registraron variaciones significativas a lo largo del periodo. En la franja de 55-64 años también observamos diferencias entre ambos sexos. Así, se registró un descenso medio anual de 1,9% en los varones, y no se observaron variaciones significativas en las mujeres. La tasa de letalidad a los 28 días en nuestra muestra fue de 17,9%. Fue superior en los pacientes con  hemorragia cerebral (35,8%) con respecto a los pacientes con hemorragia subaracnoidea (26,2%) e ictus isquémico (13%). La letalidad precoz por ECVA presentó un descenso medio anual de 2,8%, a expensas del descenso observado en la letalidad del ictus isquémico. Fue más pronunciada en los hombres que en las mujeres. El análisis multivariante mostró que el sexo mujer, la edad, la puntuación en el índice de Charlson, y la fibrilación auricular se asociaron a una mayor probabilidad de morir. Por el contrario, la hipertensión arterial y la disipemia se asociaron a menor letalidad. CONCLUSIONES El conocimiento de los datos epidemiológicos del ictus a nivel regional y sus tendencias temporales contribuirá a establecer un sistema eficiente de vigilancia epidemiológica y diseñar estrategias adecuadas de planificación sanitaria.  </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12524</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/12524/files/TESIS-2013-089.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>epidemiología</dc:subject>
    <dc:subject>neurología</dc:subject>
    <dc:subject>aragón</dc:subject>
    <dc:title>Epidemiología de la enfermedad cerebrovascular aguda en Aragón, 1998-2010</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
