<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Estrada Marcén, Nerea</dc:contributor>
    <dc:creator>Goded Navarrete, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En la actualidad, surge la necesidad combatir el sedentarismo con programas que favorezcan la práctica de actividad física. El lugar de trabajo es un sitio donde los adultos pasan gran parte de su tiempo, por lo que es importante integrar este tipo de programas dentro del ámbito laboral. Se ha evidenciado que la calidad de vida, el estrés laboral y la satisfacción laboral pueden verse beneficiados por un programa de actividad física en el entorno laboral, siendo la educación postural con K-Stretch un instrumento idóneo para llevarlo a cabo. El objetivo principal de este estudio es valorar los efectos que tiene un programa de actividad física proporcionado por la empresa en la calidad de vida, satisfacción laboral y estrés laboral de sus trabajadores La metodología utilizada ha sido un programa de 12 sesiones de 30´ de actividad física utilizando el método K-Stretch en 5 trabajadores pertenecientes a una farmacia de Huesca. Para la valoración se emplearon los instrumentos: SF36; Job Content Questionaire; Cuestionario de Warr, Cook &amp; Wall 1979; Entrevista personal. En cuanto a los resultados, no se encuentran diferencias estadísticamente significativas en ninguna dimensión valoradas mediante cuestionarios. Sin embargo, a través de la entrevista personal si encontramos beneficios, especialmente en el dolor corporal y la vitalidad, así como en la satisfacción laboral por la oportunidad de formar parte del programa. Por tanto, podemos decir, que basándonos en instrumentos validados este programa de actividad física con K-Stretch parece no ser eficaz para mejorar la calidad de vida, estrés laboral y satisfacción laboral de trabajadores. Sin embargo, fijándonos en la valoración subjetiva a través de entrevista personal,la cual se basa en el día a día de los participantes, sí encontramos importantes mejoras.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77552</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77552/files/TAZ-TFG-2018-4774.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Efecto de un programa de educación postural con K-Stretch sobre la calidad de vida, la satisfacción laboral y el estrés laboral en un grupo de trabajadores.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Effect of a postural education program with K-Stretch on the quality of life, job satisfaction and work stress in a group of workers.</dc:title>
</oai_dc:dc>
