<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bambo Naya, Raimundo</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pérez Moreno, Lucía Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Marcuello López, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El trabajo es un análisis del contexto urbano y social en el que se desarrolla el movimiento rave en tres focos de estudio seleccionados, que son Detroit, Londres y Berlín durante los años 80 y 90. Se emplea el concepto de heterotopía descrito por Foucault y lo que Solá-Morales denomina terrain vague como vehículos principales del estudio que recorren transversalmente la investigación. Se realiza, además, un análisis gráfico tanto a nivel urbano como a nivel de espacio concreto en cada uno de los casos seleccionados y se pretende señalar las coincidencias y diferencias del movimiento rave en unos y otros sitios, así como mostrar la importancia que han tenido este tipo de lugares en el desarrollo de la música electrónica de baile.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87346</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Urbanística y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87346/files/TAZ-TFG-2019-4468.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Música, identidad y ciudad. Análisis de las relaciones entre fenómenos urbanos y movimiento rave en Detroit, Berlín y Londres en los años 80 y 90</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Music, identity and the city. Analysis of the relationships between urban phenomena and rave movement in Detroit, Berlin and London in the 80's and 90's</dc:title>
</oai_dc:dc>
