<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martín Ramos, Pablo</dc:contributor>
    <dc:contributor>Venturini Crespo, María Eugenia</dc:contributor>
    <dc:creator>Sango Solanas,Ricardo</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En los últimos años se viene registrando un aumento de las explotaciones de productos hortofrutícolas ecológicos en Aragón. No obstante, en la zona de las Cinco Villas, el número de centrales hortofrutícolas sigue siendo bajo. Detectada la necesidad de una central en la zona de Piedratajada, en el presente proyecto se recoge el diseño de una central hortofrutícola de 1620 m2, acompañado de su correspondiente proyecto técnico de edificación y memoria descriptiva de actividad. Se proyecta dicha instalación cumpliendo las normativas medioambientales, el código técnico de la edificación, las condiciones urbanísticas y de seguridad aplicables. Con esta centra se busca dar apoyo a los agricultores de la zona a la hora de conservar sus productos, envasarlos y expedirlos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85914</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85914/files/TAZ-TFG-2018-4926.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Almacenaje</dc:subject>
    <dc:subject>Cálculo de estructuras</dc:subject>
    <dc:subject>Central</dc:subject>
    <dc:subject>Distribrución</dc:subject>
    <dc:subject>Hortofruticultura</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Agroalimentaria y del Medio Rural</dc:subject>
    <dc:title>Diseño del proceso productivo y de conservación de productos hortofrutícolas ecológicos en Piedratajada (Zaragoza)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Design of production and conservation process for ecological horticultural products in Piedratajada (Zaragoza)</dc:title>
</oai_dc:dc>
