<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Baquedano Morales, María Teresa</dc:contributor>
    <dc:creator>Martín Pardillos, M.Mar</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Los cuentos pueden favorecer la enseñanza-aprendizaje de una lengua-meta además de la cultura de la misma. Las principales características de los cuentos son la brevedad y la rapidez de acción, aspectos que logran motivar al alumnado a seguir aprendiendo la lengua y aumentan su creatividad. En este trabajo se expondrá, en primer lugar, el estado de la cuestión sobre los orígenes de los cuentos, su tratamiento según las diversas metodologías de enseñanza-aprendizaje así como sobre sus posibles usos y aspectos motivacionales a la hora de aprender lenguas extranjeras. En segundo lugar, se encontrará una propuesta de intervención en un aula de quinto de Educación Primaria, en la cual nos servimos de una adaptación al nivel del cuento Le Petit Chaperon Rouge de Charles Perrault, escritor francés del siglo XVII, que se lleva a cabo en un periodo de un mes incluyendo la semana de la francofonía de un centro bilingüe y la cual favorece a la adquisición del francés como lengua-cultura.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95235</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Francesa; Área de Filología Francesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95235/files/TAZ-TFG-2020-2770.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>El cuento para la enseñanza-aprendizaje de Francés como Lengua Extranjera</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Tales for Learning and Teaching of French as a Foreign Language</dc:title>
</oai_dc:dc>
