<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mosteo Abad, Rosa</dc:contributor>
    <dc:contributor>Rodríguez Chueca, Jorge</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Carnicer, Guillermo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo de investigación se ha realizado con el grupo de investigación de “Agua y Salud Ambiental” de la Universidad de Zaragoza, y se encuentra en el marco del progreso de líneas de investigación enfocadas al desarrollo de técnicas de desinfección de aguas residuales empleando procesos avanzados de oxidación. En este caso concreto, se ha llevado a cabo un proceso de desinfección de dos bacterias, Escherichia coli y Enterococcus sp., mediante un novedoso proceso de oxidación avanzada basado en la combinación de ozono con sales de persulfato, en nuestro caso, el peroxidisulfato de sodio y el monopersulfato de potasio. La Escherichia coli y los Enterococcus sp. se consideran bacterias indicadoras de microorganismos patógenos en aguas residuales y por ello se han empleado ampliamente en el desarrollo de diferentes procesos de desinfección. Gracias a una planta de generación de ozono in-situ y las sales de persulfato se ha llevado a cabo una comparación entre la eficacia de desinfección de los tratamientos con ozono en solitario y ozono combinado con dos oxidantes de tipo parsulfato. Empleando una serie de sustancias denominadas “scavengers” que actúan como captadoras de radicales se estudió la vías de desinfección de los oxidantes empleados. Empleando técnicas microbiológicas se pudo conocer el efecto de los procesos de desactivación bacteriana en función del tiempo, y en función de la concentración de los oxidantes empleados. Para finalizar, se estudió el efecto de la combinación de los oxidantes investigados en muestras reales de salida de una estación de depuración de aguas residuales.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86656</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Química y Tecnologías del Medio Ambiente; Área de Tecnologías del Medio Ambiente</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86656/files/TAZ-TFM-2019-886.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86656/files/TAZ-TFM-2019-886_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Química industrial</dc:subject>
    <dc:title>Inactivación de gérmenes patógenos mediante procesos combinados O3 / S2O82-, O3 / HSO5-, O3 / H2O2</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Inactivation of pathogenic germs by combined processes O3 / S2O82-, O3 / HSO5-, O3 / H2O2</dc:title>
</oai_dc:dc>
