<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Navarro Calzada, Jorge</dc:contributor>
    <dc:creator>Hernández Marcos Alba</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>La Trombosis venosa profunda (TVP) es un problema de permanente actualidad, a causa de su frecuencia, gravedad, secuelas e implicaciones socioeconómicas. Su diagnóstico a menudo es difícil debido a las manifestaciones clínicas inespecíficas típicas de la enfermedad (dolor, inflamación y edema).  Se han desarrollado diversos algoritmos en los últimos años; en nuestro hospital (HCU Lozano Blesa) el algoritmo manejado sigue los criterios de Wells que determinan la probabilidad de padecer una TVP, seguido del Dímero-D y por último, si es preciso de la ecografía doppler como diagnóstico definitivo. Nuestro estudio se ha basado en confirmar si este algoritmo se lleva a cabo de manera correcta; los resultados nos indican que la única prueba que está indicada y se realiza de forma correcta es la ecografía venosa; el resto de pruebas (criterios de Wells y Dímero-D se usan de forma incorrecta).</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47084</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Microbiología, Medicina Preventiva y Salud Pública; Área de Medicina Preventiva y Salud Pública</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47084/files/TAZ-TFM-2015-638.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Salud Pública</dc:subject>
    <dc:title>CUMPLIMIENTO DEL ALGORITMO: TROMBOSIS VENOSA PROFUNDA EN URGENCIAS DEL HCU LOZANO BLESA</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
