<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sever Bermejo, José Ramón</dc:contributor>
    <dc:creator>Nevado Castejón, Sandra</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La luxación de rótula es una de las patologías ortopédicas articulares que con más frecuencia se ven en la clínica de pequeños animales. A lo largo de los años se ha estudiado esta dolencia, y se han desarrollado nuevas técnicas quirúrgicas para abordar este tipo de patología adecuándola lo máximo posible a cada paciente. Así mismo, para animales con necesidades de tratamiento más conservadoras, se vienen aplicando desde hace unos años distintas técnicas fisioterapéuticas, para mejorar la calidad de vida del paciente sin que este pase por quirófano. En este trabajo, se pretende profundizar en el conocimiento de la articulación de la rodilla y la luxación patelar, pero sobre todo centrarse en las técnicas quirúrgicas existentes para su resolución y que se aplican en la clínica diaria. Se llevará a cabo mediante una revisión bibliográfica, así como a través de la  ilustración de diferentes casos clínicos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63844</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63844/files/TAZ-TFG-2017-4212.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Luxacion de rótula: solución quirúrgica y rehabilitación post-operatoria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Patellar luxation: surgical treatment and post-operative rehabilitation</dc:title>
</oai_dc:dc>
