<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lasso Olayo, Laura Sabina</dc:contributor>
    <dc:creator>Voicu Balica, Anda</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La menopausia marca el final de la etapa reproductiva; periodo que supone una pérdida de calidad de vida. Los síntomas consecuentes son diversos, y más agudos en las mujeres en etapa posmenopáusica que viven en un ámbito rural. La terapia hormonal es, a día de hoy, el tratamiento más eficaz. Sin embargo, cada vez más optan por la medicina complementaria alternativa, como consecuencia de los riesgos de la terapia hormonal. Enfermería debe orientar y educar a la mujer en sus cuidados diarios, satisfaciendo sus necesidades biopsicosociales para aumentar su calidad de vida. Objetivo Principal: Diseñar un plan de cuidados de enfermería dirigido a mujeres en etapa posmenopáusica que pertenecen a un ámbito rural de la provincia de Zaragoza, para mejorar sus necesidades biopsicosociales. Metodología: Se ha realizado una revisión bibliográfica, tras la cual se ha diseñado un plan de cuidados de enfermería dirigido a las mujeres en etapa posmenopáusica que viven en un ámbito rural. Conclusiones: La menopausia produce un gran impacto en la vida de las mujeres. Es por ello que la realización de un plan de cuidados de enfermería ayuda a garantizar la eficacia de los cuidados, la seguridad y el aumento de conocimientos de la paciente. La baja calidad y heterogeneidad de los estudios sobre la eficacia de algunas de las terapias complementarias abre una línea de investigación futura.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89230</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89230/files/TAZ-TFG-2018-557.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de Cuidados de enfermería para mujeres en etapa posmenopáusica en el ámbito rural de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Nursing Care Plan for Women in a Postmenopausal Stage in the Rural Area of Zaragoza</dc:title>
</oai_dc:dc>
