<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hermoso Traba, Ramón</dc:contributor>
    <dc:creator>Navarro Pardo, Teresa</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El ciberacoso ha aumentado en la actualidad como consecuencia del uso negativo de las nuevas tecnologías, sobre todo en adolescentes y jóvenes. Con este proyecto de investigación se busca un acercamiento a este fenómeno, en el que previamente se estudian otros aspectos como el acoso escolar, o las TIC.&lt;br /&gt;Se trata de un proyecto de investigación descriptivo, ya que se centra en estudiar cómo es y cómo se manifiesta el ciberacoso, a través de la metodología cuantitativa. Se ha utilizado la técnica de la encuesta a través del cuestionario, entregado a 70 estudiantes de un instituto en la ciudad de Huesca.&lt;br /&gt;Los datos obtenidos mediante estas técnicas han permitido observar los riesgos a los que están expuestos los jóvenes a través de las nuevas tecnologías e Internet, que tecnologías son las más utilizadas entre los jóvenes y que importancia tienen los institutos y los padres o tutores legales como prevención o protección del ciberacoso.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85044</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Informática e Ingeniería de Sistemas; Área de Lenguajes y Sistemas Informáticos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85044/files/TAZ-TFG-2019-3389.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Riesgos entre los adolescentes por el mal uso de las TIC: Ciberacoso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Risks among the teenagers due to the bad habit in the ICT: Cyberbullying</dc:title>
</oai_dc:dc>
