<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gimeno Marco, Fernando</dc:contributor>
    <dc:contributor>Bois,Julien</dc:contributor>
    <dc:creator>Poirier Sebastien</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: La evaluación de las variables psicológicas implicadas en el rendimiento deportivo es un requisito fundamental de la evaluación integral del deportista de competición, junto con la evaluación de la condición física y del funcionamiento técnico y táctico.  Los cuestionarios pueden ser herramientas útiles cuando están elaborados específicamente para el ámbito del deporte y las características de los deportistas, y se complementan con la entrevista conductual.  El cuestionario de Características Psicológicas relacionadas con el Rendimiento Deportivo (CPRD) es el instrumento más utilizado en castellano pero todavía no se dispone de una adaptación para el baloncesto.    OBJETIVOS: Estudiar las características psicométricas del CPRD en el baloncesto; e identificar a los jugadores con “perfiles psicológicos de riesgo”, asesorando a estos jugadores y a sus entrenadores sobre el entrenamiento en habilidades psicológicas más adecuado en cada caso. MÉTODO: Participaron 107 jugadores de baloncesto de categorías base (infantil, cadete y juvenil) y senior de un mismo club de baloncesto. Se estudió la consistencia interna del test mediante el coeficiente alfa de Crombach, se elaboró la baremación mediante puntuaciones centiles, y se estudió la relación entre las escalas del CPRD y las variables personales y deportivas de los jugadores. Fueron realizadas entrevistas de evaluación conductual con los jugadores que presentaron “perfiles psicológicos de riesgo”. RESULTADOS: El CPRD-baloncesto tiene una alta consistencia interna (α=0,883), y el baremo presenta puntuaciones centiles que se corresponden con mayores puntuaciones directas, en comparación con los baremos generales del CPRD con deportistas españoles.  Se observan diferencias estadísticamente significativas entre diferentes escalas del CPRD y la edad, el género, el puesto de juego y la experiencia deportiva. Fueron identificados 10 jugadores con “perfiles psicológicos de riesgo”, confirmándose 6 de ellos.  CONCLUSIONES: El CPRD-baloncesto presenta adecuadas características psicométricas para su utilización con jugadores y clubes similares a los de este estudio; y en particular para la identificación de jugadores con “perfiles psicológicos de riesgo”. PALABRAS CLAVE: Características Psicológicas, Psicometría, Baloncesto, Cuestionarios, Rendimiento Deportivo&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87893</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87893/files/TAZ-TFM-2019-088.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Evaluación y Entrenamiento Físico para la Salud</dc:subject>
    <dc:title>Características psicométricas del cuestionario "Características Psicológicas relacionadas con el Rendimiento Deportivo" (CPRD) en jugadores de baloncesto españoles</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Psychometrical characteristics of "Sport Performance-related Psychological Characteristics" (CPRD) for spanish basketball players</dc:title>
</oai_dc:dc>
