<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Almazán Tomás, Vicente David</dc:contributor>
    <dc:creator>Ortúzar Rada, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La Bauhaus ha sido la más conocida institución artística del siglo XX y los artistas relacionados con ella forman un elenco de personalidades activas en el arte y la arquitectura de la modernidad. La Bauhaus estaba constituida por talleres, los cuales han sido una parte fundamental de la escuela y con la labor que se ha desarrollado en ellos se ha influido en múltiples ámbitos. La comprensión de estos talleres es fundamental para conocer el papel que han jugado dentro de la propia Bauhaus, para acercarse a lo que en ellos se ha producido y para saber qué factores han influido en dicha producción y en las repercusiones de la misma. El taller de carpintería e interiorismo, uno de los más estables e influyentes, constituye un magnífico ejemplo a través del cual acercarnos al concepto taller de la Bauhaus.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64822</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte; Área de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64822/files/TAZ-TFG-2017-4677.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia del Arte</dc:subject>
    <dc:title>Los talleres de la Bauhaus a través del taller de carpintería e interiorismo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Bauhaus workshops through the carpentry and interior design workshops</dc:title>
</oai_dc:dc>
