<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>San Sánchez, Miguel Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Pineda Marín, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo fin de grado (TFG) se analiza la relación existente entre el clima y la vegetación y su impacto en la distribución de las especies forestales del parque nacional del Moncayo (PNM) mediante la evolución de índices bioclimáticos, comparando el escenario climático actual con dos proyectados a futuro (2050), uno de ellos en unas condiciones más optimistas (rcp2.6), y otro más pesimistas, con unas concentraciones de gases de efecto invernadero altas (rcp8.5). Los objetivos generales del trabajo han sido, en primer lugar, mediante la caracterización de índices bioclimáticos, analizar la relación actual entre las condiciones climáticas y las especies forestales, en segundo lugar, identificar y caracterizar las transformaciones que sufren las variables bioclimáticas en los escenarios futuros, y por último, inferir posibles cambios en la distribución de las especies.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85178</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio; Área de Geografía Física</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85178/files/TAZ-TFG-2019-3050.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geografía y Ordenación del Territorio</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de índices bioclimáticos y su puesta en relación con la vegetación en el Parque Natural del Moncayo.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of bioclimatic indexes and its relations with the vegetation in the Moncayo Natural Park.</dc:title>
</oai_dc:dc>
