<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Escanilla Martín, Alicia</dc:contributor>
    <dc:creator>Mancera López, Diego</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objetivo principal de este Trabajo de Fin de Grado es presentar una Unidad Didáctica interdisciplinar entre Ciencias Sociales y Educación Física para 6º Educación Primaria. En primer lugar, se expone un marco teórico acerca de un concepto tan amplio como la interdisciplinariedad para saber una definición de este concepto por parte de varios autores, los modelos posibles de trabajarla, los beneficios y las dificultades que conlleva este tipo de metodología. En segundo lugar, se desarrolla una Unidad Didáctica llamada Bicicleta +Patrimonio, la cual contiene los diversos aspectos de la normativa vigente como los objetivos, las competencias clave, los contenidos y/o los estándares de aprendizaje. Finalmente, en las conclusiones se comentan aspectos relacionados con el marco teórico y la complejidad de encontrar la información, las debilidades de la propuesta didáctica según el contexto y la aplicación de esta propuesta en una futura práctica docente.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88068</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88068/files/TAZ-TFG-2019-2357.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Interdisciplinariedad: propuesta de intervención didáctica de ciencias sociales y educación física</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Interdisciplinarity : didactic intervention proposal in social sciences and physical education</dc:title>
</oai_dc:dc>
