<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Navarro Combalia, Laura</dc:contributor>
    <dc:creator>Lengua Lengua, Diego</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La dimetilarginina simétrica (SDMA) ha sido propuesta recientemente como un buen marcador  indirecto de la tasa de filtración glomerular en perros. El objetivo de este trabajo es hacer una  revisión sobre éste y otros marcadores de enfermedad renal y valorar su utilidad clínica en el  diagnóstico de la enfermedad renal crónica (ERC) en el perro comparándola con los marcadores  tradicionales. El estudio se realizó en 13 perros con signos clínicos o hallazgos biopatológicos  compatibles con ERC que acudieron al servicio de Nefrología y Urología del Hospital Veterinario  de la Universidad de Zaragoza. El 85% de los perros incluidos fue diagnosticado de ERC. Solo en  dos animales los signos clínicos fueron atribuidos a otras enfermedades, de los cuales ninguno  tuvo la SDMA alta. Todos los perros azotémicos tuvieron las concentraciones de SDMA (</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64123</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64123/files/TAZ-TFG-2017-3135.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación de la utilidad clínica del marcador SDMA (dimetil arginina simétrica) en el diagnóstico de la enfermedad renal crónica en perros</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Evaluation of clinical utility of SDMA in the diagnosis of the chronic kidney disease in dogs</dc:title>
</oai_dc:dc>
