<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Valdeón Vélez, Aitor</dc:contributor>
    <dc:creator>Gárate Velilla, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La Región Macáronesica engloba gran parte de la biodiversidad mundial, y dentro de esta, las Islas Canarias son la referencia en este aspecto. El trabajo va enfocado a realizar un plan de reintroducción del lagarto gigante de Tenerife (Gallotia intermedia), la última especie vertebrada endémica, de la isla de Tenerife, y que actualmente se encuentra en peligro de extinción. Para ello se estudió las características de los dos puntos de la isla dónde vive y a través de la pendiente, precipitación, temperatura, distancia a asentamientos urbanos y usos del suelo, se determinó las posibles zonas propicias para la suelta de individuos de la especie, con el objetivo de lograr una recuperación en esta. Como resultado se obtuvieron ocho puntos en la isla donde a pesar de no ser zonas óptimas para el lagarto, este podría sobrevivir.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75120</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75120/files/TAZ-TFG-2018-2135_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75120/files/TAZ-TFG-2018-2135.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geografía y Ordenación del Territorio</dc:subject>
    <dc:title>Plan de reintroducción del lagarto gigante de Tenerife (Gallotia intermedia)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Reintroduction plan of the lagarto gigante de Tenerife (Gallotia intermedia)</dc:title>
</oai_dc:dc>
