<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bernat Montesinos, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Berlanga Quintero, Salvador</dc:creator>
    <dc:date>2007</dc:date>
    <dc:description>En el apartado teórico se analizan, entre otros, algunos de los más importantes aspectos que definen a la sociedad actual: individualismo, alejamiento ciudadano de la política y de las instituciones, el poder financiero transnacional, los efectos de la globalización. Para ello, se amplía el concepto de educación para el consumo desde múltiples enfoques (social, económico, ecológico, ético, cultural y emocional).  En su parte empírica se examina el discurso político sobre la educación del consumidor y su coherencia con la práctica educativa en las aulas de Aragón desde 1982 hasta 2007.   Igualmente, se efectúa una radiografía de la educación del consumidor en España. Se estudia  el papel de las principales instituciones, la realidad en las distintas Comunidades Autónomas, su planificación política y mecanismos de coordinación. A la par, se valora la incidencia del contexto europeo.   Esta tesis se aborda con un planteamiento metodológico eminentemente cualitativo y crítico-político. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5550</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/5550/files/TESIS-2011-006.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>educación</dc:subject>
    <dc:subject>consumidor</dc:subject>
    <dc:subject>política</dc:subject>
    <dc:subject>práctica education</dc:subject>
    <dc:subject>consumer</dc:subject>
    <dc:subject>politics</dc:subject>
    <dc:subject>practice</dc:subject>
    <dc:title>La educación del consumidor para el ámbito escolar</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
