<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Peláez Coca, María Dolores</dc:contributor>
    <dc:contributor>Casla Herguedas, Ricardo</dc:contributor>
    <dc:creator>Verdú Pérez-Seoane. Gonzalo</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>En este TFG se ha realizado un estudio de la documentación vigente del Ejército de Tierra (ET) en materia de preparación física en general y de Instrucción Físico-Militar (IFM) en particular. Asimismo se ha estudiado un documento de la OTAN sobre la identificación y análisis de ciertas tareas que son comunes a todos los militares de la esfera OTAN cuando están de misión en el extranjero. Con el apoyo de la doctrina del ET y con otras publicaciones extranjeras en materia de preparación física, se ha realizado una comparativa de cómo se evalúa el ET en la Prueba de Unidad, las exigencias físicas en las misiones internacionales, y cómo se prepara el ET (IFM) físicamente para la instrucción, todo ello con el fin de determinar la idoneidad de la Prueba de Unidad como forma de evaluación de la capacidad física operativa de las Unidades del ET.  Tras llegar a la conclusión de que no es la forma más idónea de evaluar la capacidad física operativa de las Unidades, se ha propuesto una solución y se han planteado diversas líneas de trabajo futuro en base a este estudio.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94981</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94981/files/TAZ-TFG-2015-2593.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la Prueba de Unidad para una Unidad Tipo Compañía</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
