<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Torres Quílez, Jorge</dc:contributor>
    <dc:creator>García Ruiz, Víctor</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El comienzo del siglo XX para el sector financiero se ve azotado por un contexto de amenazas que conllevaron la llegada de la crisis. Dicha crisis financiera, que ha sido considerada como la más fuerte desde la gran depresión originada en 1929, hace salir a la luz la mala sostenibilidad del sistema financiero español y los problemas de su regulación, y de esta forma marca el cambio que afectará al sistema de cajas de ahorro y a los negocios en general. Me refiero a los aspectos que provocan su llegada a nuestro sistema bancario. Describo la estructura del sistema adoptado en los acuerdos de Bretton Woods (fortalezas y debilidades), los cambios que tienen lugar posteriormente, y sus consecuencias, y expongo las medidas sobre las que se apoya el gobierno español para impulsar la reestructuración del sector. Explico como se desarrolló el proceso de integración de las cajas de ahorro, con una drástica reducción de la cantidad de entidades existentes. Analizo el nuevo sistema de cajas y los cambios que conlleva el resultado de su nueva estructura. Analizo la evolución del banco popular, su crecimiento hasta 2016, los acontecimientos que se dan lugar ese año, momento a partir del cual se produce una situación de alerta y se plantean distintas medidas para recuperarse, hasta su desaparición y venta al banco Santander, con las consecuencias que esto ha traído hasta la actualidad.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85686</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85686/files/TAZ-TFG-2019-1569.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>La reestructuración del sistema bancario en España: El caso del Banco Popular</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The restructurin of the spanish banking system: The case of Banco Popular</dc:title>
</oai_dc:dc>
