<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Garrido González, Elisabet</dc:contributor>
    <dc:contributor>Fuentelsaz Lamata, Lucio</dc:contributor>
    <dc:creator>González Velasco, Minerva</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Las empresas multinacionales se han convertido en actores fundamentales de la economía global, incrementando significativamente su presencia durante las últimas décadas. Esto ha atraído la atención de un gran número de investigadores que han intentado analizar tanto el comportamiento estratégico durante los procesos de internacionalización como el resultado obtenido por las empresas multinacionales y sus filiales. Esta tesis doctoral tiene como objetivo profundizar en algunas de las cuestiones que continúan sin resolverse en este ámbito. En concreto, el capítulo 2 profundiza en el análisis de los determinantes del nivel de propiedad durante las adquisiciones, centrándose en los determinantes a nivel de empresa objetivo. Además, incorpora una visión dinámica analizando tanto la propiedad adquirida inicialmente como las variaciones de propiedad después de la adquisición. El capítulo 3 se centra en la influencia del entorno en las decisiones sobre el nivel de propiedad, analizando la influencia que tiene para las empresas multinacionales el aprendizaje derivado del país de origen. Este aprendizaje en el país de origen, también es de relevancia para afrontar rápidos cambios institucionales, como puede observarse en el capítulo 4. Durante este capítulo se analiza la influencia que la velocidad de cambio institucional tiene sobre el resultado obtenido por las filiales y el papel que desempeñan las ventajas institucionales. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89327</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89327/files/TESIS-2020-070.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>negocios internacionales</dc:subject>
    <dc:subject>organización y gestión de empresas</dc:subject>
    <dc:title>Ownership, institutional environment and subsidiary performance: a dynamic analysis in the mobile telecommunications industry</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
