<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Navarro Rodríguez, Enrique</dc:contributor>
    <dc:contributor>Sevilla Miguel, Emma</dc:contributor>
    <dc:creator>Puértolas García, Victoria</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El lindano es el isómero γ del hexaclorociclohexano (HCH), producto de su fabricación de mediante la fotocloración del benceno, proceso en el que se generan cuatro isómeros más (α-HCH, β-HCH, δ-HCH, y ε-HCH). El elevado uso del Lindano como pesticida de uso agrícola durante las últimas 6 décadas  ha generado graves problemas medioambientales derivados de su toxicidad y permanencia en el medio ambiente. Concretamente, en la localidad de Sabiñánigo (Huesca), las actividades de INQUINOSA, fábrica productora de este pesticida, provocaron la acumulación desregulada de desechos de fabricación del HCH en diferentes zonas de la periferia de la localidad: verteros de Sardas, Bailín, y las propias inmediaciones de la fábrica. Estudios realizados por el Instituto Pirenaico de Ecología (IPE-CSIC) revelaron la capacidad de las poblaciones microbianas en tierras localizadas en estos emplazamientos contaminados con lindano, de tolerar e incluso degradar isómeros del HCH, mayoritariamente el γ-HCH. Dichas tierras, fueron proporcionadas para este estudio, con el objetivo de caracterizar las poblaciones metabólicamente y buscar en ellas genes, mediante el diseño de oligos para la técnica de PCR, correspondientes a la ruta de degradación lin descrita en Sphingomonaceas  y otros géneros bacterianos comunes de suelos. &lt;br /&gt;Los resultados muestran que las poblaciones muestreadas han permanecido metabólicamente activas. Sin embargo, no se han encontrado dichos genes correspondientes a la ruta estudiada, indicativo de que o bien los microorganismos modelo para el diseño de los oligos no están presentes en estas tierras, los genes lin buscados no presentan homología con los estudiados o las poblaciones bacterianas de estos suelos degradan por una ruta diferente a la lin descrita. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87390</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Bioquímica y Biología Molecular y Celular; Área de Bioquímica y Biología Molecular</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87390/files/TAZ-TFG-2019-3119.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Biotecnología</dc:subject>
    <dc:title>Estudio del perfil metabólico y la presencia de genes lin en comunidades microbianas de suelos contaminados por lindano</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Metabolic profile and lin gene presence study on microbial populations from lindane contaminated soils</dc:title>
</oai_dc:dc>
