<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pascual Franco, Cristina y Casaló Ariño, Luis Vicente</dc:contributor>
    <dc:creator>Antín Mariñosa , María</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El trabajo de fin de grado es una investigación de mercado. El objetivo de estudio es un análisis acerca del comportamiento de compra de las personas que residen en la Comarca de Sobrarbe en los establecimientos comerciales de alimentación localizados en esta zona, pudiendo averiguar si el cliente se ha quedado satisfecho o insatisfecho. También investigaremos sobre los hábitos de consumo hacia los productos locales de la Comarca de Sobrarbe, es decir aquellos productos que se han elaborado en el Sobrarbe. Para llevar a cabo este trabajo de investigación he empleado dos técnicas: entrevista personal a los establecimientos de alimentación y un cuestionario. La entrevista personal fue realizada a 6 establecimientos de alimentación de la zona, la realicé a través de vía telefónica, el cuestionario compuesto fue enviado a través de la aplicación WhatsApp a los grupos de asociaciones de amas de casa. Los resultados obtenidos se utilizarán para impulsar el comercio local de la Comarca de Sobrarbe&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90019</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados; Área de Comercialización e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90019/files/TAZ-TFG-2020-1801.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Estudio sobre el comportamiento de compra de un Sobrarbense en los establecimientos de alimentación ubicados en la Comarca de Sobrarbe</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study about the shopping behavior of a Sobrarbe citizen in food shops located in Sobrarbe country.</dc:title>
</oai_dc:dc>
