<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González González, José Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>De Frutos Condón, Elena Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La didáctica del patrimonio cultural en el aprendizaje de las Ciencias Sociales siempre ha estado presente, no obstante esta no ha ocupado el lugar que le corresponde. Este trabajo pone de manifiesto la importancia de la didáctica del patrimonio. En él se realiza una revisión de los estudios de los principales investigadores en este campo, que actualmente aumenta considerablemente. Por otra parte, se muestran las ventajas del patrimonio en la enseñanza, sus limitaciones y obstáculos. Asimismo´, se exhibe un caso de aprendizaje a través del patrimonio en un museo de Zaragoza. Por último se manifiestan unas conclusiones extraídas del desarrollo del trabajo.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86707</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86707/files/TAZ-TFM-2019-641.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>El patrimonio cultural como recurso didáctico en las Ciencias Sociales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Cultural heritage as a didactic resource in Social Sciences</dc:title>
</oai_dc:dc>
