<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sousa León, Antonio Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Lafuente Soria, Virginia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Los datos de prevalencia de la obesidad infantil han aumentado a nivel mundial desde el año 1975. Esta enfermedad está causada por múltiples factores, entre los que se encuentran el sedentarismo y los malos hábitos dietéticos. A pesar de la regulación de las prácticas dietéticas en los comedores escolares, todavía no hay leyes que regulen tales prácticas en los grupos de tiempo libre (GTL). Por ello, se desarrolla un plan de mejora con el objetivo de crear hábitos dietéticos saludables en la población de 5 a 18 años de GTL, mediante el desarrollo de una app destinada a elaborar menús equilibrados y ofrecer información nutricional en el niño y adolescente, definiendo indicadores que sirvan para evaluar su impacto y utilidad. Para ello se ha realizado una búsqueda bibliográfica en las bases de datos ScienceDirect, Scielo, Dialnet y Cuiden con las palabras clave “obesidad”, “infantil”, “app”, “enfermería”, “pediátrica”, “prevalencia”, “grupo tiempo libre”, “alimentación” y “campamento”, incluyendo artículos publicados en los últimos 11 años, en español y de publicación libre. También se ha utilizado el buscador Google Académico para encontrar programas de alimentación saludable y guías de comedores y campamentos lanzados por el Gobierno de España y el de las distintas comunidades autónomas (CCAA). El diseño de esta App pretende ser una herramienta que ayude a enfermería en la promoción y mantenimiento de prácticas nutricionales saludables, en la población menor de 18 años, durante las actividades de ocio y tiempo libre.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89191</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89191/files/TAZ-TFG-2018-628.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Mejora de la calidad nutricional infantil en grupos de tiempo libre mediante el diseño de la app KOS</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Improvement of the Nutritional Quality of Children in Free Time Groups by Designing the KOS App</dc:title>
</oai_dc:dc>
