<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hernández Cordero, Ana Lucía</dc:contributor>
    <dc:creator>Puey Lacasta, Ana</dc:creator>
    <dc:creator>González Gabriel, Yaiza</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En muchos lugares del mundo las personas con una orientación sexual o identidad de género no normativas se ven obligadas a huir de su país por miedo a ser perseguidas, agredidas e incluso amenazadas. Esta investigación tiene como fin conocer sus experiencias y su historia como solicitantes de protección internacional en España. El diseño de la investigación es de tipo exploratorio, puesto que nos hemos aproximado a un fenómeno poco conocido, utilizando para ello una metodología cualitativa. La técnica utilizada ha sido la entrevista semiestructurada en profundidad, realizada a cinco personas entre 30 y 50 años. Los resultados obtenidos que se desprenden del análisis de las entrevistas nos indican que, manteniendo la concepción de que cada historia es individual, personal e intransferible, se pueden extraer puntos en común relacionados con la vivencia de su orientación e identidad, su huida del país, la trayectoria geográfica y las redes de apoyo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86033</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86033/files/TAZ-TFG-2018-1887.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>“Prefiero tener una hija lejos a una hija muerta”: Estudio sobre personas solicitantes de asilo perseguidas por su orientación sexual e identidad de género</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">“I’d rather have my daughter far away to a dead daughter”: Research on asylum seekers persecuted for their sexual orientation and gender identity</dc:title>
</oai_dc:dc>
