<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Casanova, Julián</dc:contributor>
    <dc:creator>Sancho Larrañaga, Roberto</dc:creator>
    <dc:date>2008</dc:date>
    <dc:description>La investigación analiza las condiciones que permitieron el surgimiento y consolidación de la violencia política armada en Colombia y España durante la segunda mitad del siglo XX, preguntándonos: ¿qué contextos sociales y condiciones discursivo-simbólicas hicieron posible que un determinado grupo social generase unas prácticas sociales ligadas a la violencia política armada? para ello utilizamos el estudio comparado de dos organizaciones armadas, el Ejército de Liberación Nacional (ELN) y Euskadi Ta Askatasuna (ETA) para investigar este fenómeno social. Defendemos la tesis de que en el nacimiento del ELN y ETA incidieron tanto factores internos como externos, pero fueron los factores externos o el ambiente internacional determinantes para que unos sectores minoritarios de la población de estos países, tomasen conciencia de sus posibilidades para la toma del poder por la vía de la lucha armada; y se sirvieron del marxismo para hacerlo confluir con una larga tradición de lucha de las gentes de estos territorios. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/1882</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/1882/files/TUZ_0004_rsl_1.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>historia comparada</dc:subject>
    <dc:subject>España</dc:subject>
    <dc:subject>Colombia</dc:subject>
    <dc:subject>ETA</dc:subject>
    <dc:subject>ELN</dc:subject>
    <dc:subject>guerrilla</dc:subject>
    <dc:subject>violencia política</dc:subject>
    <dc:subject>terrorismo</dc:subject>
    <dc:subject>País Vasco</dc:subject>
    <dc:subject>Euskadi</dc:subject>
    <dc:title>La encrucijada de la violencia política armada en la segunda mitad del siglo XX en Colombia y España: ELN y ETA</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
