<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pellejero Castillo, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Cascán Saz, Pedro Javier</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La finalidad de este Trabajo de Fin de Grado es el estudio del análisis de viabilidad de un proyecto empresarial, en concreto de un centro de actividades lúdico-deportivas dirigidas en el Casco Histórico de Zaragoza.  Para ello, nos hemos basado en los conocimientos adquiridos a lo largo del Grado en Finanzas y Contabilidad, poniendo en relación las asignaturas de los diferentes módulos y sus aplicaciones fuera del ámbito académico. Esta memoria está dividida en capítulos para una mejor comprensión, comenzando por los apartados más teóricos, como el análisis del entorno y el estudio legal de la forma jurídica. Posteriormente, se lleva a cabo el plan de marketing y el análisis económico-financiero, junto con las posibles modificaciones de las variables mediante un análisis de sensibilidad. Para finalizar, se recogen las conclusiones globales de los diferentes análisis realizados y se toma la decisión acerca de la puesta en funcionamiento, o no, de la empresa.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85869</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85869/files/TAZ-TFG-2019-299.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de un proyecto empresarial: Leisure and Fitness</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Business project analysis: Leisure and Fitness</dc:title>
</oai_dc:dc>
