<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Campayo, Javier</dc:contributor>
    <dc:contributor>Magallón Botaya, Rosa</dc:contributor>
    <dc:creator>Moreno González, Sergio</dc:creator>
    <dc:date>2011</dc:date>
    <dc:description>Los trastornos somatomorfos se caracterizan por la presencia de múltiples síntomas somáticos sin una causa orgánica clara que explique su sintomatología. El objetivo de  este estudio es evaluar la efectividad de un programa de tratamiento cognitivo conductual (TCC individual y grupal) desde Atención Primaria para pacientes diagnosticados de Trastorno de Somatización Abreviado (SSI 4,6). Metodología: Estudio multicéntrico, controlado, randomizado con 12 meses de seguimiento. Ramas de intervención: 10 sesiones de Tratamiento individual (N=56), 10 sesiones de Tratamiento en grupo (N=64) o Grupo control (Normas de Smith) (N=48). Las variables principales fueron: número de síntomas (SOMS), gravedad de los mismos (SSS) y nivel de catastrofización sobre el síntomas. Las variables secundarias: Calidad de vida (SF-36), ansiedad (HAM-A), depresión (HAM-D), impresión clínica global (CGI) sobre la evolución y gravedad de la sintomatología. Resultados: La TCC disminuye significativamente el número total de síntomas  y la gravedad de los mismos  pero solamente la TCC individual mantiene los resultados tras un año de seguimiento (F=9.29, p&lt;0.0001 y F=5.11, p=0.0078 respectivamente) . Respecto al nivel de catastrofización la TCC es eficaz (F=12.54, p&lt;0.0001) pero no mantiene los resultados en el tiempo para ninguna de las dos modalidades de intervención frente a los controles. Respecto a la calidad de vida, fue la TCC individual la que mostró mejorías significativas mantenidas en el tiempo pero solo en dos dimensiones físicas: función física (F=5.41, p=0.0055) y rol físico (F=4.73, p=0.0103). Igualmente la TCC se mostró muy eficaz en el descenso significativo de los niveles de ansiedad  y depresión (F=18.91, p&lt;0.0001 y F=15.03, p&lt;0.0001). Los sujetos dudosamente enfermos (CGI) tras el año de seguimiento se incrementaron en un 50% en la TCC individual, en un 30% en la TCC grupal y en el grupo control se mantuvo el porcentaje de inicio, un 10% aproximadamente. Conclusiones: La TCC siempre es superior a la no intervención, reduciendo la cantidad e intensidad de la sintomatología somática; La TCC individual es superior a la TCC en grupo. Ésta ha conseguido mejores resultados y más estables tras el tratamiento.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7057</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7057/files/TESIS-2012-031.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>psicología clínica</dc:subject>
    <dc:subject>psicoterapia</dc:subject>
    <dc:subject>terapia de grupo</dc:subject>
    <dc:subject>ciencias médicas</dc:subject>
    <dc:title>Terapia Cognitivo-Conductual de pacientes con trastorno de somatización abreviado (SSI 4,6) en Atención Primaria</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
