<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pellicer Corellano, Francisco</dc:contributor>
    <dc:creator>Galicia Martínez, Almudena</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En este proyecto se ha llevado a cabo un estudio del Plan Director de la Infraestructura Verde de Zaragoza (IVZ), centrándolo en el Galacho de Juslibol y su entorno, un nodo estructurante entre la malla verde y azul. El Galacho de Juslibol fue elegido por su función natural, ya que es un elemento patrimonial natural, el cual tiene una elevada afluencia de visitantes y ve degradado su territorio. El Galacho de Juslibol muestra una gran variedad paisajística, desde humedales hasta la estepa. El objeto de este estudio es analizar la gran importancia que tiene el Galacho de Juslibol en nuestro territorio haciendo una puesta de valor del propio galacho y de su entorno.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76424</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76424/files/TAZ-TFG-2018-4286.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geografía y Ordenación del Territorio</dc:subject>
    <dc:title>Infraestructura Verde de Zaragoza: El Galacho de Juslibol. De espacio degradado a nodo estructurante de la malla verde y azul</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Green infrastructure of Zaragoza: The Galacho de Juslibol. Of degraded space to structuring node of the mesh green and blue</dc:title>
</oai_dc:dc>
