<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pardo Jimeno, Julián</dc:contributor>
    <dc:creator>Espeja Sánchez, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El cáncer colorrectal es uno de los cánceres más comunes en la actualidad, con 1,2 millones de nuevos casos al año. Los tratamientos quimioterápicos han demostrado ser eficaces, pero a menudo los pacientes recaen en la enfermedad debido a resistencias a los fármacos. Como alternativa han surgido las terapias dirigidas que nos proporcionan mayor selectividad frente a las células tumorales y solucionan el problema de quimioresistencia. Una de ellas está basada en el receptor del factor de crecimiento epidérmico (EGFR), ya que las células tumorales poseen un exceso de expresión. Existen diferentes terapias anti-EGFR entre las cuales se haya el uso de anticuerpos monoclonales, uno de los anticuerpos monoclonales más utilizados para el tratamiento de cáncer colorrectal metastásico es Cetuximab. Se ha descubierto que también existen resistencias a estos tratamientos, la mayoría producidas por mutaciones en la vía RAS/MAPK. Actualmente el cultivo celular más utilizado para el estudio in vitro del cáncer colorrectal es en monocapa, gran parte de los carcinomas sólidos tienen lugar en tres dimensiones, por lo que se han desarrollado métodos que nos proporcionan cultivos en tres dimensiones más adecuados para el estudio. La finalidad de este trabajo es observar la expresión de EGFR en diferentes líneas celulares de CCR y relacionarla con la resistencia o sensibilidad a una droga modelo, doxorrubicina. Además se ha comparado la diferencia, tanto de expresión de EGFR como de resistencia a doxorrubicina, entre el cultivo monocapa convencional y el cultivo tridimensional. Por último se ha optimizado un protocolo de análisis de citotoxicidad de cetuximab en líneas de cáncer colorrectal, con el fin de en un futuro comparar la efectividad de dicho anticuerpo en líneas celulares con mutaciones en la vía RAS/MAPK.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77858</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Microbiología, Medicina Preventiva y Salud Pública; Área de Inmunología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77858/files/TAZ-TFG-2018-2152.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Biotecnología</dc:subject>
    <dc:title>Efecto del cultivo in vitro en esferoides 3D sobre el tratamiento con quimioterapia e inmunoterapia en líneas de cáncer colorrectal humano</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Effect of in vitro culture in spheroids 3D upon treatment with chemotherapy and immunotherapy in human colorectal cancer lines</dc:title>
</oai_dc:dc>
