<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bonaut Iriarte, Joseba</dc:contributor>
    <dc:creator>Ortiz Sánchez, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La información mediática sobre sucesos trágicos proporcionada por parte de los medios de comunicación tiene una notable repercusión social, política e informativa. El presente trabajo tiene como objetivo el análisis y estudio del “caso Julen”, para enfocar desde una perspectiva deontológica el tratamiento informativo llevado a cabo por la televisión pública española. A través del seguimiento de noticias, la observación exhaustiva de los recursos empleados por Televisión Española y la reglamentación deontológica más o menos uniforme de nuestro país, se pretende aportar datos relevantes para la cobertura ética de este tipo de casos. Este tipo de eventos, dada su infrecuencia y la gran repercusión que adquieren, suscitan un interés particular y una necesidad de examinar minuciosamente el campo del periodismo de sucesos, lo que suponen los dos pilares fundamentales para la realización del presente texto.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95275</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95275/files/TAZ-TFG-2020-1791.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Periodismo</dc:subject>
    <dc:title>La cobertura de TVE del “caso Julen”: análisis crítico desde una perspectiva deontológica.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">TVE coverage of the “Julen case”: critical analysis from a deontological perspective.</dc:title>
</oai_dc:dc>
