<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Garrido López, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Tierno Heras, María</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Desde hace unos años, asistimos a una crisis de desafección política: una parte considerable de los ciudadanos españoles no se siente representada por las instituciones representativas. De este modo, la doctrina, la propia ciudadanía española o incluso los partidos políticos han propugnado la creación de figuras de participación ciudadana y mejora de las ya existentes en el sistema actual. En concreto, el referéndum ha sido objeto de una serie de propuestas de reforma, con el fin de dar voz mediante este instrumento al ciudadano en los asuntos públicos. Se pretende con ello que la ciudadanía se implique más en la política y se sienta más y mejor representada. Este trabajo de investigación tiene como objeto central el estudio de la figura del referéndum en España como institución de democracia directa y complemento del sistema de democracia representativa. Para ello, analizaré el iter constituyente, la regulación final en la Constitución Española de 1978 y su desarrollo legislativo, así como las experiencias en relación con el referéndum en derecho comparado. Seguidamente, se analizarán las propuestas formuladas durante la X Legislatura para impulsar la regulación del referéndum en España.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75218</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Público; Área de Derecho Constitucional</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75218/files/TAZ-TFG-2018-1413.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>Alcance y fundamento de las propuestas de reforma de la democracia directa en España: EL REFERÉNDUM</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Scope and basis of the reform proposals of participatory democracy in Spain: REFERENDUM</dc:title>
</oai_dc:dc>
