<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>DUARTE PAC, Mª ROSA</dc:contributor>
    <dc:contributor>SANCHEZ CHOLIZ, JULIO</dc:contributor>
    <dc:creator>Jiménez Calvo, Sofía</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Esta tesis está escrita en un contexto de un largo periodo de crisis económica, particularmente fuerte para España y otros países Europeos mediterráneos. Este contexto de creciente incertidumbre inspira el leivmotiv de esta tesis; el reflejo de los factores que conducen el crecimiento económico, el papel de las relaciones internacionales e intersectoriales en la generación y evaluación de la renta, así como su evolución en las últimas décadas. Más específicamente, dos son los temas principales en los que esta tesis se va a centrar; cambio tecnológico y globalización, siendo las cadenas de producción su mayor representación. &lt;br /&gt;Una herramienta útil para captar las interrelaciones entre sectores y países son las tablas input-output y los modelos asociados: los modelos multisectoriales y multiregionales. Elegimos estos modelos por su capacidad para mostrar los links entre países y sectores, lo favorece el estudio mundial y captar las consecuencias de la globalización con mayor precisión que con otro tipo de técnicas. &lt;br /&gt;Primero analizamos como el papel de la tecnología ha cambiado a través de creciente proceso de globalización. Particularmente queremos estudiar el efecto de la globalización y la tecnología sobre la productividad. Nos aproximamos a la globalización a través del análisis en el tamaño, composición y evolución de las cadenas globales de valor dentro de un marco multiregional. Como es bastante común en la literatura, utilizamos el gasto en I+D por país y sector como una aproximación al esfuerzo innovador. Además, centramos nuestro estudio no sólo en la inversión realizada por cada país sino también por su capacidad para absorber tecnología. Como hemos visto anteriormente, la literatura defiende que los flujos de I+D entre países están adquiriendo especial relevancia debido a las relaciones comerciales globales. Capítulos 1 y 2 tratan con estos temas. &lt;br /&gt;Una vez que la importancia de estas relaciones comerciales en los procesos tecnológicos se muestra a través de la evolución de las cadenas globales de producción; el siguiente objetivo es analizar la anatomía de estas cadenas de producción en un contexto globalizado, así como su evolución a lo largo del tiempo. En este contexto seguiremos dos líneas.  &lt;br /&gt;La primera línea de aborda en el caopítulo 3.En él desarrollamos y analizamos diferentes índices de concentración dentro de un marco MRIO. El diseño de los índices nos ayudará a conocer diferentes características para la cadena de producción de cada país, al mismo tiempo que subrayamos la potencialidad de los modelos MRIO para caracterizar las cadenas globales de producción. &lt;br /&gt;La segunda línea relacionada con las cadenas de producción está basada en su link con el cambio tecnológico. De esta forma, nuestro siguiente objetivo es el estudio del efecto de la composición de las cadenas de producción sobre el crecimiento económico. En otras palabras, como los diferentes elementos que componen las cadenas de producción (productividad, especialización…) están captando los procesos de cambio tecnológico y estructural. Nuestra propuesta para captar estas cuestiones está basada en la normalización de cada uno de los elementos de la matriz tecnológica para hacer las estructuras completamente comparables entre ellas, y para aislar, los efectos del tamaño, dispersión y estructura. Esta aproximación nos ayudará a comparar el tamaño y la dispersión de cada cadena captando información importante paras las diferentes economías; y, además, a analizar los cambios tecnológicos y estructurales de una manera más profunda. El capítulo 4 se centra en el análisis de estas cuestiones. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76888</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76888/files/TESIS-2019-024.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>input-output</dc:subject>
    <dc:subject>economía del cambio tecnológico</dc:subject>
    <dc:title>Technological change and global suply chains: an approximation from a global multisectoral model</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
