<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bardina Tremps, Enrique Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Moreno Sau, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción:El cáncer de laringe es la segunda neoplasia más frecuente del tracto respiratorio. Predomina en el sexo masculino. Uno de los tratamientos más frecuentes es la laringectomía total(LT).  La LT provoca una alteración de la imagen corporal y la pérdida de la voz. Por ello, los pacientes sometidos a esta intervención requieren una atención holística. Enfermería ejerce un papel importante para evitar complicaciones y conseguir que el paciente se adapte a su nueva vida, por ello debe conocer los cuidados postoperatorios que requieren dichos pacientes.  Objetivo: Elaborar un programa de educación para la salud sobre los cuidados postoperatorios al paciente laringectomizado total dirigido al profesional de enfermería en medio hospitalario.  Metodología: Se realizó una revisión bibliográfica en bases de datos, sitios web y documentos aportados por colaboradores. Se planifica un programa formativo-educativo sobre los cuidados postoperatorios del paciente laringectomizado total para el personal de enfermería de la planta de otorrino del Hospital Universitario Miguel Servet. Desarrollo: Se realiza una valoración diagnóstica y se establece el objetivo del programa. A continuación se ha elaborado un total de 3 sesiones en las que se plantea la participación de 20 profesionales. Conclusiones: Con este programa conseguimos la actualización de conocimientos en el personal de enfermería, aumentando así la seguridad de los pacientes gracias a la aplicación de la evidencia científica más reciente sobre el tema. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88985</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88985/files/TAZ-TFG-2019-649.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Laringectomá total</dc:subject>
    <dc:subject>Cuidados de enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Traqueostomía</dc:subject>
    <dc:subject>Cáncer de laringe</dc:subject>
    <dc:subject>Ansiedad postoperatoria</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de Fformación dirigido a enfermería sobre cuidados al paciente laringectomizado total</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Training Program to nursing professional about cares to patients with laryngectomy total</dc:title>
</oai_dc:dc>
