<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González Ortí, Noelia</dc:contributor>
    <dc:contributor>Luño Lázaro, Victoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Velasco García, Elena</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Vitrificación de ovocitos de la especie ovina: efecto del ácido rosmarínico&lt;br /&gt;La vitrificación de los ovocitos es un paso fundamental para la conservación de los recursos zoogenéticos. El desarrollo del embrión tras la criopreservación es menor que en embriones frescos. Son numerosos los estudios que profundizan en esta técnica y buscan nuevos métodos para hacer frente a las desventajas que presenta. La adición de antioxidantes a la solución de vitrificación puede suponer una mejora.&lt;br /&gt;En base a ello, este estudio pretende evaluar el efecto de la adición de diferentes concentraciones de ácido rosmarínico sobre los medios de vitrificación para comprobar si aporta protección a los ovocitos durante la misma.&lt;br /&gt;Nuestro estudio se realizó sobre ovocitos procedentes de ovarios de matadero de la especie ovina. Se seleccionaron los ovocitos y se dividieron en cuatro grupos. Uno de ellos no se vitrificó (control MIV), los otros tres grupos se vitrificaron en tres medios diferentes: control sin rosmarínico, rosmarínico 105 μM y rosmarínico 150 μM. El protocolo de vitrificación y desvitrificación fue el descrito por Sanaei et al., 2018 y el uso del ácido rosmarínico siguió el protocolo de Borjizadeh et al., 2019. Tras la desvitrificación y 24h de maduración in vitro de los ovocitos en TCM199 suplementado con hormonas y suero, se valoró la maduración nuclear mediante la tinción de fluorescencia Hoescht 33342.&lt;br /&gt;Tras los resultados obtenidos, se puede concluir que la adición de ácido rosmarínico sobre los medios de vitrificación de ovocitos ovinos no supone una mayor protección de los mismos en dicho proceso de preservación. La posible causa de este resultado podría ser una concentración inadecuada de ácido rosmarínico. Es necesario el estudio de las concentraciones óptimas para esta especie, puesto que consideramos que puede ofrecer una correcta protección frente a los daños que sufren los ovocitos en la vitrificación.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94669</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94669/files/TAZ-TFG-2020-2374.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Vitrificación de ovocitos de la especie ovina: efecto del ácido rosmarínico</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Ovine oocyte vitrification: effect of rosmarinic acid</dc:title>
</oai_dc:dc>
