<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Escudero Carra, Ana María</dc:contributor>
    <dc:creator>Abardía Serrano, Clara</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo Fin de Grado se centra en el conocimiento de la base química del aroma de algunos vinos tintos aragoneses diferentes sensorialmente.  Como método principal y semi-cuantitativo para jerarquizar los componentes del aroma, se ha utilizado la cromatografía de gases-olfatometría (CG-O). Las cuatro muestras han sido previamente procesadas para obtener el extracto con los compuestos aromáticos correspondientes mediante espacio de cabeza dinámico con extracción en fase sólida (DHS-SPE). Ese extracto representativo del aroma del vino se ha inyectado en varios cromatógrafos. Una vez obtenido el perfil olfatométrico, se analizó el extracto mediante cromatografía de gases-espectrometría de Masas (GC-MS),  para de forma complementaria con GC-O, identificar y cuantificar los compuestos activos aromáticamente. Entre los compuestos responsables de los aromas diferenciantes entre los vinos han sido el acetal, la 2,3-pentanodiona, la Z-1,5-octadien-3-ona y algunos éstereres como el hexanoato de etilo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77663</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Analítica; Área de Química Analítica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77663/files/TAZ-TFG-2018-2621.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77663/files/TAZ-TFG-2018-2621_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Química</dc:subject>
    <dc:title>Caracterización química del aroma de muestras diferentes sensorialmente</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Chemical characterization of the aroma of sensory different samples</dc:title>
</oai_dc:dc>
