<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Villarroya Aparicio, María Adoración</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia Piquer, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La prótesis invertida de hombro fue diseñada para solventar la patología de desgarro del manguito de los rotadores, debido a los fallos de la prótesis estándar en esta patología. Sin embargo, actualmente tiene más indicaciones, como las artroplastias de revisión y fracturas del extremo proximal del húmero, entre otras. Tras su colocación, es necesario un tratamiento fisioterápico.   Objetivo: Valoración de un tratamiento fisioterapéutico en un paciente al que se le colocó una prótesis invertida de hombro.  Metodología: Se trata de un paciente al que se colocó una prótesis invertida de hombro tras el fallo de una prótesis convencional. En la valoración inicial, presentaba dolor, tanto espontáneo como a la movilización, una musculatura muy hipertónica, con gran cantidad de puntos gatillo y bandas tensas, un balance articular del hombro y codo limitado, una fuerza muscular muy disminuida, además de una puntuación baja en la escala de Constant-Murley. Se aplicó un tratamiento fisioterápico dividido en tres fases. Tras cada fase del tratamiento se realizó una nueva valoración de la tensión de la musculatura y un balance articular, y al final del mismo, una exploración igual a la inicial. Desarrollo: A lo largo del tratamiento el paciente fue mejorando paulatinamente el rango de movimiento, además de presentar una musculatura más relajada. Tras la valoración final, el paciente presentó menor dolor, una mejora significativa en los movimientos de flexión, abducción y extensión de hombro, así como en la extensión de codo, una mejora en el balance muscular y una mayor puntuación en la escala de Constant-Murley.  Conclusión: El tratamiento resultó moderadamente satisfactorio, ya que se consiguió una mejora de todas las variables estudiadas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88873</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88873/files/TAZ-TFG-2019-2056.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Fisioterapia tras artroplastia invertida de hombro. A propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">PHysiotherapy after reverse shoulder arthroplasty. A case report</dc:title>
</oai_dc:dc>
