<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lete Aibar, Joaquín</dc:contributor>
    <dc:creator>Mendívil Mendívil, Óscar</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Los olivos se ven amenazados anualmente por la mosca del olivo (Bactrocera oleae). El presente estudio se ha realizado en Falces, Navarra. Se trabajó con 3 tipos de manejos agrícolas diferentes. Estos 3 tipos de cultivos diferentes fueron protegidos con 2 trampas diferentes, las Olipe y las trampas del estilo cromotrópicas para observar su eficacia, así como que factores son los que hacen que estas capturas crezcan o disminuyan. Para comprobar la eficacia de estas trampas se contaron los ejemplares capturados y el número de moscas picadas en cada escenario en forma de porcentaje. Con todos estos datos se expone un análisis estadístico para terminar concluyendo como afecta la mosca del olivo en las 3 explotaciones. Los resultados son analizados estadísticamente para concluir respondiendo a los objetivos citados. En estos casos se puede concluir que la trampa Olipe fue la más efectiva en la captura de (Bactrocera oleae) y que el cultivo “Biodinámico” donde había más infestación y por tanto mayor concentración de olivas picadas sin llegar en ningún caso al 10% a partir del cual se podría decir que ese cultivo ha tenido una plaga. &lt;br /&gt;This study was carried out in Falces, Navarra.&lt;br /&gt;The olive trees are threatened annually by the Bactrocera Oleae commonly named Olive fly.  It shows information on 3 different types of agricultural management and how these crops are protected with 2 different traps:  Olipe traps and chromo tropic style traps to observe the efficiency of the traps, as well as factors that make these Catches grow or decrease.  To verify the effectiveness of these traps will not only be counted the captured specimens but also the number of olives beaten in each scenario in the form of percentage. With all this data is exposed a statistical analysis to finish concluding how it affects the fly of the olive in the 3 different farms. The results are statistically analyzed to conclude responding to the aforementioned objectives. In these cases, it can be concluded that the Olipe trap was the most effective in the capture of (Bactrocera oleae) and that Jesus Aranda biodynamic crop, the one that more individuals of this species possessed and therefore greater concentration of chopped olives without arriving to 10% from which it could be said that this crop has had a plague.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87216</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Producción Vegetal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87216/files/TAZ-TFG-2019-4825.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias Ambientales</dc:subject>
    <dc:title>Control de Bactrocera oleae (Gmlein) en diferentes manejos de cultivo del olivar (Olea europaea L.)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Control of Bactrocera oleae (Gmlein) in different managements of olive cultivation (Olea europaea L.)</dc:title>
</oai_dc:dc>
