<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martín Bueno, Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>San Claudio Santa Cruz, Miguel José</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Galicia se adentra en el Atlántico yugulando la más importante vía de comunicación que ha conocido la humanidad. El control de este tráfico marítimo es un requisito para cualquier sistema político que pretenda controlar el occidente europeo. Roma y la monarquía hispánica de los Austrias fueron los dos primeros actores que lo pretendieron empleando estrategias muy similares.&lt;br /&gt;El establecimiento de Roma en el noroeste favoreció el control de la vía de comunicación que discurre frente al occidente peninsular. Para el mismo objetivo la corona española, en época moderna, estableció un control administrativo del litoral a la vez que estableció las bases militares que favorecieran ese control. Un proceso que había efectuado Roma anteriormente con estrategias muy similares. El intermedio medieval puso de manifiesto las consecuencias de la ausencia de un poder político fuerte que dominara esta ruta, con un aumento de la inseguridad en las costas gallegas y forzando a sus habitantes a buscar nuevas vías de defensa basadas sobre todo en las facilidades que ofrecen las rías gallegas.&lt;br /&gt;Galicia, durante los inicios de la Edad Moderna se convirtió en un frente de batalla en la pugna por el control del Atlántico los ataques de armadas procedentes del norte de Europa se sucederán contra la costa gallega, de la misma manera que las réplicas de la monarquía hispánica tendrá en sus puertos su base de partida.&lt;br /&gt;Toda esta actividad, desde las relaciones comerciales, hasta los escenarios bélicos, generará un ingente registro arqueológico que hemos analizado en la presente tesis. Lamentablemente hemos establecido que el mismo se encuentra expuesto a  diferentes factores  que han contribuido a su menoscabo y en algunos casos amenazan su conservación a largo plazo.&lt;br /&gt;El patrimonio cultural marítimo generado por esta importante vía de comunicación no se circunscribe únicamente al patrimonio subacuático sino que ha generado en el medio emergido numerosos elementos que contribuyeron a la defensa de los retos queplanteaba, o a interactuar con ella a través de puertos y diversas ayudas a la navegación.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69469</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Antigüedad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69469/files/TESIS-2018-023</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>arquogía</dc:subject>
    <dc:subject>historia regional</dc:subject>
    <dc:subject>historia moderna del área europea</dc:subject>
    <dc:subject>historia antigua</dc:subject>
    <dc:title>El Atlántico norte español, un espacio estratégico para un Imperio. Siglo XVI: Una visión Arqueológica</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
