<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vilariño Vázquez, Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Guayas Terán, Michelle</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este trabajo es conocer la relación entre el nivel formativo, las expectativas de empleabilidad y la búsqueda activa de empleo en personas desempleadas. Mediante un diseño descriptivo correlacional se compararon en una serie de variables tres muestras agrupadas en función de su formación (universitaria, profesional, sin especialización) compuestas por personas desempleadas de Zaragoza. Para la medición de estas variables se aplicó un cuestionario de elaboración propia. Entre los principales resultados reseñar que los tres grupos destacaban por una búsqueda activa de empleo, altas expectativas de encontrarlo, y una baja iniciativa emprendedora. Las personas sin formación se diferenciaban significativamente de los otros grupos por estimar que su nivel formativo guardaba poca relación con su empleabilidad, y por estar menos dispuestos a ampliar su formación. Los tres grupos manifestaban una predisposición media y baja en aceptar una oferta de empleo fuera de Aragón y de España, respectivamente.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86024</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86024/files/TAZ-TFG-2018-1915.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>Expectativas laborales y búsqueda de empleo en personas desempleadas en Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Job expectation and job search in unemployed people in Zaragoza</dc:title>
</oai_dc:dc>
