<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Alcaine González, Clara</dc:contributor>
    <dc:creator>Broc Martínez, Irene</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El término "tabaquismo" es utilizado para referenciar la conducta de fumar, indicar la presencia de una adicción o designar al conjunto de complicaciones orgánicas derivadas del consumo de tabaco. Es considerado una drogodependencia y suele citarse como la principal causa de morbilidad y mortalidad prematura prevenible, además de una causa importante de enfermedad, discapacidad y muerte evitable en el mundo. Existen determinantes y factores socioeconómicos, socioculturales, ambientales y personales que propician el inicio del tabaquismo en el adolescente. Aproximadamente el 80-90% de los fumadores adultos inician su hábito antes de los 18 años y el 71% son fumadores diarios antes de esa edad. Según fuentes de registros nacionales de países europeos, la prevalencia del tabaquismo entre adolescentes de 15-18 años es del 30%, similar a los adultos. La promoción de la salud en adolescentes es por tanto esencial, y está directamente relacionada con el núcleo familiar. Además la Organización Mundial de la Salud ha elaborado en los últimos años una intensa actividad para prevenir el consumo de tabaco. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90079</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90079/files/TAZ-TFG-2020-460.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de prevención del tabaquismo en adolescentes</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Smoking Prevention Programme for Teenagers</dc:title>
</oai_dc:dc>
