<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hernández Martínez, Ascensión</dc:contributor>
    <dc:creator>Cejador Ambroj, María de los Ángeles</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El tema de investigación del presente Trabajo Fin de Máster es el estudio del Pabellón de España para la Exposición Internacional de Bruselas de 1958, una obra de arquitectura efímera muy importante por el valor simbólico e ideológico que cobró, como intento de construir una imagen diferente en el exterior de la España franquista. En esta investigación hemos querido llegar a una comprensión más completa del pabellón, analizando también su museografía como una pieza clave para entender la imagen que el régimen franquista quiso dar y finalmente dio con el continente y su paradójico contenido, que pasó por varias fases de montaje. Con el pabellón español proyectado por los arquitectos José Antonio Corrales y Ramón Vázquez Molezún, no exento de polémica, consiguió una representación moderna en su exterior, pero su instalación interior terminó anclada en el typical spanish. En este Trabajo Fin de Máster hemos intentado dilucidar el por qué de esta discordancia, a través de los datos aportados por las fuentes documentales y los medios de comunicación de la época, así como las revistas especializadas, que publicaron numerosos artículos y reportajes monográficos, entre otros documentos.  	Es este un tema que no había sido abordado hasta la actualidad, y con el que se completan los estudios de la forma arquitectónica de esta obra, que han sido mayoritariamente estudiados desde la disciplina de la arquitectura, pero no de la historia del arte.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76232</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76232/files/TAZ-TFM-2018-830.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Estudios Avanzados en Historia del Arte</dc:subject>
    <dc:title>Arte e identidad en la arquitectura efímera del siglo XX: el Pabellón de España para la Exposición Internacional de Bruselas de 1958.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Art and identity in the ephemeral architecture of the 20th century the Spanish Pavilion for the Brussels International Exhibition of 1958.</dc:title>
</oai_dc:dc>
