<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bello Dronda, Salvador</dc:contributor>
    <dc:contributor>Martínez Ubieto, Javier</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pascual Bellosta, Ana María</dc:contributor>
    <dc:creator>Quesada Gimeno, Natividad</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN El EBUS (ultrasonografía endobronquial lineal) es actualmente el procedimiento de elección para la evaluación de las adenopatías mediastínicas e hiliares y otras lesiones pulmonares. Debido a la mayor duración que la fibrobroncoscopia convencional se recomienda un nivel de sedación moderado obteniendo una alta rentabilidad diagnóstica y satisfacción de los pacientes. Esta sedación se consigue con diversos fármacos, benzodiacepinas y opiáceos o propofol sólo o asociado a opiáceos. No existe una combinación ideal que permita tolerar la exploración sin movimiento ni tos pero exenta de efectos adversos como la depresión respiratoria. La monitorización de la sedación mediante escalas clínicas, MOAA/S o Ramsay tienen la desventaja de su subjetividad y de la frecuente estimulación para su valoración. La monitorización por BIS es útil para dosificar drogas y disminuir el tiempo de recuperación con la consiguiente disminución de los efectos adversos asociados a la sedación. Para la fibrobroncoscopia se han considerado unos niveles BIS de 70-85 como los más adecuados. En EBUS no existen estudios que valoren la sedación mediante BIS objetivo de este estudio. OBJETIVOS Comprobar la efectividad de la monitorización BIS durante la sedación en el EBUS, en términos de menor dosis de propofol y menor número de efectos adversos. MATERIAL Y MÉTODOS Estudio de cohortes randomizado realizado desde el 5 de diciembre del 2013 hasta 31 de octubre del 2014 a pacientes con afectación ganglionar mediastínica, lesiones pulmonares o mediastínicas a los que se indica el procedimiento EBUS-TBNA en el hospital Miguel Servet, comparando dosis de fármacos, tiempos, parámetros clínicos y efectos adversos en los diferentes momentos de la prueba en el grupo en el que se guió la sedación según valores BIS y en el grupo control. RESULTADOS No hubo diferencias significativas en cuanto a la edad, sexo, ASA, IMC, fumador, SAOS, tos o fibrobroncoscopia previa y grado de ansiedad previa en ambos grupos ni tampoco en cuanto a la indicación del EBUS. El tiempo de despertar fue significativamente menor en el grupo BIS, así como las dosis de propofol total.  Los efectos adversos globales fueron menores significativamente en el grupo BIS destacando la desaturación, la hipotensión y la bradipnea. La tos fue menor en el grupo BIS en valores absolutos. La correlación del BIS fue mayor con la escala clínica MOAA/S que con la concentración efecto de propofol.  En la URPA el número medio de efectos adversos fue significativamente menor en el grupo BIS. No hubo diferencias significativas en cuanto al recuerdo del procedimiento pero si en cuanto a su tolerancia por parte de los pacientes en el grupo BIS. No hubo diferencias estadísticamente significativas en el grado de dificultad del EBUS por parte de los neumólogos. CONCLUSIONES La monitorización BIS (con niveles 70-75) de la sedación en EBUS permite titular las dosis de propofol con una disminución del mismo, acortando el tiempo de despertar y con un descenso de los efectos adversos sobre todo desaturación, hipotensión y bradipnea. BIBLIOGRAFIA 1.	Krasnik M, Vilmann P, Larsen SS et al. Preliminary experience with a new method of endoscopic transbronchial real time ultrasound guided biopsy for diagnosis of mediastinal and hiliar lesions. Thorax 2003; 58 (12): 1083-1086. 2.	Anantham D, Koh MS, Ernst A. Endobroncial ultrasound. Respir Med 2009; 103 (10): 1406-1414 3.	Temblay A, Slather DR, Maceachen P, et al. A randomized controlled trial of standard vs endobronchial ultrasonnography-guided transbronchial needle aspiration in patiens with suspected sarcoidosis. Chest 2009; 136 (2): 340-346. 4.	Yasufuku K. Current clinical applications of endobronchial ultrasound. Expert Rev Respir Med. 2010; 4(4): 491-498. 5.	Colt HG, Davoudi M, Murgu S. Scientific evidence and principles for the use of endobronchial ultrasound and transbronchial needle aspiration. Expert Rev Med Devices. 2011; 8(4): 493-513 6.	Unroe MA, Shofer SL, Wahidi MM. Training for endobronchial ultrasound : methods for propoer training in new bronchoscopic techniques. Curr Opin Pulm Med 2010; 16 (4): 295-300. 7.	Temblay A, Stather DR, MacEachern P et al. A randomized controlled trial of standard vs endobronchial ultrasonography-guided transbronchial needle aspiration in patiens with suspected sarcoidosis Chest 2009; 136:340-346. 8.	Plat G, Pierard P, Haller A, et al. Endobronchial ultrasound and positrón emission tomography positive mediastinal lymph nodes. Eur Respir J. 2006; 27(2): 276-281. 9.	Kennedy MP, Shweihat Y, Sarkiss M, Eapen GA. Complete mediastinal and hiliar lymph node staging of primary lung cancer by endobronchial ultrasound: moderate sedation or general anesthesia? .Chest 2008; 134(6): 1350-1351 10.	Sazak H, Tunç M, Alagöz A et al. Assessment of perianesthetic data in subjects undergoing EBUS-TBNA. Respir Care 2014; 60 in press 11.	Yarmus LB, Akulian JA, Gilbert C. Comparison of moderate versus deep sedation for endobronchial ultrasound transbronchial needle aspiration. Ann Am Thorac Soc 2013; 10 (2): 121-126. 12.	Hsia DW, Jensen KW, Currant-Everett D et al. Diagnosis of lung nodules with peripheral/radial endobronchial ultrasound guided transbronchial biopsy. J Bronchol Interv Pulmonol 2012; 19(1): 5-11 13.	Casal RF, Lazarus DR, Nogueras-González G et al, Randomized trial endobronchial ultrasound-guided tranbronchial needle aspiration under general anesthesia versus moderate sedation. Am J Respir Crit Care Med 2015; Jan 9 (Epub ahead of print)  14.	Monsó E, Andreo F, Rosell A et al. Usefulness of endobronchial ultrasonography with real-time needle aspiration for lung cancer staging. Med Clin 2007; 128: 481-85. 15.	Du Rand JA, Barber PV, Goldring J et al British Thoracic Society guideline for advanced diagnostic and therapeutic flexible bronchoscopy in adults. Thorax 2011; 66: supplement 3 16.	Kennedy MP, Shweihat Y, Sarkiss M, Eapen GA. Complete mediastinal and hiliar lymph node staging of primary lung cancer by endobronchial ultrasound: moderate sedation or general anesthesia? .Chest 2008; 134(6): 1350-1351 17.	Vila, E, Mases A, Vela E, Moltó L, et al. Sedación con propofol y remifentanilo para la ultrasonografía endobronquial con punción-aspiración en tiempo real. Rev Colom Anestesiol 2013; 41(2): 120-6 18.	Jeyabalan A, Medford A RL. Endobronchial ultrasound-guided transbronchial needle aspiration: patient satisfaction under light conscious sedation. Respiration 2014; 88: 244-250 19.	Steinfort DP, Irving LB. Patient satisfaction during EBUS-TBNA performed under conscious sedation. Respir Care 2010 55(6): 702-6 20.	Sazak H, Tunç M, Alagöz A et al. Assessment of perianesthetic data in subjects undergoing EBUS-TBNA. Respir Care 2014; 60 in press 21.	Jensen JT, Banning AM, Clementsen P, Hammering A, Hornslet T, Vilmann P. Nurse administered propofol sedation for pulmonary endoscopies requires a specific protocol. Dan Med J. 2012 ; 59(8): A 4467 22.	Yoon HI, Kim JH, Lee JM, et al. Comparison of propofol and the combination of propofol and alfentanil during bronchoscopy: a randomized study. Acta Anaesth Scand 2011; 55: 104-109 23.	Continuidad en la profundidad de la sedación: definición de anestesia general y niveles de sedación/ analgesia (aprobado por el Consejo de Delegados de la ASA el 13 de Octubre de 1999 y corregido el 27 de Octubre de 2004) 24.	Chernick DA. Validity and reliability of the OAA/S study with iv midazolam J Clin Psychofarmacol 1990; 10: 244 25.	Glass PS, Bloom M, Kearse L, Rosow C, Sebel P et al. Bispectral analysis measures sedation and memory effecs of propofol, midazolam, isoflurane, and alfentanil in healthy volunteers. Anesthesiology 1997; 86: 836-847 26.	Liu J , Singh H, White PF. EEGram bispectral correlates with intraoperative recall and depth of propofol-induced sedation .Anesth Analg 1997; 84: 185-189 27.	Naser Yeganesh. Correlation between BIS and predicted effect-site concentation of propofol in different levels of target concentration of propofol induced sedation in healthy volunteers. . Arch Iran Med 2010; 13 (2): 126-34 28.	Lysakowski C, Dumont L, Pellegrini M, et al. Effects of fentanyl, alfentanyl, remifentanil and sufentanil on loss of consciousness and BIS during propofol induction of anaesthesia. BrJAnaesth 2001; 86(4): 523-7 29.	Miner JR, Bachman A, Kosman L et al. Utility of BIS in procedural sedation with propofol in the Emergency Department Ac Emerg Med 2005; 12(6): 190-196, 30.	Wehrmann T, Groctkamp J, Stergiou N, et al. Electroencephalogram monitoring facilitates sedation with propofol for routine ERCP: a randomized, controlled trial. Gastrointest Endosc 2002; 56(6): 817-24 31.	De Witt J M. Bispectral index monitoring for NAPS during upper endoscopic ultrasound: a prospective, randomized controlled trial. Dig Dis Sci; 2008; 53: 2739-45 32.	Punjasawadwong Y, Phongchiewboon A, Bunchungmongkol N. Bispectral index for improving anaesthetic delivery and postoperative recovery (Review). The Cochrane Library 2010, Issue 10: 1-89. 33.	Cases Viedma. Sedación en la broncoscopia flexible en el adulto. Controversias. Medicina Respiratoria 2010; 3(1):7-13 34.	Clark G, Licker M, Younossian AB et al. Titrated sedation with propofol or midazolam for FB: a randomized trial. Eur Respir J. 2009; 34: 1277-1283 35.	Lo Y, Lin TY, Fang YF, et al. Feasibility of BIS ¿guided propofol infusión for flexible bronchoscopy sedation: a randomized controlled trial. PLoS One 2011; 6: e27769. 36.	Gambus PL, Jensen EW, Jospin M, Borrat X, Martínez Pallí G, Fernández Candil J, Valencia JF, Barba X, Caminal P, Trocóniz IF. Modeling the effect of propofol and remifentanil combinations using an Adaptive Neuro Fuzzy Infernce System (ANFIS). Anesth Analg 2011 Feb ; 112(2): 331-9 37.	Wehrmann T &amp; Riphaus A. Sedation with propofol for interventional endoscopic procedures: a risk factor analysis 2008; 43: 368-374. 38.	Eapen GA, Shah AM Lei X et al. Complications, consequences, and practice patterns of EBUS-TBNA: results of the AQuiRE registry. Chest 2013; 143: 1044-53 39.	Ebert T J. Sympathetic and hemodynamic effects of moderate and deep sedation with propofol in humans. Anesthesiology 2005; 103: 20-4</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31620</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31620/files/TESIS-2015-061.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>morbilidad</dc:subject>
    <dc:subject>evaluación de fármacos</dc:subject>
    <dc:subject>acción de los fármacos</dc:subject>
    <dc:title>Sedación con propofol-remifentanilo en EBUS</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
