<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aguilar Martín, Juan José</dc:contributor>
    <dc:creator>Eraso López, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El presente documento pretende redactar el Trabajo Fin de Máster, correspondiente al Máster Universitario en profesorado de educación secundaria obligatoria, bachillerato, formación profesional y enseñanzas de idiomas, artísticas y deportivas en la especialidad de Procesos Industriales para Formación Profesional. Para el análisis correspondiente a este documento, se han seleccionado 2 asignaturas desarrolladas en el curso académico, como son: Practicum II y Practicum III, cursadas en el centro “Salesianos Nuestra Señora del Pilar”, en el ciclo de Formación Profesional de Grado Medio de la especialidad de Técnico en Mecanizado. El desarrollo de las actividades se dividirá en dos bloques principales. El primer bloque, referido al Practicum II, se detallará la actividad diseñada para la unidad de trabajo impartida durante el desarrollo de las prácticas, detallando metodologías, contenidos y evaluación de la misma. En el segundo bloque, referido al Practicum III, se expondrá el proyecto de innovación desarrollado para el centro, el cual se compone de un sistema de evaluación alternativo al convencional, el cual está siendo fruto de un experimento a día de hoy.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65342</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Ingeniería de los Procesos de Fabricación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65342/files/TAZ-TFM-2017-214.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis docente del módulo "Mecanizado por Control Numérico"</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Educational analysis of the subject "Numerical Control Machining"</dc:title>
</oai_dc:dc>
