<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martí i Dalmau, Clara</dc:contributor>
    <dc:creator>Valero Sancho, Agostín Lois</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La utilización de las diferentes fracciones de la Materia Orgánica del Suelo (MOS)  puede servir como indicador de la sostenibilidad de los sistemas agrícolas. Con la finalidad de evaluar los efectos que supone el cambio de uso del suelo forestal al agrícola, se ha analizado el contenido de carbono orgánico de las diferentes fracciones de la MOS en cinco tipos de suelos característicos del Altoaragón en diferentes manejos.  Las zonas estudiadas han sido: Fragen, La Hoya de Huesca, Somontano de Barbastro y Fraga, con los siguientes sistemas de cultivo: Pasto bajo no laboreo; cultivo extensivo en laboreo convencional y barbecho; viñedo mediante laboreo vertical; y monocultivo en extensivo en laboreo convencional, que se han comparado con el bosque aledaño.  Se tomaron muestras a una profundidad de 15 cm, y se evaluaron: Carbono Orgánico Total (COT); Carbono Orgánico Particulado (COP); Carbono Orgánico Disuelto, tanto en agua fría (CODf) como en agua caliente (CODc); Carbono Orgánico oxidable (COox); y Carbono Orgánico Recalcitrante (COR).  Tanto la materia orgánica, COT, como las fracciones lábil (COP, CODf y CODc) y estable (COox) se han mostrado más sensibles al cambio de uso, así como a la intensificación en las prácticas culturales.  Por su parte, la fracción inerte (COR), se ha manifestado más influenciada por el tiempo en que se llevan trabajando que por la práctica cultural desarrollada.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65226</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Producción Vegetal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65226/files/TAZ-PFC-2017-128.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Ingeniero Agrónomo (segundo ciclo) (en extinción)</dc:subject>
    <dc:title>Efectos de los cambios del uso de la tierra sobre la materia orgánica del suelo (MOS) y sus fracciones en suelos del Altoaragón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-PFC</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Effects of land use change on soil orgnic matter(MOS) and their fractions in Altoaragon’s soils</dc:title>
</oai_dc:dc>
