<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bardina Tremps, Enrique Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Gil Baquero, Pedro</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La displasia broncopulmonar (DBP) es una patología compleja, muy frecuente en el recién nacido y que puede dejar numerosas secuelas sobre todo por la falta de alimentación adecuada. Aun con todo existe muy poca evidencia sobre este proceso y sobre su tratamiento precoz. Objetivo: Evaluar la eficacia de un protocolo de tratamiento fisioterápico en el desarrollo de los reflejos de succión-deglución en un paciente con DBP. Metodología: Se realiza un estudio experimental intrasujeto, de diseño AB con muestra n=1, prospectivo y longitudinal. Se lleva a cabo una valoración inicial de las variables dependientes: aparición reflejos succión y deglución, fuerza de succión, reflejo de búsqueda, reptación refleja. El tratamiento consiste en una sesión diaria en la que se realizan ejercicios de estimulación de la succión por fuera y dentro de la boca, ejercicios de estimulación de la deglución con presiones y masaje, estimulación de punto pectoral y reptación refleja y movilizaciones pasivas de extremidades y tono muscular de extremidades inferiores y superiores. Resultados: El abordaje fisioterápico permite una intervención eficaz del recién nacido, consiguiendo un adecuado desarrollo de los reflejos de succión-deglución, favoreciendo una correcta alimentación y una buena coordinación respiración-deglución, evitando las múltiples complicaciones que surgirían de no haberse realizado. Conclusiones: La intervención temprana resultó beneficiosa para el recién nacido, consiguiéndose los objetivos terapéuticos establecidos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89095</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89095/files/TAZ-TFG-2018-2259.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Prematuridad</dc:subject>
    <dc:subject>Displasia broncopulmonar</dc:subject>
    <dc:subject>Reflejo succión</dc:subject>
    <dc:subject>Reflejo de deglución</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Protocolo de ejercicios de succión-deglución en neonatos prematuros. A propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Suction-Swallowing exercise protocol for premature neonates. Report of a case</dc:title>
</oai_dc:dc>
