<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Monteagudo Egea, Lucía</dc:contributor>
    <dc:creator>Vidal Collado, Pilar.</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la actual crisis humanitaria con población refugiada en Europa, es una necesidad social y sanitaria, por lo tanto, el propósito de escribir este ensayo no es otro sino conocer qué acciones puede desarrollar la terapia ocupacional comunitaria con personas refugiadas, mediante una propuesta de programa  desde un enfoque basado en la comunidad. Metodología: para poder proponer este programa necesitábamos conocer las necesidades reales del desempeño ocupacional de las personas refugiadas reubicadas en Zaragoza. Para ello, hallamos en el “Grupo de Ayuda Refugiad@s Zaragoza”,  la posibilidad de realizar acompañamiento en la comunidad, donde se les propuso ser entrevistadas mediante el instrumento de valoración canadiense del desempeño ocupacional.  Acordes con el consentimiento informado, han sido entrevistadas 4 personas de nacionalidad Siria de 20, 22 y 30 años respectivamente, de las cuales 1 mujer y 3 hombres. Resultados: se detectan dificultades de desempeño en las tres áreas ocupacionales (productividad, autocuidado y ocio/tiempo libre) donde  nos encontramos que están íntimamente relacionadas con las condiciones políticas, económicas, culturales y sociales  de nuestro país. Conclusiones: los resultados obtenidos en las entrevistas y en la literatura revisada, nos hace reflexionar sobre cómo las instituciones enfocan los programas de acogida actuales. Estos favorecen la falta de ajuste cultural y reflejan que los enfoques occidentales tradicionales y los modelos biomédicos  estandarizados no están adaptados  para el tipo de población a la que va dirigida.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90310</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90310/files/TAZ-TFG-2017-1107.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Programa de intervención con personas refugiadas desde terapia ocupacional comunitaria: supervivencia, resiliencia y futuro.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Community Occupational Therapy Intervention Program with Refugee People: Survival, Resilience and Future.</dc:title>
</oai_dc:dc>
