<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Murillo Castarlenas, Javier Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Aparicio Yuste, Raúl</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo trata de determinar un punto    de referencia hemodinámico en una herramienta de simulación numérica, proporcionando una respuesta coherente a  la variabilidad  existente entre sujetos humanos cuando se analizan las tendencias de los resultados hemodinámicos. Las condiciones fisiológicas de los diferentes sujetos están influenciadas por variables como la masa, la altura, el género o la edad.   Ha sido necesaria una intensa búsqueda bibliográfica en la literatura, para entender la complejidad que conlleva la representación de los diferentes elementos que componen el cuerpo humano y sus relaciones. El problema en la mayor parte de las investigaciones es lo poco representativa que resulta la muestra de la población. Extrapolar dicha información es útil, pero es necesaria una visión amplia de muchas investigaciones, datos y tendencias que la población puede experimentar, ya que según la fuente pueden ser contradictorias.   Para poder analizar esta variabilidad, incluimos resultados de estudios alométricos en mamíferos, que ayudan a desarrollar las hipótesis en las que se apoyan algunas partes del modelo de simulación. Esta teoría permite generar hipótesis razonables sobre la variación de la masa con la frecuencia cardíaca, el gasto cardíaco o el crecimiento de los vasos de mayores dimensiones, pero en zonas como los lechos capilares, donde los vasos sanguíneos se dividen en diversas ramificaciones, resulta una tarea más complicada. Para desarrollar hipótesis coherentes en la región capilar, es necesario un estudio exhaustivo de cómo se distribuyen los diferentes parámetros del modelo a lo largo de la fisiología del cuerpo humano. De esta forma se consideran las diferentes regiones (esplácnica, extraesplácnica, cerebral, muscular, etc.) y su distribución en modelos publicados en la literatura, para recoger valores de referencia y comparar la validez de los valores en las variables de salida.      Otra faceta importante, es la normalización de las variables hemodinámicas con diferentes índices fisiológicos, como la superficie corporal, la masa corporal magra, el índice de masa corporal o la masa ideal del sujeto. Estos índices ayudan a normalizar las variables apreciadas en la población y su análisis cuando observamos los resultados.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77585</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencia y Tecnología de Materiales y Fluidos; Área de Mecánica de Fluidos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77585/files/TAZ-TFG-2018-2929.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Mecánica</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de variaciones alométricas en humanos mediante un modelo computacional hemodinámico</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of allometric variations in humans using a computational hemodynamic model</dc:title>
</oai_dc:dc>
