<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pla Domingo, Milagros</dc:contributor>
    <dc:creator>GUALLAR BURGOS, MAITE</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>En primer lugar, se analiza la Educación Infantil en España hoy  (estado de la cuestión), aludiendo a cuatro aspectos: Perspectiva histórica, Marco legal, Marco organizativo/conceptual e Implantación en los centros. Se constata que, en nuestro país, la Educación Infantil se ha consolidado como etapa educativa y que la escolarización se ha incrementado en el primer ciclo y generalizado en el segundo, siendo su calidad progresivamente más alta, debido a la mejora de los sistemas de formación del profesorado, aunque se observa cierta tendencia a la “pre-escolarización”.  En segundo lugar, se abordan los dos aspectos centrales de este TFG: 1) Organización del tiempo y espacio en la Educación Infantil: análisis de la percepción del tiempo/espacio en adultos y niños, clasificación y criterios organizativos de los tiempos y espacios escolares con sus implicaciones en la organización general del Centro y en la dinámica diaria de sus aulas.  2) Estrategias pedagógicas en las aulas infantiles: Reflexión y síntesis de las estrategias  habituales utilizadas por el profesorado en educación infantil, junto con un análisis detallado de los rincones de actividad ubicados en las aulas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64938</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Didáctica y Organización Escolar</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64938/files/TAZ-TFG-2017-3627.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64938/files/TAZ-TFG-2017-3627_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>ORGANIZACIÓN DEL TIEMPO Y DEL ESPACIO EN LA EDUCACIÓN INFANTIL. ESTRATEGIAS PEDAGÓGICAS, RINCONES DE ACTIVIDAD</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">ORGANIZATION OF THE TIME AND THE SPACE IN THE INFANT SCHOOL PEDAGOGIC STRATEGIES: CORNERS OF ACTIVITY</dc:title>
</oai_dc:dc>
