<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bailón Luesma, Raquel</dc:contributor>
    <dc:contributor>López Laval, Isaac</dc:contributor>
    <dc:creator>Garrido Ramas, José</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este trabajo es ser capaces de caracterizar el estado de deportistas profesionales utilizando una medida no invasiva y relativamente fácil de obtener, la variabilidad del ritmo cardiaco (HRV). Se trata de poder predecir su fatiga y dolor general, para que puedan adaptar la intensidad de sus entrenamientos y maximizar su rendimiento. Utilizamos una base de datos de jugadores de baloncesto profesionales, que contiene las series RR (que se define como la serie de intervalos temporales entre cada par de latidos consecutivos) de estos jugadores, registrada justo antes del entrenamiento en reposo, junto con índices que indican la fatiga y el dolor general que los jugadores sintieron durante el entrenamiento.  El Sistema nervioso autónomo (ANS) modula el ritmo cardiaco a través del nodo sinoauricular, y se puede estimar su estado utilizando análisis de la HRV, en concreto el balance simpático-vagal, que es el equilibrio entre las ramas simpática y parasimpática del ANS. El sobreentrenamiento se ha relacionado con alteraciones del ANS que se pueden medir utilizando HRV. Nuestra hipótesis es que la fatiga / el dolor general, como precursores del sobreentrenamiento, pueden tener un efecto sobre la HRV que podemos utilizar para medirlos.   Una limitación de los métodos actuales de análisis de HRV es que, para que la interpretación de los índices como representantes del estado del ANS sea válida, la frecuencia respiratoria debe estar por encima de 0.2 Hz. Puesto que, en muchos casos, incluido este estudio, no se cuenta con información respiratoria para hacer análisis de la HRV, vamos a proponer un nuevo método que puede estimar si la frecuencia respiratoria está por encima de 0.2 Hz. Para ello, utilizamos dos bases de datos que contienen series RR e información de la respiración. Para encontrar las zonas en las que la frecuencia respiratoria es demasiado baja para hacer análisis de la HRV, utilizamos una red neuronal de una capa oculta, cuyas entradas son parámetros obtenidos de la serie RR que tienen una relación con la señal respiratoria.  Una limitación de este método es que en algunas señales se estima que la respiración es demasiado baja a lo largo de toda su duración, por lo que no se pueden analizar. Sugerimos otro método, capaz de analizar todas las señales, independientemente de la frecuencia respiratoria.  Para finalizar, buscamos una relación entre los parámetros de la HRV, calculados tanto utilizando el método tradicional como las nuevas propuestas, y la fatiga / el dolor que los jugadores padecieron durante el entrenamiento. Se encuentra una relación inversa entre varios índices que indican balance simpático-vagal y las medidas de fatiga/dolor, resultado contrario a lo que habíamos conjeturado inicialmente basándonos en estudios previos. Esto puede tener muchas explicaciones, siendo la hipótesis principal que HRV es un buen estimador del ANS, por lo que existe una relación clara entre fatiga y medidas HRV, pero que esta relación depende enormemente del contexto en el que se registre la serie RR, y puede ser directa o inversa en función de dicho contexto.  Otra conclusión importante es que, puesto que hemos observado que la relación entra la fatiga y HRV es mucho más estadísticamente significativa cuando utilizamos índices HRV haciendo un análisis que tiene en cuenta las posibles frecuencias respiratorias, se necesitan más estudios que tengan en cuenta este posible caso, con lo que se podría conseguir una mucho mejor representación del ANS con medidas HRV, especialmente en deportistas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77697</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Electrónica y Comunicaciones; Área de Teoría de la Señal y Comunicaciones</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77697/files/TAZ-TFG-2018-2540.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77697/files/TAZ-TFG-2018-2540_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Tecnologías y Servicios de Telecomunicación</dc:subject>
    <dc:title>Desarrollo de métodos de análisis de la variabilidad del ritmo cardiaco para la caracterización del estado de deportistas profesionales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Development of methods of heart rate variability analysis for characterization of the state of professional sportsmen</dc:title>
</oai_dc:dc>
