<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Urcola Pardo, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Ordóñez Arcau, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El aumento de la esperanza de vida de la población está acarreando un aumento de personas pluripatológicas que tienen la necesidad de seguir un tratamiento farmacológico. La incorrecta toma de la medicación puede traer consigo una descompensación de la sintomatología de dichas enfermedades y un aumento del gasto sanitario. Conocer los factores que modifican la adherencia farmacológica al tratamiento terapéutico es clave para una correcta promoción de la misma desde Atención Primaria. Metodología: Se recogieron 207 encuestas en el Centro de Salud Rebolería de Zaragoza, de pacientes mayores de 65 años polimedicados (5 o más fármacos), desestimando aquellos con deterioro cognitivo o funcional grave (finalmente el estudio se realizó con 177 casos), para evaluar su adherencia terapéutica. Se realizó un análisis estadístico bivariante a través del programa SPSS para buscar la posible asociación entre el grado de adherencia terapéutica (test de Morisky-Green) y el deterioro cognitivo y/o funcional, además de otras variables sociodemográficas, clínicas y medicamentosas. Resultados: Se observó una buena adherencia terapéutica en el 79’7% de los casos. Existe una relación estadísticamente significativa entre el grado de adherencia terapéutica y el deterioro cognitivo y la discapacidad funcional. Vivir solo, tener bajo nivel de estudios y de ingresos económicos, no identificar cada fármaco con su enfermedad, y el mayor número de medicaciones, son otras variables que afectan negativamente a la adherencia terapéutica. Conclusiones: La adherencia terapéutica no es solo labor del profesional sanitario, sino que hay que empoderar al paciente en el manejo de su medicación y de su enfermedad. Crear un clima de confianza con una buena comunicación (bidireccional) y conocer las necesidades individuales de cada paciente, son elementos básicos para mejorar la adherencia terapéutica desde la consulta de Atención Primaria.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78435</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78435/files/TAZ-TFM-2018-789.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gerontología Social</dc:subject>
    <dc:title>Adherencia al tratamiento en pacientes polimedicados mayores de 65 años por nivel socioeconómico en el Centro de Salud Rebolería</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Adherence to treatment in polymedicated patients over 65 years of age by socioeconomic status from the Reboleria health care center</dc:title>
</oai_dc:dc>
