<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ruiz Zarzuela, Imanol</dc:contributor>
    <dc:contributor>Nicolás Francisco, Olga</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez </dc:creator>
    <dc:creator>Montoliu, </dc:creator>
    <dc:creator>Laura</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El virus del Nilo Occidental es actualmente uno de los patógenos emergentes más problemáticos por su expansión geográfica y su importancia en salud pública. El presente Trabajo de Fin de Grado aborda los aspectos generales de la enfermedad, las herramientas de control, prevención y eliminación frente a esta y el desarrollo de un caso clínico en un quebrantahuesos para la demostración de su evolución y los pasos a seguir cuando se sospecha de un animal infectado y establecer así, un plan de vigilancia adecuado.&lt;br /&gt;Como punto de partida, se procedió a una descripción básica del virus, así como sus características genéticas, distribución mundial, ciclo biológico y transmisión. Se ha profundizado más en este último apartado, puesto que habla de las preferencias del vector para infectar ciertos hospedadores. En concreto, la capacidad para desarrollar la infección en aves rapaces, de las cuales hasta hace poco se desconocía la aparición de la enfermedad.&lt;br /&gt;La segunda parte del trabajo se ha centrado en el estudio del caso presentado en un centro de recuperación para valorar las actuaciones llevadas a cabo desde su detección hasta la eliminación de la enfermedad. Las medidas se han basado en las establecidas por el Programa Nacional de Vigilancia de virus del Nilo Occidental y sus particularidades al detectarse en un ave silvestre en un centro de recuperación. Con el fin de simular el procedimiento llevado a cabo en el quebrantahuesos y demostrar el funcionamiento del plan, se aplicó el mismo sobre un azor común.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94623</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94623/files/TAZ-TFG-2020-2494.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la enfermedad del Virus del Nilo Occidental y su repercusión en las aves rapaces</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of West Nile Virus disease and its impact in birds of prey</dc:title>
</oai_dc:dc>
