<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Palacio Liesa, Jorge Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>Rezusta Fragoso, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se aborda una recomendación de guía de tenencia responsable para propietarios. Es desarrollada en un marco de reducción de abandonos como objetivo final, ante la falta de información sobre las necesidades y la propia tenencia responsable, previa a la adquisición por parte de los propietarios.&lt;br /&gt;Para ello, se analizan estudios previamente realizados sobre la misma, se define el concepto de la tenencia responsable y las implicaciones que conlleva. También se contextualiza la situación de la tenencia, con las percepciones que poseen los propietarios sobre las responsabilidades implícitas en ella y las motivaciones que derivan en la adquisición.&lt;br /&gt;Además se realiza un abordaje de la formación o planes de educación en este ámbito ya desarrollados, para la justificación de la misma y como base en el esquema general de la guía.&lt;br /&gt;Finalmente, con el estudio de todas estas vertientes y con base a las conclusiones establecidas, es desarrollada una guía formativa que abarca los conceptos más importantes para practicar una tenencia responsable, y que otorgue una herramienta útil para ser empleada en formaciones futuras.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94628</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94628/files/TAZ-TFG-2020-2485.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Diseño de una acción formativa para la tenencia responsable de animales de compañía en propietarios</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Design of a course aimed at the promotion of responsible pet ownership</dc:title>
</oai_dc:dc>
