<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>De Blas Giral, Ignacio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Gracia Salinas, María Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Gallego Nuez, Marina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Los parásitos son uno de los grandes grupos de organismos que se estudian por su capacidad para causar daño en las personas y en los animales. Muchos de ellos pueden infectar a los perros que conviven con personas, suponiendo un problema para ellos y sus propietarios. &lt;br /&gt;En este trabajo se realiza una revisión bibliográfica sobre los endo y ectoparásitos más importantes en España y los tratamientos más frecuentemente empleados para combatirlos y/o prevenirlos. &lt;br /&gt;Asimismo, se investigan los hábitos de los propietarios de perros en la ciudad de Zaragoza en cuanto a su manejo sanitario, la frecuencia y los productos empleados para desparasitación interna y externa, el historial de las mascotas de endo y ectoparásitos, etc., y la influencia que estos hábitos pueden tener sobre los ciclos biológicos de los parásitos, favoreciéndolos o interrumpiéndolos. &lt;br /&gt;Por último, se realizaron análisis coprológicos sobre una muestra de 60 perros, de los que se obtuvo que la prevalencia estimada de endoparásitos intestinales en perros con propietario en la ciudad de Zaragoza es menor al 6,02%. Este resultado indica que, si bien los métodos de prevención establecidos funcionan correctamente, tal vez sea necesario reenfocar la necesidad de los tratamientos farmacológicos rutinarios.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85151</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85151/files/TAZ-TFG-2019-3170.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de ecto y endoparásitos en la población canina de la ciudad de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Survey on canine ecto and endoparasites in the city of Zaragoza</dc:title>
</oai_dc:dc>
