<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bernad Royo, Enrique</dc:contributor>
    <dc:creator>Lamana Claver, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La década de los sesenta y los principios de los setenta analizadas desde un prisma económico, social o cultural son ante todo una época de ebullición, con el choque de distintas realidades dentro de una España que seguía inmersa en la dictadura.  Dentro del plano económico se trata de periodo de gran crecimiento, el cual desde un primer momento va a ser atribuido al desarrollismo y por extensiva a los ministros y al gobierno del dictador. En el presente trabajo, pretendo analizar los planes de desarrollo y con ello discernir el grado de culpabilidad de dichos planes en el desarrollo económico del país. Para ello trato de hacer un recorrido desde el significado de la planificación, su puesta en marcha a través de la elaboración de los distintos planes y su presupuestación, para por último fijar la vista en su utilización política.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64841</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64841/files/TAZ-TFG-2017-4363.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>El Desarrollismo Económico en la España de Franco: los Planes de Desarrollo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Economic Development in Franco's Spain: Development Plans</dc:title>
</oai_dc:dc>
