<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Urtizberea Lorente, Ainhoa</dc:contributor>
    <dc:contributor>Lobón López-Romero, Santiago</dc:contributor>
    <dc:creator>Andrés Moya, Antonio</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las actuales Secciones Ligero-Acorazadas de Caballería son las principales unidades de la fuerza encargadas de realizar los reconocimientos en misiones internacionales en las que España participa. El proyecto ha surgido de la necesidad de incorporar nuevos avances tecnológicos a los reconocimientos de Caballería para dotarles de unas capacidades que aumenten la seguridad de la fuerza de reconocimiento, así como la velocidad y calidad de los mismos.   El presente trabajo analiza la integración de drones en misiones de reconocimiento de itinerario y de objetivo o puntual, realizados por las Secciones Ligero-Acorazadas de Caballería y evalúa la viabilidad de dicha integración, tomando como universo de estudio los reconocimientos de itinerario, puente y zona boscosa. Durante el desarrollo del proyecto se ha determinado el tipo de dron idóneo para estas misiones, los medios y procedimientos necesarios para su integración, así como sus limitaciones. Como conclusión se ha demostrado la viabilidad de la integración de drones en las Secciones Ligero-Acorazadas para la realización de tareas de reconocimiento, así como para analizar terrenos inaccesibles para el personal y medios actuales, proporcionando información exacta y precisa en tiempo real, sin involucrar ni exponer medios o personal.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89082</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89082/files/TAZ-TFG-2018-3933.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Integración de drones en unidades de caballería para la realización de reconocimientos de itinerario y objetivo o puntual.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Drone integration in units of cavalry for the accomplishment of itinerary and target or spot reconnaissance.</dc:title>
</oai_dc:dc>
