<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Díaz Fernández, Rafael</dc:contributor>
    <dc:creator>Vaquero del Río, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado pretende hacer un análisis de la influencia del tabaco en los más jóvenes, trabajando a través de la prevención de su consumo englobado en drogodependencias y diferentes consumos que producen adicción. Se establecen relaciones entre las diferentes sustancias adictivas y el tabaco, hablando sobre su repercusión en la población y en la sociedad educativa, implementando programas de prevención de la salud en el ámbito educativo. El objetivo principal es ver la evolución que ha tenido a lo largo de tiempo este tema, y cómo se ha ido trabajando con el paso del tiempo a través de los diferentes planes autonómicos de la Comunidad de Aragón. De manera visual se trabaja con el análisis de gráficas y tablas de evolución en el tiempo sobre diferentes aspectos del consumo de tabaco en tempranas edades, y cómo se mantiene con el paso del tiempo, dejando entrever posibles cambios futuros en el trabajo de la prevención de su consumo, debido a su escasa mejora y pobre descenso en su consumo comparándolo con las estadísticas actuales.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85612</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85612/files/TAZ-TFG-2019-1732.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>La prevención del consumo de tabaco desde la educación para la salud en la escuela</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The prevention of tobacco consumption from health education in school</dc:title>
</oai_dc:dc>
