<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Barroso Estébanez, Jorge Ángel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Montiel Argaiz, Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Ibáñez Casao, Álvaro</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El agravamiento de la crisis medioambiental, climática y de recursos que tiene lugar&lt;br /&gt;en la actualidad ha hecho patente la necesidad de un cambio en el modelo de&lt;br /&gt;producción de energía global, cambiando las fuentes fósiles por otras renovables. Para&lt;br /&gt;compensar la intermitencia de éstas, surgen nuevos sistemas de almacenamiento de&lt;br /&gt;energía y, de entre todos ellos, unos de los más atractivos dadas sus ventajas son las&lt;br /&gt;baterías de flujo redox.&lt;br /&gt;Este proyecto presenta el diseño de una instalación para una batería de flujo redox&lt;br /&gt;de 5 kW de potencia y 10 kW·h de capacidad. Para conseguir estas especificaciones,&lt;br /&gt;es necesario bombear dos fluidos desde sendos depósitos hacia la batería. La&lt;br /&gt;composición de estos fluidos, el volumen y el caudal son los que condicionan la potencia&lt;br /&gt;y la capacidad del sistema electroquímico, por lo que el primer paso de este trabajo es&lt;br /&gt;determinar estos parámetros. Con los parámetros de la batería se definen los requisitos&lt;br /&gt;que deben cumplir tanto la estación de bombeo (diámetros, materiales que se pueden&lt;br /&gt;emplear, etc.) como la estructura metálica donde se dispone la instalación.&lt;br /&gt;También se desarrollan distintos cálculos hidráulicos para seleccionar todos los&lt;br /&gt;elementos comerciales que componen la instalación (instrumentación, bombas,&lt;br /&gt;depósitos…) y garantizar su correcto funcionamiento en cuanto a caudales y pérdidas&lt;br /&gt;de presión. Así mismo, se ha elaborado un presupuesto detallado de los distintos&lt;br /&gt;componentes y se ha realizado un análisis de las medidas de seguridad y salud que se&lt;br /&gt;deben adoptar tanto para el personal como para la propia instalación.&lt;br /&gt;En el trabajo, además, se detallan los resultados experimentales obtenidos de una&lt;br /&gt;batería de menor tamaño, analizando las medidas de pérdida de presión en un electrodo&lt;br /&gt;poroso de fieltro de carbono, los ciclos de carga/descarga de la batería y la generación&lt;br /&gt;de electrolitos.&lt;br /&gt;El desarrollo de este proyecto ha tenido lugar en el Laboratorio de Investigación en&lt;br /&gt;Fluidodinámica y Tecnologías de la Combustión (LIFTEC), donde se pretende construir&lt;br /&gt;la instalación diseñada, y posteriormente evaluar la operación de la batería de flujo&lt;br /&gt;redox.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90141</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencia y Tecnología de Materiales y Fluidos; Área de Mecánica de Fluidos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90141/files/TAZ-TFG-2020-006.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Mecánica</dc:subject>
    <dc:title>Diseño hidráulico de una instalación para una batería de flujo redox</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Hydraulic design for a redox flow battery facility</dc:title>
</oai_dc:dc>
