<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Serrablo Requejo, Alejandro</dc:contributor>
    <dc:contributor>Solanas Villacampa, Estela María</dc:contributor>
    <dc:creator>Sánchez Fuentes, María Nieves</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCION: Desde la descripción del clampaje vascular hepático por Pringle, son múltiples las técnicas realizadas con el fin de minimizar las pérdidas sanguíneas durante la resección hepática. Así se ha descrito desde la exclusión vascular total, en la que se realiza un  clampaje tanto del pedículo hepático como de la vena cava inferior, permitiendo un muy buen control del sangrado, pero un elevado riesgo de daño por isquemia-reperfusión y un trastorno hemodinámico considerable, hasta técnicas de clampaje selectivo por abordaje hiliar o suprahiliar, que limitan la isquemia al segmento que se va a resecar, pero que proporciona un peor control del sangrado y precisa de una disección exhaustiva.  Es difícil determinar qué daño hepático presentado por un paciente tras una resección, es secundario al daño por isquemia-reperfusión, ya que existen múltiples factores como la pérdida hemática, el tamaño del segmento resecado o la existencia de patología hepática subyacente, que van a contribuir a una posible insuficiencia hepática postoperatoria.  El aislamiento de hepatocitos de muestras hepáticas resecadas y su modelo de cultivo  ¿in vitro¿ representa un sistema muy útil en la investigación tanto de las funciones hepáticas básicas como de sus distintas áreas de aplicación, por lo que lo consideramos un modelo ideal para analizar el daño por isquemia-reperfusión de los pacientes sometidos a resección hepática evitando otros factores como el sangrado o el tipo de resección. Por todo ello,  proponemos nuestro trabajo con el fin de realizar un análisis de la tolerancia al tiempo de clampaje en aquellos pacientes sometidos a cirugía hepática, determinando sobre el tejido sano resecado de dichos pacientes la viabilidad y  el rendimiento celular del aislamiento y la funcionalidad ¿in vitro¿ de los hepatocitos aislados.     DESARROLLO TEÓRICO: Se ha realizado un estudio transversal, observacional y prospectivo, en el que se revisarán tanto las historias clínicas como las bases de datos de aislamiento celular, de 67 pacientes donantes de tejido hepático procedente de resecciones hepáticas.  Todos los pacientes han sido intervenidos por el equipo de Cirugía hepatibilio-Pancreática del H.U. Miguel Servet de Zaragoza, dirigido por el Dr. Serrablo, en un periodo entre Noviembre de 2008 y julio de 2013. Todas las muestras han sido aisladas y analizadas por el equipo de la Dra. Estela Solanas, dirigido por la Dra. Trinidad Serrano, dentro del grupo de Patología Digestiva del IIS Aragón, coordinado por el Dr. Ángel Lanas. Aportando así una homogeneidad en la técnica del proceso tanto quirúrgico como de aislamiento.  En cada caso se ha determinado la realización o no de isquemia, el tiempo de la misma, el tipo de clampaje (continuo/intermitente), así como otras variables dependientes de la intervención quirúrgica y de los antecedentes del paciente. Posteriormente se realizó un análisis estadístico con el fin de valorar la influencia de estas variables en la viabilidad y funcionalidad de los hepatocitos aislados y cultivados ¿in vitro¿, así como en el rendimiento del aislamiento.  CONCLUSIÓN:  Tras el análisis de nuestros datos podemos afirmar de forma significativa que el clampaje vascular hepático influye tanto en la viabilidad del aislamiento como en el rendimiento de los hepatocitos ¿in vitro¿, además existe una relación lineal negativa del mismo con el tiempo total de clampaje.  Nuestro trabajo ha aportado conclusiones novedosas, al considerar el tiempo máximo de clampaje y el número total de clampajes realizados como dos factores que influyen en la obtención de aislamientos de buena calidad, y al demostrar que el daño por isquemia-reperfusión se ve reflejado en la calidad del aislamiento a partir de los 15 minutos y no de los 30 minutos que consideran el resto de autores. También ha abierto nuevas puertas de investigación al observar un descenso de funcionalidad en los hepatocitos sometidos a clampaje continuo, asumiendo así un posible efecto protector del clampaje intermitente</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47439</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47439/files/TESIS-2016-041.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>cirugía hepática</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de la influencia del daño hepático de isquemia-reperfusión durante la cirugía resectiva hepática sobre la viabilidad y calidad funcional de los hepatocitos aislados del tejido resecado</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
