<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cardoso Moreno, María Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Salinas Tabuenca, Oscar</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El envejecimiento es un proceso inherente a la vida humana que ha aumentado en los últimos años y que ocasiona cambios de índole física, social y psicológica en el adulto mayor, incrementando el número de personas con dependencia, siendo necesario el apoyo de recursos sociales como medio para aumentar su calidad de vida. La eliminación de los prejuicios y la conservación de los conocimientos de su historia de vida, disminuye el riesgo de que su estado de ánimo decaiga, favoreciendo su autoestima. La Terapia de Reminiscencia, mediante la evocación de los recuerdos y la recuperación de experiencias pasadas produce efectos positivos en su bienestar y calidad de vida en niveles como la comunicación, esfera cognitiva, estado de ánimo y autoestima. Objetivos: Estudiar si se han producido modificaciones en relación al nivel de autoestima y cognitivo de los usuarios que han formado parte de la intervención mediante Terapia de Reminiscencia. Metodología: El estudio siguió un enfoque transversal, descriptivo, cualicuantitativo y correlacional. Se emplearon el cuestionario Mini Examen Cognoscitivo de Lobo (MEC) y el Inventario de Autoestima de Coopersmith para evaluar el nivel cognitivo y de autoestima respectivamente. Resultados: La muestra estuvo compuesta por 38 usuarios. Se obtuvieron resultados estadísticamente significativos tanto en la variable autoestima como en la variable cognitiva. Al analizar cómo estas se modificaban en usuarios con depresión, se obtuvo significación estadística mientras que en usuarios con Alzheimer no, observándose, sin embargo, un aumento en la media de ambas variables.Co nclusiones: En general, los usuarios que formaron parte del estudio vieron incrementado su nivel cognitivo y emocional. Distinguiendo entre usuarios con patología de Alzheimer y depresión, se logró modificar su estado previo dirigiéndolo hacia una tendencia positiva que repercutió en su estado de salud y calidad de vida.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88701</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88701/files/TAZ-TFM-2019-099.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Envejecimiento</dc:subject>
    <dc:subject>Autoestima</dc:subject>
    <dc:subject>Alzhéimer</dc:subject>
    <dc:subject>Depresión</dc:subject>
    <dc:subject>Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:subject>Terapia de Reminiscencia</dc:subject>
    <dc:subject>Salud</dc:subject>
    <dc:subject>Calidad de vida</dc:subject>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gerontología Social</dc:subject>
    <dc:title>Estudio sobre la efectividad de la intervención mediante terapia de reminiscencia en la autoestima de usuarios institucionalizados en una residencia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study on the effectiveness of the intervention through reminiscence therapy in the self-esteem of institutionalized users in a residence</dc:title>
</oai_dc:dc>
