<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Serrano Sanz, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Tornos Millán, Ismael</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Con la crisis económica y financiera iniciada en 2008 se puso de manifiesto que el entramado institucional y jurídico que configuraba la zona euro era insuficiente e ineficaz para hacer frente a perturbaciones económicas de gran magnitud. Ante esta constatación, se ha hecho evidente la necesidad de reformar la Unión Económica y Monetaria. Por tanto, teniendo en cuenta en actual contexto político europeo, es en este momento donde se están fraguando las ideas que darán forma a la zona euro de los próximos años y que decidirán, en última instancia, el futuro mismo de la Unión Europea. Por ello, el presente trabajo pretende realizar una revisión de las principales propuestas de reforma de la gobernanza de la Unión Económica y Monetaria, desde las mencionadas en el Informe de los Cinco Presidentes de junio de 2015 hasta las propuestas de la Comisión Europea de diciembre de 2017 y los paquetes de medidas de mayo de 2018 para facilitar la comprensión de las posibles transformaciones que la UEM pueda llegar a experimentar.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77690</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Economía Aplicada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77690/files/TAZ-TFG-2018-2553.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Los proyectos de reforma de la gobernanza en la Unión Económica y Monetaria.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The reform projects of the governance in the Economic and Monetary Union.</dc:title>
</oai_dc:dc>
