<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Dr. Víctor Silva Echeto</dc:contributor>
    <dc:creator>Levit Koldorf, Julio</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La investigación aborda los documentales políticos: Argentina Latente (2007), La Próxima Estación (2008), Tierra Sublevada: Oro Impuro (2009) y Tierra Sublevada: Oro Negro (2011) del director Fernando “Pino” Solanas. En estas películas, el director construye dispositivos políticos, económicos y sociales relativos al desarrollo de Argentina. &lt;br /&gt;Se analizó, desde el discurso político, un Modelo de País Deseado como alternativa a un Modelo Heredado.&lt;br /&gt;El método implementado se basó en el análisis del discurso, más la importancia de los estudios visuales del cine documental para una crítica de la comunicación política.&lt;br /&gt;La centralidad de las coyunturas históricas presentes en la producción de esta clase de documentales fija un lazo indisoluble con un presente al cual se pretende transformar y con un espectador a quien se procura movilizar. En esto reside el compromiso que caracteriza la postura asumida por el cineasta, para quien el trabajo documental reviste en estos casos el carácter de una figura de una perspectiva política opositora.&lt;br /&gt;La investigación explora las diferentes dimensiones de la argumentación representadas en los films, desde la consideración de una “toma de posición” para la superación de las problemáticas planteadas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94462</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Documentación e Historia de la Ciencia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94462/files/TESIS-2020-122.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>cinematografia</dc:subject>
    <dc:subject>comunicaciones sociales</dc:subject>
    <dc:subject>ciencia politica</dc:subject>
    <dc:title>Modelo de País: cine, comunicación y política.  Análisis de discurso político en documentales del director Fernando "Pino" Solanas producidos entre los años 2007 y 2011.</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
