<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Belloso Olave, Cristina</dc:contributor>
    <dc:creator>AZNAR PELLICER, JAVIER</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo pretende realizar una evaluación de riesgos de acuerdo a la norma UNE-EN ISO 12100 de las distintas máquinas que dispone el colegio Salesiano de La Almunia de Dª Godina (Zaragoza); comprobando si dichas máquinas herramientas cumplen o no con los Requisitos Esenciales de Seguridad y Salud de acuerdo a la Directiva 2006/42 y al Real Decreto 1215 por el que se establecen los requisitos mínimos de seguridad y salud de la utilización por los trabajadores de los equipos de trabajo. Si alguna de las máquinas, no cumpliese con alguno o varios de los requisitos que pidiese alguna de las normas citadas anteriormente, se indicará cuales serán las acciones a realizar o las medidas a tener en cuenta para que en un tiempo determinado cumplan con dichas normas. Así mismo, en este trabajo se realizará una explicación detallada de las principales partes de las máquinas a analizar, su cuadro de mandos y una descripción del funcionamiento de cada una de las máquinas. La finalidad de este TFG, es que sirva de apoyo al Dpto. de Mecánica del Colegio Salesiano como material de apoyo para explicar a los alumnos las partes de las máquinas, funcionamiento, riesgos y peligros que pudieran presentar dichas máquinas y conocer los dispositivos de seguridad que poseen.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85367</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85367/files/TAZ-TFG-2019-2119.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación de riesgos en máquinas en Colegio Salesianos de La Almunia De Doña Godina (Zaragoza)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Risk Evaluation in Machines at the Salesianos School in La Almunia Doña Godina (Zaragoza)</dc:title>
</oai_dc:dc>
