<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aranda Usón, Alfonso</dc:contributor>
    <dc:contributor>Valero Capilla, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Zabalza Bribian,  Ignacio</dc:creator>
    <dc:date>2011</dc:date>
    <dc:description>El marco normativo actual no considera el ciclo de vida de los edificios, fundamental para conseguir una edificación ecoeficiente, sino que se centra en los consumos de energía y las emisiones de CO2 asociadas al uso de los edificios.  El objetivo de la tesis es desarrollar y aplicar una metodología cuantitativa (a diferencia de otras metodologías cualitativas ya existentes) de análisis y evaluación de impactos energéticos y medioambientales para los edificios que tenga en cuenta su ciclo de vida completo.  Se pretende establecer las primeras directrices básicas de una futura estrategia nacional de edificación sostenible, estableciendo unos valores de referencia de los impactos energéticos y medioambientales de los principales materiales de construcción utilizados actualmente, así como de los actuales modelos de edificación residencial, y evaluando cuantitativamente la disminución de impactos asociada a un conjunto de medidas aplicables tanto a edificios nuevos como a edificios ya existentes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5751</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/5751/files/TESIS-2011-032.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>análisis ciclo vida</dc:subject>
    <dc:subject>ecoeficiencia</dc:subject>
    <dc:subject>edificación</dc:subject>
    <dc:subject>materiales construcción</dc:subject>
    <dc:title>Adaptación de la metodología del análisis de ciclo de vida para la evaluación y la mejora del impacto energético y ambiental de la edificación en España</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
