<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Comín Comín, Magdalena Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Sanz, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción. El traumatismo craneoencefálico (TCE) es una importante fuente de mortalidad e incapacidad en todo el mundo. Alrededor de 200 personas sufren TCE por cada 100.000 habitantes y es responsable de muchas secuelas físicas, mentales, familiares y laborales, que generan un gran costo social. La base del tratamiento de este daño cerebral adquirido es la mejora tanto de la capacidad funcional del paciente como de su calidad de vida.  Objetivos. El objetivo principal es la aplicación y valoración posterior de un plan de intervención en fisioterapia en un paciente con traumatismo craneoencefálico crónico. Metodología. Se llevó a cabo un estudio intrasujeto A-B, prospectivo, experimental y longitudinal. Tras la valoración del balance articular y muscular, tono muscular, dependencia para actividades básicas de la vida diaria (ABVD), equilibrio, marcha y deglución se ha realizado un tratamiento fisioterápico que consistió en movilizaciones de las extremidades, tratamiento postural, estiramientos de cadenas musculares, fortalecimiento muscular, trabajo de transferencias, marcha y de la disfagia.  Desarrollo. Tras 8 meses de tratamiento se vuelven a evaluar las variables medidas en la valoración inicial, obteniendo cambios favorables en el equilibrio, la realización de traslados, el desarrollo de la marcha y la disfagia. Por el contrario, el riesgo de caídas no se ha visto mejorado.  Conclusiones. El tratamiento planteado parece ser eficaz, ya que ha permitido mejorar el control postural, y el equilibrio en sedestación y bipedestación, desarrollar la marcha con ayuda, aumentar la capacidad funcional para la realización de los traslados, disminuir la dependencia de las ABVD y mejorar la disfagia. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90333</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90333/files/TAZ-TFG-2017-734.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápica en un caso de traumatismo craneoencefálico crónico</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy Intervention Plan in a Case of Chronic Traumatic Brain Injury</dc:title>
</oai_dc:dc>
