<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Solano Camón, Enrique</dc:contributor>
    <dc:creator>San José Mediavilla, Ángel</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Con esta investigación, se pretende contribuir al conocimiento de la realidad militar española durante el siglo XVIII, la consiguiente construcción del Estado y los cambios experimentados en España en su camino de transformación a la contemporaneidad, así como el protagonismo en el mismo que representa la costa norte española, particularmente la región de Cantabria, ayudando con todo ello a superar el estado actual de conocimiento en estos aspectos. Se hace hincapié en los cambios sufridos tanto en la Marina como en el Ejército españoles, estudiando a los nuevos oficiales ilustrados que formaron parte de ellos; los cambios tecnológicos habidos a lo largo del periodo estudiado, tanto en la artillería, como en la construcción naval; y la evolución racional que siguieron las construcciones defensivas en este tiempo determinado, sirviendo de ejemplo para todo ello las Reales Fabricas de Cañones de Liérganes y La Cavada, el Real Astillero de Guarnizo y la red de defensas costeras cántabras.. También, se analiza y se expone el papel de los cuerpos militares, de la guerrilla y del corso locales, especialmente durante la Guerra de la Independencia española. Así mismo, se quiere reconstruir algunos oficios tradicionales que estaban al servicio de la defensa, como son los "serrones" y carboneros y los canteros montañeses, sin los que no hubiera sido posible el suministro de materias primas a las instalaciones militares, caso de astilleros y fábricas de artillería, y el trabajo de las mismas. Se aborda su organización grupal, las condiciones laborales, el trabajo técnico, las relaciones con el resto de la población, la selección de la materia prima, el uso de las herramientas, etc. Además, estos oficios, al menos el de cantero, van acompañados de una carga cultural enorme que debe de ser tenida en cuenta, como lo son los argots y jergas privativas de dichos oficios tradicionales que nos sumergen en lo más profundo del Antiguo Régimen. Las fuentes usadas han sido de procedencia muy variada, como la consulta bibliográfica, documental y en Internet; la encuesta oral; la observación directa del mundo rural; y el trabajo de campo. En lo relativo a las fuentes orales, se ha empleado la encuesta personal cara a cara y la entrevista semirrígida con final abierto, dentro de lo que se podría denominar "preguntas sencillas, respuestas complejas", queda más libertad al sujeto entrevistado para explicar el asunto tratado. En cuanto a las conclusiones, destacar que Cantabria, pese a ser un territorio pequeño en cuanto a dimensiones y población, tuvo una cierta importancia, sobre todo por medio de sus gentes, y se dejó sentir su presencia durante el periodo estudiado. En esta región española, se puede apreciar la efectividad de las reformas borbónicas en todos sus aspectos, que aunque fueron el fruto de una política ilustrada, se apoyaron en lo existente, aprovechando lo que ya había de útil y transformando lo obsoleto.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48324</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48324/files/TESIS-2016-119.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>historia moderna</dc:subject>
    <dc:subject>tecnología militar</dc:subject>
    <dc:subject>lengua y cultura</dc:subject>
    <dc:subject>guerra</dc:subject>
    <dc:title>Defensa, fortificaciones y Marina</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
