<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Castrillo, Pedro</dc:contributor>
    <dc:creator>López Sánchez, Raquel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El mercado laboral presenta desigualdades en función del género. Las mujeres cobran menos, están concentradas en ciertos sectores productivos y están infrarrepresentadas en los puestos de poder de las empresas. Este trabajo pretende analizar y cuantificar por qué existe la brecha salarial, así como explicar los distintos niveles de segregación que existen, dividiéndolas en horizontal y vertical. Comenzamos analizando la brecha salarial, y estudiamos por qué a igualdad de puesto y contrato las mujeres cobran menos, y si la edad y el nivel de formación ayuda a la eliminación de la brecha. En la segregación horizontal estudiamos en qué sectores y tareas se concentran en mayor proporción los hombres y las mujeres, y cuáles presentan cifras parecidas, para lo que analizamos encuestas como la CNO y la CNAE. Por último, en la segregación vertical analizamos por qué desciende el número de mujeres conforme ascendemos en la pirámide de la organización. Las conclusiones extraídas de este estudio son que la brecha salarial existe porque las mujeres se concentran en sectores peor pagados y están infrarrepresentadas en los órganos de dirección debido a que ella sigue llevando el peso del hogar y de la crianza de los hijos. No obstante, la mayor incorporación de la mujer al trabajo y su alto nivel formativo ayudan a mejorar las tendencias lentamente.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76556</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76556/files/TAZ-TFG-2018-3673.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>La desigualdad en la empresa.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Inequality in businness.</dc:title>
</oai_dc:dc>
