<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Bella, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Santiago Ciprián, Aníbal</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Con el fin de asegurar el buen comportamiento higro-térmico de un cerramiento es necesario tener en cuenta todos los factores tantos externos como internos que pueden afectar a este. Uno de los factores al que actualmente no se le otorga la suficiente importancia es la penetración indebida de agua atmosférica a través de la envolvente del edificio y específicamente, a través de las fachadas. Esta penetración de agua se traduce en una menor durabilidad de los cerramientos, menores rendimientos energéticos, pérdida de aislamiento térmico e incluso, afecciones para la salud de los ocupantes de los inmuebles.    En las fachadas, el principal aporte de agua deviene de la llamada lluvia batiente, o precipitación que, impulsada por la acción simultánea del viento, incide sobre su superficie vertical. Simultáneamente, la presión ejercida por el viento sobre la fachada contribuye a introducir este aporte de agua en la estructura porosa de los materiales, aumentando el alcance y afecciones de la penetración de agua.    En conjunto, ambos factores determinan el riesgo de exposición a la penetración de agua de las fachadas de edificación, parámetro que debe ser adecuadamente caracterizado como paso previo para establecer posteriormente los requisitos de diseño necesarios para minimizar las posibles afecciones.     A su vez, la influencia de los vientos predominantes durante las precipitaciones en estos fenómenos propicia que la dirección de las gotas de lluvia cambie e incida sobre la fachada, propiciando un humedecimiento y posterior deterioro del cerramiento diferenciado para cada posible orientación de fachada.    Analizando registros meteorológicos simultáneos de precipitación, velocidad y dirección de viento, en este proyecto se ha caracterizado la exposición direccional de las fachadas ante la penetración de agua, para múltiples emplazamientos de 4 estados del centro y oeste de México (Guanajuato, Hidalgo, Morelos y San Luis Potosí).     Con los resultados obtenidos se elaboran mapas de exposición para estos estados, así como fichas detalladas para cada una de las distintas estaciones meteorológicas analizadas. Del mismo modo, se presentan valores de exposición de carácter escalar (sin discriminar la exposición entre las distintas orientaciones de fachada) y se incluyen diversos estudios estadísticos que analizan los valores de exposición asociados a diferentes periodos de retorno.     Esta detallada caracterización pretende proporcionar los datos de partida necesarios para desarrollar posteriores requerimientos de construcción adecuados a las necesidades existentes en cada emplazamiento, que, incorporados en los códigos de construcción mexicanos, posibiliten diseños mejorados de fachadas, más seguros ante la penetración de agua atmosférica.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76539</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica; Área de Ingeniería de la Construcción</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76539/files/TAZ-TFG-2018-3710.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76539/files/TAZ-TFG-2018-3710_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Mecánica</dc:subject>
    <dc:title>Determinación direccional de las condiciones de exposición a la penetración de agua atmosférica en fachadas de distintos estados mexicanos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Directional analisys of water penetration exposure in building façades of different Mexican States</dc:title>
</oai_dc:dc>
