<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Velilla Marco, José</dc:contributor>
    <dc:contributor>Rubio Félix, Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Fernández Mosteirín, Nuria</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: el síndrome antifosfolípido (SAF) es el trastorno de trombofilia adquirida más frecuente. Se trata de una patología autoinmune caracterizada por la presencia de hallazgos clínicos (fenómenos trombóticos y/u obstétricos) asociados a la presencia persistente de anticuerpos antifosfolípido (AAF). Las complicaciones trombóticas suponen la principal causa de morbimortalidad en estos pacientes. Asimismo el riesgo de recurrencia es elevado comparado con pacientes no diagnosticados de SAF, especialmente tras la suspensión del tratamiento anticoagulante oral. Dada la heterogeneidad de esta entidad y el amplio espectro de presentación clínica, así como el hecho de que la presencia de AAF no se asocia con fenómenos trombóticos en todos los casos, la determinación de pacientes con SAF de alto riesgo de eventos  trombóticos y recurrencia de los mismos es crucial.  JUSTIFICACIÓN DEL ESTUDIO: de acuerdo con los criterios de clasificación de SAF un único test positivo persistente es suficiente para clasificar a un paciente sintomático como SAF. Sin embargo, dado que la especificidad y el valor predictivo de cada test es una cuestión todavía no resuelta, se ha introducido el concepto de subclasificar a estos pacientes en función de los resultados de laboratorio. La evidencia científica actual avala el hecho de que la múltiple positividad para distintos AAF incrementa el riesgo de trombosis y complicaciones obstétricas graves. Sin embargo, aquellos pacientes con un único test positivo generan dudas al respecto de su clasificación y estratificación del riesgo en el contexto del SAF. A pesar de la reconocida asociación entre AAF y el riesgo de trombosis en pacientes con LES, no existen todavía datos claros acerca de cómo identificar aquellos pacientes con AAF que desarrollarán con mayor probabilidad manifestaciones clínicas de SAF. OBJETIVOS: 1) Analizar las características demográficas, perfil de AAF y clínico trombótico  de los pacientes con SAF y conectivopatía no SAF, valorando la correlación de las categorías de laboratorio y la posible existencia de diferencias entre los grupos de pacientes. 2) Valorar la influencia de otros factores de riesgo vascular en la aparición de trombosis. 4) Identificar aquellos subgrupos de pacientes de mayor riesgo de trombosis, así como de recurrencia. 5) Validar en nuestra población la escala de riesgo trombótico GAPSS y su utilidad pronóstica, así como elaborar una escala de riesgo que y evaluar su eficacia y valor predictivo del riesgo trombótico. PACIENTES Y MÉTODOS: estudio retrospectivo de pacientes diagnosticados de SAF primario o Asociado y/o conectivopatía no SAF.  Se analizan parámetros demográficos, clínicos y diagnósticos de laboratorio, así como su correlación con los distintos grupos de pacientes y con los eventos trombóticos. CONCLUSIONES: se observa una elevada prevalencia de fenómenos trombóticos en pacientes con SAF frente a los diagnosticados de Conectivopatía no SAF. La mayor prevalencia y la aparición más precoz de eventos trombóticos venosos se asoció con la presencia de factores de riesgo hereditarios y algunas situaciones de riesgo trombótico adquirido. Se detecta una alta tasa de recurrencia trombótica en los 12 meses posteriores al primer evento con un patrón clínico similar al inicial y más acusada en los pacientes más jóvenes. La presencia de AL determinado mediante TVVRd fue el AAF más prevalente, aquellos con SAF Asociado presentan una mayor intensidad de positividad, sugiriendo un comportamiento biológico diferente entre pacientes con SAFP y SAF Asociado. En pacientes con triple positividad analítica se observa una mayor precocidad en la aparición de trombosis, así como de recurrencias. Confirmamos en nuestro medio la utilidad pronóstica del índice de riesgo GAPSS, asimismo proponemos un nuevo índice de riesgo trombótico (IGRm) accesible y sencillo, que deberá validarse de manera prospectiva incluyendo pacientes con conectivopatía y/o positividad para AAF.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16928</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/16928/files/TESIS-2014-093.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ciencias médicas</dc:subject>
    <dc:subject>síndrome antifosfolípido</dc:subject>
    <dc:subject>trombofilia</dc:subject>
    <dc:title>Perfil clínico-analítico y riesgo trombótico en pacientes con síndrome antifosfolípido y/o conectivopatía</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
