<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sánchez Chóliz, Julio</dc:contributor>
    <dc:creator>HERRADON GUINDA, MARIO</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Lo que se pretende con este Trabajo de Fin de Grado es realizar un estudio de los datos económicos de los últimos años sobre el problema de la distribución del ingreso y  la concentración de la riqueza en el mundo, concretado en el caso de España. Dichos datos, con los que trabajare, están recopilados en su mayor parte  en “World Top Incomes Database”, una fuente de información desarrollada por Tony Atkinson, Facundo Alvaredo,  Thomas Piketty y Emmanuel Sáez, y la obra de Thomas Picketty “El capital en el siglo XXI”, de la cual se explicara la importancia y relevancia actual más adelante con detenimiento. Estas serán utilizadas como principales fuentes, además de otras. Se intentara también situar  el trabajo dentro del contexto de una economía dinámica, lo que supone mirar también a las fluctuaciones y ciclos económicos. Es decir, este Trabajo de Fin de Grado se guiara por la obra del economista francés y tratará de resumirla y adaptarla al caso y situación de España, ya que dicha obra se centra más en otros países de Europa (como Reino Unido, Francia, Alemania e Italia) y sobre España ofrece básicamente una serie de datos a partir de 1970.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32675</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/32675/files/TAZ-TFG-2015-2287.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>REFLEXIONES SOBRE FLUCTUACIONES ECONÓMICAS Y EL RECIENTE LIBRO DE THOMAS PIKETTY</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
