<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Cuñado, Ana Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Serrano Dolado, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la insuficiencia venosa crónica (IVC) es una enfermedad progresiva en la que el retorno venoso del área de las extremidades inferiores al corazón se encuentra comprometido, dando lugar a una serie de signos y síntomas característicos, los cuales, si no se tratan, provocan discapacidad, absentismo laboral y un deterioro de la calidad de vida de la persona, a lo que hay que sumar el importante coste médico derivado. El seguimiento de estos pacientes desde el ámbito de la atención primaria proporciona un mejor manejo de la enfermedad, previniendo posibles complicaciones derivadas del empeoramiento de esta patología venosa. Objetivo: informar y proporcionar recursos a los pacientes con insuficiencia venosa crónica y/o a sus cuidadores principales para fomentar su autocuidado desde atención primaria. Metodología: se ha realizado una revisión bibliográfica para elaborar un programa de educación para la salud con la mayor evidencia científica posible. Conclusiones: la educación sanitaria representa un papel fundamental en los pacientes con IVC. Desde atención primaria, enfermería constituye un pilar importante para la enseñanza del propio manejo y control de la enfermedad por parte del paciente y/o de su cuidador principal.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94912</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94912/files/TAZ-TFG-2016-594.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud dirigido a pacientes con insuficiencia venosa crónica desde el ámbito de Atención Primaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Program Addressed to Patients with Chronic Venous Insufficiency from the Scope of Primary Care</dc:title>
</oai_dc:dc>
