<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Laliena Corbera, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Estallo Rubio, Sergio</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La caza en la Edad Media, además de servir como recurso para complementar la alimentación, fue usada como medio a través del cual establecer diferencias sociales entre la aristocracia y el resto de la población. Esto se consiguió cargando de elementos culturales propios de las elites medievales a las formas en las que se debía practicar esta actividad. De esta manera, se conseguía hacer propia una forma particular de cazar que la diferenciaba socialmente del resto. Esta diferenciación también se observa mediante el modo en que la carne de caza era preparada para la aristocracia, cómo debía ponerse sobre la mesa o en qué contextos debía servirse. Además, los espacios usados también debían ser diferentes al resto, lo que se tradujo en una tendencia hacia el acotamiento de los bosques para el uso exclusivo de la nobleza.  Como se puede observar, nada escapaba en la construcción cultural de este ejercicio, puesto que incluso las presas debían ser las adecuadas para el interés aristocrático, por sus características físicas y de comportamiento, como ocurrió con el jabalí, ciervo y oso. Así, los tratadistas medievales proyectaron sobre estos animales la imagen de unas piezas feroces, valientes o cargadas de dogma cristiano perfeccionando el escenario simbólico y cultural de la caza.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64830</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Medieval, Ciencias y Técnicas Historiográficas y Estudios Árabes e Islámicos; Área de Historia Medieval</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64830/files/TAZ-TFG-2017-4575.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Una historia cultural de la aristocracia en la Edad Media a través de la caza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">A cultural history of the aristocracy in the Middle Ages through hunting</dc:title>
</oai_dc:dc>
