<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Díez Medina, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Sancho Cervera, Felipe</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Suiza es un país que, por distintas razones (factores geográficos, culturales, lingüísticos, históricos, sociales, económicos…), produce arquitectura de calidad. Como arquitectos, muchas veces cometemos la insensatez de interesarnos sólo por las obras mediáticas, o por las que vienen avaladas por arquitectos que han conseguido, mediante su trabajo, adquirir una posición de respeto y admiración ante la opinión pública. Sin embargo, el que un proyecto y, sobre todo, un arquitecto, no sean demasiado conocidos no significa que su arquitectura no tenga calidad. De hecho, muchas veces esta calma que caracteriza al arquitecto anónimo, o a los arquitectos que realizan su trabajo en silencio, se traduce en proyectos más propios de su contexto (el lugar y las personas). Seis proyectos desconocidos para el ‘gran público’ guían este viaje que pretende contribuir a eliminar esa venda que, a menudo, nos impide conocer y valorar la arquitectura del silencio.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77863</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Composición Arquitectónica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77863/files/TAZ-TFG-2018-2138_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77863/files/TAZ-TFG-2018-2138.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Contemporaneidad silenciosa en Suiza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Quiet contemporaneity in Switzerland</dc:title>
</oai_dc:dc>
