<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Anel Bernal, Alberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Fernández Vicente, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>A día de hoy, la enfermedad cardiaca es causante de innumerables muertes por todo el mundo. Ante un ataque de isquemia o infarto, el organismo no es capaz de regenerar el daño causado en el miocardio, como tampoco son capaces los tratamientos convencionales a base de fármacos y cirugías. Es por esto que son necesarias nuevas vías para tratar estos casos de enfermedad cardiaca, teniendo un futuro muy prometedor la terapia con células madre, capaces de diferenciarse y regenerar el tejido dañado. Existen diferentes tipos de células madre, entre ellas las células madre mesenquimales (MSCs), de fácil obtención y con mucha capacidad de diferenciación. Las ADSCs (adipose-derived stem cells) son un grupo de MSCs presentes en el tejido adiposo, embebidas en una matriz de tejido conectivo con gran cantidad de tipos celulares que, al digerirse, se puede acceder a ellas. En este estudio se aislaron ADSCs de tejido adiposo y se pusieron en cultivo para diferenciarlas a células musculares cardiacas. Se realizaron tres tratamientos de diferenciación en paralelo, con dos agentes por separado, el kit de diferenciación de la casa comercial StemCell™ y el modificador epigenético 5-azacitidina, así como una combinación de ambos. Las células se caracterizaron mediante la técnica inmunoquímica de ELISA y, aunque no se han obtenido resultados del todo satisfactorios, queda abierta la puerta a futuras investigaciones que sigan esta línea.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87382</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Bioquímica y Biología Molecular y Celular; Área de Biología Celular</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87382/files/TAZ-TFG-2019-3139.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Biotecnología</dc:subject>
    <dc:title>Diferenciación de células madre mesenquimales a cardiomiocitos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Differentiation of mesenchymal stem cells to cardiomyocytes</dc:title>
</oai_dc:dc>
