<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Moreno Aznar, Luis Alberto  </dc:contributor>
    <dc:contributor>Barbosa Carvalho, Heráclito</dc:contributor>
    <dc:creator>Nascimento Ferreira, Marcus Vinicius</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Nascimento-Ferreira, MV. Evaluación de los niveles de gasto energético em niños y adolescentes: validación de métodos para estudios epidemiológicos multicéntricos. [Tese] São Paulo: Faculdade de Medicina, Universidade de São Paulo, 2018.&lt;br /&gt;Introducción: Debido a la diversidad de los cuestionarios disponibles, no es uma tarea sencilla para los investigadores decidir qué instrumento es más adecuado para cada población. En adición, no hay cuestionario de actividad física, comportamiento sedentario y hábitos y tiempo de sueño validados en población pediátrica de América del Sur.&lt;br /&gt;Objectivos: Examinar la fiabilidad y validez de un cuestionario de actividad física, comportamiento sedentario y hábitos y tiempo de sueño en niños y adolescentes sudamericanos.&lt;br /&gt;Métodos: Este fue un estudio multicéntrico de factibilidad con 495 niños y adolescentes (3-18 años) titulado South American Youth/Child Cardiovascular and Environmental (SAYCARE) study. Muestras fueron valoradas para medir la fiabilidad y validez de los cuestionarios de actividade física (N = 338 para fiabilidad; N = 142 para validez), comportamiento sedentario (N = 161 para fiabilidad; N = 187 para validez) y hábitos y tiempo de sueño (N = 161 para fiabilidad; N = 459 para validez). El estudio fue desarrollado en siete ciudades: Buenos Aires (Argentina), Lima (Perú), Medellín (Colombia), Montevideo (Uruguay), Santiago (Chile), y São Paulo y Teresina (Brasil).&lt;br /&gt;Para el estudio de fiabilidad, los participantes fueron sometidos a un cuestionario, dos veces (con intervalo de 15 días). Para el estudio de validez de actividad física y comportamiento sedentario, los participantes usaron acelerómetro por lo menos 3 días (al menos 1 día de fin de semana). Para el estudio de la validez de hábitos y tiempo de sueño, las medidas del cuestionario fueron comparadas con índice de masa corporal (IMC). Los valores significativos (p ≤ 0,05) y moderados (o superiores) del coeficiente de concordancia de kappa (k ≥ 0,40) y del coeficiente de correlación de Spearman (rho ≥ 0,30) se consideraron aceptables.&lt;br /&gt;Resultados: Para la actividad física modera-vigorosa, en niños, el cuestionario mostró fiabilidad (rho = 0,56) y validez aceptable (rho = 0,44), y la varianza de la variable contextual ciudad explicó el 43,0%, con un sesgo de -22, 9 min/d. En adolescentes, la fiabilidad (rho = 0,60) y la validez (rho = 0,88) fueron mayores, con 66,7% de la varianza explicada por la ciudad y sesgo de 16,0 min/d. La fiabilidad del tiempo de comportamiento sedentario fue moderada para niños (rho ≥ 0,45 y k ≥ 0,40) y adolescentes (rho ≥ 0,30). Por otro lado, el cuestionario presentó baja validez, con el las medidas sistemáticamente subestimando el tiempo sedentario en niños (sesgo, -332,6 ± 138,5 min/d) y adolescentes (sesgo, -399,7 ± 105,0 min/d). En relación a los hábitos y tiempo de sueño, el cuestionario presentó fiabilidad aceptable en niños y adolescentes (rho ≥ 0,30), con la  xcepción del tiempo de sueño. El cuestionario también demostró confiabilidad aceptable (k ≥ 0,40) para identificar a los niños que cumplen las&lt;br /&gt;recomendaciones del tiempo de sueño. El cuestionario mostró concordancia significativa con el IMC en niños para la hora de despertar (β = -1,44, IC 95%: -2,34 a -0,53, EPE [error padrón de estimativa]: 0,46), hora de dormir (β = -0,12; IC 95%: 0,03 -0,21; EPE: 0,04) y el tiempo de sueño (β = -0,16; IC 95%: 0,06-0,250; EPE: 0,05).&lt;br /&gt;Conclusión: El cuestionario SAYCARE es una herramienta fiable para valorar actividad física, comportamiento sedentario y hábitos y tiempo de sueño en niños y adolescentes en América del Sur. Además, el cuestionario es una herramienta válida para valorar la actividad física en niños y adolescentes, y los hábitos y el tiempo de sueño en los niños.&lt;br /&gt;Palabras clave: Validación; Estilo de vida, Métodos, Acuracia, Pediatría.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>Introdução: Devido à diversidade de questionários de mensuração de níveis de gasto energético disponíveis, não é fácil para os pesquisadores decidir qual instrumento é mais adequado para cada população. Além disso, não há questionário de atividade física, comportamento sedentário e hábitos e tempo de sono validados em população pediátrica da América do Sul. Objetivos: Testar a confiabilidade e validade de um questionário de atividade física, comportamento sedentário e hábitos/tempo de sono em crianças e adolescentes sulamericanos. Métodos: Este foi um estudo multicêntrico de factibilidade com 495 crianças e adolescentes (3-18 anos) intitulado South American Youth/Child Cardiovascular and Environmental (SAYCARE) study. Sub-amostras foram avaliadas para mensurar a confiabilidade e validade dos questionários de atividade física (N = 338 para confiabilidade; N = 142 para validade), comportamento sedentário (N = 161 para confiabilidade; N = 187 para validade) e hábitos e tempo de sono (N = 161 para confiabilidade; N = 459 para validade). O estudo foi desenvolvido em sete cidades: Buenos Aires (Argentina), Lima (Peru), Medellín (Colômbia), Montevidéu (Uruguai), Santiago (Chile), e São Paulo e Teresina (Brasil). Para o estudo de confiabilidade, os participantes foram submetidos a um questionário, duas vezes (com intervalo de 15 dias). Para o estudo de validade de atividade física e comportamento sedentário, os avaliados usaram acelerômetro por, no mínimo, 3 dias (pelo menos 1 dia de final de semana). Para o estudo da validade de hábitos e tempo de sono, as medidas do questionário foram comparadas com índice de massa corporal (IMC). Valores significativos (p ≤ 0,05) e moderados (ou superiores) do coeficiente de concordância de kappa (k ≥ 0,40) e do coeficiente de correlação de Spearman (rho ≥ 0,30) foram considerados aceitáveis. Resultados: Para atividade física modera-vigorosa, em crianças, o questionário mostrou confiabilidade consistente (rho = 0,56) e validade moderada (rho = 0,44), e a variância da variável contextual cidade explicou 43,0% com -22,9 min/d de viés. Em adolescentes, a confiabilidade e a validade foram maiores rho = 0,60 e e rho = 0,88, respectivamente, com 66,7% da variância explicada pelo nível da cidade com 16.0 min/d de viés. A confiabilidade do tempo de comportamento sedentário foi moderada para crianças (rho ≥ 0,45 e k ≥ 0,40) e adolescentes (rho ≥ 0,30). Por outro lado, o questionário apresentou baixa validade, com o questionário sistematicamente subestimando o tempo sedentário em crianças (viés, -332,6 ± 138,5 min/d) e adolescentes (viés, -399,7 ± 105,0 min /d). Em relação ao tempo de sono, o questionário apresentou confiabilidade aceitável em crianças e adolescentes (rho ≥ 0,30), com exceção do tempo de sono. O questionário também demonstrou confiabilidade aceitável (k ≥ 0,40) para identificar as crianças que cumprem as recomendações do tempo de sono. O questionário mostrou concordância significativa com o IMC em crianças para a hora de despertar (β = -1,44; IC 95%: -2,34 a -0,53; EPE: 0,46), hora de dormir (β = -0,12; IC 95%: 0,03 -0,21; EPE: 0,04) e tempo de sono (β = - 0,16; IC 95%: 0,06-0,250; EPE: 0,05). Conclusão: O questionário SAYCARE é uma ferramenta confiável para avaliar atividade física, comportamento sedentário e hábitos e tempo de sono em crianças e adolescentes na América do Sul. Além disso, este questionário é uma ferramenta válida para mensurar atividade física em crianças e adolescentes, e hábitos e tempo de sono em crianças.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75441</dc:identifier>
    <dc:language>por</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75441/files/TESIS-2018-081.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>validacion del test</dc:subject>
    <dc:subject>pediatria</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación de los niveles de gasto energético en niños y adolescentes: validación de  métodos para estudios epidemiológicos multicéntricos</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
