<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vecino Ferrer, Juan Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Rambla Sanz, María Teresa</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>El síndrome de dolor miofascial es un importante problema de salud. Afecta a gran parte de la población, conlleva reducción de la movilidad, dolor y empeoramiento de la calidad de vida. El síndrome consiste en la existencia de bandas musculares dolorosas que contienen puntos hipersensibles a la compresión llamados puntos gatillo (PG). Es un cuadro clínico muy prevalente que, gracias al mejor conocimiento médico, se diagnostica con mayor frecuencia y se trata más eficazmente. El mecanismo etiopatogénico del dolor miofascial es objeto de debate. Esto es debido a la complejidad de este síndrome que incluye la integración de la señalización celular, la excitación-contracción, circulación local, mecanismos neuromusculares y metabolismo energético. En este trabajo se intenta presentar las actuales teorías etiopatogénicas de los mecanismos iniciadores y perpetuadores del dolor miofascial y puntos gatillo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47988</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía e Histología Humanas; Área de Anatomía y Embriología Humana</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47988/files/TAZ-TFG-2015-856.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Medicina</dc:subject>
    <dc:title>Revisión y actualización del Síndrome de Dolor Miofascial</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
