<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Luzón Marco, María José</dc:contributor>
    <dc:creator>Mascuñano Bielsa, Claudia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo de fin de grado explora las estrategias comunicativas usadas por hablantes de inglés como lingua franca (ELF) durante su periodo de Erasmus en relación a el propósito de cada estartegia. Este ensayo comienza con una descripción del término ELF basada en teorías anteriores sobre este tema, incluyendo la investigación sobre las estrategias pragmáticas. El corpus usado para el análisis consiste en un conjunto de diez interacciones entre estudiantes Erasmus grabadas. En este ensayo, las estrategias se dividirán en tres categorías dependiendo de su función comunicativa: estrategias que se usan para reparar un problema comunicativo, estrategias que se usan para evitar un malentendido, y estrategias que se usa para construir relaciones de solidaridad y identdad. El análisis de datos demuestra como los usuarios de ELF se comunican de manera muy coperativa y usan estrategias pragmáticas, combinándolas para conseguir sus propósitos comunicativos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85296</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85296/files/TAZ-TFG-2019-2385.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios Ingleses</dc:subject>
    <dc:title>Pragmatic strategies used amongst Erasmus students in ELF interactions: a qualitative study.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Pragmatic strategies used amongst Erasmus students in ELF interactions: a qualitative study.</dc:title>
</oai_dc:dc>
