<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bernués Vázquez, Luis Máximo</dc:contributor>
    <dc:contributor>Germán Bes, Concha</dc:contributor>
    <dc:creator>Lafarga Molina, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>Dorotea Orem, madre del autocuidado, lo define como una acción adquirida, aprendida por una persona en su contexto sociocultural con el objetivo de mantener su vida, su salud y su bienestar bajo su responsabilidad.  La exigencia del autocuidado nace de la propia persona, y para conocer las necesidades de salud individuales es necesario educar a la población en hábitos saludables, especialmente al público adolescente, ya que debido a su plasticidad cerebral y sus cambios intelectuales, emocionales y corporales están sometidos a diversos riesgos de salud que pueden influir en la vida adulta. Los problemas de salud en la adolescencia son conductuales, más que biomédicos, y pueden conducir a accidentes, consumo de sustancias tóxicas, alteraciones de alimentación, conductas sexuales de riesgo, prevenibles y modificables con una correcta educación para la salud. Vista la necesidad de los jóvenes por la adquisición de hábitos saludables y promoción del autocuidado, presento este estudio como un análisis cualitativo sobre los intereses de los adolescentes entre 15 y 17 años, en diversos institutos de Educación Secundaria públicos de la ciudad de Zaragoza.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14569</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/14569/files/TAZ-TFM-2014-059.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>autocuidado</dc:subject>
    <dc:subject>adolescentes</dc:subject>
    <dc:subject>hábitos tóxicos</dc:subject>
    <dc:subject>hábitos saludables</dc:subject>
    <dc:subject>enfermera escolar</dc:subject>
    <dc:subject>self care</dc:subject>
    <dc:subject>adolescent</dc:subject>
    <dc:subject>healthy habits</dc:subject>
    <dc:subject>toxic habits</dc:subject>
    <dc:subject>school nurse</dc:subject>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ciencias de la Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>La adolescencia y el autocuidado. ¿Se interesan los adolescentes por adquirir hábitos saludables?</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
