<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Magén Pardo, Francisco Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Ainsa Sánchez, Macarena</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La arquitectura escénica debe alimentarse de las necesidades de los distintos tipos de escenas para ser proyectada de un modo que satisfaga tanto a intérprete como a espectador.  Este va a ser el discurso que siga el trabajo, analizando en primer lugar el desarrollo de las manifestaciones del arte escénico a lo largo de la historia, para posteriormente estudiar todos los factores que intervienen a la hora de conseguir que la obra tenga lugar en las mejores condiciones. Se trata de un texto que quiere concienciar de la importancia de que la arquitectura estudie las personas y las actividades antes de crear los ambientes en los que se van a mover. De este modo, se proyectará una arquitectura cierta, una arquitectura que funcione y cumpla las exigencias. Lo poético y lo técnico tienen cabida en este trabajo, ya que, debido a la cualidad artística de la escena, todo aquello que permita convertir la representación en una obra de arte total debe estar presente en nuestra mente. Arquitecto, intérprete y espectador unen sus fuerzas para dar comienzo al espectáculo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63969</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Construcciones Arquitectónicas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63969/files/TAZ-TFG-2017-3569.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Espacio escénico. Arquitecto, intérprete y espectador</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Stage space. Architect, performer and spectator</dc:title>
</oai_dc:dc>
