<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gil Chueca, Carlos</dc:contributor>
    <dc:contributor>Val Canga, Sandra</dc:contributor>
    <dc:creator>Garro Caballero, Carla</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Según la normativa actual,  las aguas de manantial son las de origen subterráneo que emergen espontáneamente en la superficie de la tierra o se captan mediante labores practicadas al efecto, con las características naturales de pureza que permiten su consumo; características que se conservan intactas, dado el origen subterráneo del agua, mediante la protección natural del acuífero contra cualquier riesgo de contaminación. Hoy en día, el consumo de este tipo de aguas en nuestra sociedad va en aumento progresivo, en parte derivado de las propiedades aparentemente beneficiosas que se atribuyen a las mismas. En el presente trabajo se pretende realizar un estudio descriptivo de la composición analítica, sobre todo en componentes minerales, de este tipo de aguas, en dos manantiales procedentes de Jaraba y Cariñena; y en función de la misma, razonar y argumentar las posibles aplicaciones clínicas y beneficios para la salud. Todo ello siguiendo los procedimientos establecidos que regulan la explotación y comercialización de las aguas de manantial envasadas para el consumo humano. PALABRAS CLAVE: Aguas de manantial, pureza, beneficios, consumo humano</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58238</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58238/files/TAZ-TFG-2016-3020.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Nutrición Humana y Dietética</dc:subject>
    <dc:title>ANÁLISIS DE LA COMPOSICIÓN NUTRICIONAL Y PROPIEDADES BENEFICIOSAS PARA LA SALUD DE AGUAS MINERALES PROCEDENTES DE MANANTIALES DE JARABA (FONTECABRAS) Y CARIÑENA (LA MAJUELA)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">NUTRITIONAL ANALYSIS OF COMPOSITION AND BENEFICIAL PROPERTIES FOR HEALTH OF MINERAL WATERS FROM JARABA (FONTECABRAS) AND CARIÑENA (LA MAJUELA).</dc:title>
</oai_dc:dc>
