<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vallés Varela, Héctor</dc:contributor>
    <dc:contributor>Adiego Leza, María Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Simón Sanz, María Victoria</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>La cirugía oncológica del área cervicofacial, supone un porcentaje elevado de los pacientes de un Servicio de Cirugía Oral y Maxilofacial, constituyendo su tratamiento una causa importante de alteración en la estética  y funcionalidad del paciente.  La realización de una reconstrucción mediante un colgajo microvascularizado, nos permite devolver al paciente de una manera óptima a su situación previa, así como reconstruir defectos, que de otra manera, podrían resultar inoperables. En esta tesis doctoral, se evalúan los factores de riesgo prequirúrgicos y los factores del manejo perioperatorio de aquellos pacientes intervenidos por motivos oncológicos en el Servicio de Cirugía Oral y Maxilofacial del Hospital Miguel Servet, a los cuales, se les realizó una reconstrucción mediante un colgajo microvascularizado antebraquial radial, analizando si los factores de riesgo antes descritos influyen el la viabilidad del colgajo y en la aparición de complicaciones tanto locales, en el área donante y receptora, como complicaciones sistémicas. Tras la realización de nuestro estudio, analizando estadísticamente nuestros resultados, y tras ser evaluados los resultados de otros autores, podemos llegar a la conclusión de que existen una serie de factores de influyen, tanto de manera positiva como negativa en la viabilidad y en la aparición de complicaciones.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47427</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47427/files/TESIS-2016-035.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>cirugía plástica</dc:subject>
    <dc:subject>cirugía maxilofacial</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de los factores que influyen en la viabilidad y complicaciones del colgajo antebraquial radial en cirugía oncológica cervicofacial</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
