<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Consuelo González Gil</dc:contributor>
    <dc:creator>David Alcaina Gargallo</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El presente documento desarrolla el plan de negocio de GRIPAOX E.R.L. A lo largo del documento se va a analizar la viabilidad del mismo en los aspectos técnicos, estratégicos, comerciales y jurídicos y finalizará el análisis con un resumen de las cuentas de tesorería, Perdidas Y Ganancias Balance, así como un comentario de los ratios más importantes.&lt;br /&gt;Para analizar este plan de negocio se va a empezar con un análisis de la viabilidad estratégica donde se procederá a desarrollar el entorno general mediante el método PEST y el mercado donde se sitúa este negocio. Posteriormente, se procederá con un análisis de la viabilidad comercial donde se detallará el diseño del producto, como se realizará la promoción y distribución que se llevará a cabo y el precio que se marcará.&lt;br /&gt;Continuando con el análisis de viabilidad, se analizará la viabilidad técnica, desarrollando el proceso productivo, personal necesario, fabricación propia y subcontratación, ubicación de las instalaciones, maquinaria y materias primas necesarias, costes…&lt;br /&gt;También se detallarán las características de la forma jurídica elegida y su proceso de constitución.&lt;br /&gt;Fuera de la viabilidad y la forma jurídica se explicará mediante un organigrama la estructura de la empresa y se indicará la labor de cada trabajador y cada departamento.&lt;br /&gt;Por último, antes de remarcar las conclusiones, se cerrará el plan de negocio con un análisis económico financiero detallado por plan de tesorería, balance y cuenta de Pérdidas Y Ganancias y un comentario sobre los ratios más notorios a la hora de analizar una empresa.&lt;br /&gt; El objetivo de esta empresa es conseguir establecerse en el mercado actual bajo la comercialización de productos serigrafiados relacionados con el motociclismo y, difundir así su imagen de marca. De esta forma su público objetivo serán mayoritariamente un amplio público adulto de 18 a 65. Este público tan amplio se llega mediante los diseños creados en dos estilos diferentes.&lt;br /&gt;Para ello aprovecha la creciente tasa de matriculaciones de motos para ofrecer un producto que relacione al propietario de la motocicleta con la misma. Esto se conseguirá gracias al factor diferenciador de este negocio, la personalización.&lt;br /&gt;El propietario de la empresa será el emprendedor de responsabilidad limitada David Alcaina Gargallo, quién se encargará además de la administración y los recursos humanos de la empresa.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90109</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90109/files/TAZ-TFG-2020-232.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90109/files/TAZ-TFG-2020-232_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>GRIPAOX E.R.L</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">GRIPAOX E.R.L</dc:title>
</oai_dc:dc>
