<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vigo Arrazola, María Begoña</dc:contributor>
    <dc:creator>Solans Sorribas, Belén</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las prácticas inclusivas y creativas de enseñanza se presentan como un aspecto fundamental para atender a la heterogeneidad existente en las aulas. La investigación-acción constituye una gran oportunidad para alcanzar los objetivos planteados en el estudio: identificar prácticas de enseñanza creativa en la escuela rural, conocer las representaciones de las mismas y ver cuáles son los cambios que los docentes incorporan a sus prácticas tras el proceso. Observación participante, entrevista y conversaciones informales han formado parte de un proceso de investigación en la acción en un Colegio Rural Agrupado de la Comunidad Autónoma de Aragón (España). Los resultados muestran el desarrollo de prácticas de enseñanza creativa en el Colegio Rural Agrupado a pesar de que el profesorado no sea consciente de ello, atendiendo así a las necesidades del alumnado, al mismo tiempo que los docentes entran en un proceso de revisión, reflexión y cuestionamiento de las mismas. Estos resultados podrían de interés para las políticas educativas relacionadas tanto con la escuela rural como la urbana, así como para todos aquellos agentes implicados en el estudio.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75197</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Didáctica y Organización Escolar</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75197/files/TAZ-TFG-2018-1505.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Del estudio de las prácticas inclusivas y de enseñanza creativa en un colegio rural agrupado al inicio de un proceso de investigación en la acción</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">From a study of inclusive and creative teaching practices in grouped rural schools to the beginning of an action research process</dc:title>
</oai_dc:dc>
