<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ramos Vallecillo, Nora</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia Osuna, Rebeca</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente estudio se basa en la comprobación de la utilidad de los pictogramas relacionados con el área de Educación Plástica con niños/as autistas en el aula específica. En primer lugar, se realiza una investigación sobre el Trastorno de Espectro Autista (TEA) y sus características, centrándose especialmente es aquellos aspectos relacionados con el lenguaje y la comunicación, llegando a analizar el banco de recursos portal web de ARASAAC, del que se extraen los principales recursos pictográficos para el trabajo con dicho trastorno en el aula; y se seleccionan los relacionados con el área de Educación Plástica, Visual y Audiovisual. El caso de estudio se desarrolla en el CEIP Ciudad de Zaragoza, el cual está dotado de un aula TEA, llamada “Aula Cierzo”. Se ha llevado a la práctica una actividad plástica, cimentada en el marco teórico inicial de este trabajo. La actividad ha consistido en la realización de un mural, mediante metodología cooperativa, basado en la temática de la primavera y el nombre del aula. Para su desarrollo se han utilizado los pictogramas necesarios para comunicarse con los alumnos/as, obtenidos de ARASAAC. Comprobando de este modo su utilidad en el aprendizaje de dicha área.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75225</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Plástica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75225/files/TAZ-TFG-2018-1386.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>La utilidad del uso de pictogramas en el aprendizaje de la educación plástica para niños/as con trastorno del espectro autista</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The usefulness of the use of pictograms in the learning of plastic education for children with autism spectrum disorder</dc:title>
</oai_dc:dc>
