<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ara Callizo, José Ramón</dc:contributor>
    <dc:contributor>Velilla Marco, José</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Conesa, Mercedes Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2009</dc:date>
    <dc:description>Uno de los principales tratamientos de la esclerosis múltiple (EM) es el Interferón. Un 30% de los pacientes no responden al mismo. Nuestra hipótesis es que los cambios precoces inducidos por Interferón en el colesterol, los triglicéridos y el ácido úrico son predictores de respuesta al tratamiento. Se realizó un estudio observacional prospectivo que incluyó 150 pacientes con EM que iban a iniciar tratamiento con Interferón beta. Se realizaron controles clínicos y analíticos previos al tratamiento y en cada revisión. La edad media fue de 36,6 años (DE 9,6). El 72,3% de los pacientes fueron respondedores. Los pacientes respondedores tuvieron menores niveles de triglicéridos y colesterol en todas las revisiones. Los pacientes en los que apenas se modificaron los triglicéridos y el ácido úrico tuvieron mejor respuesta. No se encontró relación entre las modificaciones de colesterol, GOT y GPT inducidas por interferón y la respuesta al tratamiento.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/3376</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/3376/files/TESIS-2009-069.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>esclerosis múltiple</dc:subject>
    <dc:subject>interferón beta</dc:subject>
    <dc:subject>colesterol</dc:subject>
    <dc:subject>triglicéridos</dc:subject>
    <dc:subject>ácido úrico</dc:subject>
    <dc:subject>multiple sclerosis</dc:subject>
    <dc:subject>interferon-beta</dc:subject>
    <dc:subject>cholesterol</dc:subject>
    <dc:subject>triglycerides</dc:subject>
    <dc:subject>uric acid</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de factores predictores precoces de la respuesta al tratamiento con interferón beta en pacientes con esclerosis múltiple</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
