<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Orús Sanclemente, Carlos</dc:contributor>
    <dc:contributor>Ibañez Sanchez, Sergio</dc:contributor>
    <dc:creator>Mené Minguell, Patricia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo de Fin de Grado consiste en un análisis sobre los cambios y mejoras que la tecnología de la Realidad Aumentada (RA) puede causar en la experiencia del consumidor. Concretamente, se centra en el caso de los filtros faciales de RA en redes sociales, y cómo afectan a la opinión y comportamiento del consumidor. Partiendo de un marco teórico, este documento pretende mostrar las múltiples aplicaciones de la RA en diversos campos e investigar el impacto de los filtros faciales en la experiencia del consumidor. El resultado de un cuestionario online nos revela la importancia de las variables relacionadas con las percepciones de los filtros faciales (facilidad de uso, originalidad), y su positiva relación con la satisfacción e intenciones de los usuarios a la hora de recomendarlos o continuar con su uso, tanto de estos como con el de las redes sociales.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85493</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85493/files/TAZ-TFG-2019-2050.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>El impacto de la Realidad Aumentada en la experiencia del consumidor: filtros faciales en redes sociales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The impact of AR on the consumer experience: facial filters on social media</dc:title>
</oai_dc:dc>
