<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vallecillo Ramos, Nora</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Usieto, Paola</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se pretende comprobar la influencia y la capacidad comunicativa que tienen las imágenes tanto en el ámbito escolar, como en el ámbito deportivo, sobre todo en la disciplina de la natación. De manera que se puede observar en cierto modo la influencia que tienen las imágenes en la escuela en los niños y niñas de Educación Infantil, es decir, de 0 a 6 años, los cuales en la actualidad viven en una sociedad que esta dominada por el signo icónico y que está presente en muchos lugares y siendo de esta manera si se les da el peso y la importancia que se les deberá dar, así como la importancia de la expresión plástica y artística en estas edades tan tempranas en el aula. En la actualidad la mayoría de los centros están implementando la natación dentro de la asignatura de Educación Física de manera que quiere comprobar que intención comunicativa tienen las imágenes atendiendo a su clasificación dentro del deporte.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95209</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Plástica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95209/files/TAZ-TFG-2020-2976.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>“La intención comunicativa de las imágenes en el proceso de enseñanza – aprendizaje de la actividad deportiva en la educación infantil: la natación”</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">“The communicative intention of images in the teaching-learning process of sports activity in early childhood education: specifically swimming”</dc:title>
</oai_dc:dc>
