<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Granada López, José Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Villellas Lacima, Ángela</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>RESUMEN&lt;br /&gt; INTRODUCCIÓN&lt;br /&gt;El trastorno bipolar (TB) es un trastorno mental grave de causa desconocida padecido por alrededor de 60 millones de personas en el mundo. Se caracteriza por la presencia en su curso clínico de ambos extremos del espectro del humor: manía y depresión. Este trastorno influye tanto en la vida diaria del paciente como en la de su familia. Y, teniendo en cuenta que el apoyo familiar es crucial en ellos, es necesario el desarrollo de la atención enfermera dirigida a la familia.&lt;br /&gt;OBJETIVOS&lt;br /&gt;Diseñar un plan de cuidados estandarizados para pacientes con trastorno bipolar en fases maniaca, depresiva o eutímica, con intervención familiar. &lt;br /&gt;METODOLOGÍA &lt;br /&gt;La metodología utilizada ha sido de tipo cuantitativo y cualitativo: amplia búsqueda bibliográfica y tres entrevistas semiestructuradas. Para la valoración, se han utilizado los patrones de Marjory Gordon y para la descripción de los diagnósticos la taxonomía NANDA. &lt;br /&gt;CONCLUSIONES&lt;br /&gt;La conclusión final es la vital importancia del diagnóstico precoz de la patología, la correcta monitorización del tratamiento y la relevancia del apoyo familiar para el paciente y el soporte de este a través de la intervención enfermera.  &lt;br /&gt;PALABRAS  CLAVE&lt;br /&gt;Trastorno bipolar, apoyo familiar, intervención temprana, recaídas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90084</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90084/files/TAZ-TFG-2020-438.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan estandarizado de cuidados de enfermería en trastorno bipolar con intervención familiar</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Standardized plan of nursing care in bipolar disorder with family intervention</dc:title>
</oai_dc:dc>
