<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cantarero Abad, Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Montoro Campillo, Anne</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El deporte y el juego han formado parte de la vida de los seres humanos desde su existencia y son parte tanto del ocio como de la vida profesional de muchas personas. Estudiar su aplicación a personas con discapacidad supone dar una visión más amplia de todos aquellos beneficios físicos y psicosociales que supone su práctica, así como fomenta la obligatoriedad de la progresiva adaptación de materiales y equipamientos. El esquí adaptado es un ejemplo de ello, por lo que he centrado mi investigación en este, en todos los materiales utilizados para los diferentes tipos de discapacidades y en un acercamiento tanto con los usuarios como con profesionales para analizar lo que supone esta actividad para ellos, además de tratar de transmitir lo que debería cambiarse de forma que se reduzcan diferencias entre personas con y sin discapacidad y su estigmatización.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65419</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65419/files/TAZ-TFG-2017-1683.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>El esquí adaptado a personas con discapacidad física. Un análisis en la estación de esquí de Formigal.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Adapted skiing to people with physical disability. An analysis at Formigal ski resort.</dc:title>
</oai_dc:dc>
