<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Navarro Soto, Ana Leonor</dc:contributor>
    <dc:creator>Artero Bayona, Julia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo trata de abordar la importancia de la intervención del Trabajo Social con las víctimas del terrorismo desde un punto de vista psicosocial. Para ello, se recurre a una investigación bibliográfica sobre el tema, acerca de los conceptos de terrorismo y de víctima del terrorismo, así como en torno a los recursos existentes para una adecuada intervención profesional con ellos. Se observa que la víctima del terrorismo está muy poco visibilizada tanto en la profesión del Trabajo Social como en el resto de la sociedad y, a partir de ese punto, se hace hincapié en la necesidad de una intervención psicosocial para lograr un bienestar general en la persona afectada por un atentado terrorista. Por último, se hace una propuesta de intervención desde el método básico del Trabajo Social, mostrando cuáles serían cada una de las fases por las que pasaría la víctima desde que acude a los profesionales hasta que termina dicha intervención.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86003</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86003/files/TAZ-TFG-2018-3538.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Sistematización de la intervención del Trabajo Social con las Víctimas del Terrorismo en España</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Systematization of Social Work intervention with Victims of Terrorism in Spain</dc:title>
</oai_dc:dc>
