<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Herranz, Amparo</dc:contributor>
    <dc:creator>Tomás Ortún, Pamela</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Hirokazu Koreeda es uno de los directores de cine japoneses más reconocidos internacionalmente. Desde sus inicios como creador de documentales para televisión, este cineasta ha desarrollado un discurso propio y coherente a lo largo de su obra fílmica, donde uno de sus principales temas ha sido la familia. Así pues, este trabajo se centra en una de las instituciones sociales básicas de Japón como es la familia y el modo en que es representada en el cine de Koreeda. A través del análisis del discurso audiovisual se reflexionará sobre la quiebra del modelo clásico de familia japonesa (rígido, patriarcal, vertical), sobre los roles que desempeñan los miembros de la familia y las rela-ciones que se establecen entre ellos, así como sobre la aparición de grupos sociales que pueden ser considerados sustitutos o evoluciones de la familia clásica utilizando ejemplos extraídos de las pe-lículas de Koreeda.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76471</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte; Área de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76471/files/TAZ-TFG-2018-4120.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76471/files/TAZ-TFG-2018-4120_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia del Arte</dc:subject>
    <dc:title>La ruptura del núcleo familiar tradicional en el cine de Hirokazu Koreeda</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The deconstruction of family roles on Hirokazu Koreeda’s films</dc:title>
</oai_dc:dc>
