<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gil Pérez, Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Huertas, Jose Luis</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente documento contiene el proyecto “Comunicando que un producto es picante a través de la manipulación de la imagen mostrada en su envase: influencia en las expectativas y percepción en cata del consumidor”. Este proyecto se ha llevado a cabo en el área de Proyectos de Ingeniería de la Universidad de Zaragoza con Ignacio Gil Pérez como director. Hoy en día existe una enorme competencia entre productos alimenticios del mismo sector, por ello es necesario saber comunicar, mediante el envase, el mensaje correcto sobre el producto. Para ello, el diseñador debe conocer las implicaciones de sus decisiones. En el caso de querer comunicar que un producto alimentario es picante, puede hacerlo a través de distintos símbolos y recursos gráficos (colores, tamaños, etc.). El objetivo del presente TFG es conocer cómo manipular la imagen mostrada en el envase para comunicar que un producto es picante influye en las expectativas y percepción en cata del consumidor. Los productos elegidos para ello fueron unos snacks y una salsa. El proyecto comenzó con un estudio de mercado de los diferentes productos picantes que se pueden encontrar en la actualidad en un supermercado. Debido a la gran variedad de productos picantes existentes, el estudio se centró en dos segmentos, los snacks y las salsas. Al final de esta fase se obtuvieron una serie de conclusiones que facilitaron en gran medida la fase de diseño. A partir del estudio realizado, también se definieron las variables que se analizarán. Fueron dos; “saturación del elemento gráfico mostrado”, basada en una hipótesis, y la variable “elemento gráfico mostrado” que es más de carácter exploratorio. La segunda fase del proyecto consistió en el diseño de los envases que se emplearían para realizar los experimentos. Esta fase incluyó desde el branding hasta los diferentes estímulos que se mostrarán en el envase. Se diseñaron un total de cinco envases (dos de snacks y tres de salsas). Los dos de snacks tenían como objetivo estudiar la influencia de la saturación del elemento que indica que el producto es picante (fuego) en el usuario. Por otro lado, los tres de las salsas nos sirvieron para estudiar cómo de picante percibirá el consumidor que es el producto dependiendo del estímulo que se muestre (fuego, chili o fuego con chili). La tercera fase consistió en diseñar y realizar los experimentos, así como en analizar los resultados obtenidos en ellos. Se diseñaron dos pruebas, una encuesta online, en la que participaron 361 personas con una media de edad de 39,15 años y una cata, en la que se obtuvo una muestra de 121 personas con una edad media de 20,15 años. Tras la realización de los experimentos, se analizaron los datos en busca de conclusiones. Así, se pudo confirmar que, en expectativas, el estímulo de la combinación de fugo con chili, hace percibir el producto más picante que al mostrar sólo el chili. También parece que se pudo confirmar la hipótesis de la variable “saturación del elemento gráfico mostrado”, pero al no tener una relación significativa entre lo estímulos, no se puede concluir totalmente. La última fase fueron las conclusiones del proyecto, en la que se comentaron los resultados obtenidos en él, así como limitaciones encontradas durante su realización y posibles vías de investigación futuras que se han hallado a lo largo de todo el proyecto y que, por diversas razones, no han podido ser investigadas más en profundidad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78593</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Proyectos de Ingeniería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78593/files/TAZ-TFG-2018-4642_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78593/files/TAZ-TFG-2018-4642.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería en Diseño Industrial y Desarrollo de Producto</dc:subject>
    <dc:title>Comunicando que un producto es picante a través de la manipulación de la imagen mostrada en su envase: influencia en las expectativas y percepción en cata del consumidor</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Conveying spiciness on food packaging through the manipulation of packaging imagery: influence on consumer expectations and tasting perception</dc:title>
</oai_dc:dc>
