<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Laborda, Julio</dc:contributor>
    <dc:creator>Lázaro Gómez, Santiago</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El trabajo desarrollado estudia las consecuencias de la descentralización del Impuesto sobre Sucesiones y Donaciones español. El Impuesto sobre Sucesiones y Donaciones español es un impuesto que está dando mucho que hablar en la actualidad, debido a la distinta cuota a pagar que afrontan los contribuyentes según la Comunidad Autónoma en la que tributan. Para la realización de este trabajo, en primer lugar, se hace una presentación del impuesto, argumentando su existencia y analizando a qué nivel de gobierno debe atribuirse. En segundo lugar, una vez argumentada su existencia y llegando a la conclusión de que debe atribuirse al nivel central, se estudia el caso del impuesto español, un impuesto indebidamente descentralizado que presenta una serie de consecuencias negativas.  Finalmente, se aportan varias recomendaciones para su mejora.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77745</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Economía Aplicada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77745/files/TAZ-TFG-2018-2457.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Consecuencias de la descentralización del Impuesto sobre Sucesiones y Donaciones español.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The impacts of the decentralization of the Spanish tax on Inheritance and Donations.</dc:title>
</oai_dc:dc>
