<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rodríguez Roca, Beatriz</dc:contributor>
    <dc:creator>Aguerri Matute, Miriam</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La oncología pediátrica incluye un grupo variado de enfermedades que se caracterizan por la proliferación descontrolada de una célula o grupo celular. En España, unos 1.100 niños enferman de cáncer cada año a pesar de haber aumentado la supervivencia en las últimas décadas gracias a los avances diagnósticos, el tratamiento y el cuidado integral. Como consecuencia de esta patología, la malnutrición desempeña un papel importante debido a que esta alteración disminuye la tolerancia al tratamiento citostático, afectando así a la calidad de vida. Es por esto que el profesional enfermero es imprescindible en la valoración nutricional y las recomendaciones dietético-nutricionales orientadas a paliar las principales reacciones adversas. Objetivo: Elaborar un Programa de Educación para la Salud sobre recomendaciones dietético-nutricionales en el ámbito domiciliario dirigido a niños de entre 6 y 12 años en tratamiento antineoplásico y a su familia. Metodología: Se ha llevado a cabo una revisión bibliográfica sobre la enfermedad para realizar el diseño del Programa de recomendaciones dietético-nutricionales, recopilando la información a través de base de datos, asociaciones y páginas web.   Conclusiones: Con este Programa de Salud se conseguirá introducir nuevos hábitos alimenticios y prevenir y paliar las reacciones adversas del tratamiento antineoplásico, así como mantener un buen estado nutricional que limite las recaídas y permita un aumento de la calidad de vida de los pacientes. Palabras clave: Nutrición, Cáncer, Oncología, Pediatría, Salud infantil.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88148</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88148/files/TAZ-TFG-2019-630.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud: recomendaciones nutricionales domiciliarias en oncología pediátrica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health education program: home nutritional recommendations in pediatric oncology</dc:title>
</oai_dc:dc>
