<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lapresta Moros,Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Conde García, Rebeca</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>Una de las causas de morbimortalidad más importante en las UCIN (unidades de cuidados intensivos neonatales) es la infección relacionada con la asistencia sanitaria. Objetivo: Conocer la incidencia de bacteriemia asociada a catéter central (BACC)y su etiología e identificar los principales factores de riesgo asociados a ella en la UCIN del Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza. Se ha realizado un estudio prospectivo de cohortes. Se ha calculado la probabilidad acumulada de padecer al menos una BACC durante la estancia en UCIN mediante el método estadístico de Kaplan-Meier y el análisis de asociación se ha llevado a cabo mediante el método de Regresión de Cox. Resultados: Se han estudiado 1114 pacientes. Los principales factores de riesgo identificados son la nutrición parenteral total (HR 2,84 p&lt;0,05), la ventilación mecánica (HR 5,09 p&lt;0,05) y el tratamiento antibiótico previo a la infección (HR 1,34 p&lt; 0,05) mientras que el peso al nacimiento (HR 1 p&lt;0,05), la edad gestacional (HR 0,91 p&lt;0,05) y la nutrición enteral (HR 0,46 p&lt;0,05) aparecen como factores de protección. El correcto manejo de la nutrición del neonato es fundamental para prevenir la infección, así como la adecuación de la antibioterapia empírica que debe estar orientada a su vez a la prevención y control de los gérmenes multirresistentes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13209</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Microbiología, Medicina Preventiva y Salud Pública; Área de Medicina Preventiva y Salud Pública</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/13209/files/TAZ-TFM-2013-1260.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ucin</dc:subject>
    <dc:subject>infección nosocomial en ucin</dc:subject>
    <dc:subject>factores de riesgo de iras en ucin</dc:subject>
    <dc:subject>Máster Universitario en Salud Pública</dc:subject>
    <dc:title>Epidemiologia y factores de riesgo de la bacteriemia asociada a cateter central en una unidad de cuidados intensivos de neonatología</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
