<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cuevas Salvador, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Gonzalo Cortes, Felipe</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Los docentes (o futuros docentes) somos dueños de nuestro destino. Nuestra implicación es clave para ello. Cuando una persona decide convertirse en “maestro” debe atesorar una serie de experiencias y dominio sobre la materia que va a impartir. Además debe complementarse con una serie de herramientas pedagógicas, psicológicas y sociológicas que le ayudarán en el desempeño de su función. Si se decide enseñar, es porque se cree que se puede transmitir y probablemente mejor que se lo transmitieron a él, o con mejoras basadas en la propia experiencia personal. El maestro se hace, y lo hacen sus alumnos, por ello es fundamental saber ver y escuchar. El reto de futuro debería ser recuperar la condición y la función del docente, recuperando el sentido educador como transmisor de conocimientos, normas y valores, donde la propia motivación e implicación del docente confluya en la propia implicación y motivación del alumnado, porque “la tarea del profesor es fundamental para alcanzar una educación de calidad”.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63703</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63703/files/TAZ-TFM-2017-517.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63703/files/TAZ-TFM-2017-517_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Estudio y aplicación de las competencias en la habilitación para el profesorado. Investigación, innovación e implicación como retos del profesor del S.XXI</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study and application of competencies for teaching qualifications. Research, innovation and implication: 21st century teacher challenges</dc:title>
</oai_dc:dc>
