<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lucha López, María Orosia</dc:contributor>
    <dc:creator>Soria Ayuda, Rita Elena</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>Introducción. La cefalea cervicogénica (CC) es una de las cefaleas más prevalentes de la sociedad actual. Sin embargo, no se han elaborado estudios que avalen la primacía de unos tratamientos frente a otros, impidiendo, así, la elaboración de protocolos estandarizados. Objetivo. El presente trabajo de fin de grado busca diseñar y aplicar un plan de tratamiento fisioterápico en un caso de CC. Metodología. El sujeto es una mujer, de 31 años, que acude a consulta de fisioterapia a causa de una cefalea intensa de un mes de evolución y que no cede con farmacoterapia. La paciente presenta un patrón de dolor referido causado por los puntos gatillo miofasciales (PGM) del trapecio superior y musculatura suboccipital, así como una disminución de la movilidad cervical y de la articulación temporomandibular. Desarrollo y resultados. Se aplicó un tratamiento basado en técnicas de terapia manual, punción seca, ejercicios de estiramiento y potenciación isométrica  de los músculos del cuello y pautas de higiene postural. Al finalizar el tratamiento se consiguió la recuperación completa de la paciente y pudo retomar la actividad física. Conclusiones. El plan de tratamiento diseñado parece ser eficaz en este caso; si bien, es necesario un estudio posterior que reevalúe las variables estudiadas a medio y largo plazo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/10710</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/10710/files/TAZ-TFG-2013-178.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>cefalea</dc:subject>
    <dc:subject>cefalea cervicogénica</dc:subject>
    <dc:subject>dolor cervical</dc:subject>
    <dc:subject>cefalea postraumática</dc:subject>
    <dc:subject>ATM</dc:subject>
    <dc:subject>flexores profundos cervicales</dc:subject>
    <dc:subject>síndrome de dolor miofascial</dc:subject>
    <dc:subject>punción seca</dc:subject>
    <dc:subject>terapia manual</dc:subject>
    <dc:subject>ejercicios</dc:subject>
    <dc:subject>fisioterapia</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención de fisioterapia en un caso de cefalea cervicogénica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
