<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanau Villarroya, Jaime Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Sebastián Domínguez, Rubén</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>Esta línea de trabajo persigue analizar cuál es la incidencia de la fiscalidad en la actividad empresarial y si es determinante o no en ella, analizaremos por tanto las distintas fases vitales de la actividad económica y como afecta la fiscalidad a ésta.  Para ello vamos a crear una empresa (comercial, de servicios, manufacturera, agrícola, etc.), con la forma jurídica que oportunamente se elija, y argumentar y detallar los distintos hechos imponibles que afectan a las sucesivas fases de su ciclo vital: constitución, puesta en marcha, ejercicio, cálculo de beneficios, reparto de los mismos (con  extensión a la cuantificación de la renta de alguno de sus trabajadores/socios o propietarios) - y disolución o separación de alguno de los socios/propietarios.  Por supuesto, liquidaremos de forma completa y con los impresos oficiales, las distintas obligaciones tributarias que surjan en ese período completo. Los impresos  oficiales se aportan como anexos al final del trabajo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15747</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía; Área de Economía Aplicada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/15747/files/TAZ-TFG-2014-1373.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>bingo</dc:subject>
    <dc:subject>prima</dc:subject>
    <dc:subject>fiscalidad</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>La incidencia de la fiscalidad en empresas de bingo tradicional</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
