<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Laborda García, Francisco Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Celaya Nogueras, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El objetivo principal de este trabajo ha consistido en conseguir el aislamiento, detección y caracterización de partículas de plástico de tamaños pequeños, exactamente en la escala nano y micro, en productos de higiene personal, realizándose un estudio detallado acerca del rango de tamaños de las partículas, de su forma, color y composición.&lt;br /&gt;Se ha utilizado la centrifugación para conseguir separar las partículas gracias a la diferencia de densidad entre éstas y el disolvente seleccionado, que fue el metanol. Tras llevar a cabo dicha centrifugación, las partículas separadas se analizaron mediante espectroscopía infrarroja para poder determinar su composición.&lt;br /&gt;Por otro lado, se utilizó la filtración para fraccionar las partículas en función de su tamaño. De esta manera se han podido estudiar las partículas mayores de un micrómetro mediante microscopía óptica, y las partículas más pequeñas de un micrómetro mediante la técnica de dispersión de luz dinámica.&lt;br /&gt;El trabajo desarrollado ha permitido obtener una metodología adecuada para poder detectar y caracterizar la gran parte de las partículas de plásticos que se encuentran en productos comerciales de higiene personal, confirmando la presencia tanto de micro como de nanoplásticos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88805</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Analítica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88805/files/TAZ-TFG-2020-062.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Química</dc:subject>
    <dc:title>Detección y caracterización de micro/nano plásticos en productos de higiene personal</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Detection and characterization of micro/nano plastics in personal care products</dc:title>
</oai_dc:dc>
