<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sáenz Galilea Mª Ángeles</dc:contributor>
    <dc:creator>Frutos Millán, Violeta</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El campo de la nanotecnología es de reciente descubrimiento, pero está experimentando un crecimiento exponencial en los últimos años. Una de sus aplicaciones más destacadas reside en el campo de la medicina, especialmente en el ámbito del tratamiento farmacológico. Gracias al empleo de nanopartículas como sistema de transporte de fármacos, se logra aumentar la selectividad de acción y disminuir la toxicidad sistémica asociada, lo que representa una gran ventaja para el tratamiento de los procesos oncológicos. Esto se consigue mediante mecanismos de liberación dirigida activa y pasiva, y mediante sistemas de estímulo-respuesta. El tratamiento de las patologías del sistema nervioso central, así como de la enfermedad ateroesclerótica también pueden beneficiarse de este nuevo campo de investigación En esta revisión se describen los diferentes tipos de nanopartícula que pueden servir como sistema de transporte, sus respectivas ventajas e inconvenientes, así como las aplicaciones más importantes y el estado de su desarrollo. Entre ellos destacan: los liposomas; las nanopartículas poliméricas, en especial los polimerosomas; y los exosomas. La terapia fotodinámica constituye un planteamiento terapéutico alternativo para el tratamiento del cáncer y otras patologías. Puede beneficiarse de la introducción de las nanopartículas como sistema de transporte o como sustancia fotosensible. El papel que podrían tener las nanopartículas de oro en la terapia fotodinámica ha sido exhaustivamente estudiado. Las nanopartículas pueden ser empleadas para mejorar la selectividad y especificidad de las técnicas de diagnóstico por imagen. En este campo destaca el papel desempeñado por las nanopartículas ferromagnéticas. Existe también la posibilidad de emplear nanopartículas como agentes duales diagnóstico-terapéuticos, o teragnósticos, permitiendo realizar el diagnóstico y el tratamiento en un mismo acto médico.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70482</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Farmacología y Fisiología; Área de Farmacología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/70482/files/TAZ-TFG-2017-959.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Medicina</dc:subject>
    <dc:title>Nanotecnología aplicada a la Medicina</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Nanotechnology applied to Medicine</dc:title>
</oai_dc:dc>
