<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vallespín Domínguez, Enrique N.</dc:contributor>
    <dc:creator>Atondo Martínez, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El trabajo se inicia con una pequeña introducción acerca del estado actual de la sociedad y de la educación en referencia a los recursos audiovisuales tanto en el día a día como al uso de los mismo en las aulas. Posteriormente, se tratan los problemas principales que plantea la introducción del cine, documentales   y otros documentos audiovisuales en el aula como un recurso didáctico a través del cual enseñar historia a los alumnos yendo desde la consabida falta de tiempo, común a cualquier tipo de innovación didáctica, como a la falta de formación en el lenguaje audiovisual de profesores y alumnos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88612</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88612/files/TAZ-TFM-2020-030.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>El cine como recurso educativo en las aulas de Historia y sus dificultades</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Cinema as educational resource in history classroom and its difficulties</dc:title>
</oai_dc:dc>
