<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Oriol Langa, Luis T. </dc:contributor>
    <dc:contributor>Piñol Lacambra, Milagros</dc:contributor>
    <dc:creator>Blasco Pascual, Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Los copolímeros de bloque anfífilos son capaces de autoensamblarse en un disolvente selectivo como el agua, dando lugar a micelas y vesículas. Estos agregados se pueden utilizar para diseñar transportadores de fármacos capaces de liberar su contenido de forma controlada. La liberación de estas moléculas se puede llevar a cabo mediante la reacción o modificación de una unidad molecular que responda a un estímulo dado. Entre los posibles estímulos, cabe destacar la luz ya que proporciona un excelente control espacial y temporal. Los derivados de azobenceno o cumarinas son ejemplos ampliamente empleados en la preparación de materiales con respuesta a la luz. &lt;br /&gt;El objetivo de este trabajo se centró en la preparación de copolímeros bloque lineal-lineal, utilizando poli(etilenglicol) como bloque hidrófilo y policarbonatos como bloque hidrófobo, así como en su posterior funcionalización para poder anclar vía supramolecular un éster de cumarina como unidad fotosensible. La hidrofobicidad del bloque policarbonato se modificó empleando un comonómero con una cadena alifática lateral larga. De acuerdo a este planteamiento, se sintetizaron dos copolímeros bloque mediante polimerización por apertura de anillo y con diferentes proporciones de los dos carbonatos cíclicos empleados. Estos copolímeros fueron funcionalizados covalentemente con unidades de 2,6-diacilaminopiridina. Posteriormente se incorporaron mediante enlaces de hidrógeno, timinas portadoras de un éster de cumarina como unidad fotosensible. Todos los materiales fueron caracterizados por técnicas espectroscópicas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87245</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Orgánica; Área de Química Orgánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87245/files/TAZ-TFG-2019-4762.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Química</dc:subject>
    <dc:title>Copolímeros bloque supramoleculares: efecto del balance hidrófobo/hidrófilo en la preparación de nanotransportadores de fármacos estimulables con luz</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Supramolecular block copolymers: effect of the hydrophobic/hydrophilic balance on the fabrication of light stimulable drug nanocarriers</dc:title>
</oai_dc:dc>
