<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cuadrat Prats, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Ventura, Borja</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>En el presente Trabajo de Fin de Grado se ha hecho un estudio del relieve, el clima y la vegetación del Paisaje Protegido de San Juan de la Peña y Monte Oroel y del Monumento Natural de los Mallos de Riglos, Agüero y Peña Rueba. Estos espacios presentan unas características muy interesantes en estos tres aspectos analizados. Se han establecido las relaciones entre la vegetación y los factores del relieve. Se aprecia un claro control de las orientaciones sobre las formaciones vegetales y una distribución altitudinal en pisos que es más clara en el sector del Monte Oroel. Se ha detectado la estrecha relación de algunas formaciones vegetales con determinadas variables climáticas, lo que las convierte en buenos indicadores bioclimáticos. Se ha realizado la caracterización climática de la zona de estudio a partir de los datos del Proyecto CLIMPY, y se han hecho modelos de clima futuro basados en diferentes escenarios de emisiones de efectos de gases invernadero. En todos ellos las amenazas sobre la vegetación son muy graves, especialmente por el incremento de las temperaturas que estos modelos prevén. Para realizar este trabajo se han utilizado fuentes de información diversas y muy recientes, además de técnicas que pueden tener un gran potencial en los estudios biogeográficos, como son la realización de Modelos Digitales de Copas de la vegetación a partir de datos LIDAR, el análisis de imágenes del satélite Sentinel-2 y la realización de modelos tridimensionales del paisaje vegetal.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94611</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94611/files/TAZ-TFG-2020-2554.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geografía y Ordenación del Territorio</dc:subject>
    <dc:title>Estudio bioclimático y geobotánico del Paisaje Protegido de San Juan de la Peña y Monte Oroel y del Monumento Natural de los Mallos de Riglos, Agüero y Peña Rueba: posibles consecuencias del cambio climático.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Bioclimatic and geobotanic study of the Paisaje Protegido de San Juan de la Peña y Monte Oroel y del Monumento Natural de los Mallos de Riglos, Agüero y Peña Rueba: possible consequences of climate change.</dc:title>
</oai_dc:dc>
