<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Acín Tresaco, Cristina</dc:contributor>
    <dc:creator>Melero Perez, Mireya</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Los melanomas son unos de los principales procesos neoplásicos en la especie equina, teniendo mayor prevalencia en caballos mayores y de capa torda. Según la literatura, alrededor de un 80% de los équidos que alcanzan los 10 años de edad presentan crecimientos melanóticos y, además, se hace referencia a que una de las causas de mayor importancia para su padecimiento es la predisposición genética de animales con los pelos grises y negros, es decir tordos. A pesar de ser un proceso neoplásico y tener capacidad de metastatizar a diversos órganos, generalmente tiene un pronóstico favorable, de tal forma que no compromete gravemente la vida del animal. El objetivo de este trabajo será realizar una revisión bibliográfica de los melanomas en équidos centrándonos en las causas de su aparición, etiología, la relación con la base genética de animales tordos y sus posibles medidas terapéuticas. Para llevar a cabo este trabajo se ha incluido información de libros especializados, artículos, estudios sobre la materia y bases de datos como Pubmed, Google Scholar y Science Direct. En dichas bases de datos se han utilizado palabras clave en inglés que permiten obtener el mayor número de estudios representativos. Así mismo, se ha procurado realizar la revisión de los textos más actuales con el fin de que sea un estudio novedoso y actual. Esta recopilación de información me ha permitido concluir que, a pesar de haber avanzado a gran escala en el ámbito de la oncología con tratamientos y diagnósticos precoces, siguen existiendo casos tumorales como los melanomas donde se conoce casi todo sobre ellos pero sigue faltando un tratamiento eficaz y resolutivo para aquellos procesos que comprometen la salud del animal.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76679</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76679/files/TAZ-TFG-2018-3350.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Revisión bibliográfica y actualización documental sobre los melanomas en équidos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Literature review and documentary update about equine melanomas</dc:title>
</oai_dc:dc>
