<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>De Blas Giral, Ignacio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Vázquez Bringas, Francisco José</dc:contributor>
    <dc:creator>Argerich Ollé, Ivette</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo se estudia la bibliografía disponible sobre castración de los équidos. Este es uno de los procedimientos quirúrgicos más habituales en la clínica equina, realizado principalmente con el objetivo de mejorar el comportamiento y manejo del animal. Se puede realizar mediante distintas técnicas que pueden presentar varias complicaciones, siendo la mayoría leves o moderadas, aunque otras pueden llegar a ser mortales tales como la eventración, peritonitis y la hemorragia. Por todo esto, el principal objetivo de este trabajo es determinar el grado de seguridad de cada técnica teniendo en cuenta el tipo y frecuencia de complicaciones que presentan y la gravedad de las mismas. Se ha realizado una revisión sistemática y meta-análisis posterior de la evidencia publicada desde el año 2000. Como resultado se han seleccionado 25 artículos que incluyen un total de 2.814 castraciones, realizadas por las distintas técnicas. La técnica abierta es la menos segura por el elevado número de complicaciones que presenta tanto leves como potencialmente mortales, mientras que se aconseja emplear el cierre completo porque las complicaciones registradas han sido muy leves. La castración de los équidos es un procedimiento clínico rutinario, resultando fundamental la obtención del consentimiento informado ya que las complicaciones que las técnicas pueden causar son capaces de terminar con la vida del animal.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86879</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86879/files/TAZ-TFG-2019-4439.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Revisión sistemática de las complicaciones postquirúrgicas de las castraciones en équidos.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Systematic review of postsurgical complications in equines' castrations.</dc:title>
</oai_dc:dc>
