<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cristóbal Bescós, Angel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Ascaso Puyuelo, Francisco Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Prado Sanz, Eduardo del</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>La retinopatía diabética (RD) cumple los criterios propuestos por la organización mundial de la salud para las enfermedades tributarias de diagnóstico precoz, ya que: 1. Representa un problema importante para la salud (actualmente es la principal causa de déficit visual y ceguera en adultos de 20 a 74 años de edad en los países industrializados). 2. Existe un estadio presintomático identificable (de hecho, es frecuente que progrese sin presentar sintomatología visual).  3. El tratamiento es seguro, efectivo y universalmente reconocido. Además, el coste económico del diagnostico precoz y del tratamiento debe considerarse en relación con el gasto sanitario total, incluyendo las consecuencias de no tratar la enfermedad (estudios como el DRS y ETDRS han demostrado que el diagnóstico precoz asociado a la terapia adecuada puede reducir hasta en un 90% la perdida visual grave, lo que supone un importante ahorro económico comparado con el coste que genera la incapacidad que conlleva la pérdida visual). Desgraciadamente muchos pacientes diabéticos no son evaluados en el momento preciso. Esto es debido a que el método tradicional de cribado de la RD, mediante la revisión de fondo de ojo bajo midriasis farmacológica por parte de un oftalmólogo (patrón oro para el screening de la RD), adolece de varios problemas en la práctica. Estos problemas derivan tanto de la deficitaria colaboración del paciente diabético como del escaso número de oftalmólogos en relación al elevado número de pacientes diabéticos. La búsqueda de un método de cribado de la RD sin dichos problemas, junto a la fuerte irrupción en las ciencias sanitarias de las nuevas tecnologías de la información y de la comunicación (TIC) han permitido que el cribado telemático con retinógrafos no midriáticos haya ido reemplazando lentamente al método tradicional. Partiendo de este contexto en el que asienta nuestro trabajo, se pretenden analizar diversos aspectos del actual método de cribado de la RD. El primero es conocer el estado oftalmológico actual de los pacientes diabéticos aragoneses que no han sido cribados previamente, el segundo es evaluar el papel que desempeñan los nuevos profesionales implicados en este nuevo escenario de tamizaje de la RD, y el tercero es conocer los problemas tecnológicos derivados de la implantación de un sistema de cribado telemático.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9720</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/9720/files/TESIS-2012-127.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>oftalmología</dc:subject>
    <dc:subject>retinopatía diabética</dc:subject>
    <dc:subject>teleoftalmología</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de una red de teleoftalmología para el diagnóstico precoz de la retinopatía diabética mediante fotografías de fondo de ojo con cámara no midriática, modelo local en el sector sanitario III de la ciudad de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
