<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González Labrada, Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Perales Sanz, Erika</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo fin de grado va a tratar sobre las diferentes formas de representación de los trabajadores  en la empresa, de esta manera se va a tratar la regulación y el funcionamiento de la representación sindical, desglosando los diferentes entes que la componen, como funciona, como se crea, para que sirve y donde está regulada.  También se explicará la representación unitaria,  como funciona, de que elementos se compone y en que normas está recogida, todo esto precedido del contexto histórico  en el que se formó para situar al lector e introducirlo en la materia. Por otro lado también se va a abordar desde un marco de análisis jurídico los cambios que se han producido con la reforma laboral en el estatuto de los trabajadores y como han afectado a los trabajadores españoles. Y finalmente se va a hablar de las nuevas formas de empresa que se han ido  introduciendo en nuestro país en los últimos tiempos  y como afectan  a los  trabajadores, las empresas y a las propias representaciones, de manera que se explican algunos problemas que se producen para los trabajadores con estas novedosas formaciones empresariales.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65193</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65193/files/TAZ-TFG-2017-1936.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>La representación de los trabajadores en la empresa: el doble canal de representación, flexibilidad y grupos de empresas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The representation of the workers in the company: the double channel of representation, flexibility and groups of companies</dc:title>
</oai_dc:dc>
