<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ceamanos Valero, María del Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Pozuelo Muñoz, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se ha realizado un análisis de aquellos conocimientos, reflexiones y aprendizajes que el Máster en Formación del Profesorado en la especialidad de Física y Química ha puesto en juego en la construcción del modelo docente que la sociedad actual demanda y necesita. Para ello se ha usado como eje vertebrador del trabajo la tesis planteada en su título en torno a la formación del profesorado en ciencias como vanguardia en la mejora del proceso educativo. Así, se ha buscado dar una repuesta fundamentada a esta tesis a partir de un análisis teórico detallado de la didáctica de las ciencias. A su vez, este análisis ha servido para justificar la elección de dos proyectos elaborados a lo largo de este máster y presentados en este trabajo. El primero de ellos un Proyecto Didáctico para trabajar los contenidos de Hidrostática y Fluidos y el segundo un Proyecto de Innovación Docente elaborado en base a una actividad de indagación guiada en el mundo de la nanotecnología. Finalmente, ha sido el análisis didáctico y global de estos proyectos la fuente de reflexión sobre la que se ha construido un análisis de la función docente del profesorado en Física y Química actual. Con todo ello se ha elaborado un trabajo que sirva de memorándum personal del paso por este máster, subrayando la envergadura que las reflexiones extraídas han supuesto en la construcción de mi modelo docente y poniendo en alza el valor que este máster supone en la formación del profesorado y por ende, en todo el proceso educativo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76284</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76284/files/TAZ-TFM-2018-440_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76284/files/TAZ-TFM-2018-440.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>La formación del profesorado en ciencias. ¿Vanguardia en la mejora del proceso educativo?</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Training of science teachers. First step for the improvement of the educational process?</dc:title>
</oai_dc:dc>
