<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lira Rodríguez, Eva M.</dc:contributor>
    <dc:creator>Berges Larraz, Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este estudio es analizar la influencia del nivel de identificación, verbalización y atribución causal de las emociones en el rendimiento académico y la socialización de niños en función del sexo y la edad en niños en la etapa infantil. Para ello se realizó un estudio con 121 niños y niñas de entre 3 y 6 años. Los resultados muestran una relación positiva entre la IE (identificación, verbalización y atribución causal de las emociones) y el rendimiento, aunque no para la socialización. Además, los resultados muestran que a mayor edad de los participantes mayor IE (identificación, verbalización y atribución causal). Por otra parte, se confirma que las mujeres muestran mayores niveles de IE que los hombres. Además, se encuentra un mayor reconocimiento de las emociones agradables que las desagradables (identificación y verbalización), pero no en atribución causal. Los resultados muestran que las emociones tristeza y alegría son percibidas en mayor medida que enfado, asco, sorpresa y miedo. Por último, se encuentra que la relación entre la IE y el rendimiento académico no está modulada por el sexo y la edad. Sin embargo, la relación entre la IE y la socialización esta modulada por sexo.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84941</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84941/files/TAZ-TFG-2019-3589.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>La influencia del nivel de identificación, verbalización y atribución causal de las emociones en el rendimiento académico y en la socialización de niños en función del sexo y la edad en niños en la etapa infantil.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The influence of the level of identification, verbalization and causal attribution of emotions on the academic performance and socialization of children according to sex and age in children in the childhood stage.</dc:title>
</oai_dc:dc>
