<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Escario Latas, Regina</dc:contributor>
    <dc:creator>Vinuesa Navalpotro, Andrés</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La docencia es un profesión multidisciplinar en la que el profesor debe de reunir conocimientos de diferentes áreas como la sociología, la psicología o las habilidades comunicativas. Durante el presente trabajo se pretende proyectar una imagen fiel de las competencias adquiridas durante el Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatora, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanzas de Idiomas, Artísticas y Deportivas. Este trabajo queda divido en dos partes. La primera se centra en reflexionar detalladamente acerca de lo aprendido en las distintas asignaturas y en el periodo de prácticas, debido a la cantidad de contenidos englobados en las asignaturas del máster, dicho análisis a ocupado una buena parte del trabajo. Mientras tanto, la segunda parte del trabajo aborda la manera en la que se podría aplicar una metodología activa como es la gamificación, en la asignaturas de IAEE. Para ello, he diseñado posibles actividades para los distintos bloques de la asignatura de IAEE. Además, también he incluido un análisis de cómo se desarrolló la unidad gamificada que impartí durante las prácticas en el centro educativo. Esta mezcla de perspectivas es interesante, ya que por un lado he podido comprobar si es posible desarrollar actividades gamificadas para todos los bloques de la asignatura,  y por otro lado, si sería posible la aplicación de estas actividades en un centro educativo.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86782</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Economía Aplicada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86782/files/TAZ-TFM-2019-468.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>La gamififcación en las asignaturas de IAEE</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The gamification in IAEE subjects</dc:title>
</oai_dc:dc>
