<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Cabrejas, María Dolores</dc:contributor>
    <dc:contributor>Galán Malo, Patricia</dc:contributor>
    <dc:creator>Cartagena Lomero, María Rebeca</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Las alergias alimentarias constituyen un grave problema de salud pública debido a su alta prevalencia y al deterioro que suponen en la calidad de vida de las personas sensibilizadas. La única forma de prevenirlas es evitando el consumo del alimento alergénico. El control del cumplimiento de la legislación de etiquetado de alérgenos por los organismos competentes y la implementación de un plan de gestión de alérgenos en la industria alimentaria requieren métodos de detección sensibles, rápidos y sencillos.&lt;br /&gt;El huevo, muy utilizado por su calidad nutricional y propiedades tecnológicas, es uno de los alimentos más alergénicos. Para detectarlo, la empresa Zeulab ha desarrollado un test inmunocromatográfico, denominado Proteon Egg Express, basado en la detección de ovoalbúmina, la proteína más abundante y alergénica del huevo. El presente trabajo ha tenido como objetivo validar dicho test, siguiendo los protocolos establecidos en las guías internacionales, utilizando un material de referencia, alimentos modelo y comerciales. También se ha probado un lector óptico diseñado para obtener una lectura objetiva de los resultados del test. &lt;br /&gt;El test Proteon Egg Express es robusto y tiene una alta sensibilidad, pues permite detectar 1 ppm de huevo en polvo. No ha mostrado interferencias con una amplia gama de ingredientes básicos, por lo que es adecuado para analizar una gran variedad de matrices alimentarias. Su sensibilidad es menor en productos procesados, debido a la desnaturalización térmica de la ovoalbúmina. &lt;br /&gt;Se ha determinado la aplicabilidad del test Proteon Egg Express a superficies de trabajo, donde puede detectar 0,5 y 0,25 µg de huevo en polvo en acero inoxidable y melamina, respectivamente. En aguas de limpieza, es capaz de detectar 1 ppm de huevo en polvo en presencia de concentraciones de 0,5 N y 0,1 N de hidróxido sódico y de ácido clorhídrico, respectivamente. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94727</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Tecnología de Alimentos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94727/files/TAZ-TFG-2020-1856.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencia y Tecnología de los Alimentos</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de proteínas de huevo en alimentos mediante un sistema rápido de lectura imparcial</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of egg proteins in food using a fast and fair Reading system</dc:title>
</oai_dc:dc>
