<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gimeno Díaz, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Benito Bentué, Darío</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Los medios de pago en el sector financiero son el instrumento o bien con el cual adquirir bienes, servicios e incluso cancelar todo tipo de obligaciones. El dinero en efectivo ha sido y es el medio de pago más utilizado pero debido al avance y desarrollo que está viviendo el sector financiero en la actualidad cada vez más se utilizan otros medios de pago ligados a las nuevas tecnologías. El modelo de banca ha evolucionado del aspecto tradicional al aspecto virtual permitiendo realizar todo tipo de operaciones sin necesidad de acudir a una oficina física y permitiendo realizar pagos con distintos sistemas electrónicos. Por ello se realiza un estudio de la evolución del sector financiero pasando por los distintos medios de pago así como un análisis de éstos con el fin de concluir su nivel de uso, su progreso y concluir con el posible futuro del sector financiero y sus distintos instrumentos ofertados.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77851</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Economía y Dirección de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77851/files/TAZ-TFG-2018-2174.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Evolución de los medios de pago en el sector financiero.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Evolution of means of payment in the financial sector</dc:title>
</oai_dc:dc>
