<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gimeno Feliu, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Rodríguez, Ivan</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo Fin de Grado pretende evaluar la actual regulación de las prohibiciones de contratar en la Ley 9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público, por la que se trasponen al ordenamiento jurídico español las Directivas del Parlamento Europeo y del Consejo 2014/23/UE y 2014/24/UE de 26 de febrero de 2014, con el propósito de analizar el grado de semejanza legislativa logrado con la transposición entre el ordenamiento jurídico nacional y la legislación europea en esta concreta materia ligada al procedimiento de contratación con el sector público. La metodología seguida en el desarrollo del trabajo comienza con una breve introducción que pretende dar a conocer el origen y la evolución normativa de las prohibiciones de contratar en el seno de los procedimientos de contratación con el sector público, tanto a nivel nacional como europeo. Se continúa con una recopilación de las principales novedades introducidas por las Directivas europeas mencionadas, puntualizando sobre los objetivos principales que ambicionan las mismas con su regulación, para, con posterioridad, analizar el grado de asunción y consecución de los objetivos pretendidos por sendas Directivas en la legislación española. Finalmente, se concluye exponiendo las principales consecuencias acaecidas en la praxis derivadas de la labor de transposición llevada a cabo por el legislador español de la Ley 9/2017 al no ajustarse íntegramente al tenor literal de la normativa europea.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90215</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Público; Área de Derecho Administrativo</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90215/files/TAZ-TFG-2019-1182.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Prohibiciones de contratar con el sector público y novedades comunitarias en la materia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Prohibitions on contracting with the public sector and community updates in this matter</dc:title>
</oai_dc:dc>
