<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González González, José Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Adiego Escolán, José Javier</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Desde la segunda mitad del siglo XX, los museos han tenido un claro objetivo educativo. Para cumplirlo, han realizado diversos proyectos y propuestas buscando integrar a la mayor parte de los ciudadanos posible. Sin embargo, los objetivos no se han modificado desde los años 60, de manera que podrían no ser válidos en el mundo actual. Aunque el ICOM de una serie de pautas generales, al no operar a nivel local puede que sus ideas no sirvan a la hora de tratar al público.&lt;br /&gt;Así pues, se realiza un estudio sobre el avance en lo relativo a la acción educativa dentro de los museos, con los cambios producidos desde ambas instituciones –el ICOM y el Museo de Zaragoza– en lo referente a la educación como entendemos actualmente. Por ello, se observan sus capacidades de comunicación, difusión y educación.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86637</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86637/files/TAZ-TFM-2019-995.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Enfoques sobre la educación en museos: El ICOM y el Museo de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Approaches about the education in museums: The ICOM and the Museum of Zaragoza</dc:title>
</oai_dc:dc>
