<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Córdoba García, Rodrigo</dc:contributor>
    <dc:contributor>Villaverde Royo, María Victoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Suárez Bonel, María Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: Son de sobra conocidas y corroboradas por numerosos estudios las consecuencias nefastas para la salud producidas por el tabaco que a su vez implican un enorme coste social y económico. El Banco Mundial calculó que los países de ingresos altos destinan actualmente entre un 6 y un 15% de su gasto total en salud a tratar enfermedades relacionadas con el tabaco y estima una pérdida económica de 200.000 millones de dólares anuales por la atención en salud y pérdida de productividad en los fumadores. El tabaco produce enfermedades cardiovasculares, cerebrovasculares, respiratorias y diversos cánceres. Las personas que fuman son más proclives a padecer una mayor variedad de enfermedades, tienen peor salud que los no fumadores y presentan una mayor susceptibilidad a las infecciones de vías respiratorias altas y a la gripe. En España los costes sanitarios directos producidos por las cinco enfermedades más importantes relacionadas con el tabaco suponen 7.695,29 millones de euros anuales. Asímismo, el coste económico indirecto del tabaquismo a nivel laboral asciende a 8.780 millones de euros. OBJETIVOS:  Los objetivos de este estudio fueron comprobar si existían diferencias significativas en el uso de recursos sanitarios, coste sanitario e Incapacidad Temporal entre pacientes fumadores y no fumadores atendidos en una zona de salud urbana. MATERIAL Y MÉTODOS: Estudio observacional en pacientes fumadores y no fumadores de edad entre 45 y 74 años atendidos en el Centro de Salud urbano Delicias Sur. Variables estudiadas: edad, sexo, consumo de alcohol, actividad física, obesidad, frecuentación a las consultas de atención primaria e interconsultas, asistencia a urgencias hospitalarias, días de hospitalización, consumo de fármacos y días de Incapacidad Temporal. Se calculó el coste anual según el coste unitario de cada servicio (costes directos) y los costes indirectos según el número de días de Incapacidad Temporal. Se calcularon los riesgos crudos y ajustados mediante regresión logística. RESULTADOS: Se analizaron 500 pacientes, el 50% fueron fumadores; 74,40% (372) hombres, 25,60% (128) mujeres. Los pacientes fumadores utilizaron más recursos sanitarios, consumieron más fármacos y tuvieron más días de Incapacidad Temporal que los no fumadores. Los costes directos e indirectos en fumadores fueron respectivamente 848,64 euros (IQ 25-75: 332,65-1.517,10) y 2.253,90 (IQ 25-75: 1.024,50-13.113,60); y en no fumadores 474,71 euros (IQ 25-75: 172,88-979,59) y 1.434,30 euros (IQ 25-75: 614,70-4.712,70).  Ser fumador incrementa 2,18 veces la probabilidad de generar un coste sanitario elevado (OR= 2,18; IC 95%: 1,47-3,25) y aumenta un 79% la probabilidad de tener días de Incapacidad Temporal por encima del promedio poblacional ( OR= 1,79; IC 95% 1,09-2,94). CONCLUSIONES: Nuestros resultados ponen de manifiesto la importancia del tabaquismo sobre los elevados costes sanitarios y costes indirectos derivados de la Incapacidad Temporal y pérdida de productividad. Es necesario establecer la prevención y el tratamiento del tabaquismo como una prioridad dentro de las políticas sanitarias y contribuir así a la contención del sobrecoste sanitario y social que supone el consumo de tabaco a lo largo de la vida. Los estudios que valoran los costes económicos producidos por el consumo de tabaco muestran los beneficios que pueden obtener los programas de prevención y tratamiento del tabaquismo en una comunidad. Dichos programas, además de mejorar la salud de la población, pueden disminuir el gasto sanitario y favorecer así la sostenibilidad del sistema sanitario público, así como el coste indirecto producido por los días de Incapacidad Temporal y la pérdida de productividad consiguiente.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48321</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48321/files/TESIS-2016-116.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>salud pública</dc:subject>
    <dc:subject>servicios sanitarios</dc:subject>
    <dc:title>Costes derivados de la utilización de servicios sanitarios e Incapacidad Temporal en pacientes fumadores</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
