<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hijós Larraz, Luis Alfonso</dc:contributor>
    <dc:contributor>Barajas Gracia, Cristina</dc:contributor>
    <dc:creator>Herrero Gómez, Ana Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Las personas transgénero son aquellas que no se identifican con el sexo asignado al nacer. Este colectivo presenta una mayor incidencia de problemas de salud como la ansiedad o la depresión, pero se encuentran bastante invisibilizados dentro del sistema de Salud, por lo que la capacitación del personal que los atiende no es adecuada.  Objetivos: El objetivo de este trabajo es proponer un plan de cuidados de enfermería que identifique los principales problemas del colectivo trans y proponga los diagnósticos de enfermería, resultados e intervenciones oportunos.  Metodología: Para realizar este plan de cuidados, se realizó una búsqueda bibliográfica en varias bases de datos (Pubmed, Cuiden, ScienceDirect…) y posteriormente se elaboró un plan de cuidados estandarizado siguiendo la metodología del modelo de Virginia Henderson y las taxonomías NANDA, NOC y NIC, seleccionándose los diagnósticos de enfermería, resultados e intervenciones más oportunos. Desarrollo: En el plan de cuidados se desarrollan tres diagnósticos enfermeros: Disconfort, Conocimientos deficientes y riesgo de baja autoestima situacional. El plan de cuidados se centra en dar información completa al paciente sobre su tratamiento hormonal y en disminuir el impacto de la discriminación en la persona. Conclusión: La mayoría de problemas identificados se organizan entorno al área psicológica, clasificándose en la necesidad 9 (Detectar y evitar peligros, y evitar perjudicar a otros) y 10 (Comunicarse con los demás expresando emociones, necesidades, temores u opiniones) de Virginia Henderson. Una correcta valoración y planificación son necesarias para proporcionar cuidados enfermeros adecuados para este tipo de pacientes.  Palabras clave: Personas Transgénero, Transexualismo, Disforia de género, Atención de Enfermería, Proceso de Enfermería.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85829</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85829/files/TAZ-TFG-2019-503.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de cuidados estandarizado ante un paciente transgénero en tratamiento hormonal.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Standardized care plan for a transgender patient on hormonal treatment</dc:title>
</oai_dc:dc>
