<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Belloso Alcay, Ana Victoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Sisamón Marco, Israel</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La osteoporosis es un trastorno sistémico que causa alteraciones en la estructura ósea, en la cual se produce una disminución de su resistencia por una disminución de la cantidad de masa ósea y de su calidad. Esto predispone a sufrir fracturas por fragilidad. Esta enfermedad está altamente relacionada con la menopausia, debido al descenso de la densidad mineral ósea producida en esta etapa. Sus principales factores de riesgo son el sexo femenino, la menopausia, el sedentarismo, el abuso del alcohol, un índice de masa corporal bajo, disminución de las ingestas de calcio y vitamina D y algunos fármacos como los glucocorticoides.&lt;br /&gt;El objetivo principal es elaborar un programa de educación para la salud dirigido a mujeres menopáusicas entre 45 y 55 años para la prevención de osteoporosis y de fracturas por fragilidad.&lt;br /&gt;Para la realización del trabajo se ha realizado una actualización del tema consultando diferentes bases de datos como son, Cuiden, Pubmed, Dialnet, IBECS y Scielo, así como la taxonomía NANDA-NIC-NOC empleando el lenguaje enfermero y libros proporcionados por la Biblioteca de la Universidad de Zaragoza.&lt;br /&gt;Se realizara un programa de educación para salud que constará de tres sesiones, en las que se explicará la menopausia y su relación con la osteoporosis y se pondrá en conocimiento de las usuarias los principales factores de riesgo.&lt;br /&gt;La actuación sobre los factores de riesgo modificables incidiendo en la importancia de modificar los hábitos menos saludables relacionados con la dieta y el ejercicio físico, facilitarán la prevención de la osteoporosis en mujeres menopáusicas y posmenopáusicas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90088</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90088/files/TAZ-TFG-2020-423.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud: Prevención de la osteoporosis en la menopausia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health education programme: Prevention of osteoporosis in menopause</dc:title>
</oai_dc:dc>
