<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sánchez Álvarez, Eduardo J.</dc:contributor>
    <dc:creator>castel pérez, tamara</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Los hospitales y centros sanitarios son lugares donde el principio básico y el fin de la actividad que en ellos se desarrolla es la prevención, mantenimiento y cura de la salud de los pacientes. Es precisamente esta la razón que lleva a explicar el por qué la salud laboral de los profesionales que trabajan en ellos pasa a un segundo plano. Este hecho todavía es más palpable en áreas del hospital cómo puede ser el bloque quirúrgico, donde la salud del paciente es más crítica y depende de la intervención de otras personas para la atención de sus necesidades, por los efectos anestésicos que demanda para la realización del procedimiento. No debemos olvidar que un centro sanitario es igualmente un lugar de trabajo donde desarrollan su actividad diferentes trabajadores, y, por lo tanto, pueden verse afectados en su labor diaria por riesgos que afectan a su seguridad y salud. Pese a que la salud laboral del personal sanitario es una inquietud que cada vez está cobrando mayor interés, hemos de reconocer que se trata de un terreno muy poco explorado y sobre todo una materia muy poco conocida por los principales afectados, que en este caso son los trabajadores sanitarios.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76199</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Expresión Gráfica de la Ingeniería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76199/files/TAZ-TFM-2018-991.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Prevención de Riesgos Laborales</dc:subject>
    <dc:title>análisis de riesgos y metodología de trabajo seguro en entorno de quirófanos hospitalarios</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">risk analysis and safe work methodology in hospital operating rooms</dc:title>
</oai_dc:dc>
