<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González Cebollada, César</dc:contributor>
    <dc:creator>Marqués Jarque, Luis</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El impacto del cambio climático está condicionando el volumen de los recursos hídricos disponibles en España y las previsiones oficiales establecen escenarios negativos sobre la futura demanda del agua. Se estima una ligera disminución de las precipitaciones con un aumento del número de situaciones de gota fría y lluvias torrenciales, además de un incremento de la temperatura media. Se hace palpable la necesidad de implantar medidas que consigan disminuir y optimizar el consumo de los recursos hídricos. Dicha gestión necesitará la estimación de las aportaciones de los ríos de la península con objeto de dilucidar una tendencia y preparar un escenario futuro sobre el que se asienten los próximos planes nacionales hidrográficos. &lt;br /&gt;El estudio ha analizado las tendencias históricas de las aportaciones de los principales ríos españoles valorando el grado de afección de los distintos factores externos sobre su evolución. El principal resultado ha sido una sensible disminución de los aportes totales marcada por un aumento del consumo de los cultivos de regadío. La respuesta de cada cuenca ha venido determinada por la estabilidad y abundancia de sus precipitaciones y su capacidad de establecer nuevos cultivos provocando un empeoramiento del comportamiento hídrico hacia el sureste de la península ibérica. Palabras clave: demanda hídrica, tendencia, regadío, evolución, cuencas hidrográficas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87215</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencia y Tecnología de Materiales y Fluidos; Área de Mecánica de Fluidos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87215/files/TAZ-TFG-2019-4833.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias Ambientales</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de la evolución histórica de las aportaciones hídricas anuales de los ríos españoles.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the historical evolution of the anual water contributions of the Spanish rivers</dc:title>
</oai_dc:dc>
