<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Martínez, Ana Belén</dc:contributor>
    <dc:creator>Per Morón, Sandra</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El suicidio es un problema de salud pública actual prevenible. La Organización Mundial de la Salud priorizó en la prevención de este problema y en España, aunque el Ministerio anunció la creación de un Plan Nacional de Salud Mental, aún no se ha implantado ningún Plan de Prevención del Suicidio. Recientemente se ha observado un aumento del número de casos de suicidios en diferentes Comunidades Autónomas, entre las que se encuentra Aragón, por lo que es necesario formar a los profesionales de enfermería para poder detectar el riesgo de suicidio de manera precoz. Actualmente, los datos relacionados con el suicidio no son publicados y es muy necesario visibilizar la magnitud de este problema, ya que a pesar de los avances sociales, sigue siendo un problema infravalorado y considerado tabú en nuestra sociedad. Los profesionales de Atención Primaria deben dar una asistencia de calidad para poder detectar el riesgo en pacientes con ideación suicida.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94859</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94859/files/TAZ-TFG-2020-440.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de salud para la detección precoz del riesgo de suicidio</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health program for early detection of suicide risk</dc:title>
</oai_dc:dc>
