<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Callizo Soneiro, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Lizaga Martínez, Jesús</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La ciudad de Teruel ha conseguido situarse con éxito en el mapa de los destinos turísticos de interior, gracias a la decidida voluntad política que en los últimos años del siglo XX y principios del siglo XXI hizo posible la creación de toda una oferta turística relacionada con la puesta en valor turístico del patrimonio cultural —material e inmaterial—, una de cuyas expresiones más interesantes es el producto turístico «Amantes de Teruel», con dos atractivos importantes: el Mausoleo de Los Amantes y la performance teatralizada de las Bodas de Diego de Marcilla e Isabel de Segura, celebrada con carácter anual y con una frecuentación creciente. Ambos productos generan un importante flujo turístico de indudable impacto social y económico a distintas escalas; el estudio de las claves de su patrón de distribución espacial es el objeto de estudio de este trabajo para optar al grado en Geografía y Ordenación del Territorio.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64805</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio; Área de Geografía Humana</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64805/files/TAZ-TFG-2017-4729.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geografía y Ordenación del Territorio</dc:subject>
    <dc:title>Los Amantes de Teruel: del mito al producto turístico</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The ‘Amantes de Teruel’: from legend to tourism product</dc:title>
</oai_dc:dc>
