<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Barlés Báguena, Elena</dc:contributor>
    <dc:creator>Díaz Aparicio, Almudena Shilpa</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El Museo de Artes y Costumbres Populares de Sevilla custodia una colección de arte japonés que donó en 1923 el Sr. Joaquín Soria al Museo de Bellas Artes de Sevilla y que posteriormente, en el año 1972, se depositó en el Museo de Artes y Costumbres de dicha capital. En esta colección se encuentran entre otras piezas niponas, un conjunto de okimono que son pequeñas tallas de carácter decorativo, realizadas fundamentalmente en marfil (aunque pueden ser de otros materiales), de unos 10 a 60 cm de altura, que representan principalmente figuras humanas, así como animales, seres mitológicos, vegetales y diversos objetos, a veces combinados entre sí, en todo tipo de posiciones. El presente trabajo pretende acercarse al estudio de estas piezas de la colección, datadas en los periodos Meiji (1868-1912) y Taishō (1912-1926), contemplando diversos aspectos como su procedencia y lugar de producción, técnicas y tipologías, así como la interpretación de su iconografía.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85336</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte; Área de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85336/files/TAZ-TFG-2019-2184.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85336/files/TAZ-TFG-2019-2184_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia del Arte</dc:subject>
    <dc:title>Las colecciones de okimono en museos públicos y privados en España. El caso del Museo de Artes y Costumbres Populares de Sevilla.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The collections of okimono in public and private museums in Spain. The case of the Museum of Arts and Popular Customs of Seville.</dc:title>
</oai_dc:dc>
