<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Martínez, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Bielsa Lázaro, Elena</dc:creator>
    <dc:creator>Molina Alonso, Alejandra</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo consiste en un Proyecto de Intervención destinado a jóvenes en edades comprendidas entre 18 y 25 años que, previamente han estado cumpliendo medidas judiciales en el Centro de Educación e Internamiento por Medida Judicial (CEIMJ). Este proyecto tiene el objetivo de ser una propuesta novedosa para el IASS (Instituto Aragonés de Servicios Sociales) dado que, en este campo de intervención, hemos observado déficits entorno a este colectivo de jóvenes a la hora de su reinserción y su salida adelante. Uno de los objetivos principales de este proyecto es evitar la reincidencia de estos jóvenes, así como su posterior entrada en prisión. Pretendemos también reeducar, formar y sobre todo intentar mejorar su calidad de vida y prepararlos de la mejor manera posible para la vida adulta. Destacaremos la coordinación de nuestras acciones con las personas y entidades tanto públicas como privadas que intervienen en los procesos personales, para evitar posibles reincidencias, unir esfuerzos y ser más eficaces en los logros, aminorando así los factores de riesgo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85954</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85954/files/TAZ-TFG-2018-4511.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Serendipia: Proyecto de Intervención con jóvenes entre 18 y 25 años en riesgo de exclusión social.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Serendipia: Intervention Project for 18 to 25 year old people at risk of social exclusion.</dc:title>
</oai_dc:dc>
