<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>BERNAL AGUSTÍN, JOSÉ LUIS</dc:contributor>
    <dc:contributor>DUFO LÓPEZ, RODOLFO</dc:contributor>
    <dc:creator>Carroquino Oñate, Francisco Javier</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La investigación ha tenido como objetivo elaborar una propuesta novedosa para el suministro de energía de origen 100% renovable en el medio rural, en modo no conectado a la red y aplicado a la satisfacción de consumos concretos del sector vitivinícola (viñedo).&lt;br /&gt;En el marco de la tesis, se desarrolló el proyecto LIFE REWIND (Renewable Energy in the Wine Industry), cofinanciado por la Comisión Europea. El prototipo se instaló en un viñedo de la bodega Viñas del Vero, en Barbastro (Huesca).&lt;br /&gt;La tesis incorpora un compendio de cinco artículos publicados en revistas con indexadas en Journal Citation Reports:&lt;br /&gt;1. Carroquino, J.; Dufo-López, R.; Bernal-Agustín, J. L. Sizing of off-grid renewable energy systems for drip irrigation in Mediterranean crops. Renewable Energy 2015, 76, 566–574, doi:10.1016/j.renene.2014.11.069.&lt;br /&gt;2. Carroquino, J.; Roda, V.; Mustata, R.; Yago, J.; Valiño, L.; Lozano, A.; Barreras, F. Combined production of electricity and hydrogen from solar energy and its use in the wine sector. Renewable Energy 2018, 122, 251–263, doi:10.1016/j.renene.2018.01.106.&lt;br /&gt;3. Roda, V.; Carroquino, J.; Valiño, L.; Lozano, A.; Barreras, F. Remodeling of a commercial plug-in battery electric vehicle to a hybrid configuration with a PEM fuel cell. International Journal of Hydrogen Energy 2018, doi:10.1016/j.ijhydene.2017.12.171.&lt;br /&gt;4. Garcia-Casarejos, N.; Gargallo, P.; Carroquino, J. Introduction of renewable energy in the Spanish wine sector. Sustainability 2018, 10, doi:10.3390/su10093157.&lt;br /&gt;5. Carroquino, J.; Bernal-Agustín, J.-L.; Dufo-López, R. Standalone Renewable Energy and Hydrogen in an Agricultural Context: A Demonstrative Case. Sustainability 2019, 11, 951, doi:10.3390/SU11040951.&lt;br /&gt;El título y temática de la tesis es Sistemas de energía renovable en las áreas rurales: una demostración en el sector vitivinícola.&lt;br /&gt;La primera parte de la tesis abordó seis casos de estudio de riego en cultivos mediterráneos de viñedo y olivar, dimensionando los sistemas óptimos de generación renovable. Al término de esa fase, se elaboró el primer artículo “Sizing of off-grid renewable energy systems for drip irrigation in Mediterranean crops”. &lt;br /&gt;En la segunda fase, se abordó el diseño de un prototipo de sistema de energía renovable para viñedo. Dicho prototipo incluye la producción de hidrógeno. El diseño y los resultados se abordan en los artículos “Standalone Renewable Energy and Hydrogen in an Agricultural Context: A Demonstrative Case” y “Combined production of electricity and hydrogen from solar energy and its use in the wine sector”. El hidrógeno producido se utilizó en un vehículo eléctrico al que se le incorporó una pila de combustible, cuyo diseño y resultados se abordan en el artículo “Remodeling of a commercial plug-in battery electric vehicle to a hybrid configuration with a PEM fuel cell”.&lt;br /&gt;Finalmente, se estudió la disposición del sector del vino español a incorporar sistemas de energía renovable y se identificaron las vías para fomentar su adopción, en el artículo “Introduction of renewable energy in the Spanish wine sector”.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/79497</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Instituto de Investigación Mixto CIRCE</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/79497/files/TESIS-2019-118.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>ingeniería y tecnología eléctricas</dc:subject>
    <dc:subject>fuentes no convencionales de energía</dc:subject>
    <dc:subject>riego</dc:subject>
    <dc:subject>innovación tecnologíca</dc:subject>
    <dc:title>Sistemas de energía renovable en las áreas rurales: una demostración en el sector vitivinícola</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
