<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Malo Urriés, Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Jiménez Sánchez, Patricia</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: las cirugías por regla general provocan secuelas ortopédicas en pacientes oncológicos, por ello estos deben seguir siendo tratados por el equipo multidisciplinar sanitario, entre ellos los fisioterapeutas siendo una figura imprescindible de forma intrahospitalaria y extrahospitalaria con el fin de aumentar la calidad de vida del sujeto. &lt;br /&gt;Objetivos: examinar la eficacia de un plan de tratamiento fisioterapéutico en las secuelas ortopédicas de un paciente oncológico, basado en técnicas de fisioterapia con el fin de reducir sus síntomas y signos.&lt;br /&gt;Metodología: se examina un caso clínico sobre un paciente con secuelas ortopédicas postoperatorias donde se realiza la valoración con variables dependiente e independientes, diagnostico y un programa de tratamiento fisioterápico dividido en tres fases. &lt;br /&gt;Resultados: se observan ciertos resultados óptimos tras el programa planteado. Estos resultados se plasman de manera numérica siguiendo los objetivos planteados. &lt;br /&gt;Discusión: tras la revisión de la literatura se ha obtenido evidencia sobre la eficacia y eficiencia de las técnicas utilizadas en el plan de tratamiento para las secuelas provocadas por las cirugías. Además de obtener una mayor calidad de vida y bienestar. &lt;br /&gt;Conclusión: de forma general se cumplen muchos de los objetivos del plan de tratamiento, por lo que este resulta útil y efectivo obteniendo una mejora de los signos y síntomas de la paciente.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94805</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94805/files/TAZ-TFG-2020-616.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápico de las secuelas ortopédicas en un paciente oncológico tras los abordajes quirúrgicos a propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy intervention plan in the treatment for orthopedic sequelae in an oncological patient after surgical approaches. A case report</dc:title>
</oai_dc:dc>
