<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ariño Lapuente, Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Martinez García, Miguel Enrique</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description> Enfermería es una disciplina en constante evolución, la necesidad de orientar la prestación de los servicios hacia una mejora de la calidad prestada,  ha llevado a la creación de diferentes teorías y modelos conceptuales. Con el fin de mejorar la calidad del conocimiento de la profesión enfermera, es preciso la implantación de un plan de mejora docente dirigido a los profesionales sanitarios. En dicho plan se compara  la situación de la profesión en España con la de países tales como: Italia, Alemania, Reino Unido y Noruega.   El plan de mejora  está organizado en dos partes significativamente diferenciadas. En la primera parte de este plan de mejora se presentan las características de los sistemas sanitarios de España, Italia, Alemania, Reino Unido y Noruega.   En la segunda parte, se procede a comparar diversos indicadores tales como la ratio de enfermeras por cada 1000 habitantes y la ratio enfermeras / médico. A su vez, se analizan los marcadores de calidad sanitarios con la finalidad de contextualizar dentro del programa académico de enfermería cual es la situación actual de la profesión y las diversas formas de afrontar los nuevos retos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90389</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90389/files/TAZ-TFG-2017-627.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de mejora docente sobre el conocimento de la profesión enfermera en España</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Teacher Improvement Plan on the Knowledge of the Nursing Profession in Spain</dc:title>
</oai_dc:dc>
