<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lizalde Gil, Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Lopez Mauri, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>En este estudio se analiza la opinión que tiene el alumnado de sexto de primaria de cinco centros de la provincia de Zaragoza y sus padres sobre el área de Educación Física. Utilizando el cuestionario y la encuesta se observa la valoración que hacen de la misma y de su utilidad en la etapa de Educación Primaria. Entre las conclusiones que destacamos de dicho estudio está que la Educación Física cuenta con buena salud y es bien concebida por alumnos y familias, que ven que es necesaria y útil, sin embargo en muchas no la valoran con un rango de importancia igual que las demás áreas y priman el componente lúdico y la diversión por encima del aprendizaje y los conceptos teóricos. Se han podido observar en el estudio diferencias marcadas de preferencia según el género de los participantes y déficit de algunos centros por el trabajo de actividades en la naturaleza, patinaje y natación, debido a una mayor complejidad. También observamos una mayor carga de trabajo en torno a los bloques de juegos y deportes en detrimento de otras actividades como el enfrentamiento interpersonal o la expresión artística.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16913</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/16913/files/TAZ-TFG-2014-2127.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>educación física</dc:subject>
    <dc:subject>satisfacción</dc:subject>
    <dc:subject>valoración</dc:subject>
    <dc:subject>educación primaria</dc:subject>
    <dc:subject>cuestionario</dc:subject>
    <dc:subject>utilidad</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Maestro Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>La opinión de alumnos y familias de sexto de Educación Primaria sobre la Educación Física. Valoración y utilidad otorgadas a la misma</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
