<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gregorio Ariza, Miguel Ángel de</dc:contributor>
    <dc:contributor>Guelbenzu Morte, Santiago</dc:contributor>
    <dc:creator>Crespo Rodríguez, Ana María</dc:creator>
    <dc:date>2007</dc:date>
    <dc:description>HIPÓTESIS:  El trataminto endovascular en los pacientes con fístulas arteriovenosas durales (FAVD) con presentación hemorrágica debe ser más agresivo y más intenso para conseguir unos resultados similares, desde el punto de vista técnico y clínico, a los del grupo de pacientes con clínica distinta de la hemorragia. OBJETIVOS:  1. Identificar los factores de mal pronóstico en las FAVD. 2. Establecer una estrategia de tratamiento ajustada a las características angiográficas de las FAVD. 3. Establecer la tasa de detección de las FAVD en las C.C.A.A. de Aragón y La Rioja. MATERIAL Y MÉTODOS: Estudio retrospectivo de la serie de 46 pacientes con FAVD intracraneales que se trataron en el Hospital Universitario Miguel Servet entre enero de 1993 y diciembre de 2006. CONCLUSION: La terapia endovascular precoz, intensa y “a medida” consigue buenos resultados en los pacientes con FAVD que debutan con hemorragia y que, a priori, tienen peor pronóstico.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4471</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Pediatría, Radiología y Medicina Física</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/4471/files/TESIS-2009-091.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>FÍSTULAS ARTERIOVENOSAS DURALES</dc:subject>
    <dc:subject>MALFORMACIONES ARTERIOVENOSAS DURALES</dc:subject>
    <dc:subject>TRATAMIENTO ENDOVASCULAR</dc:subject>
    <dc:subject>EMBOLIZACIÓN</dc:subject>
    <dc:subject>NEURORRADIOLOGÍA</dc:subject>
    <dc:subject>NEUROINTERVENCIONISMO</dc:subject>
    <dc:title>Estudio comparativo clínico-morfológico de las fístulas arteriovenosas durales intracraneales</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
