<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Moseñe Fierro, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Mayor Víu, Saray</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se ha realizado el estudio de viabilidad de una estación de servicio sita en Muel, provincia de Zaragoza. En él se realiza un análisis del sector, en el que se explica su rápida evolución en los últimos años, así como el estudio de su competencia más cercana. Se realiza un análisis DAFO y se estudia una previsión de planes de acción que ayuden a la estación de servicio a generar una mayor rentabilidad. Posteriormente se hace un planteamiento de la inversión necesaria para el correcto funcionamiento del negocio. Para llevarlo a cabo se utiliza un préstamo a largo plazo, además de fondos propios. Se trabaja con datos reales obtenidos de estadísticas y entrevistas, con responsables de Repsol, así como con directores de banca de empresa. Tras una previsión de ventas para un horizonte temporal de 15 años, se realiza un estudio económico-financiero, el cual arroja unos resultados muy atractivos para la empresa; con plazo de recuperación de la inversión del capital muy corto.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64760</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64760/files/TAZ-TFG-2017-4885.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de viabilidad de Estación de Servicio Muel sita en Muel, Provincia de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Feasibility study of Muel Petrol Station located in Muel, Zaragoza</dc:title>
</oai_dc:dc>
