<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Whyte Orozco, Jaime</dc:contributor>
    <dc:contributor>Tejedor Hernández, Teresa</dc:contributor>
    <dc:contributor>White Orozco, Ana</dc:contributor>
    <dc:creator>Lafont Rufat, Mónica</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>El Síndrome de Frey o Síndrome Auriculotemporal o sudoración gustatoria es una de las complicaciones más frecuentes de las parotidectomías y su secuela más significativa. El presente trabajo es un estudio retrospectivo que tiene por objeto caracterizar dicho síndrome y estudiar la relación de diversas características clínicas y quirúrgicas de los pacientes con la aparición del mismo. Entre las características quirúrgicas, se hace especial hincapié en la posible acción preventiva de la realización de la técnica del colgajo del Sistema Musculoaponeurótico Superficial (SMAS). Para ello se ha seleccionado una muestra de 334 pacientes del archivo del Servicio de Cirugía Oral y Maxilofacial del Hospital Miguel Servet, centrada en las cirugías sobre la glándula parótida realizadas en el periodo comprendido entre los años 2002 y 2012.   La incidencia del Síndrome de Frey en nuestro estudio es del 30,54%. El síntoma que se presenta de forma más frecuente en el Síndrome de Frey es la sudoración gustatoria que está presente en el 97,02% de los casos estudiados. El momento de aparición del síndrome es muy variable, desde unos días hasta varios años tras la intervención. El tiempo transcurrido entre la intervención y la aparición del Síndrome de Frey se ha estudiado mediante análisis de supervivencia. Se ha detectado un efecto significativo (p&lt;0,05) sobre la función de supervivencia de las variables siguientes: tipo de tumor en dos categorías (maligno/benigno), tipo de tumor en tres categorías (Adenoma pleomorfo/ tumor de Warthin/ resto tumores), realización del colgajo de SMAS, tipo de parotidectomía y presencia de complicaciones quirúrgicas. Es de destacar que el análisis de supervivencia muestra un menor tiempo medio hasta la aparición del Síndrome de Frey en las cirugías con colgajo SMAS, con una mayor probabilidad de desarrollar Síndrome de Frey. Se ha ajustado un modelo de regresión de Cox, que permite identificar y cuantificar factores de riesgo en cuanto a la aparición del Síndrome de Frey y constituye de este modo una buena herramienta para la predicción de este problema.  Para ello, se han considerado las variables anteriormente indicadas con efecto significativo sobre la función de supervivencia, así como aquellas que pueden tener un efecto de ajuste del modelo: sexo, tabaquismo actual, condición de exfumador, intervención por recidiva, presencia de hematoma, reintervención por recidiva, reintervención por complicaciones postquirúrgicas, tamaño del tumor, edad en la intervención, edad en la primera intervención conocida. Cuando se realiza una parotidectomía superficial, se multiplica por 4,303 la tasa de riesgo instantáneo con respecto a los individuos con tumorectomía. En cuanto a la parotidectomía total y radical, se multiplica por 3,541 la tasa de riesgo instantáneo con respecto a los individuos con tumorectomía. Si aparecen complicaciones postquirúrgicas se multiplica por 1,627 la tasa de riesgo instantáneo con respecto a los individuos sin complicaciones. Cuando se realiza reintervención por recidiva, se multiplica por 2,770 la tasa de riesgo instantáneo con respecto a los individuos  sin esta reintervención. El resto de las variables consideradas no interviene en el modelo, ya que al ajustar su efecto por el de las otras variables, no se detectan efectos significativos (p&gt;0,05).</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12687</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía e Histología Humanas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/12687/files/TESIS-2013-134.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>cirugía</dc:subject>
    <dc:subject>síndrome de frey</dc:subject>
    <dc:subject>parotidectomías</dc:subject>
    <dc:title>Prevención del Síndrome de Frey en las parotidectomías mediante la realización de colgajo del Sistema Musculoaponeurótico Superficial</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
