<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fleta Zaragozano, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Calonge, Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el trastorno por déficit de atención e hiperactividad (TDAH) es un trastorno del neurodesarrollo, de etiología frecuente entre niños y adolescentes, que produce hiperactividad, impulsividad y una capacidad de atención inadecuada para lo esperable según el grado de desarrollo, impidiendo las actividades diarias y el adecuado control de sus emociones. Afecta aproximadamente al 5% de los niños a nivel mundial y puede cronificarse, aunque su presencia no es constante, variando en su intensidad y el nivel de interferencia funcional del individuo. Se encuentra entre los desórdenes psicológicos más investigados en las últimas décadas, ya que se observa en todos los países y culturas y se está dando un aumento del número de casos; además, el uso de fármacos psicoestimulantes en menores puede dar lugar a cierta controversia.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Objetivo: el objetivo principal de este programa de salud es enseñar a padres y profesores nociones básicas sobre el trastorno de déficit de atención e hiperactividad, así como pautas y herramientas para que puedan entender mejor el proceso de la enfermedad y por tanto dar una mejor atención a los niños diagnosticados, de forma interdisciplinar junto con el personal de atención primaria.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90068</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90068/files/TAZ-TFG-2020-486.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de salud dirigido a padres y profesores de niños con trastorno de déficit de atención e hiperactividad</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health program focused on parents and teachers of children with Attention Deficit and Hyperactivity Disorder</dc:title>
</oai_dc:dc>
