<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Alastuey Dobón, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Sanz Pérez, Patricia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado tiene por objeto el estudio de los delitos de odio, si bien, al tratarse de un tema de gran amplitud, el análisis se centrará en la reforma del delito de incitación al odio regulado en el artículo 510 CP.  El término delitos de odio, entendido en sentido amplio, hace referencia a un gran número de conductas que son consideradas como delictivas por generar una situación de discriminación contra determinados colectivos vulnerables y que, por tanto, requieren una especial protección.  Ahora bien, en sentido estricto, es delito de odio el regulado actualmente en el artículo 510.1.a) CP, en el que se castiga la incitación al odio, la violencia, la discriminación o la hostilidad contra una serie de colectivos mencionados en dicho precepto. Este artículo ha experimentado una importante modificación a raíz de la reforma del Código Penal operada por la Ley Orgánica 1/2015, por lo que se analizarán las principales diferencias en su aplicación práctica con anterioridad y con posterioridad a la reforma del año 2015. Para ello, se considerarán tanto opiniones doctrinales como resoluciones de los tribunales españoles.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90222</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Penal, Filosofía del Derecho e Historia del Derecho; Área de Derecho Penal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90222/files/TAZ-TFG-2019-1152.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Derecho Penal y discriminación. El delito de incitación al odio con anterioridad y con posterioridad a la reforma del año 2015</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Criminal law and discrimination. Hate speech crime before and after the reform of 2015</dc:title>
</oai_dc:dc>
