<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gómez Laguna, Isaac</dc:contributor>
    <dc:creator>Miranda Ruiz, David</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El desafío nuclear de Corea del Norte a la comunidad internacional ha puesto en riesgo la seguridad de todo el Planeta. Aprovechando la actualidad del proceso de desnuclearización que Estados Unidos y el país asiático están llevando a cabo, en esta investigación se estudia la cobertura por parte de cinco grandes periódicos europeos de las cumbres de Singapur y Hanói. Así, trataremos de dar respuesta a varias de las preguntas que surgen alrededor del periodismo moderno en situaciones de riesgo. El modo de cubrir estas informaciones ha mutado gracias a la transformación tecnológica y, por ello, en este trabajo se recogen una serie de conclusiones centradas en la evolución del periodismo internacional en situaciones de riesgo, y en cómo el desarrollo tecnológico y social han influido en el modo de contar las historias. North Korea´s nuclear challenge to the international community has risked the security of Planet Earth. Due to the novelty of the denuclearization talks that are being held between USA and North Korea´s Governments, in this research we´re studying Singapur and Hanoi´s summits media coverage by five of the biggest European newspapers, in an effort to understand some of the biggest questions that surround modern journalism in risk situations. The way news are covered nowadays has changed thanks to technologic development and, for that reason, in this research are shown some of the conclusions, recommendations and warnings focused on the development of international journalism in risk situations, and how social and technological progress have made an impact in the way information is created.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85145</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Lingüística General e Hispánica; Área de Periodismo</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85145/files/TAZ-TFG-2019-3185_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85145/files/TAZ-TFG-2019-3185.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Periodismo</dc:subject>
    <dc:title>Comunicación de riesgo en periodismo internacional. La desnuclearización de Corea del Norte: cobertura de las cumbres de Singapur y Hanói</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Risk communication at international journalism. North Korea´s denuclearization´s process: Singapur and Hanoi´s summits media coverage</dc:title>
</oai_dc:dc>
