<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Canales Lacruz, María Inmaculada</dc:contributor>
    <dc:creator>Cásedas Gérez, Ana María</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de la investigación es analizar las facilidades y dificultades percibidas, en una propuesta de intervención didáctica de expresión corporal, por el alumnado de un centro de educación primaria. La población objeto de estudio consta de 22 sujetos (13 mujeres y 9 hombres), del CEIP Pilar Bayona de Cuarte de Huerva, en Zaragoza. Se utilizan los diarios personales y el análisis de contenido como instrumentos, así como el software QSR-NVIVO 11 para el tratamiento de datos. Se extrae de los resultados obtenidos que toda la muestra experimenta en alguna sesión de la propuesta didáctica dificultades en su desarrollo. Es el miedo al ridículo o la vergüenza, la emoción más destacada para las fases de intervención. En sentido contrario, la exposición en la creación de movimientos, supone mayor facilidad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78384</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78384/files/TAZ-TFM-2018-1437.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Aprendizaje a lo largo de la vida en contextos multiculturales</dc:subject>
    <dc:title>Facilidades y dificultades percibidas por el alumnado de Educación Primaria en actividades motrices artístico-expresivas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Facilities and difficulties perceived by Primary Education students in artistic-expressive activities</dc:title>
</oai_dc:dc>
