<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Maza Frechín, Mario</dc:contributor>
    <dc:creator>Ortiz Sánchez-Lafuente, Jesús</dc:creator>
    <dc:date>2008</dc:date>
    <dc:description>Existen muchas aplicaciones en las que el operador no puede estar en el lugar en el que trabaja el vehículo o máquina móvil. Por esta razón se ha desarrollado la teleoperación que, como su nombre indica, consiste en realizar la conducción a distancia del vehículo. La teleoperación puede ser usada en aplicaciones en las que existe un riesgo físico para el operador, como por ejemplo en tareas de desactivación de explosivos o exploración de entornos desconocidos/hostiles con vehículos instrumentados, etc. En otras ocasiones, aunque la aplicación no sea peligrosa para el operador, puede resultar más eficaz el uso de un vehículo teleoperado, como por ejemplo en tareas de vigilancia, en las que una sola persona puede realizar trabajos en diversos puestos alejados unos de otros. En la teleoperación de vehículos es muy importante la información con las que se provee al conductor remoto, ya que no se encuentra en el lugar de los hechos y no tiene acceso directo a toda la información del proceso. En esta tesis se pretende mejorar la destreza en la teleoperación de vehículos mediante el uso de puestos de conducción multisensoriales, para así aproximarse aún más al concepto de telepresencia. Estos puestos multisensoriales están formados por una plataforma de movimiento y un sistema de audio/vídeo y proveen al operador de abundantes estímulos que mejoran su percepción de la evolución del vehículo y la sensación de telepresencia.   There are lots of applications where the operator cannot be in the same place where a vehicle or machine is working. For this reason, teleoperation has been developed, to make possible to operate remotely a vehicle. Teleoperation can be used in applications where there is a risk for the operator, for example in explosives defusing or unknown/dangerous environment explorations with ROVs (Remotely Operated Vehicles), etc. In other occasions, although the application is not dangerous for the operator, it can be much more efficient to use a ROV, for example in surveillance, because using this system one single person can oversee different distance points. In vehicle teleoperation it is very important the information exchanged between the ROV and the remote operator, because he is not in the place where the job is being developed and he has no access to all the information about the process. The objective of this thesis is to develop the technical knowledge to improve the dexterousness in vehicle teleoperation by means of the use of multisensorial driving posts, to try to approximate to the concept of telepresence. This multisensorial post is composed by a motion base and an audio/video system to give the operator enough stimuli to improve the perception in teleoperation and increasing the telepresence sensation.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/2040</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/2040/files/TESIS-2009-029.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Teleoperación</dc:subject>
    <dc:subject>ROV</dc:subject>
    <dc:subject>plataformas generadoras de movimiento</dc:subject>
    <dc:subject>sistema vestibular</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la influencia de los estímulos vestibulares en teleoperación de vehículos desde puestos multisensoriales</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
