<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rivera Torres, Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Liébana García, Alicia Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Dentro del espectro político, el binomio más utilizado para organizar a los distintos partidos políticos es aquel constituido por la izquierda y la derecha. En términos generales, en España este hecho se veía reflejado en los siguientes partidos políticos: el Partido Popular (PP) como representante de la ideología de derecha, y el Partido Socialista (PSOE) como el partido típicamente considerado de ideología de izquierda. Sin embargo, actualmente, esta situación parece que está cambiando, debido principalmente a la aparición en el escenario político de nuevas fuerzas, como son Podemos y Ciudadanos (C’s). Teniendo esto en cuenta, el objetivo principal de este Trabajo de Fin de Grado consiste en estudiar la autoubicación ideológica de los españoles junto con el posicionamiento de los principales partidos políticos, tradicionales y emergentes, en el eje izquierda derecha. Paralelamente, se pretende analizar si dicha autoubicación y autodefinición, junto con sus sentimientos nacionalistas y sus actitudes hacia la organización del territorio condicionan dicho posicionamiento político, así como su evolución en el tiempo, del 2014 al 2017.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77840</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77840/files/TAZ-TFG-2018-2200.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Posicionamiento de los partidos políticos en España dentro del binomio izquierda-derecha (2014-2017)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Positioning of the political parties in Spain inside of the left-right dichotomy (2014-2017)</dc:title>
</oai_dc:dc>
