<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gutiérrez Sanz, María Rosa</dc:contributor>
    <dc:creator>Clusa López, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Con la figura del agente encubierto informático pasa algo similar a ese fenómeno descrito anteriormente, puesto que la realidad se anticipa a la regulación y ésta va cogiendo forma y contenido a raíz de los resultados detectados previamente. En consecuencia, el legislador consideró necesario hacer una reforma de la LECrim, haciendo hincapié en ese mundo virtual o también llamado 2.0, tal como recoge el Preámbulo de la propia Ley en su apartado IV, reconociendo que los flujos de información generados por los sistemas de comunicación telemática advierten de las posibilidades que se hallan al alcance del delincuente, pero también proporcionan poderosas herramientas de investigación a los poderes públicos. Surge así la necesidad de encontrar un equilibrio entren la capacidad del Estado para hacer frente a una fenomenología criminal de nuevo cuño y el espacio de exclusión que nuestro sistema constitucional garantiza a cada ciudadano frente a terceros.  En la misma línea, el Preámbulo de la LO 13/2015 se hace eco de que las medidas de investigación tecnológica, caso del agente encubierto informático, deben satisfacer los principios constitucionales de idoneidad, excepcionalidad, necesidad y proporcionalidad, cuya concurrencia debe encontrarse suficientemente justificada en la resolución judicial habilitadora, donde el juez determinará la naturaleza y extensión de la medida en relación con la investigación concreta y con los resultados esperados.  Se pretende con ello que sea el propio juez, ponderando la gravedad del hecho que está siendo objeto de investigación, el que determine el alcance de la injerencia del Estado . No sólo con la LO 13/2015, de 5 de octubre, de modificación de la Ley de Enjuiciamiento Criminal para el fortalecimiento de las garantías procesales y la regulación de las medidas de investigación tecnológica, se pretendió ampliar la anterior lista tasada  de delitos bajo los que un Policía Judicial con la correspondiente autorización judicial podía ejercer como agente encubierto, sino que también se incluyó, por ejemplo, que pudieran  intercambiar o enviar por sí mismo archivos ilícitos por razón de su contenido y analizar los resultados de los algoritmos aplicados para la identificación de dichos archivos ilícitos.  Incluso, el juez podrá autorizar la obtención de imágenes y la grabación de las conversaciones que puedan mantenerse en los encuentros previstos entre el agente y el investigado, aun cuando se desarrollen en el interior de un domicilio.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88883</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Privado; Área de Derecho Procesal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88883/files/TAZ-TFG-2019-1231.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>El agente encubierto informático</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Undercover computer agent</dc:title>
</oai_dc:dc>
