<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Latorre Sierra, Nieves</dc:contributor>
    <dc:contributor>Villacampa Elfau, José Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>Alquézar Marín, Elena</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Los materiales nanocarbonosos han sido objeto de estudio actual y los procesos de obtención de estos materiales han sido estudiados recientemente con la intención de mejorarlos. Actualmente, uno de los métodos más prometedores en cuestión de aplicabilidad es la descomposición catalítica de metano (DCM).  Para este método, se hace uso tanto de gases contaminantes causantes del efecto invernadero como son el metano, como de materiales de desecho de origen vegetal a partir de los cuales se forman los soportes de carbón biomórfico. A partir de ellos se obtienen materiales de provecho como los materiales nanocarbonosos y el hidrógeno, elemento empleado con grandes posibilidades como combustible. En este trabajo se estudia la obtención de materiales nanocarbonosos a partir de esta técnica mediante el uso de catalizadores. La obtención de estos materiales conlleva tanto la elección de catalizadores adecuados como la determinación de las condiciones óptimas de reacción. En este contexto se han empleado catalizadores metálicos basados en Co, Mn, Mo, evaluándose la influencia en la obtención de MNCs en relación a su actividad y selectividad. Para ello se han empleado técnicas de caracterización de las características físico-químicas de los catalizadores frescos y de los materiales obtenidos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85797</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Química y Tecnologías del Medio Ambiente; Área de Ingeniería Química</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85797/files/TAZ-TFG-2019-544.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias Ambientales</dc:subject>
    <dc:title>Síntesis de materiales nanocarbonosos e hidrógeno por descomposición catalítica de metano sobre catalizadores basados en Co, Mo y Mn y soportados sobre carbón biomorfico</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Synthesis of nanocarbonaceous materials and hydrogen by catalytic decomposition of methane on Co, Mo and Mn/Biomorphic carbon catalysts</dc:title>
</oai_dc:dc>
