<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Blasco Martínez, Alejandro</dc:contributor>
    <dc:contributor>Polo Llorens, Vicente</dc:contributor>
    <dc:creator>Allué Puyuelo, Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Propósito: Este estudio evalúa las características de la superficie ocular y la película lagrimal, la sintomatología relacionada con ojo seco y las variables psicológicas que presenta una muestra de pacientes sanos. Material y Métodos: 64 ojos de 32 sujetos sanos mayores de edad, sin síntomas de molestias oculares. Todos los pacientes rellenaron tres cuestionarios de sintomatología ocular (OSDI, VAS y SANDE) y uno de funcionamiento psicológico general. Se tomaron variables de temperatura en frente y párpados, osmolaridad lagrimal, menisco lagrimal, Tiempo de Ruptura Lagrimal No Invasivo (NIBUT), espesor de capa lipídica, enrojecimiento (RED) conjuntival, grado de depleción de las Glándulas de Meibomio (GM) e Índice de Dispersión Intraocular (OSI) con protocolo lagrimal. Resultados: Media y SD, osmolaridad 299,63 ± 12,72 mOsm/L, meibografía párpado superior 1,08 ± 0,61, BUT 6,42 ± 4,41 segundos, LWE párpado superior central 1,33 ± 0,78 y LWE párpado inferior nasal 1,15 ± 1,01. Correlación entre los cuestionarios de síntomas, VAS y SANDE (R = 0,58; P &lt; 0,01), OSDI y VAS (P=0,76), OSDI y SANDE (P=0,31). Correlación entre signos y síntomas, VAS y LM (R = 0,42; P &lt; 0,05), OSDI y SICCA A (R = 0,44; P &lt; 0,01), OSDI y LWE superior central (R = 0,40; P &lt; 0,05), OSDI y Schirmer (R = -0,48; P &lt; 0,01), SANDE y NIKBUT inicial (R = -0,37; P &lt; 0,05). Conclusiones: Los cuestionarios SANDE y VAS fueron equivalentes, mientras que el OSDI fue complementario a los otros dos. Además, estos cuestionarios se relacionaron con determinados signos oculares.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77508</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Física Aplicada; Área de Optica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77508/files/TAZ-TFG-2019-034.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Óptica y Optometría</dc:subject>
    <dc:title>Caracterización de la superficie ocular y sintomatología en pacientes sanos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Ocular surface characterization and symptomatology in healthy patients</dc:title>
</oai_dc:dc>
