<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Magén Pardo, Francisco Javier</dc:contributor>
    <dc:contributor>Carroquino Larraz, Santiago</dc:contributor>
    <dc:creator>Crespo Martínez de Quel, Eduardo</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Durante los últimos años el sector de la edificación en España ha evolucionado de una manera diferente debido a las consecuencias económicas y socioculturales que se han ido dando. El pensamiento arquitectónico ha sufrido una reorientación, apostando por la rehabilitación de edificación existente por encima de la promoción de nueva obra. La concienciación de la sociedad hacia el reconocimiento del valor histórico de los edificios, unido al pensamiento energético actual en el que se aboga por preservar el medioambiente, hacen que esta rama de la arquitectura se haya acentuado. Dentro de este ámbito se va a llevar a cabo este proyecto sobre el conjunto del Colegio Mayor e Iglesia Virgen del Carmen de José Romero Aguirre, en el que se estudia el valor histórico del edificio así como se elabora una propuesta de rehabilitación del mismo para adaptarse a las exigencias de la normativa actual, todo ello bajo un punto de vista en el que se prima el interés cultural del edificio, declarado Bien Catalogado de Patrimonio Cultural Aragonés, y su valor arquitectónico con el principal objetivo de conservar su carácter original.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63983</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Construcciones Arquitectónicas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63983/files/TAZ-TFG-2017-3544_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63983/files/TAZ-TFG-2017-3544.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Revisión y actualización de edificios según CTE: José Romero Aguirre y el conjunto Virgen del Carmen</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Review and update of buildings according to CTE: José Romero Aguirre and the set Virgen del Carmen</dc:title>
</oai_dc:dc>
