<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gastón Faci, Diego Félix</dc:contributor>
    <dc:creator>Guerra Rodríguez, Marta Indira</dc:creator>
    <dc:creator>Míquel Gil, María José</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El siguiente estudio pretende indagar sobre cómo la tecnología ha influido en el desarrollo de las habilidades sociales y comunicativas de los alumnos y alumnas de primero de Trabajo Social de la Universidad de Zaragoza. &lt;br /&gt;Dicha investigación centra sus objetivos en el conocimiento sobre el impacto de los medios digitales en el desarrollo de dichas habilidades y sus posibles afecciones tanto en el área formativa como en su futura práctica profesional.  Para su desarrollo, se ha tenido como principal medio de información, la opinión y expectativas de los/las alumnos/as de primer curso.  Dichas opiniones han sido recogidas a través de la realización de grupos triangulares como técnica de recogida de datos.&lt;br /&gt;Como principales conclusiones: Los/las estudiantes no perciben como un problema en sí mismo el uso de dispositivos electrónicos,  ya que pero sí consideran que el desarrollo de las habilidades sociales y comunicativas se han visto entorpecidas por el uso masivo de dichos dispositivos. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84992</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84992/files/TAZ-TFG-2019-3488.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>ACERCAMIENTO AL POSIBLE IMPACTO DE LA TECNOLOGÍA EN EL DESARROLLO DE LAS HABILIDADES SOCIALES Y COMUNICATIVAS EN EL ALUMNADO DE 1º DE TRABAJO SOCIAL DE LA UNIVERSIDAD DE ZARAGOZA</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">APPROACH TO THE POSSIBLE IMPACT OF TECHNOLOGY ON THE DEVELOPMENT OF SOCIAL AND COMMUNICATIVE SKILLS IN THE STUDENT OF 1st SOCIAL WORK OF THE UNIVERSITY OF ZARAGOZA</dc:title>
</oai_dc:dc>
