<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Giménez Esteban, Gregorio</dc:contributor>
    <dc:creator>García Rodríguez, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo principal de este trabajo es mostrar la importancia de la educación, la incidencia que tiene sobre el empleo y las ganancias que proporciona un aumento de la misma. Para ello, llevo a cabo una comparativa de diversos elementos clave entre España y otros países de la OCDE: el estudio de los años de educación entre los adultos de 18 a 65 años, la inversión en formación, el análisis del desempleo según el nivel educativo y las diferencias en remuneración. La acumulación de la educación es similar en todos los países, sin embargo, las tasas de desempleo y las ganancias no lo son. Existe una brecha entre los países de la OCDE y España, también entre hombres y mujeres. Este hecho ha merecido un trato individualizado explicando las diferencias en empleo y ganancias en ambos sexos, en España y en la OCDE, fundamentando los motivos y finalmente una serie de medidas que podrían adoptarse para converger.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76633</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76633/files/TAZ-TFG-2018-3475.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76633/files/TAZ-TFG-2018-3475_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Educación, empleo y ganancias: comparativa entre España y la OCDE (1995 - 2015)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Education, employment and earnings: comparison between Spain and OECD (1995 - 2015)</dc:title>
</oai_dc:dc>
