<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanz París, Alejandro</dc:contributor>
    <dc:contributor>Puzo Foncillas, José</dc:contributor>
    <dc:creator>Fernandez de Landa Nicolau, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La relación entre nutrición y los resultados hospitalarios ha sido ampliamente descrita. La desnutrición en los hospitales aumenta la incidencia de complicaciones, la duración del ingreso, los costes y la mortalidad, y en el caso de los pacientes oncohematológicos, es un problema relevante y concurrente debido a que esta relación es aún más pronunciada. Los objetivos de este estudio son valorar la evolución de los diferentes parámetros nutricionales al ingreso y al alta hospitalaria en una planta de onco-hematología, estudiar la relación entre el estado nutricional y la evolución durante el ingreso hospitalario y valorar que parámetros nutricionales se alteran con mayor intensidad. Para ello se ha realizado valoración nutricional a los pacientes recién ingresados, y a los mismos pacientes una semana después. Consta de mediciones antropométricas, mediciones de bioimpedancia, una prueba de fuerza con un dinamómetro hidráulico de mano y el cuestionario Mini Nutritional Assessment. Los resultados mas relevantes que hemos encontrado han sido la disminución del pliegue cutáneo tricipital durante la primera semana de hospitalización, la ausencia de significación estadística en las analíticas de sangre, el aumento de la circunferencia de la pantorrilla, la disminución de la fuerza de las manos en pacientes con edema y la afectación significativa de la disminución del ángulo de fase, del agua extracelular y de la ausencia de disminución del agua intracelular a la supervivencia de los pacientes. Podemos concluir que los parámetros analíticos no son útiles para realizar el diagnóstico del estado nutricional en onco-hematología, que la existencia de edema dificulta la interpretación de los parámetros antropométricos, que el pliegue cutáneo tricipital es el parámetro más afectado tras la primera semana de ingreso y que aumenta la mortalidad en pacientes con disminución de agua extracelular y en pacientes en los que el ángulo de fase y el agua intracelular no varía.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77575</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología; Área de Medicina</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77575/files/TAZ-TFG-2018-3263.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Nutrición Humana y Dietética</dc:subject>
    <dc:title>Valoración nutricional en paciente hospitalizado y su efecto sobre la morbi-mortalidad posterior al alta</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Nutritional assessment in hospitalized patient and its effect on morbi-mortality posterior to discharge</dc:title>
</oai_dc:dc>
