<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>León Aguinaga, Pablo </dc:contributor>
    <dc:contributor>Villalonga Sánchez, Gabriel</dc:contributor>
    <dc:creator>García de Consuegra Martín, Néstor</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Hoy en día, la mayoría de las operaciones existentes del ET están dentro de la definición de conflictos híbridos en entornos operativos complejos (militar, geográfica, política y culturalmente hablando). Una de las características definitorias de este tipo de conflictos es la delimitación difusa entre la población nativa y la insurgencia, y entre los requisitos de seguridad a corto plazo y los objetivos sociopolíticos a largo plazo detrás de la intervención extranjera. Otra característica clave es la brecha cultural entre las fuerzas militares desplegadas y las poblaciones locales, cuya protección y cooperación son el fin y los medios para garantizar el éxito de tales misiones. La instrucción militar y política básica adecuada sobre la naturaleza de estas misiones es actualmente la norma en el ET. Sin embargo, este TFG ha detectado algunas lagunas en la fase previa al despliegue en dos áreas críticas para la misión general: el cultivo de conciencia cultural en nuestras tropas y el importante papel que la recolección de información podría jugar a nivel compañía o subgrupo táctico. Basándose en el análisis del entorno doctrinal y los resultados de un cuestionario realizado durante las PEXT, este TFG propone un conjunto de alternativas para mejorar en ambas áreas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89092</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89092/files/TAZ-TFG-2018-2609.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>La influencia de la cultura en operaciones híbridas y la problemática de la Inteligencia a nivel compañía</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Cultural awareness in hybrid operations and the trouble of Intelligence in a deployed company</dc:title>
</oai_dc:dc>
