<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ezama Gil, María Ángeles</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Ruiz, Nerea</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Elena Quiroga de Abarca (1921-1995) es una de las autoras más relevantes de la Generación de los 50, además de ser la segunda mujer en entrar en la Real Academia Española. Ganadora del Premio Nadal con "Viento del Norte" (1951), produjo además una amplia obra narrativa que en ocasiones ha quedado relegada a un segundo plano, como en el caso de títulos como "La sangre" (1952), en la que el tratamiento del tiempo y la particular elección de la voz narrativa caracterizan una novela claramente innovadora y lejos de aquellas críticas que la situaban dentro de una vertiente tradicionalista. El personaje-narrador del castaño supone una perspectiva de observación de las vidas humanas desde una naturaleza animada. En este trabajo, se ha realizado una aproximación a la figura arbórea contemplada desde tres vertientes: simbología, personaje y narrador. Para ello, se ha llevado a cabo una lectura en profundidad de la obra y se han apoyado las conclusiones deducidas tanto en la escasa bibliografía secundaria existente como en otras fuentes que se han considerado relevantes a la hora de tratar tanto las cuestiones simbólicas como las narratológicas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75126</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75126/files/TAZ-TFG-2018-2118.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filología Hispánica</dc:subject>
    <dc:title>El castaño en "La sangre" de Elena Quiroga: Naturaleza y simbolismo. Un personaje-narrador atípico</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The chestnut tree in "Blood" of Elena Quiroga: Nature and simbolism. An atypical character-narrator</dc:title>
</oai_dc:dc>
