<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Biel Ibáñez, Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Martín Martínez, Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Caesaraugusta en la Antigüedad Tardía. El cristianismo primitivo es un proyecto que trata de divulgar y poner en valor un periodo de la historia de la ciudad, la Antigüedad Tardía. Un periodo fundamental, ya que es el origen del primitivo cristianismo que se asienta en Zaragoza. Se quiere llevar a cabo mediante la creación de una ruta turística acompañada de una serie de actividades como visitas guiadas o el desarrollo de una aplicación móvil. El fin último es el acercamiento de la historia de la ciudad, no solo al turista, sino especialmente al ciudadano.  Caesaraugusta in the Late ancient period. The Early Christianism is a project that aims to spread and value this particular historical period. It is a key moment as it represents the Early Christianism that was established in Zaragoza. The project is carried out by means of a tourist route together with a series of activities such as guided visits or the development of a phone application. The ultimate goal is to bring the history of the city closer not only to tourists but especially to citizens.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76185</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte; Área de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76185/files/TAZ-TFM-2018-1023.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gestión del Patrimonio Cultural</dc:subject>
    <dc:title>Caesaraugusta en la Antigüedad Tardía. El cristianismo primitivo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Caesaraugusta in the late ancient period</dc:title>
</oai_dc:dc>
