<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Matute LLorente, Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Biurrun Ruiz, Mikel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Objetivo El objetivo de este estudio fue comparar los resultados obtenidos en parámetros de composición corporal y el nivel de satisfacción de adultos con sobrepeso tras realizar un entrenamiento continuo de intensidad moderada (CON); entrenamiento combinado de fuerza y ejercicio aeróbico (COM) y  entrenamiento de intervalos de alta intensidad (HIIT). Métodos Se realizó un estudio que involucró a nueve adultos con sobrepeso (rango de edad de 25 a 39 años) asignados al azar a tres programas diferentes de entrenamiento (CON vs. COM vs. HIIT) con una duración de 12 semanas. Antes y después de la intervención, se evaluaron parámetros de composición corporal como el índice de masa corporal (IMC), peso o % de grasa evaluado mediante antropometría siguiendo la metodología ISAK (International Society for Advancement in kinanthropometry). Por otro lado, cada semana de entrenamiento, los sujetos, de forma individual, respondieron una Escala de Satisfacción de la Actividad Física (PAES) donde reflejaban la satisfacción personal con el entrenamiento realizado. Resultados No se observaron cambios significativos en ninguna de las variables analizadas (IMC, % de grasa o pérdida de peso en ninguno de los tres grupos de entrenamiento) (todas, p&gt;0.05). Sin embargo, se observó una tendencia a favor del grupo HIIT (p=0,051). Desde un punto de vista biológico, pese a no observar diferencias significativas estadísticamente, se observó una mayor pérdida de peso y del porcentaje de grasa en los sujetos que realizaron el entrenamiento de HIIT, donde tras el periodo de entrenamiento perdieron una media de 2,3 kg y un 1,531% de grasa corporal. Del mismo modo, el grupo HIIT obtuvo la puntuación más alta en PAES (2793 vs. 2460) en el coeficiente de satisfacción). Conclusión Aunque la literatura científica indica que los tres tipos de entrenamiento analizados pueden ser efectivos para llevar a cabo un programa de pérdida de peso, el HIIT parece ser la estrategia más recomendable para lograr un cambio en la composición corporal y mejorar la adherencia a los programas de entrenamiento en adultos con sobrepeso.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88117</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88117/files/TAZ-TFG-2019-1762.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Comparación entre el entrenamiento a intervalos de alta intensidad, el entrenamiento continuo de intensidad moderada y el entrenamiento combinado de fuerza y resistencia para la pérdida de peso y la satisfacción del ejercicio en adultos con sobrepeso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Relationship between high-intensity interval training, moderate intensity continuous training and combined strength and endurance training for weight loss and exercise satisfaction in overweight adults</dc:title>
</oai_dc:dc>
