<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González de la Cuesta, Delia</dc:contributor>
    <dc:creator>Ferrer Loren, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: una situación de catástrofe con múltiples víctimas, como un accidente aéreo, es un evento que desestructura a la población y que requiere de una atención eficaz por parte de un equipo multidisciplinar cualificado, entre ellos enfermería. Una correcta y clara delimitación de las actuaciones de cada profesional es imprescindible para el dominio de una situación que está tan sujeta al descontrol. Objetivos: unificar, desarrollar y aclarar ciertos aspectos de los cuidados enfermeros ante una actuación en accidente aéreo.  Metodología: se ha realizado una revisión bibliográfica para recopilar toda la información necesaria para la elaboración de un protocolo de actuación enfermera en un accidente aéreo. Se han empleado bases de datos, recurriendo a Google académico para acceder a los artículos de interés codificados. Se ha seguido la “Guía para la elaboración de protocolos basados en la evidencia” de 2009 del Instituto Aragonés de la Salud. Conclusiones: debido a que los protocolos varían según el lugar donde se resida, se ha elaborado uno con base en una revisión bibliográfica que establece claramente las pautas de actuación enfermera, para responder de la forma más rápida, segura y sincronizada posible con el fin de dar una calidad de asistencia óptima a estos pacientes tan críticos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90433</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90433/files/TAZ-TFG-2017-550_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90433/files/TAZ-TFG-2017-550.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Actuación enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Accidente aéreo/avión</dc:subject>
    <dc:subject>Catástrofe</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Protocolo de actuación enfermera en un accidente aéreo con múltiples víctimas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Protocol of Nursing Activity in an Airplane Crash with Multiple Victims</dc:title>
</oai_dc:dc>
