<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fillat Castejón, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Muñoz Carrasco, Katherine</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este trabajo es examinar cómo ha evolucionado la energía solar que los sectores utilizan para producir bienes que se exportan en Chile durante los años 2014-2016, y cómo factores que subyacen el crecimiento económico como la intensidad, tecnología y cambios en la demanda han influenciado esta evolución. Además, se evalúan las consecuencias de la política energética “Energía 2050”, la cual incrementa el nivel de energía solar en la matriz eléctrica chilena, examinando el nivel de sustitución energética, mejora en la balanza comercial de combustibles fósiles y emisiones de Gases de Efecto Invernadero (GEI), y la compatibilidad de esta sustitución energética con el “Plan de Descarbonización de la Matriz Eléctrica” propuesto en 2019.&lt;br /&gt;Los resultados muestran que el incremento en la intensidad de consumo habría sido el principal factor que impulsó el incremento de casi cuatro veces en la energía solar incorporada, siendo clave el sector de la minería del cobre, mientras que la demanda de exportaciones habría contribuido en la dirección opuesta. “Energía 2050” desempeñará un rol clave, generando un incremento de 5,6 veces en el nivel de energía solar incorporada al 2028, permitiendo una disminución importante en las necesidades de importación de combustibles fósiles como el carbón y gas natural, y en las emisiones de GEI. Además, esta sustitución energética jugaría un rol clave en cuanto al cierre de las centrales termoeléctricas contempladas en el “Plan de Descarbonización”.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86595</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86595/files/TAZ-TFM-2019-1149.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Análisis y descomposición sectorial de la energía solar incorporada en las exportaciones de Chile y el rol de las políticas energéticas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis and sectorial decomposition of solar energy incorporated in Chilean exports and the role of energy policies</dc:title>
</oai_dc:dc>
