<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fraj Andrés, Elena</dc:contributor>
    <dc:creator>Gil Recio, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La Responsabilidad Social Corporativa (RSC) también llamada Responsabilidad Social Empresarial (RSE), es una estrategia que añade al objetivo estrictamente empresarial y lucrativo de la empresa a excepción de las ONG’s e Instituciones Públicas, un valor añadido para todos los seres humanos. Dicho objetivo se basa en comprometerse con la sociedad y con los trabajadores, creando iniciativas para mejorar el medioambiente y la sostenibilidad siguiendo unos valores como la transparencia o el respeto por los demás. En este Trabajo de Fin de Grado se ha tratado de conocer la situación actual de la RSC de las empresas aragonesas y para ello se ha llevado a cabo una investigación cualitativa a través de cuatro entrevistas en profundidad. Además, me interesa saber si el consumidor conoce lo que hacen las empresas en materia de RSC y para ello, se ha diseñado una encuesta. Algunos resultados ponen de manifiesto la carencia de las empresas en realizar estrategias de comunicación, algo muy relevante en la actualidad que poco a poco destaca como uno de los aspectos más importantes a mejorar y así poder conectar a las empresas directamente con la sociedad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76545</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados; Área de Comercialización e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76545/files/TAZ-TFG-2018-3688_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76545/files/TAZ-TFG-2018-3688.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>La RSC en Aragón desde la perspectiva de alguna de sus empresas: AMBAR, DKV, HENNEO e IBERCAJA.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The CSR in Aragon from the perspective of some companies: AMBAR, DKV, HENNEO e IBERCAJA.</dc:title>
</oai_dc:dc>
