<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Eíto Mateo, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Sanjuan Sanz, Rocio</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo analizamos la gestión del “Sistema de acogida e integración para solicitantes y beneficiarios de protección internacional” desde los últimos dos años por parte de las entidades gestoras en la ciudad de Zaragoza. En primer lugar exponemos el origen de la investigación. A continuación hemos enmarcado la situación actual de las personas refugiadas en el mundo. Después de expresar nuestros objetivos a conseguir con este estudio a través de una metodología mixta hemos desarrollado el “Sistema de Asilo español y el Sistema de acogida e integración para solicitantes y beneficiarios de protección internacional”. A través de cifras hemos contextualizado el caso de Aragón para finalmente realizar un análisis empírico del sistema de gestión. Por último, hemos acabado con algunas conclusiones en base al estudio realizado y hemos lanzado algunas propuestas para mejorar dicho sistema.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63581</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63581/files/TAZ-TFM-2017-1385.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Sociología de las Políticas Públicas y Sociales</dc:subject>
    <dc:title>Gestión del Programa de Asilo y Protección Internacional en la ciudad de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Management of the Asylum and the International Protection Program in the city of Zaragoza</dc:title>
</oai_dc:dc>
