<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pastor Agustín, Gema</dc:contributor>
    <dc:creator>Laorden Mateo, Jesús</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se lleva a cabo un análisis de la situación del sector ferroviario español, destacando los principales obstáculos y dificultades a las que se enfrenta y los distintos proyectos existentes relacionados con la homogeneización de las vías, donde entran en juego las dos alternativas más importantes, el Corredor Mediterráneo y el Corredor Central. Se analiza cada uno de los corredores describiendo sus recorridos, zonas de influencia y tramos más destacados, así como los requisitos que tendría que cumplir cada uno de ellos para ser la alternativa elegida para unir nuestras vías con las europeas y llevar a cabo una vertebración de nuestro país. Además, se presentan las bases para elaborar un estudio del impacto que generaría la implantación de un corredor ferroviario en el ahorro social, tanto para el transporte de mercancías como para el de viajeros. Finalmente, con todos los datos anteriores, se realiza una comparativa de ambos proyectos y se elige el que sería más óptimo para España.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77873</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77873/files/TAZ-TFG-2018-2094.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis del sector ferroviario en España.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the railway sector in Spain.</dc:title>
</oai_dc:dc>
