<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fleta Zaragozano, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Cros Luna, Victoria</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: las vacunas son productos biológicos cuya finalidad es generar inmunidad contra cierta enfermedad estimulando la producción de anticuerpos. Las vacunas pueden presentar reacciones adversas, aunque principalmente son locales y de escasa importancia. A pesar de los efectos secundarios tienen más importancia los beneficios que producen con respecto a la salud individual y de la población. Aun con estas evidencias, se han creado movimientos antivacunas y falsos mitos que, junto a la falta de información, hacen que los padres se replanteen vacunar a sus hijos. Objetivos: el principal objetivo es realizar un programa de educación para la salud dirigido a padres sobre la importancia y los beneficios de la vacunación infantil. Metodología: mediante una revisión bibliográfica se ha realizado una recopilación de información sobre la vacunación infantil que será la base para realizar las sesiones informativas. Desarrollo: se realizan tres sesiones, de hora y media de duración, principalmente de forma teórica en la que se tratarán una serie de contenidos esenciales a cerca de la vacunación infantil.  Conclusiones: existe una falta de información sobre el tema de la vacunación infantil. El personal de enfermería tiene un papel fundamental a la hora de proporcionar la educación sobre el tema de la vacunación.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90292</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90292/files/TAZ-TFG-2017-2080.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para padres: vacunación infantil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Parent Education Program: Child Vaccination</dc:title>
</oai_dc:dc>
