<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lacambra Gallego, Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Monreal Oyarbide, Jon</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el choque o atrapamiento femoroacetabular es una condición en la que unas características anormales del fémur proximal o del acetábulo, originan una impactación en los movimientos de la cadera que provocarán dolor y disminución de la función. Objetivo: ver la eficacia de un plan de intervención basado en una combinación de terapia manual y ejercicio físico en la reducción del dolor, el aumento del rango de movimiento y de la funcionalidad en un paciente con choque femoroacetabular. Metodología: al principio del estudio, se ha realizado una valoración de la anatomía, dinámica, movimiento, dolor, fuerza y funcionalidad del paciente. Tras 14 sesiones individuales de fisioterapia y la realización del plan de ejercicio físico llevado a cabo a lo largo de 6 semanas, se han revalorado los parámetros. Desarrollo: los rangos de movimiento activos de la cadera afecta tendieron a igualarse a los de la sana, mientras que en los pasivos, más aún en la flexión, la diferencia seguía siendo notable. El dolor en rangos de movimiento máximos y tras realizar ejercicio físico intenso apenas disminuyó en la escala EVA, aunque aumentó el rango de movimiento indoloro del paciente. Hubo un aumento de la función (10%) según la escala HOS y una disminución de la disfunción (4,16%) según la escala WOMAC. La mejora percibida por el paciente según la escala GRC (2,5 puntos) fue clínicamente significativa. Conclusiones: la combinación de terapia manual y ejercicio físico ha sido eficaz en el aumento del rango de movimiento y la ganancia de funcionalidad en este paciente.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90341</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90341/files/TAZ-TFG-2017-715.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Eficacia de un plan de intervención fisioterápica basado en una combinación de terapia manual y ejercicio físico, en un caso clínico de choque femoroacetabular</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Efficacy of a Physiotherapeutic Intervention Plan Based on a Combination of Manual Therapy and Physical Exercise, in a Clinical Case of Femoroacetabular Impingement </dc:title>
</oai_dc:dc>
