<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Marco, María Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Lampérez Ibáñez, Sheyla</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>RESUMEN Introducción: el duelo es la reacción natural  ante una pérdida, es una experiencia única en cada persona que se desarrolla en etapas desde el dolor de la pérdida hasta la aceptación y reorganización de la vida psíquica. El  duelo perinatal tiene características propias, la pérdida del bebé puede provocar alteraciones biológicas y psicológicas porque se siente como un fracaso biológico. En España se dieron 4.47casos por mil nacimientos en 2014. Es importante que la familia y los profesionales reconozcan y no minimicen la pérdida, la aceptación de la muerte está ligada al reconocimiento de la existencia del bebé. Muchas asociaciones y colectivos   luchan por la sensibilización. Objetivos: crear un protocolo de atención estandarizada que atienda el duelo perinatal en los padres, lo haga visible ante los profesionales del equipo interdisciplinar y facilite una herramienta para afrontar los cuidados a los padres.  Método: se ha realizado una búsqueda bibliográfica en el periodo de enero a  abril de 2016 en las bases de datos: Google Académico, Scielo España, Cuiden  y Dialnet. Las palabras claves utilizadas han sido: duelo perinatal, muerte,  dolor, pérdida fetal y muerte perinatal.A partir de la información obtenida se ha realizado un protocolo que permite atender esa necesidad de los padres. Conclusiones: los equipos interdisciplinares deberían recibir formación que les permitiera realizar una atención de calidad ante estas  situaciones  y pudieran ayudar a crear el duelo. Sería importante crear un símbolo único  que identificara a las familias que han sufrido una muerte perinatal. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90486</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90486/files/TAZ-TFG-2016-1753.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Protocolo de actuación ante el duelo perinatal</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Standards for Perinatal Bereavement Care</dc:title>
</oai_dc:dc>
