<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vicente Rodríguez, Germán</dc:contributor>
    <dc:creator>Cacho Martínez, Adrián</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objetivo principal del estudio fue evaluar las posibles mejoras que se pueden dar en la condición física (CF) y la composición corporal (CC) después de una intervención de trabajo multicomponente, en personas mayores. Participaron en el estudio 31 personas (18 hombres y 13 mujeres) mayores de 65 años controladas nutricionalmente, con el consentimiento médico del Centro de Salud del Perpetuo Socorro de Huesca. La CC se evaluó mediante un Análisis de Impedancia Bioeléctrica (BIA) y la CF con las pruebas de la Batería Senior Fitness Test (SFT), además de con un dinamómetro digital para medir la fuerza de prensión manual. Para ello se diseñaron un total de 30 sesiones de entrenamiento de tipo multicomponente, que se basaba en el trabajo de la resistencia aeróbica, fuerza, equilibrio, velocidad, coordinación, flexibilidad y capacidad cognitiva. Los test se realizaron antes y después de la intervención. Los resultados obtenidos muestran que todos participantes bajaron su peso, IMC y perímetro de cintura y los hombres lo hicieron también en el perímetro abdominal (p≤0,05). Para la CF, también mejoraron la flexibilidad; y el grupo de los hombres la resistencia (p≤0,05). Al compararlos con los valores de referencia se observa que todos son equiparables al finalizar la intervención y los percentiles también mejoran o incluso están por encima del percentil 50. Así pues, con un entrenamiento multicomponente acompañado de un control dietético se puede llegar a mejorar la CC y la CF general de las personas mayores, factores que favorecen un envejecimiento saludable.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87862</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87862/files/TAZ-TFM-2019-1527.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Evaluación y Entrenamiento Físico para la Salud</dc:subject>
    <dc:title>EL ENTRENAMIENTO MULTICOMPONENTE PUEDE MEJORAR LA COMPOSICIÓN CORPORAL Y LA CONDICIÓN FÍSICA DE LAS PERSONAS MAYORES</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">MULTICOMPONENT TRAINING CAN IMPROVE BODY COMPOSITION AND PHYSICAL CONDITION OF THE ELDERLY</dc:title>
</oai_dc:dc>
