<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Susana Torrente Gari</dc:contributor>
    <dc:creator>HUA XUEYING</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Las políticas de planificación familiar en China es una política nacional que se plannificó desde los años 70 del siglo XX hasta ahora, con propósitos de promover el matrimonio tardío, el parto tardío, menos nacimientos y la eugenesia y la puericultura con el fin de controlar a la población de manera planificada. Desde la planificación de esta política nacional básica, demuestra su papel positivo en las cuestiones de población y desarrollo para China, en nuestro caso, especialmente para las mujeres. El objetivo directo de la política de planificación familiar es "controlar la población y mejorar la calidad de la población". Hay una clara preferencia de género en la cultura tradicional china. Si en ausencia de una política de intervención en el parto, la gran mayoría de las familias tendrán más hijos de los permitidos por la política y más familias tendrán al menos un hijo y sin duda alguna los recursos familiares inclinarán hacia los niños (Tsuiand Rich, 2002). A nivel social, los hombres tienen ventajas en términos de acceso a la educación y de la salud, y las mujeres tienen un estatus económico y social relativamente peor. Por un lado, la política de planificación familiar reducirá el número promedio de niños nacidos en familias y reducirá la posibilidad de que los paderes reduzcan sus inversiones en educación y salud de las mujeres debido a la escaso de los recursos (Blake，1981). Por otra parte, la política de un solo hijo ha conducido a un gran número de "familias con hija única" en las zonas urbanas, lo hacen que los padres dedicarán más recursos a la educación y la salud de las niñas. Y estos van s cambiar la posición relativamente desfavorecida de las mujeres en el acceso a los recursos familiares y mejorar el nivel educativo de las mujeres. Al mismo tiempo, ha habido una gran publicidad en la igualdad de género en la implementación de la política de planificación familiar, que puede tener un impacto en la perspectiva de género. Si las políticas de planificación familiar aumentan la conciencia sobre la igualdad de género, esto indica que incluso si la política de parto está completamente liberalizada, no tendrá un impacto negativo en el estatus económico y social de las mujeres.Este trabajo intenta investigar sobre Las Políticas de la Planificación Familiar China y las influencias sobre las mujeres comparando con las políticas de Europa.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84882</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84882/files/TAZ-TFM-2019-098.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Relaciones de Género</dc:subject>
    <dc:title>Las Políticas de la Planificación Familiar China. Las influencias sobre las mujeres comparando con las de Europa</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Policies of the Chinese Family Planning. The influences on women compared to those in Europe</dc:title>
</oai_dc:dc>
