<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Callao Gastón, Susana</dc:contributor>
    <dc:contributor>Jarne Jarne, José Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>Gimeno Ordovás, Silvia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El análisis económico-financiero nos permite conocer la situación en la que se encuentras las empresas, reflejada esta en las cuentas anuales. En nuestro caso, vamos a realizar un análisis conjunto de empresas del sector de fabricación del aceite de oliva y empresas del sector de elaboración de vinos para los ejercicios 2015 y 2016. Analizaremos también los cambios que se han producido de un año a otro y compararemos la situación de ambos sectores. La muestra objeto del estudio se basa en las 50 empresas con mayores ingresos de explotación dentro de cada uno de los sectores y los datos referidos a las cuentas anuales del año 2015 y 2016 se han extraído de la base de datos SABI. El análisis se ha basado en el uso de los principales en indicadores financieros que permiten estudiar la situación financiera a corto y largo plazo y el análisis económico. Y sobre la base de los indicadores se ha realizado un estudio de valores medios y dos test estadísticos de contraste.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77686</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77686/files/TAZ-TFG-2018-2563.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis comparativo de la situación económico-financiera del sector de fabricación del aceite de oliva y elaboración de vino.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Comparative analysis of the economic-financial situation of the olive oil manufacturing and wine making sector.</dc:title>
</oai_dc:dc>
