<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Campo Arribas, María del Mar</dc:contributor>
    <dc:creator>Sepúlveda Tibocha, Lucy Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La Salmonelosis es una zoonosis de gran importancia, principalmente causada por el grupo de Salmonellas Paratifoideas. Esta puede ser transmitida de forma vertical y horizontal, siendo la presencia de heces en la cáscara un factor de control fundamental en la contaminación del contenido interno del huevo. Entre ambos países podemos encontrar grandes diferencias principalmente en la cantidad de huevos producidos, el consumo per cápita y las exportaciones. Además existen otros factores que pueden afectar al huevo provenientes de la propia industria como pueden llegar a ser las inversiones en los centros de embalaje, y el transporte de los huevos, el personal o el pienso que se les brinda a los animales. El manejo de la comunicación de alertas alimentarias está mucho mejor desarrollado en España, como consecuencia de ser un país que forma parte de la Unión Europea. Esto marca una gran diferencia entre ambos países pues permite obtener y relacionar los datos relacionados con huevos con los casos que aparecen en humanos, permitiendo un control mucho más exhaustivo sobre la enfermedad. Aspectos como la legislación, más específicamente el Reglamento 2160/2003 de la Unión Europea, que indica los valores máximos que debe alcanzar la prevalencia en las gallinas ponedoras, junto con el Programa de Control de Salmonella, son una muestra de que Colombia aún tiene varios aspectos a mejorar para el control de esta Zoonosis al carecer de estos recursos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85717</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Producción Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85717/files/TAZ-TFG-2019-1495.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de la avicultura de puesta y control de Salmonella entre España y Colombia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of poultry farming and Salmonella Control between Spain and Colombia</dc:title>
</oai_dc:dc>
