<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Romero, Ruth</dc:contributor>
    <dc:contributor>Calmarza Calmarza, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Redondo, Inés</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Hoy en día, los cambios en el estilo de vida han generado una menor exposición solar de la población en general, y de los niños en particular, condicionando la reaparición del déficit de vitamina D y el raquitismo nutricional como un problema de salud mundial. En las últimas décadas, numerosos estudios muestran el resurgir del raquitismo nutricional en el mundo, la insuficiencia, e incluso franca deficiencia de calcidiol constituye una pandemia, que afecta a más de la mitad de la población: niños, jóvenes, adultos, mujeres postmenopáusicas y ancianos.&lt;br /&gt;Se han publicado varios estudios españoles que señalan que una gran parte de la población presenta déficit de vitamina D. Asimismo, múltiples estudios realizados en otros países (Tailandia, Francia, Italia, Irlanda, EEUU, Corea) en población pediátrica han demostrado una alta prevalencia de deficiencia de vitamina D y la necesidad que eso conlleva de una suplementación externa. &lt;br /&gt;Debido a que se han publicado múltiples estudios que sugieren que la vitamina D desempeña un papel esencial en el mantenimiento de la inmunidad natural , y se ha implicado en la prevención de infecciones, enfermedades autoinmunes, cáncer, osteoporosis, enfermedades cardiovasculares, obesidad, diabetes mellitus, así como enfermedades psiquiátricas , y que nos encontramos ante el resurgir de la deficiencia de vitamina D y el raquitismo en la actualidad, parece importante y de gran utilidad conocer el estado actual de niveles de vitamina D en nuestra población infantil sana para poder saber si las recomendaciones preventivas que se hacen actualmente son suficientes en la población pediátrica, donde tan importante es la mineralización ósea.&lt;br /&gt;- Objetivo principal: Conocer los niveles de vitamina D en población pediátrica sana de Aragón.&lt;br /&gt;- Objetivos secundarios: &lt;br /&gt;•	Comprobar cuáles son los factores tanto socioculturales como geográficos y de profilaxis que influyen , en los niveles de vitamina D en la población pediátrica sana.&lt;br /&gt;•	Analizar la situación actual de profilaxis de vitamina D en la edad pediátrica, así como valorar la eficacia de las recomendaciones actuales de suplementación y si son suficientes en nuestra población para alcanzar niveles óptimos. &lt;br /&gt;•	Estudiar los parámetros bioquímicos que intervienen en el metabolismo mineral óseo infantil. &lt;br /&gt;•	Analizar la correlación existente entre la vitamina D y distintos parámetros bioquímicos. &lt;br /&gt;•	Analizar si el déficit de vitamina D se asocia con una mayor incidencia de fracturas y dislipemia.&lt;br /&gt;- Metodología: Estudio prospectivo de Diciembre de 2014 a Mayo 2017 de niños sanos de Aragón, a los que se le realizó estudio de la concentración de vitamina D así como distintos parámetros bioquímicos, tras una extracción analítica como preoperatorio de una cirugía menor ambulatoria. &lt;br /&gt;- Resultados&lt;br /&gt;La muestra presentaba un total de 73,6% varones, y una media de edad de 6,77 ± 3,95 años. La concentración media de Vitamina D fue de 26,60 ± 8,02 ng/mL. La prevalencia de déficit de vitamina D, entendido como aquellas concentraciones por debajo de 20 ng/ml, fue del 20,9%, presentando un 3,5% de la población concentraciones inferiores a 12 ng/ml, pudiendo considerarse estas en rango crítico. Se observaron niveles estadísticamente inferiores en primavera e invierno. Se dividió la muestra en dos grupos, pacientes con hipovitaminosis D y pacientes con niveles óptimos de Vitamina D. Se observó en el grupo con hipovitaminosis un predominio de varones, adolescentes, mayor índice de masa corporal y la presencia de fototipos extremos así como provenientes de padres inmigrantes no caucásicos; también presentaban mayor riesgo de hipovitaminosis los que no habían realizado profilaxis durante el primer año de vida. &lt;br /&gt;- Conclusiones&lt;br /&gt;1.- Existe un alto porcentaje de población infantil sana con déficit de vitamina D, siendo más prevalente en aquellos niños con fototipo oscuro o hijos de padres inmigrantes no caucásicos.&lt;br /&gt;2.- Los adolescentes el grupo etario que mayor riesgo de hipovitaminosis D presenta&lt;br /&gt;3.- Existe una relación entre el déficit de vitamina D y la obesidad, constatándose una concentración más elevada de triglicéridos en el grupo de niños con hipovitaminosis. &lt;br /&gt;4.- Las recomendaciones actuales de profilaxis no son llevadas a cabo por la mayoría de la población.  &lt;br /&gt;5.- Las  familias no otorgan la suficiente importancia a la suplementación con vitamina D. &lt;br /&gt;6.- Elevada prevalencia de hipovitaminosis D en todos los grupos de edad durante los meses de invierno y primavera.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/83990</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Pediatría, Radiología y Medicina Física</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/83990/files/TESIS-2019-148.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>vitaminas</dc:subject>
    <dc:subject>pediatria</dc:subject>
    <dc:subject>metabolismo humano</dc:subject>
    <dc:title>Niveles de vitamina D y su relación con el metabolismo fosfocálcico en la población infantil aragonesa</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
