<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gómez Cotín, María Teresa</dc:contributor>
    <dc:contributor>Castillo Suárez, Juan Ramón</dc:contributor>
    <dc:creator>Moreno González, Rubén</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Actualmente existe una gran preocupación sobre el impacto que pueden tener en el medio ambiente los contaminantes llamados emergentes, en donde se sitúan las nanopartículas. Este tipo de materiales están siendo empleados tanto en productos de consumo como en investigación. Esto ha originado el desarrollo de metodologías analíticas para su detección y caracterización, en donde hasta ahora resulta complicado la diferenciación entre nanopartículas naturales y diseñadas. Sin embargo sus implicaciones en el medio ambiente distan aún de ser claras. Pero no todas las nanopartículas tienen un origen antrópico, sino que muchas de ellas tienen su origen en la naturaleza y su proporción en el medio ambiente es mucho mayor que las diseñadas por el hombre. El transporte e interacción de contaminantes a través de nanopartículas en el medio ambiente está siendo constatado actualmente. Existe un tipo de nanopartícula natural, los virus, los cuales juegan un importante papel en multitud de procesos (propagación de material genético, regular el ciclo biogeoquímico, regular el ciclo de nutrientes, actuar como agentes de organomineralización, influir en la muerte del plancton, interactuar con el cambio climático…) en el medio ambiente, sin embargo las posibles implicaciones que estas nanopartículas naturales tienen sobre la presencia y el destino de los contaminantes es algo que apenas ha sido tenido en cuenta hasta el momento. Este trabajo pretende poner un foco de atención sobre las implicaciones que las nanopartículas naturales, y en concreto los virus, pueden tener sobre la contaminación.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36780</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Analítica; Área de Química Analítica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/36780/files/TAZ-TFM-2015-1102.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Nanotecnología Medioambiental (Environnano)</dc:subject>
    <dc:title>IMPLICACIONES DE NANOMATERIALES NATURALES EN PROCESOS DE CONTAMINACIÓN</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
