<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Simón Marco, Miguel Ángel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Gimeno Orna, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Altemir Trallero, Jara</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La gastrostomía percutánea (GP) está considerada la vía de acceso de elección para aquellos pacientes que precisan nutrición enteral (NE) a largo plazo. Con los años, su seguridad y simplicidad ha permitido que su uso se esté incrementando en situaciones en las que se precisa una NE por un tiempo superior a 4-6 semanas.   A la hora de valorar el soporte nutricional en un paciente, el estado del tracto gastrointestinal  es el punto más importante que se debe considerar, de forma que si el paciente tuviese conservada la funcionalidad digestiva, se debería optar siempre por la NE antes que por la nutrición parenteral (NP). La ASPEN (American Society for Parenteral and Enteral Nutrition)  recomienda que la NP se retrase si puede aportarse NE alternativa o si se espera que pueda reanudarse la vía oral en menos de siete días (1).   La  NE precoz mejora la recuperación después de la cirugía mayor y hay varias guías que la recomiendan para disminuir las infecciones postoperatorias y para acortar la estancia hospitalaria(2).   En las últimas décadas, los avances tecnológicos han convertido la NE en el soporte nutricional artificial por excelencia, debido, entre otras causas, al desarrollo de nuevos materiales y procedimientos para acceder  a distintos tramos del aparato gastrointestinal superior.   La gastrostomía  endoscópica percutanea (PEG) presenta una mortalidad relacionada con la técnica del 0,7%. Sin embargo la mortalidad a los 30 días de realizado el procedimiento es muy elevada, fluctuando entre un 8,2% y un 32,8%, probablemente en relación con que los pacientes con PEG  presentan mayor comorbilidad asociada con la enfermedad subyacente(3,4). Por esta razón, se debe escoger cuidadosamente a los pacientes candidatos de PEG y excluir a aquellos que no van a poder beneficiarse de dicha técnica.   Numerosos estudios han demostrado que, además de la edad, otros factores que incrementan la mortalidad de los pacientes son  la hipoalbuminemia y las comorbilidades asociadas, entre las que destaca la demencia. Entre  los  trabajos más recientes  destaca uno publicado en el  2011 donde se  identifican la presencia de diabetes mellitus (DM), el índice de masa  corporal (IMC) bajo y  la edad  avanzada como los  factores más  importantes de mortalidad  precoz tras la realización   de una  GP (5). Objetivos: 1.Describir  y analizar las características clínicas de los pacientes a los  que se administra nutrición enteral domiciliaria (NED)  a través de una sonda de gastrostomía percutánea (GP). 2.Describir la tasa de incidencia de mortalidad en pacientes con NED a través de GP. 3.Identificar  los factores predictivos de mortalidad en pacientes con NED por  GP. 4.Desarrollar un modelo predictivo de mortalidad con la finalidad de adecuar la indicación de esta técnica. 5. Evaluar el potencial impacto del procedimiento sobre la mejora de la supervivencia mediante la mejoría de los parámetros de desnutrición del enfermo. Material y  Métodos:   Estudio de cohortes, de carácter longitudinal retrospectivo, con vertientes descriptiva y analítica. Se plantea la recogida de información mediante la revisión de los protocolos realizados por la Unidad de Nutrición a los pacientes  portadores de una GP para NED. Dichos protocolos contemplan, en el seguimiento de los pacientes, la realización de una determinación bioquímica semanal y la monitorizaron de las medidas higiénicas del soporte nutricional, siguiendo las indicaciones de las guías clínicas de la ASPEN.   Se considera población objeto del estudio a los hombres y mujeres, sin límite de edad, adscritos a la zona de salud del Hospital Clínico Lozano Blesa de Zaragoza ingresados en este Hospital para la realización de un gastrostomía endoscópica percutánea (PEG) o radiológica (GRP) para NED, entre el 1 de enero del 2009 y el 30 de junio del 2011  seguidos por el Servicio de Nutrición de dicho centro. Se excluyeron aquellos  pacientes  que  habían  precisado  ingreso en  UCI,  o  aquellos a los que se realiza una  yeyunostomia  o  gastrostomía  quirúrgica.    En el estudio analítico se evalúa la importancia pronóstica sobre el riesgo de fallecimiento del paciente de las variables recogidas en la fase anterior. Para ello se realizan modelos de regresión de Cox multivariante con finalidad predictiva. Mediante dichos modelos es posible calcular la supervivencia prevista para un paciente determinado antes de la colocación de la GP en dependencia de sus características iniciales. Conclusiones: 1. La  causa   principal de  indicación de  gastrostomía  percutánea  para  nutrición enteral  son las  enfermedades  neurológicas  degenerativas (35%)  seguidas de  la  neoplasias (30%). 2. El  58 %  de los pacientes  presenta  algún  tipo de  complicación, la  complicación  más  frecuente en nuestra  serie   fue el  estreñimiento  25%   seguido de la infección  periostomal (8%). Sólo  uno  de  nuestros  pacientes  presentó  una  complicación  relacionada  con la  técnica de  colocación  de la  gastrostomía.  3. La  mortalidad de  los pacientes  portadores  de  GP para  NED  es  alta, de un 6,84% mensual, siendo especialmente elevada  el primer mes (19,8%).  Por ello  es  importante  identificar aquellos  pacientes  que se  van  a  beneficiar  más de  dicha  técnica. 4.  La mejor   variable predictiva de  mortalidad   fue el  ICh &gt;3; el resto de variables    predictoras en nuestro  estudio   fueron,  por  orden de  importancia, la  edad, la presencia de  DM , la  albumina &lt; 3g/ dl y la  Hb &lt;  12  g/ dl. 5.  Es  posible  inferir la supervivencia de  los pacientes con GP  a  partir de  las  variables anteriormente mencionadas mediante  un modelo   predictivo de   supervivencia. 6. la presencia de  hipoalbuminemia   prácticamente  duplica el riesgo de  mortalidad.  Un  tratamiento  nutricional  adecuado  podría ser  eficaz  para  reducir la elevada  mortalidad en estos pacientes, con un NNT de 4,9 durante un año para prevenir una muerte, si se consiguiese elevar la albúmina por encima de 3 gr/dl. Bibliografía: 1.ASPEN Board of Directors. Guidelines for use of parenteral and enteral nutrition in adult and paediatric patients. JPEN. 2002(suppl); 26: 1SA-138 SA. 2.Weimann A, Braga M, Harsanyi L, et al. ESPEN guidelines on enteral nutrition: surgery including organ transplantation. Clin Nut 2006; 25:224-244. 3.Vanek VW. Ins and outs of enteral acces. Part 2: long term acces-enteral:esophagostomy and gastrostomy. Nutr Clin Pract 2003; 18.50-74. 4.Mitchell SL, Tetroe JM. Survival after percutaneous endoscopic gastrostomy placement in older patients. J Gerontol. 2000; 55:735-9. 5.Yurdagul Zolp MD, Jurgen Maiss, Peter Konturek, Chiristina Rabe, Eckhart G. Hahn, Dieter Schawab. Predictive Factors of mortality after PEG insertion: Guidance for Clinical Practice. JPEN J Parent  Enteral Nutr. 2011;35.50-55. 6.William  H Hall, Ramanathan ramachandran,  Samir Narayan, Ashesh  B Jani and srinivasan Vijayamukar.  An  electronic application  for rapidly calculating Charlson comorbility  score cancer 2004;  4:94.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48377</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48377/files/TESIS-2016-135.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ciencias médicas</dc:subject>
    <dc:title>Descripción de las características y evaluación de factores predictivos de supervivencia en pacientes tratados con nutrición enteral mediante gastrostomía percutánea</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
