<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Corcuera Manso, Fidel</dc:contributor>
    <dc:creator>Reyes Gonzalvo, María</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Pour étudier le panorama linguistique contemporain de la France il faut, tout d’abord comprendre que, bien qu’il y ait une seule langue nationale, le français, il existe de nombreuses langues régionales ou minoritaires qui font également partie du patrimoine linguistique du pays et, par extension, de l’Europe. Cependant, la situation de ces langues est limitée en ce qui concerne leur reconnaissance au niveau administratif ou politique ; mais il existe pourtant des mécanismes de protection, tels que la Charte des langues régionales ou minoritaires, qui permettent la protection et préservation de ces langues. L’une de ces langues régionales les plus importantes en France est l’occitan ou langue d’oc. Connue comme la langue des troubadours au Moyen Âge, il s’agit une langue avec une présence et une importance historique indéniable qui a subsisté au cours des siècles, bien que sa situation actuelle soit restreinte en comparaison avec autrefois. Ce travail est divisé en quatre parties, qui nous permettent d’analyser la situation linguistique de l’occitan et sa cohabitation avec le français dans le territoire occitanophone à partir des données sociolinguistiques et historiques sur cette langue. La première partie de ce mémoire est consacrée à la présentation de la Charte européenne des langues régionales ou minoritaires. La deuxième partie constitue une approche descriptive de l’occitan, englobant l’origine, l’espace géographique, les différentes dénominations, les variantes dialectales et le nombre de locuteurs réel de cette langue. La troisième partie considère l’expansion du français sur le territoire occitanophone à travers un parcours historique qui, en plus, explique les raisons de la désignation du français comme seule langue nationale. Et finalement, dans la quatrième et dernière partie, on analyse la situation actuelle de l’occitan et sa cohabitation avec le français, avec une explication des mécanismes de protection des langues régionales et la présence de cette langue dans le domaine éducatif et dans des aspects culturels tels que la musique, la littérature ou les médias.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76390</dc:identifier>
    <dc:language>fre</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Francesa; Área de Filología Francesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76390/files/TAZ-TFG-2018-4341.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Lenguas Modernas</dc:subject>
    <dc:title>Les langues régionales en France. Le cas de l'Occitan et sa cohabitation avec le Français</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The regional languages in France. The case of Occitan and its current cohabitation with French</dc:title>
</oai_dc:dc>
