<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ansón Lapeña, José Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Júlvez Ibáñez, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado tiene como objeto ofrecer un Análisis lo suficientemente completo de algunas de las empresas más relevantes del sector alimenticio y de bebidas cotizadas en la Bolsa de Madrid, como son Barón de Ley, Bodegas Riojanas, Deoleo, Ebro Foods y Viscofan, así como proponer una Valoración alternativa al valor contable reflejado por las Cuentas Anuales Consolidadas de cada grupo, que se aproxime a su valor razonable. &lt;br /&gt;Este análisis y esta valoración serán acompañados de una opinión, fundamentada a través de las competencias adquiridas, sobre cuál puede ser la mejor decisión para un potencial inversor o cualquier otro stakeholder. &lt;br /&gt;En concreto, los puntos tratados se centran en aspectos de notable interés para la actividad de cualquier sector, desde aquello más relacionados con su entorno, como puede ser el plano competitivo o estratégico, a aquellos relacionados con la estructura financiera, como la financiación, la liquidez o la rentabilidad. Para ello, se hace indispensable el recurso a los estados contables y el análisis de la estructura de las diferentes masas patrimoniales. Del mismo modo, se analiza una perspectiva encaminada más bien a inversores, como puede ser la bursátil o la propia valoración de los grupos. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90103</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90103/files/TAZ-TFG-2020-247.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Análisis y Valoración de empresas cotizadas: Sector de Alimentación y Bebidas en España</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis and Valuation of listed companies: the Food and Beverage Sector in Spain</dc:title>
</oai_dc:dc>
