<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Atwi Saab, Majed</dc:contributor>
    <dc:contributor>Mur Lacambra, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Trallero Palacín, Paula Mª</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo del presente trabajo es estudiar el impacto que ejercen tanto la Inversión Extranjera Directa como la apertura comercial en la degradación ambiental, en nuestro caso, en la emisión de CO2. En concreto, nos centraremos en la hipótesis de la Curva de Kuznets Ambiental (CKA), que relaciona el crecimiento económico y la degradación ambiental, obteniéndose una forma funcional de U invertida.  	Para ello, utilizaremos datos de panel para un grupo de 8 países asiáticos en el período comprendido entre 1975 y 2014. El motivo de dicha elección es que en estos países se lleva produciendo en los últimos años un aumento tanto de las emisiones de CO2 como de la IED y el comercio, donde las regulaciones ambientales son más laxas. 	Los resultados de la estimación reflejan un impacto positivo del comercio en la degradación ambiental pero, por otro lado, el impacto de la IED no es significativo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76612</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76612/files/TAZ-TFG-2018-3543.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Curva de Kuznets Ambiental: estudio del impacto de la Inversión Extranjera Directa y el comercio en las emisiones de CO2 en el sudeste asiático.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Environmental Kuznets Curve: study about the impact of the Foreign Direct Investment and trade on the CO2 emissions in South-East Asia.</dc:title>
</oai_dc:dc>
