<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Alonso Ezpeleta, Luis Óscar</dc:contributor>
    <dc:creator>Quintillán Pacetti, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La necesidad de un tratamiento integral que reúna las distintas disciplinas de la Odontología, como; Conservadora,  Periodoncia,  Endodoncia,  Prostodoncia o  Cirugía oral, nos lleva a la evaluación y revisión exhaustiva de la literatura, para realizar un correcto diagnóstico y pronóstico, así como para atender a la necesidad de la realización de todas las pruebas complementarias indicadas con el fin de llevar a cabo un plan de tratamiento que ofrezca diversas posibilidades, entre las cuales discutiremos la más adecuada para cada paciente. En este “Trabajo Fin de Grado” se muestran dos casos realizados en el Servicio de Prácticas Odontológicas de la Universidad de Zaragoza. El primero corresponde a una paciente de 80 años con necesidad de rehabilitación completa de la función oral, y el segundo a una paciente de 60 años con necesidad de tratamiento conservador, periodontal y protésico.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78648</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Estomatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78648/files/TAZ-TFG-2018-1218.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Odontología</dc:subject>
    <dc:title>Abordaje multidisciplinar para la rehabilitación funcional y estética del paciente adulto y geriátrico parcialmente edéntulos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">A multidisciplinary approach for the functional and aesthetic rehabilitation of the partially edentolous adult and geriatric patient</dc:title>
</oai_dc:dc>
