<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marcuello Servós, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>López de Dicastillo Echarri, Eneko</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Las empresas sociales han recibido un gran impulso a partir de la “Social Business Initiative” promovida por la Comisión Europea en 2011. La empresa social surge como un nuevo modelo de empresa que trata de resolver diferentes problemas sociales, y  está vinculada a la Economía Social. Sin embargo, debido a distintos factores de su origen, el concepto de empresa social difiere en los distintos países. Así en este trabajo los objetivos son: en primer lugar, examinar los diferentes modelos y características de las empresas sociales, atendiendo al modelo europeo y el modelo anglosajón. En segundo lugar, realizar un análisis comparado de la empresa social Francia, Alemania, Italia, Reino Unido y España. En tercer lugar, valorar su actual influencia en la sociedad y economía, y tratar de pronosticar hacia qué dirección tienden a converger las futuras políticas y acciones de los agentes involucrados.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48055</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48055/files/TAZ-TFG-2015-245.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Modelos de Empresas Sociales: Análisis Comparado</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
