<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Casanova Ruiz, Julián</dc:contributor>
    <dc:creator>Arce Fustero, Gustavo</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>En este estudio se aborda uno de los conflictos más importantes que han vertebrado la historia contemporánea de Colombia, el derivado de la tortuosa relación entre un liberalismo que trataba de generalizar su visión de la modernidad y del desarrollo del país y la de un clericalismo que asumía como prioritaria la tarea de proteger una tradición que vinculaba la catolicidad con la esencia misma del país.  La investigación trata de presentar la lucha entre dos formas de entender el devenir humano, entre dos conceptos antagónicos de la libertad, entre dos maneras de entender la propia existencia humana en Colombia la anticlerical y la clerical. Para ello se ha pretendido recrear el contexto colombiano a través del cual la violencia anticlerical quedó legitimada, a través del cual cobraron sentido los rituales de estigmatización, deshumanización y, en último término, de muerte y exterminio de elementos religiosos representantes del catolicismo. Y, además, observar cómo ese proceso aparece atravesado por lo que podríamos denominar una particular vía de modernización política en la que el excluyente bipartidismo colombiano actuó como un elemento articulador de la identidad. Desentrañar la compleja relación entre secularización, violencia, bipartidismo y anticlericalismo en Colombia ha supuesto uno de los objetivos prioritarios de la tesis doctoral. El anticlericalismo, no sólo en Colombia sino en todo el mundo iberoamericano, fue un vehículo crucial para la formación de identidades colectivas y políticas y dotó de significación a muchas de las acciones y estrategias secularizadoras emprendidas por el liberalismo contemporáneo en muchos rincones del continente suramericano. No solo se trata de un conflicto político, sino también religioso. La esencia misma de lo que debería ser la experiencia religiosa (extrínseca o íntima, barroca o sobria) y el papel que representaría el clero en este entramado alimentó un conflicto que en principio era político. En el trabajo se muestra la historia de un siglo de desbordante acoso a un poder clerical y a un espacio parroquial minados por una modernidad que desubicó a sus contendientes y les obligó a construir en medio del caos. Unos, los clericales, tratando de restituir cada pedazo de fortaleza caído. Otros, anticlericales, intentando crear un sistema alternativo que aclarase sus dudas y despejase su proyecto político. Esta es, pues, la crónica de un conflicto tan exuberante como racional, tan destructor como fundante, tan violento como creativo. Efervescencia y pasión en medio de una sociedad temerosa de no poder controlarlo todo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47446</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47446/files/TESIS-2016-048.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>historia contemporánea del área americana</dc:subject>
    <dc:subject>historia social y cultural de américa</dc:subject>
    <dc:subject>conflictos religiosos</dc:subject>
    <dc:subject>conflictos sociales</dc:subject>
    <dc:title>De espaldas a Cristo</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
