<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aso Morán, Borja</dc:contributor>
    <dc:creator>Aldea Villuendas, Sofía</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo muestra una reflexión sobre los retos y claves de la docencia de las Ciencias Sociales en la etapa de la Educación Secundaria Obligatoria. Se han seleccionado un total de cuatro retos teniendo en cuenta los desafíos observados en el aula y analizados con los propios alumnos a lo largo del periodo de prácticas de este máster. El primer de ellos está centrado en la motivación del alumnado en las Ciencias Sociales, concretamente, el caso de la Geografía. Posteriormente, se analizan los métodos de evaluación más utilizados y las posibles mejoras existentes. En tercer lugar, cómo se pueden adaptar las Ciencias Sociales a la actualidad a través de las nuevas tecnologías y por qué estas resultan útiles en el aula y, por último, cómo la Geografía y la Historia pueden ayudar a desarrollar las competencias sociales y cívicas. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86693</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86693/files/TAZ-TFM-2019-677.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86693/files/TAZ-TFM-2019-677_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de los principales retos y claves de la docencia en las Ciencias Sociales en educación secundaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Main challenges and keys teaching analysis in the Social Sciences in secondary education</dc:title>
</oai_dc:dc>
