<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cano De Escoriaza, Jacobo José</dc:contributor>
    <dc:creator>Ateza Rando, Elena</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La realidad actual presente en los centros educativos acoge una gran diversidad de  alumnado inmigrante, por lo tanto ha sido tarea de la educación ir adaptándose a estos  cambios dando respuesta a estas necesidades desde una perspectiva inclusiva.    Así pues, el siguiente Trabajo de Fin de Grado centrado en la etapa de Educación  Infantil, tiene como finalidad partir de las necesidades que tienen las familias de origen  inmigrante para analizar cómo repercute en su participación e implicación con la escuela.  La forma de llevarlo a cabo será mediante la realización de un pequeño análisis  comparativo recogiendo la opinión de tres docentes pertenecientes al colegio Monsalud en la  ciudad de Zaragoza.    A lo largo de esta memoria, se hará referencia a la importancia que tiene la formación  permanente del profesorado frente a la interculturalidad, planteando una serie de estrategias y  recursos tanto en la propia Comunidad Autónoma de Aragón como en los centros escolares  con la finalidad de atender y dar una mejor respuesta educativa a las familias procedentes de  otras culturas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75193</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Didáctica y Organización Escolar</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75193/files/TAZ-TFG-2018-1525.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Participación de las familias de origen inmigrante en educación infantil: recursos para los maestros de un centro</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Participation of immigrant families in children's education: resources for school's teachers</dc:title>
</oai_dc:dc>
