<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Orejudo Hernández, Santos</dc:contributor>
    <dc:creator>Cucalón Benito, Nerea</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La educación afectivo-sexual está recogida legislativamente en el sistema educativo español desde 1970, de forma contenida y poco sistematizada. Esta falta de concreción, junto a la escasa formación específica de los docentes en relación al tema, ha favorecido un clima de ambigüedad y confusión en cuanto a su desarrollo práctico en las aulas. Es por ello que el presente trabajo pretende describir el desarrollo afectivo y sexual de cero a seis años, así como comprobar y analizar las experiencias educativas relacionadas con la educación afectivo-sexual en esta etapa educativa. Para ello, se presentan una recopilación de los proyectos educativos inscritos en los registros aragoneses Proyectos de Innovación Educativa y Mapa de la Innovación, así como entrevistas a cuatro maestras de educación infantil. Las búsquedas denotan la ausencia total de prácticas educativas relacionadas con educación afectivo-sexual para educación infantil; no obstante, sí existen resultados para etapas educativas posteriores. Las entrevistas indican diversas limitaciones didácticas en referencia a la educación afectivo-sexual, algunas específicas para educación infantil; sin embargo, en las mismas se sugieren propuestas de mejora.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88073</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88073/files/TAZ-TFG-2019-2309.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Educación afectivo-sexual en la etapa de educación infantil: una revisión de proyectos y experiencias educativas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Affective-sexual education in the pre-school education stage: an educational projects and experiences review</dc:title>
</oai_dc:dc>
