<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Adiego Sancho, María Begoña</dc:contributor>
    <dc:creator>Palacino Blázquez, Julia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el cáncer de mama es un problema mundial, en España se  diagnostican  alrededor  de  unos  26.000  casos  al  año.  Gracias  a  los  programas de detección precoz y a los avances diagnósticos y terapéuticos  ha disminuido la mortalidad y ha incrementado la supervivencia. El objetivo  principal del trabajo fue revisar los estudios originales publicados sobre las intervenciones de terapia ocupacional en mujeres que han sufrido cáncer de mama y presentan afectación en las actividades de la vida diaria.  Metodología:  elaboramos  nuestra  pregunta  de  investigación,  mediante  la pregunta PICO. ¿Qué intervenciones desde terapia ocupacional se realizan a las  mujeres  que  han  sufrido  cáncer  de  mama  y  que  además  presentan alteraciones  en  la  vida  diaria?  Se  realizó  una  revisión  sistemática  de  tipo exploratoria  en  las  bases  de  datos:  MEDLINE  (a  través  de  Pubmed), Embase,  Scopus,  Web  of  Science,  Cochrane  library  y  OTsekker.  Los artículos incluidos en el trabajo se presentaron mediante tablas resumen.  Resultados: se analizaron un total de cinco artículos, de buena, moderada  y  mala  evidencia.  Cada  artículo  realizaba  una  intervención  y  tenía  unos objetivos  diferentes.  Pero  todos  ellos  resaltaban  las  afectaciones  en  las actividades de la vida diaria así como en las diferentes áreas ocupacionales. Proponiendo  así  más  investigación  para  poder  intervenir  desde  la  terapia ocupacional.  Discusión: en nuestra revisión discutimos sobre la falta de investigaciones  acerca de las intervenciones de terapia ocupacional en el cáncer de mama  ya que se ha observado en los artículos los déficits en las actividades de la vida diaria  y en otras áreas de ocupación.  Conclusión:  Se  necesita  seguir  investigando  sobre  las  intervenciones  de terapia ocupacional en mujeres con cáncer de mama ya que el tratamiento  que  reciben  les  produce  unas  secuelas  que  les  afectan  en  las  áreas  de ocupación, y ahí la terapia ocupacional podría llegar a intervenir.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89117</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Microbiología, Medicina Preventiva y Salud Pública; Área de Medicina Preventiva y Salud Pública</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89117/files/TAZ-TFG-2018-1139.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Terapia ocupacional</dc:subject>
    <dc:subject>Rehabilitación</dc:subject>
    <dc:subject>Cáncer de mama</dc:subject>
    <dc:subject>Actividades de la vida diaria</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Revisión sistemática sobre las intervenciones de  terapia Oocupacional en mujeres que han sufrido  cáncer de mama y presentan alteraciones en las  actividades de la vida diaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Systematic Review of Occupational Therapy interventions in women who have  suffered from breast cancer and have changes in activities of daily living</dc:title>
</oai_dc:dc>
