<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cecil, Stefan</dc:contributor>
    <dc:contributor>Lera García, Francisco Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Ara Sanz, David Lorien</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El Trabajo Fin de Máster que se presenta ha sido desarrollado en colaboración con la empresa Seibersdorf Laboratories (Viena, Austria), concretamente con el departamento de compatibilidad electromagnética. Una línea de investigación recientemente iniciada en la compañía está orientada al diseño de carcasas para la protección electromagnética de dispositivos eléctricos. Surge como respuesta a la necesidad de aislar los equipos para evitar tanto que el funcionamiento de estos se vea comprometido por agentes externos como que sean ellos mismos el origen de las interferencias. Introducirlos dentro de una caja metálica podría parecer la solución idónea, sin embargo, no es realista. A menudo es necesario establecer conexiones eléctricas con el exterior, puertas de acceso, ventilación… Por tanto, es fundamental definir un sistema de medida que permita evaluar el impacto que estas aperturas tienen sobre el apantallamiento electromagnético. Las fases de diseño y evaluación de estas estructuras en el laboratorio son lentas y complejas. Una buena solución para acelerar el proceso es el desarrollo de simulaciones capaces de modelar con precisión estos sistemas. Bajo estas premisas, se inició en Seibersdorf Laboratories un primer proyecto enfocado en la medida y simulación del apantallamiento electromagnético ofrecido por una serie de láminas metálicas perforadas con distintos patrones. Estas placas fueron proporcionadas por la compañía Fronius, interesada en evaluar sus prestaciones electromagnéticas. La metodología de medida propuesta consistía en situar una antena receptora dentro de una cámara semi anecoica y otra transmisora fuera, ambas alineadas respecto a una apertura cuadrada situada en uno de los laterales de la cámara. El apantallamiento electromagnético ofrecido por las láminas se definió como la atenuación en la potencia recibida cuando estas eran situadas en la apertura de la cámara. Las medidas se realizaron con antenas Bilog y Horn en los rangos [30 MHz – 1GHz] y [1 GHz – 6 GHz] respectivamente. Además, el sistema de medida fue simulado con SEMCAD X. Estas primeras mediciones/simulaciones tuvieron en cuenta un reducido número de muestras y no se profundizó en la correcta configuración del sistema de medida. A su vez, los resultados mostraron importantes desviaciones entre medidas y simulaciones en el rango [30 MHz – 200 MHz].  Partiendo de la investigación mencionada y trabajando con 10 nuevas láminas (proporcionadas también por Fronius), se han realizado nuevas medidas y simulaciones que constituyen este Trabajo Fin de Máster. Para ello se han seguido los siguientes pasos: •Ampliar el rango en el que se mide/simula el apantallamiento electromagnético incluyendo la banda [1 MHz – 30 MHz]. En este rango frecuencial se han usado antenas tipo Loop de acuerdo con el estándar IEEE 299. •Estudiar la mejor configuración posible del sistema de medición, aquella que ofrezca un mayor rango dinámico en las medidas. Para ello se ha estudiado tanto la influencia de la distancia entre antena y lámina como el uso de otras antenas no consideradas previamente (Biconical y LPDA). •Medir el apantallamiento de las 10 láminas y estudiar el impacto de realizar distintas modificaciones en las aperturas (forma, tamaño, material o el uso de pequeñas abrazaderas metálicas). •Elaborar modelos adecuados de las 10 láminas que conduzcan a simulaciones precisas. Prestando especial interés al modelado de las abrazaderas (equivalen a conductores eléctricos perfectos) y la malla (modelada usando TRS y alta conductividad). •Solucionar las divergencias entre medidas y simulación para la antena Bilog en el rango [30 MHz – 200 MHz]. Este desajuste es consecuencia de una excesiva diferencia entre los límites de la banda simulada (la máxima frecuencia (1 GHz) es 33 veces la mínima (30 MHz)). El trabajo realizado ha conseguido mejorar el rango dinámico del sistema de medida e incrementar el ancho de banda analizado. A su vez, se tiene un mayor conocimiento del impacto sobre el apantallamiento electromagnético de distintos factores. Respecto a las simulaciones, su fiabilidad ha sido verificada frente a un mayor número de láminas, incluyendo además aperturas más complejas. Al margen de los objetivos principales de este trabajo, se realizaron medidas del apantallamiento ofrecido por tres bloques de “piedra” y una malla metálica a petición de un cliente. Estos resultados quedan recogidos en los anexos B y C del informe.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78423</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Electrónica y Comunicaciones; Área de Teoría de la Señal y Comunicaciones</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78423/files/TAZ-TFM-2018-1182.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ingeniería de Telecomunicación</dc:subject>
    <dc:title>Measurement and simulation of housing shielding performance</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Measurement and simulation of housing shielding performance</dc:title>
</oai_dc:dc>
