<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Elósegui Itxaso, María</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez de Baños Carrillo, Antonio</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de la tesis doctoral es el de presentar soluciones para alcanzar la paz,  tanto globales como particulares, sobre los diferentes tipos de conflictos que en la región se desarrolla desde el punto de vista del Derecho Internacional teniendo presentes todos los aspectos que pueden influir en el propio derecho.  Oriente Próximo es una de las regiones del mundo con una gran cantidad de fuentes innumerables de problemas y conflictos por diversas causas. Las razones son múltiples y poder llegar a soluciones requiere alcanzar compromisos muy comprometedores. Los conflictos tienen predominantemente carácter interno pero las grandes superpotencias como Estados Unidos y potencias como Rusia, Inglaterra o Francia u organizaciones de ámbito internacional como la Organización de las Naciones Unidas, la Liga Árabe o el Consejo Musulmán, entre otros, tienen mucho que aportar desde el exterior.  Oriente Próximo es una región de minorías. Unas minorías, que desde la aparición de la expansión colonial europea, al finalizar la Primera Guerra Mundial, fueron utilizadas para beneficio de Occidente. Numerosos países fueron troceados y pueblos enteros quedaron convertidos artificialmente en minoritarios con sus religiones, etnias y feudos quedando divididos en zonas y ciudades estatales de diferente índole. Esa distribución acabó siendo un fracaso por los tipos de regímenes e instituciones surgidas del proceso descolonizador posterior a la Segunda Guerra Mundial.  Para afrontar esta tesis doctoral, analizamos las diferentes maneras de concebir la situación de los conflictos tan variados y diferentes en Oriente Próximo para llegar a unas conclusiones finales que aporten soluciones en clave de paz, o al menos, que den un rayo de esperanza en la pacificación de este entorno geográfico tan característico y emblemático. Tratar de dar un rayo de esperanza en buscar soluciones basadas en el derecho internacional en donde la ONU tiene un papel preponderante, y en el aporte de otros factores específicos como la religión o la cultura. La propia seguridad de los países, o en este caso de una región, proporcionará, a priori, seguridad no sólo al entorno sino en el ámbito internacional.  La casuística permite tratar el tema desde los puntos de vista minimalistas como maximalistas, en ocasiones claramente diferenciados, en otras, entremezclados. Esto se produce porque los estratos y substratos étnico, político, económico, religioso y cultural no son tan nítidos y se producen transiciones entre unos conflictos y otros que albergan la consideración mini-maximalista al unísono prácticamente. La naturaleza en Oriente Próximo se combina desde el azul del mar, el verde de los valles, el parduzco de los desiertos y la blancura de la nieve. Pero en esta tierra de ensueño, se han producido interminables matanzas. ¿Qué ocurre en Oriente Próximo? ¿Por qué unos grupos se enfrentan contra otros como si aniquilarse fuera el objetivo principal de su existencia? ¿Por qué fracasa todo intento de convivencia? Oriente Próximo está formado por Líbano, Siria, ¿Palestina¿ y Egipto, sin menoscabar el papel de Jordania en la región. Cinco zonas muy interrelacionadas a lo largo de la historia y a los que dedicaremos la mayor parte de este trabajo. Su característica común proviene de dos factores: geográfico y étnico-político, con un elemento diferenciador de los países del Medio Oriente: los intentos de la creación de la gran patria árabe o Pan-arabismo con la nueva filosofía de pensamiento árabe o Nahda que emergió en el siglo XIX, completamente distinto del wahabismo. El concepto sobre Occidente en estos países no es tan extremista como el de sus ¿hermanos¿ árabes del Oriente Medio y por ello, se crea una entidad propia, que aunque no compartida de hecho, sí está pactada moralmente. Señalar que el mar Mediterráneo es protagonista también porque al bañar sus costas hace que arriben pensamientos occidentales con mayor nitidez. Pero Oriente Próximo no acaba en las cinco entidades mencionadas anteriormente. La región tiene un país fronterizo común, y con toda certeza, es el elemento que es considerado perturbador de la seguridad y desarrollo de la zona: Israel. Aunque siempre dispuesta a ofrecer la paz, es bien cierto que en los últimos 50 años ha atacado militarmente a Líbano, Siria, Jordania, Egipto y a la Autoridad Palestina, con el objetivo de ganar peso político internacional ocupando territorios añadidos según determinaba la Resolución 181 (II) de la Asamblea de las Naciones Unidas, de fecha 29 de noviembre de 1947. En definitiva, todo un complejo entramado de muy diferentes y diversos  conceptos hace que nuestro estudio tenga que ser detallado para determinar claramente todos los aspectos. Esta investigación no solo permite comprender las distintas fases de los conflictos sino que, de alguna manera, tratar de obtener soluciones y prever futuros indicadores para alcanzar la paz.   </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31893</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31893/files/TESIS-2015-076.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>solución de conflictos internacionales</dc:subject>
    <dc:subject>conflictos religiosos</dc:subject>
    <dc:subject>problemas de las relaciones internacionales</dc:subject>
    <dc:subject>derecho internacional público</dc:subject>
    <dc:title>Oriente Próximo</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
