<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>POLO ORTIZ, VICTORIANO</dc:contributor>
    <dc:creator>Munárriz Tabuenca, Julen</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Esta Tesis Doctoral se ubica en el contexto del estudio teórico y computacional de catalizadores, tanto homogéneos como heterogéneos, para la fijación de moléculas pequeñas, en concreto N2, O2, CO, NH3, HCOOH e hidrosilanos, empleando DFT. Estos procesos presentan un gran interés en investigación química, ya que un conocimiento en profundidad de los mismos facilitaría el diseño racional de nuevos catalizadores más activos y respetuosos con el medio ambiente. A continuación se presenta un resumen de los procesos estudiados.&lt;br /&gt;En el campo de la catálisis homogénea, se estudiaron cuatro procesos químicos diferentes, catalizados por complejos organometálicos de Rh e Ir:&lt;br /&gt;i) Fijación de amoniaco mediante complejos de Ir con ligandos de tipo pincer. En particular, se estudiaron los factores cinéticos y termodinámicos que afectan a la&lt;br /&gt;actividad del catalizador. Para ello, se emplearon diferentes métodos para el estudio del enlace químico, como IQA y la ELF.&lt;br /&gt;ii) La sililación de enlaces C–H aromáticos mediante un complejo bien definido de Ir(III)– NHC. Se propuso un mecanismo de reacción completo mediante cálculos&lt;br /&gt;computacionales. Asimismo, se realizaron una serie de experimentos que apoyan dicho mecanismo. Los resultados obtenidos revelaron el papel clave de los grupos directores&lt;br /&gt;presentes en el sustrato en el control de la selectividad del proceso.&lt;br /&gt;iii) El empleo de hidrógeno molecular como vector energético. En particular, se estudió el proceso de deshidrogenación de ácido fórmico para generar H2 catalizado por un&lt;br /&gt;compuesto de Rh–NHO muy activo. Los estudios computacionales permitieron proponer un mecanismo de reacción plausible, que está de acuerdo con las barreras energéticas determinadas experimentalmente.&lt;br /&gt;iv) La alcoxicarbonilación de alcoholes y aminas con CO para preparar carbamatos. El proceso está catalizado por un complejo de Rh y requiere le acción de un oxidante&lt;br /&gt;(KHSO5). El estudio teórico realizado permitió proponer un mecanismo de reacción y determinar el papel clave del oxidante.&lt;br /&gt;Con respecto a la catálisis heterogénea, se abordó la propuesta de nuevos descriptores de la actividad catalítica basados en las propiedades magnéticas del catalizador y los reactivos. Los diferentes procesos estudiados se resumen a continuación:&lt;br /&gt;v) Las reacciones de reducción de oxígeno (ORR) y de evolución de oxígeno (OER) catalizadas por materiales basados en perovskitas. En concreto, es analizaron las&lt;br /&gt;propiedades magnéticas de diferentes catalizadores derivados de LaMnO3. Los resultados mostraron la importancia de tener en cuenta la entropía electrónica y la fase&lt;br /&gt;magnética del catalizador. Basándonos en estos resultados, se propusieron una serie de&lt;br /&gt;reglas para el diseño de nuevos catalizadores heterogéneos derivados de óxidos&lt;br /&gt;metálicos magnéticos para ORR y OER. Finalmente, estas reglas se emplearon en el&lt;br /&gt;diseño de un nuevo catalizador para OER basado en la perovskita LaFeO3.&lt;br /&gt;vi) Los principios previamente presentados se ampliaron al estudio de procesos de fijación de N2 catalizados por nitruros de Mo. Los resultados muestran la validez de la aplicación del momento magnético del molibdeno como descriptor de la actividad catalítica.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/79098</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Física</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/79098/files/TESIS-2019-083.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>catalisis</dc:subject>
    <dc:subject>teoria cuantica</dc:subject>
    <dc:subject>estructura electronica y enlaces quimicos de solidos</dc:subject>
    <dc:subject>mecanismos de las reacciones inorganicas</dc:subject>
    <dc:title>Computational Catalysis of Homogenous and Heterogeneous Systems: New Insights into the Activation of Small Molecules</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
