<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fernández de Luco Martínez, Daniel </dc:contributor>
    <dc:contributor>Arnal Barrera, María Cruz</dc:contributor>
    <dc:creator>Lacunza Elizalde, Irati</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La cabra montés, Capra pyrenaica, es un ungulado silvestre que habita por todo el arco montañoso mediterráneo, desde Gibraltar hasta la desembocadura del Ebro, destacando las poblaciones del Parque Natural de Sierra Nevada, Muela de Cortes y Reserva Nacional de Caza de Los Puertos de Tortosa y Beceite.&lt;br /&gt;En los últimos años, la cabra montés de la Península Ibérica se ha visto afectada por varios brotes de sarna sarcóptica (Sarcoptes scabiei), considerada una de las enfermedades parasitarias que mayor impacto y repercusión tiene en la fauna silvestre. Esta enfermedad tiene una distribución mundial y afecta a gran número de especies silvestres y domésticas, entre las que se encuentra la cabra montés. &lt;br /&gt;En este trabajo se ha recopilado información sobre el estado de la sarna sarcóptica de la cabra montés afectada en la provincia de Teruel. Seguidamente se realizó el estudio de lesiones en animales afectados por sarna, así como el análisis de muestras de piel, recogidas por los gestores de los cotos y Agentes de Protección de la Naturaleza (APNs) del Gobierno de Aragón durante la temporada de caza 2018-2019.&lt;br /&gt;Finalmente fueron examinadas 92 muestras de piel de animales abatidos y 8 animales enteros afectados por la enfermedad. Lesiones macroscópicas compatibles con sarna se observaron en todos los animales encontrados enfermos y en 34 de las 92 muestras de piel (37%) con identificación del ácaro en 29 de ellas (85,3%, n=34); teniendo en cuenta que 3 de los 58 animales que no mostraron lesiones macroscópicas resultaron positivos a la digestión con KOH.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85156</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85156/files/TAZ-TFG-2019-3140.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Seguimiento de la sarna sarcóptica Sarcoptes scabiei en la cabra montés Capra pyrenaica del noreste de Teruel</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Monitoring Sarcoptic mange Sarcoptes scabiei in the Iberian mountain goat Capra pyrenaica of northeasten Teruel</dc:title>
</oai_dc:dc>
