<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Villarroya Aparicio, Adoración</dc:contributor>
    <dc:contributor>Gómez Trullén, Eva María</dc:contributor>
    <dc:creator>Poblador Vallés, José Antonio</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El judo es un deporte de combate cuyo objetivo es derribar al adversario por medio de la ejecución de diferentes movimientos establecidos, en el que para lograr el éxito es fundamental un dominio técnico – táctico y un gran nivel en las diferentes manifestaciones de la fuerza, siendo el entrenamiento con gomas elásticas un método cada vez más utilizado, con el que se incide en la mejora y automatización de la técnica y en el desarrollo de la fuerza. No se han encontrado estudios que valoren el uso de las gomas aplicados al entrenamiento de judo, ni hay referencias del uso de la electromiografía de superficie para analizar la actividad de los diferentes músculos a la hora de ejecutar una proyección. Por todo esto se decidió estudiar mediante electromiografía de superficie la actividad muscular que se producía al realizar la técnica de proyección “Morote seoi nage” con un compañero y con dos tipos de gomas elásticas con el fin de valorar la especificidad de este tipo de entrenamiento en la técnica de proyección estudiada. Para ello siete sujetos realizaran dos bloques de cinco proyecciones cada uno y una serie de tres repeticiones con cada goma estudiada en las que se analizó la actividad de los músculos: bíceps braquial, tríceps braquial, dorsal ancho, pectoral mayor, recto anterior del abdomen, recto anterior del cuádriceps, bíceps femoral y gemelo interno, que se estudiaron bilateralmente. De todos los músculos valorados, tanto en las proyecciones realizadas con un compañero como con las gomas, se calculó su actividad y se definió su patrón de movimiento, buscando las interrelaciones que se producían entre ellos a lo largo de los diferentes momentos del movimiento, comparándose los registros obtenidos, con el fin de valorar si el entrenamiento con gomas elásticas podía sustituir al entrenamiento con un compañero en la técnica “Morote seoi nage”. Los resultados demostraron que la actividad muscular no se vio influenciada por la colocación de los electrodos, apareciendo diferencias significativas en todos los músculos cuando se comparo la actividad que realizaban los diferentes sujetos, pero sin embargo los resultados de actividad muscular de cada sujeto por separado estos seguían una distribución homogénea. Al comparar la actividad muscular obtenida en las proyecciones realizadas con un compañero y con las gomas, en trece músculos la actividad muscular no presentó diferencias significativas, manteniéndose además el patrón de movimiento y cumpliéndose los principios básicos del movimiento; por lo que se afirma que éstas son un método válido para mejorar la técnica y la fuerza explosiva, permitiendo además reducir el número de impactos que se reciben en las sesiones de entrenamiento y posibilitando realizar un trabajo específico en solitario.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48155</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48155/files/TESIS-2016-091.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>biomecánica</dc:subject>
    <dc:subject>fisiología del movimiento</dc:subject>
    <dc:subject>ciencias de la vida</dc:subject>
    <dc:title>Estudio electromiográfico de la técnica de judo "Seoi nage"</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
