<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sánchez Zalabardo, José Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Capapé Poves, Victoria</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>Con la generalización de las técnicas de imagen la mayoría de los tumores renales se diagnostican de manera incidental con menos de 4cm por lo que en los últimos años se ha incrementado la aplicación de la nefrectomía parcial. La desventaja es la necesidad de isquemia que asocia riesgo de insuficiencia henal crónica posterior. Nuestro estudio se desarrolló para tratar de evitar el clampaje arterial en la nefrectomía parcial laparoscópica mediante un electrodo de radiofrecuencia dnominado Coolinisde que corta y coagula el parénquima renal simultáneamente sin necesidad de isquemia arterial. Es un estudio experimental en modelo porcino que compara la nefrectomía parcial laparoscópica según la técnica clásica con la nefrectomía parcial laparoscópica realizada con el Coolinside.  La hipótesis plantada es que en la nefrectomía parcial laparoscópica (NPL) asistida mediante dispositivo de radiofrecuencia el tiempo y sangrado operatorios son menores que en la técnica clásica sin encontrar diferencias en la parición de fuga urinaria. Para llevarla a cabo se emplearon 20 hembras de la especia Sus escrofa domestica, aleatorizadas en dos grupos. 10 animales  en el grupo experimental a las que se les realizó la NPL con el Coolinside sin clampaje arterial y con sutura de la vía urinaria y 10 animales en el grupo  control a los que se les realizó la NPL según la técnica clásica. El periodo de supervivencia fue de 21 días tras lo cuales se realizó la necropsia realizando una nefroureterectomía izquierda abierta y test de fuga con azul de metileno. Se tomaron muestras de sangre y orina de cada animal tanto el día de la nefrectomía parcial como el día de la necropsia para análisis de parámetros bioquímicos y marcadores de daño renal. Los resultados que obtuvimos fueron que el tiempo operatorio en inferior en el grupo experimental, sin diferencias en el sangrado operatorio y con mayor incidencia de fuga urinaria en el grupo experimental que no se acompaña de presencia de urinoma ni de repercusión clínica postoperatoria. Con respecto a los parámetros analíticos no encontramos diferencias entre ambos grupos en cuanto a criterios de fallo renal agudo.  Nuestros resultados son similares a los de  otras series de NPL  con diferentes dispositivos de radiofrecuencia en las que la incidencia de fuga urinaria también es mayor. Concluimos que la NPL con Coolinside es  igual de segura que la NPL clásica, y una buena opción técnica para lesiones exofíticas que no afecten al sistema colector.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13847</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/13847/files/TUZ_0598_capape_estudio.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/13847/files/TESIS-2014-040.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>cirugía urológica</dc:subject>
    <dc:subject>cirugía experimental</dc:subject>
    <dc:title>Estudio experimental en modelo porcino comparando dos técnicas de nefrectomía parcial laparoscópica</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
