<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marcos Marín, Beatriz</dc:contributor>
    <dc:creator>Valiente Molero, Naiara</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Los docentes se enfrentan cada día a la maravillosa tarea de educar la personalidad de las niñas y los niños. El éxito de esta misión, no solo depende de los recursos y estrategias aprendidas. La persona del docente es el recurso más importante para educar. Por esta razón, el presente trabajo aborda como objeto de estudio la autoestima del docente, como proceso psicológico que interviene en la identidad profesional y en el desempeño del docente en la práctica. Se trata de una investigación cualitativa, basada en la narrativa autobiográfica de dos casos de maestras de educación primaria. Los estudios de casos nos han permitido profundizar en el conocimiento de este proceso, sus factores condicionantes e impactos en la práctica educativa. La comparación de estos dos casos y sus historias profesionales de vida diferentes, nos revela indicadores de interés acerca del desarrollo de la autoestima, a tomar en cuenta en los procesos de formación y desarrollo profesional del profesorado.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88042</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88042/files/TAZ-TFG-2019-2643.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>La autoestima del docente. Estudio de casos de maestras de educación primaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Teachers' self-esteem. Cases study of primary education teachers</dc:title>
</oai_dc:dc>
