<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Muniesa Lorda, Pedro</dc:contributor>
    <dc:contributor>Climent Aroz, María</dc:contributor>
    <dc:creator>Eguiara Salazar, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Las nuevas herramientas de ingeniería genética, como el sistema CRISPR, posibilitan modificar el material genético de cualquier especie animal. La modificación del genoma ha permitido el descubrimiento de importantes avances en la terapia clínica humana.&lt;br /&gt;Uno de los avances más recientes está siendo la modificación del genoma de los animales domésticos que permiten aportar beneficios en el ámbito de los xenotrasplantes. Mediante la modificación del genoma se intenta solucionar alguno de los problemas derivados del uso de animales como donadores de xenoinjertos. Los principales son: el rechazo inmunológico, y la transmisión de retrovirus endógenos porcinos. Eliminando estos 2 obstáculos se podrían realizar de manera exitosa xenotrasplantes entre el ser humano y otras especies animales como el cerdo doméstico.&lt;br /&gt;La formación de quimeras animales sería una solución alternativa a la carencia mundial de órganos. Este procedimiento, permitiría el desarrollo de cualquier tipo de células, tejidos, y órganos, en el organismo vivo adulto de otra especie animal.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86874</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía, Embriología y Genética Animal; Área de Anatomía y Anatomía Patológica Comparadas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86874/files/TAZ-TFG-2019-4473.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>CRISPR y transgénesis en animales domésticos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">CRISPR and transgenesis in domestic animal species</dc:title>
</oai_dc:dc>
