<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lacalzada de Mateo, María José</dc:contributor>
    <dc:creator>Caballero Martínez, Ignacio</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Desde que la crisis llegó a nuestro país, el impacto que ha tenido en las entidades que conforman el Tercer&lt;br /&gt;Sector de Acción Social (TSAS) ha sido muy notorio, por lo que se ha tenido que buscar otras vías para poder&lt;br /&gt;llegar a todos los usuarios que requieren de la ayuda social.&lt;br /&gt;En este estudio vamos a prestar atención al servicio de voluntariado de la Fundación Ramón Rey Ardid, que&lt;br /&gt;tiene como objetivo atender, cuidar e integrar a las personas vulnerables. Haremos hincapié en cómo se ha&lt;br /&gt;ido transformando el perfil de los voluntarios/as que acceden a la entidad, y en cómo se ha incrementado el&lt;br /&gt;número de ellos/as en los últimos años. Investigaremos las causas de este aumento y nos centraremos en las&lt;br /&gt;motivaciones personales que les llevan a acceder al servicio, así como en los niveles académicos de los/as&lt;br /&gt;voluntarios/as.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87944</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87944/files/TAZ-TFG-2019-4593.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>El perfil del voluntariado en la Fundación Ramón Rey Ardid desde la crisis económica (2012-2019)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The profile of volunteering at the Ramón Rey Ardid Foundation since the economic crisis (2012‐2019)</dc:title>
</oai_dc:dc>
