<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Arce Oliva, Ernesto</dc:contributor>
    <dc:creator>Rojo Pueyo, Sofía</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El retablo expositor es una modalidad de retablo de gran éxito en Aragón desde su aparición en el retablo mayor de la Seo de Zaragoza a finales del siglo XV, alcanzando su momento de esplendor en el transcurso del siglo siguiente. Retablos expositores presiden algunos de los templos aragoneses más importantes, como la Catedral-Basílica del Pilar, la Catedral del Salvador de Zaragoza o la Catedral de Barbastro, pero también templos de menor entidad, como la iglesia parroquial de Santa María de Tauste. Prestando especial atención a estos cuatro ejemplares, el trabajo analiza la presencia y la función eucarística del óculo expositor en Aragón a partir de la aún escasa bibliografía que proporciona alguna información o consideración de interés sobre el tema. De momento no está claro si la incorporación del óculo se debe a un privilegio otorgado por el Papa Luna a los templos aragoneses o simplemente a una moda, que, vinculada a un uso litúrgico, servía para la custodia y devoción del Santísimo. Se formalizó así una novedad unida a una capilla-sagrario oculta tras el altar que con el paso del tiempo cayó en desuso, quedando hoy el óculo como simple testimonio del antiguo ceremonial eucarístico aragonés salvo en retablos y oratorios del Opus Dei.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56989</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte; Área de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56989/files/TAZ-TFG-2016-2963.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56989/files/TAZ-TFG-2016-2963_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia del Arte</dc:subject>
    <dc:title>El Retablo Expositor en Aragón: desde Gótico Final al Romanismo.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The exhibitor altarpiece in Aragon: since the Final Gothic to Romanism.</dc:title>
</oai_dc:dc>
