<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Oliván Blázquez, Bárbara</dc:contributor>
    <dc:creator>Royo Micolau, Rebeca</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo versa sobre las variables asociadas a una mayor eficacia en el proceso de negociación. En primer lugar se ha realizado una instrucción teórica sobre conflicto, negociación y las variables asociadas a la eficacia negociadora. Además, se ha llevado a cabo un estudio de campo, descriptivo y transversal cuyos objetivos han sido analizar los factores que se relacionan con mayor eficacia en la negociación. A través de este, se solicitó participar a una muestra de 50 personas. La principal variable del estudio fue eficacia en la negociación, junto a esta se recogieron otras variables como variables sociodemográficas, inteligencia emocional, variables de personalidad, motivación y estilos de negociación. Los resultados han mostrado tanto en el análisis correlacional como en la regresión que las variables relacionadas con una mayor negociación son: claridad, evitación, dominación, tendencia al compromiso, mientras que extraversión se correlaciona inversamente. Finalmente, se ha realizado una comparativa por género, obteniendo diferencias significativas en atención, clima constructivo y neuroticismo.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85705</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85705/files/TAZ-TFG-2019-1522.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>VARIABLES DEL NEGOCIADOR RELACIONADAS CON UNA MAYOR EFICACIA EN EL PROCESO DE NEGOCIACIÓN</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Negotiator´s  variables related to higher effectiveness in the negotiation process.</dc:title>
</oai_dc:dc>
