<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vallespín Domínguez, Enrique Norberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Vela Santos, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Comprende un análisis personal del proceso formativo experimentado a lo largo del Máster de formación del profesorado de educación secundaria obligatoria cursado en la especialidad de Ciencias Sociales. Consiste en una memoria que pretende reflejar la integración de los distintos saberes y destrezas adquiridos y trabajados a lo largo del curso académico. Para conseguirlo se han elegido dos de los proyectos realizados en el Máster, concretamente una unidad didáctica, la cual fue impartida durante el periodo de prácticas y un trabajo de habilidades comunicativas que analizaba esta misma unidad desde el punto de vista de la comunicación. Se pretende enfocar el trabajo desde el compromiso que requiere la labor de profesor y aquellas metas que como docente deseo plantearme con el fin de monitorizar mi progreso.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58658</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58658/files/TAZ-TFM-2016-778.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Compromiso con la profesión docente</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Commitment to the teaching profession</dc:title>
</oai_dc:dc>
