<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Menal Puey, Susana</dc:contributor>
    <dc:creator>Grima Casabón, Iris</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Los alimentos ecológicos tienen una serie de características que los diferencian del resto, y el porcentaje de la población que opta por su consumo es cada vez más elevado. Uno de los objetivos de este trabajo es analizar los beneficios que pueden aportar y ver los factores que influyen en las decisiones de compra. Entre ellos destacan el precio y la disponibilidad, como aspectos negativos que frenan el consumo. A pesar de esto, se observa un importante crecimiento en los últimos años. Se ha comprobado en la ciudad de Huesca si una selección de alimentos, agrupados por categorías, en base a la pirámide alimenticia, están disponibles en los establecimientos convencionales, y donde se pueden encontrar mejores precios. Una vez comparados los resultados, se concluye que el establecimiento que dispone de más alimentos ecológicos de nuestra lista, coincide con el que ofrece precios más bajos. Por las ventajas que presenta dicho establecimiento ha sido escogido para la comparación de precios entre alimentos ecológicos y convencionales. Después de observar los resultados, podemos decir que realizar una compra ecológica en Huesca es posible. Cada vez encontramos más variedad de alimentos, no solo en tiendas especializadas, sino también en los establecimientos convencionales. El precio es más elevado como se esperaba, pero conocer los beneficios, el lugar donde se encuentran a un precio menor, y la posibilidad de realizar una compra mixta, puede hacer que disminuya esta diferencia y que se pueda valorar que compensa más.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77950</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Nutrición y Bromatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77950/files/TAZ-TFG-2018-1757.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Nutrición Humana y Dietética</dc:subject>
    <dc:title>La alimentación ecológica en Huesca: Disponibilidad en canales de compra convencionales y comparación de atributos de calidad con alimentos no ecológicos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The ecological feeding in Huesca: Availability in conventional purchase channels and comparison of quality attributes with non-ecological foods</dc:title>
</oai_dc:dc>
