<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Saura García-Martín, David</dc:contributor>
    <dc:creator>Carranza Achiaga, Patricia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En este Trabajo Fin de Grado se presentan dos casos clínicos consistentes en el análisis, estudio y tratamiento de pacientes que acuden al Servicio de Prácticas Clínicas Odontológicas de la Universidad de Zaragoza. Para realizar su diagnóstico y plan de tratamiento, se realiza una historia clínica con su consecuente anamnesis y una exploración física extraoral e intraoral, y las pruebas complementarias necesarias. El primer caso es una paciente de 30 años que presenta un bruxismo severo. La paciente acude a la clínica en busca de recuperar la dimensión de su estructura dentaria original. El segundo caso es una paciente de 47 años que presenta una caries subgingival, la cual su método de abordaje será lo más conservador posible para mantener su armonía dental. De este modo, se muestran diversas opciones terapéuticas y planes de tratamientos necesarios para conseguir el restablecimiento integral de su salud oral, basados en la evidencia científica.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78674</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Estomatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78674/files/TAZ-TFG-2018-1130.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Odontología</dc:subject>
    <dc:title>Tratamiento multidisciplinar del paciente odontológico: a propósito de dos casos.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Multidisciplinary treatment of the dental patient, regarding two cases.</dc:title>
</oai_dc:dc>
