<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Prado, Gonzalo (Director)</dc:contributor>
    <dc:creator>Cruz Mora, Sarai</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La delincuencia juvenil en España es definida como los actos delictivos cometidos por los mayores de catorce años y menores de dieciocho años. Las mujeres infractoras representan un porcentaje más bajo en comparación con los hombres, por ello, la delincuencia juvenil masculina ha sido más estudiada, conformándose como la experiencia central. Esta investigación se ha centrado en la delincuencia juvenil femenina de Zaragoza, en concreto de las menores y jóvenes que han estado cumpliendo una medida educativa impuesta por los Juzgados de Menores, número 1 y 2 de Zaragoza, durante los años 2016 y 2017. Objetivo general: establecer el perfil de las menores y jóvenes del sexo femenino con medidas educativas en Medio Abierto durante los años 2016 y 2017 en Zaragoza. Metodología: se han estudiado 86 expedientes del equipo técnico de Medio Abierto, los cuales han sido analizados mediante el programa estadístico SPSS 22, diferenciando cinco áreas: sociodemográficas, familiares, académicas/laborales, judiciales y extrajudiciales. Resultados: la mayoría de la población estudiada oscila entre los 16 y 17 años de edad, son de nacionalidad española, presentan problemáticas familiares y el delito más común es el delito de lesiones. Conclusiones: con los resultados alcanzados, se han confirmado las diferentes hipótesis y se han redactado posibles líneas de investigación.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86056</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86056/files/TAZ-TFG-2018-1833.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Análisis del perfil de las menores y jóvenes en conflicto con la ley y con medidas educativas en Medio Abierto durante los años 2016 y 2017 en Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Profile analysis of underage and young women in conflict with the law and with educational measures in "Medio Abierto" during 2016 and 2017 in Zaragoza</dc:title>
</oai_dc:dc>
