<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Amores Ferreras, Manuel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Ceballos Alonso, Concepción</dc:contributor>
    <dc:creator>Ibáñez Carreras, María Reyes</dc:creator>
    <dc:date>1998</dc:date>
    <dc:description>Desde enero de 1977 hasta diciembre de 1996 se han recogido 83 casos de TF mamario. Han sido estudiados clínica, radiológica y anatomopatológicamente. Pensamos que los datos semiorradiológicos del trípode diagnóstico senografía, ecografía y mamografía permiten el diagnóstico de TF y qu  determinados datos radiológicos tienen valor pronóstico en cuanto a malignidad se refiere, además, los datos obtenidos del estudio anatomopttólogico (número de mitosis, hipercrecimiento estromal y pleomorfismo influyen en la supervivencia de TF y, por tanto, son factores pronósticos ya que el comportamiento biológico del TF en cuanto a supervivencia se refiere está ligado a parámetros clínicos y anatomopatológicos, destacando el número de mitosis y la atipia estromal. El tipo de cirugía realizado bien sea tratamiento conservador ó radical no influye en la supervivencia libre de enfermedad, esto nos va a permitir contrastar los distintos tipos de tratamiento quirúrgico con la evolución y supervivencia tanto global como libre de enfermedad. El análisis retrospectivo de los datos permitirá contrastar los distintos tipos de tratamientos adyuvantes ya que cuanto a la variedad maligna se refiere consideramos que la radioterapia como tratamiento adyuvante a la cirugía permite un mejor control de la enfermedad local y disminuye la tasa de recidivas. El estudio de la inestabilidad de los microsatélites del DNA, parámetro no estudiado todavía en el TF, mostrará diferencias en cuanto a las distintas variedades anatomopatológicas descritas permitiendo añadir datos a la caracterización molecular de este tumor permitirá la detección de aquellos tumores con predisposición para la recidiva local por lo que podremos en un futuro adecuar el tratamiento quirúrgico, individualmente para cada caso, a fin de predecir la mejor respuesta terapéutica, esperanza y calidad de vida.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56343</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Pediatría, Radiología y Medicina Física</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56343/files/TESIS-2016-168.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ciencias médicas</dc:subject>
    <dc:subject>medicina interna</dc:subject>
    <dc:subject>oncología clínica</dc:subject>
    <dc:subject>ciencias clínicas</dc:subject>
    <dc:title>Aportación al estudio de la correlación clínica, semirradiológica y anatomopatológica con la evolución del tumor filodes mamario</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
