<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>SERRANO MARTÍN, ELISEO </dc:contributor>
    <dc:creator>Elipe Soriano, Jaime</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Ante el vacío historiográfico que presenta buena parte de la historia de Fernando el Católico, la presente tesis pretende solventarlo en varios aspectos. Para ello se ha planteado conocer la relación de Fernando II con sus estados peninsulares así como el gobierno de los mismos; de esta manera se puede analizar los comienzos de la lugartenencia antes de la consolidación del virreinato en época moderna. Por otro lado, profundizar en la dinámica política que sostuvo con la Iglesia, así como entender el funcionamiento de las redes de poder en sí mismas –nobiliarias y patriciado urbano– y su imbricación con la corte. La manera de alcanzar estos objetivos ha sido a través del estudio de la figura clave en el momento, el arzobispo de Zaragoza don Alonso de Aragón, en una triple vertiente: familiar, personal y política. Estos tres ítems van estrechísimamente conectados, ya que la actividad política desarrollada por el prelado se apoyó en sus dignidades, que procedían precisamente del apoyo de toda su familia, tanto de origen legítimo como ilegítimo. El estudio de este personaje prácticamente desconocido pero fundamental en la historia de la conformación de la Monarquía hispánica durante casi 40 años demuestra una vez más la importancia fundamental de la familia para mantener el poder y la necesidad de auparla a posiciones de máxima responsabilidad en la medida de sus capacidades. Respecto al gobierno de sus estados, pese a existir la figura de los lugartenientes generales, el Rey Católico siempre tuvo un control casi completo y sobre todo, omnisciente de cuanto acontecía en ellos; el dominio sí fue total en la Iglesia aragonesa, a pesar de carecer de cualquier tipo de patronato sobre la misma. Por último, es destacable que los objetivos monárquicos eran apoyados condicionalmente por su familia más estrecha siempre y cuando no colisionasen con los suyos personales o los de su parentela.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78870</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Medieval, Ciencias y Técnicas Historiográficas y Estudios Árabes e Islámicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78870/files/TESIS-2019-071.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>historia medieval</dc:subject>
    <dc:title>Iglesia, familia y poder en la época de Fernando el Católico: el arzobispo don Alonso de Aragón</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
