<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García González, Luis</dc:contributor>
    <dc:contributor>Julián Clemente, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Pardo Adell, Eduardo</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El presente estudio tiene como objetivo, basándose en la Teoría de la Autodeterminación y en el Modelo Circular, analizar qué estilos motivacionales docentes (de Apoyo a la autonomía, Estructurado, Controlador y Caótico) y que conductas motivacionales docentes (Participativa, Adaptativa, Clarificadora, Orientadora, Dominadora, Demandante, Abandonada y “A la espera”) son más frecuentes en un grupo de docentes de Educación Física en Educación Secundaria de la comunidad autónoma de Aragón, así como evaluar cómo se combinan las conductas y estilos motivacionales docentes y cómo pueden generar diferentes perfiles docentes. Se realizó una recogida de datos a través del cuestionario Situations in School (SIS) a 66 docentes de secundaria de Aragón, con una edad comprendida entre 24 y 63 años (M=39.86; DT=10.16) y una experiencia docente entre 1 y 42 años (M=12.48; DT=10.7), realizando un análisis centrado en las variables, a través de estadísticos descriptivos, y otro análisis centrado en los sujetos, a través de un análisis de Cluster o de Conglomerados y ANOVA en función del tipo de centro y los años de experiencia de los docentes. A partir del análisis de datos, se establecieron correlaciones entre los estilos de apoyo a la autonomía y estructurado (de apoyo a las necesidades psicológicas básicas; NPB) y los estilos controlador y caótico (amenaza a las NPB). También se definieron, a través del análisis de Cluster, un tipo de docentes más cercano al apoyo a las NPB y otro más cercano a la amenaza a las NPB). En conclusión, se establece la necesidad de que los profesores adecuen sus conductas hacia la satisfacción de las NPB para generar motivación hacia la EF en sus alumnos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95122</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95122/files/TAZ-TFM-2020-551.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de los perfiles de estilos y conductas motivacionales docentes en profesorado de Educación Física de Aragón.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the profiles based on teaching styles and teaching approaches in Physical Education teachers of Aragon.</dc:title>
</oai_dc:dc>
