<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marcén Román, Yolanda</dc:contributor>
    <dc:creator>Castañeda Labordé, Mónica</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Los discos intervertebrales, debido a la edad, cambios degenerativos o patológicos o sobreesfuerzos, van perdiendo su capacidad de reabsorber el agua y con ella las propiedades de amortiguación de cargas en la columna vertebral. Estos cambios producen alteraciones que pueden afectar a la biomecánica de la columna vertebral y con ella a las actividades de la vida diaria del sujeto. Entre los tratamientos más frecuentes y eficaces se encuentran los ejercicios de rehabilitación lumbar, la tracción y los procesos quirúrgicos.  Objetivos En el presente estudio se pretende analizar los efectos de la realización de un programa de rehabilitación lumbar en un paciente con lumbalgia debida a protrusión L5-S1 y espondilodiscartrosis. Metodología El programa ha tenido una duración de 8 semanas en las que se han realizado ejercicios activos de movilización y fortalecimiento de la zona lumbar y abdominal, tracción lumbar mediante plano de inversión, estiramientos musculares y aplicación de kinesiotape. Resultados Se ha conseguido mejoría en la disminución del dolor pero no en la funcionalidad ni en la discapacidad. Conclusiones La combinación de fortalecimiento, tracción, estiramientos musculares y aplicación de kinesiotape ha sido efectiva en la reducción del dolor lumbar en este caso concreto, aunque no se han registrado cambios en la funcionalidad ni en la discapacidad.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88947</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88947/files/TAZ-TFG-2019-717.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Programa de intervención en fisioterapia en un caso de lumbalgia crónica provocada por protrusión discal L5-S1: a propósito de un caso.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy intervention program in chronic lumbalgia due to disk protrusion L5-S1: a case report.</dc:title>
</oai_dc:dc>
