<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rodríguez Rigual, Mercedes</dc:contributor>
    <dc:contributor>Bueno Lozano, Gloria</dc:contributor>
    <dc:creator>Conde Barreiro, Santiago</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>La diabetes mellitus (DM) es un trastorno endocrino-metabólico crónico caracterizado por un aumento mantenido de los niveles de glucosa en sangre.  La diabetes mellitus tipo 1 (DM1) es la forma más común en la edad pediátrica, y constituye en los países desarrollados la segunda enfermedad crónica más frecuente en la infancia, y supone un importante problema de Salud Pública a nivel mundial que exige recursos adecuados para su manejo e investigación. Durante los últimos años se han coordinado estudios internacionales centrados en la epidemiología de la DM1, comprobándose una gran variabilidad geográfica en la distribución de la enfermedad y un aumento de la incidencia de la enfermedad a nivel mundial, especialmente marcado en los niños de menor edad (0-4 años). Con esta tesis se pretenden actualizar los datos epidemiológicos de la DM1 en la comunidad autónoma de Aragón y comprobar si ha existido una variación en la incidencia de la enfermedad a lo largo del periodo estudiado. OBJETIVOS: 1. Conocer la incidencia de DM1 en menores de 15 años en Aragón durante el periodo 1991-2010. 2. Determinar si han existido variaciones en la incidencia de la enfermedad en Aragón entre los años 1991 y 2010. 3. Conocer las variaciones de la incidencia de DM1 en menores de 15 años en Aragón en función de las áreas geográficas estudiadas. 4. Determinar la prevalencia de DM1 en menores de 15 años en Aragón a fecha 31 de diciembre de 2010. 5. Comparar las cifras de incidencia y prevalencia de DM1 en Aragón con las encontradas en otros estudios nacionales e internacionales. 6. Contribuir al conocimiento de la epidemiología de la DM1 en España. 7. Describir las características de los nuevos casos de DM1 en Aragón en el momento del diagnóstico (edad al diagnóstico, existencia de CAD, valor de HbA1c, antecedentes familiares de DM y nacionalidad). 8. Valorar la estacionalidad en la incidencia de la DM1 en Aragón y la influencia de posibles factores desencadenantes (clima e infecciones por enterovirus). 9. Actualizar y completar el archivo del Registro de DM1 en menores de 15 años de Aragón y mantenerlo en funcionamiento más allá del periodo estudiado. 10. Colaborar con la Administración Pública en la planificación de los recursos sanitarios destinados a la atención de los niños diagnosticados de DM1. CONCLUSIONES: 1. La tasa de incidencia de DM1 en menores de 15 años en Aragón durante el periodo 1991-2010 fue de 17,10 casos /100.000 habitantes-año, por lo que se puede considerar una región de incidencia alta de DM1 según la clasificación de la OMS. 2. La tasa de incidencia de DM1 en menores de 15 años en Aragón es ligeramente inferior a la incidencia media estimada en España y superior a la encontrada en otros países del área mediterránea. 3. La incidencia de DM1 en menores de 15 años en Aragón ha aumentado significativamente entre 1991 y 2010, con un incremento medio anual de un 1,8%. 4. La tasa de prevalencia de DM1 en menores de 15 años en Aragón a 31 de diciembre de 2010 fue de 1,07 casos/1.000 habitantes. 5. La incidencia de DM1 en Aragón presenta un patrón de variabilidad geográfica únicamente en los varones, con un mayor riesgo de DM1 en áreas localizadas al norte, y un menor riesgo en áreas situadas al sur de la comunidad autónoma. 6. La incidencia de DM1 en Aragón es más elevada en los niños que en las niñas. 7. La edad media al diagnóstico ha disminuido desde 9,34 hasta 8,45 años a lo largo del periodo 1991-2010. 8. La cetoacidosis diabética aparece en un 36,72% de los casos en el momento del diagnóstico, y su frecuencia no ha disminuido a lo largo del periodo 1991-2010. 9. Existe un patrón de estacionalidad en el diagnóstico de los nuevos casos de DM1, con un mayor número de casos diagnosticados en otoño e invierno. 10. El patrón de estacionalidad en el nacimiento de los pacientes diagnosticados de DM1 es diferente al de la población aragonesa, con un número de nacimientos mayor en verano y menor en invierno. 11. No se ha comprobado la existencia de una relación entre la incidencia de DM1 y los factores climatológicos y microbiológicos analizados, siendo necesario plantear nuevos estudios orientados al conocimiento de las causas de la enfermedad. 12. El Registro de Diabetes Mellitus Tipo 1 en menores de 15 años de Aragón constituye una herramienta óptima para monitorizar la incidencia de la enfermedad en la comunidad autónoma y puede ayudar a planificar los recursos sanitarios necesarios para su asistencia.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12549</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Pediatría, Radiología y Medicina Física</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/12549/files/TESIS-2013-103.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>pediatría</dc:subject>
    <dc:subject>endocrinología</dc:subject>
    <dc:subject>epidemiología</dc:subject>
    <dc:subject>hormonas</dc:subject>
    <dc:title>Epidemiología de la diabetes mellitus de tipo 1 en menores de 15 años en Aragón (1991-2010)</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
