<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rodríguez Zazo, Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Martínez Terrer, Tomás</dc:contributor>
    <dc:contributor>Miguelena Bobadilla, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Ruiz Tramazaygues, Julián</dc:creator>
    <dc:date>2006</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCION La ventilación con bajos flujos disminuyen el consumo y costes de los gases. OBJETIVO Demostrar que los pacientes con ventilación unipulmonar pueden beneficiarse de esta técnica. MATERIAL Y METODO Se incluyen 115 pacientes, en dos grupos: bajos flujos BF (1 L/min), altos flujos AF (4L/min). Se analizan parámetros hemodinámicos, ventilatorios, consumo de gases, temperatura rectal y de los gases, y las complicaciones.  RESULTADOS Ambos grupos homogéneos no presentan diferencias significativas en los parámetros hemodinámicos, ni ventilatorios, ni en las complicaciones encontradas. La temperatura rectal ha sido superior en BF (p&gt;0,05) y la del aire respirado ha sido superior en BF, 34,3 vs 33,6 °C (p&gt;0,05). La reducción del consumo de oxígeno y de sevoflurano es 68,4 % y 60,6 % respectivamente (p&lt;0,05). CONCLUSIONES Es una técnica segura que proporciona un aire más caliente a los pacientes junto un ahorro proporcional a la reducción de flujo de gas fresco. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4484</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/4484/files/TESIS-2009-092.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>anestesia</dc:subject>
    <dc:subject>ventilación unipulmonar</dc:subject>
    <dc:subject>bajos flujos</dc:subject>
    <dc:subject>anaesthesia</dc:subject>
    <dc:subject>one lung ventilation</dc:subject>
    <dc:subject>low fresh flow</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de ventilación unipulmonar con bajos flujos</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
