<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Orduna Hospital, Elvira</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pinilla Lozano, Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Otero Rodríguez, Judit</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Tanto la microperimetría como la tomografía de coherencia óptica nos van a permitir visualizar posibles cambios anatómicos y funcionales que sufren los pacientes diabéticos, anticipando la aparición de la retinopatía diabética. Por ello en este estudio se ha realizado una comparativa tanto de espesores como de sensibilidad retininiana entre pacientes sanos y diabéticos tipo I dentro del mismo rango de edad, además de una correlación entre ambos parámetros. Se ha llegado a la conclusión de que a pesar de no presentar RD, hay una variación del espesor y que además la sensibilidad no se ve demasiado afectada. Por último cabe añadir, que tanto el espesor como la sensibilidad están proporcionalmente relacionadas entre sí tanto en pacientes diabéticos como en el grupo de controles sanos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87389</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Oftalmología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87389/files/TAZ-TFG-2019-3123.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Óptica y Optometría</dc:subject>
    <dc:title>Relación estructura y función en diabéticos tipo I sin retinopatía: correlación entre hallazgos microperimétricos y tomografía de coherencia óptica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Structure and function relation in diabetics type I without retinopathy : correlation between microperimetry and tomography of optic coherence findings</dc:title>
</oai_dc:dc>
