<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lapieza Laínez, María Gloria</dc:contributor>
    <dc:contributor>Mayoral Marcos, Beatriz</dc:contributor>
    <dc:creator>Orduna Aguas, Carlota Ana</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>El autismo es un trastorno complejo del desarrollo que se define desde el punto de vista conductual. Además de la amplia variedad de manifestaciones conductuales, existe una alta prevalencia de niños que presentan, a su vez, un déficit en el procesamiento sensorial, el cual influye en su funcionamiento ocupacional. El objetivo del siguiente trabajo, es identificar y relacionar dichos déficits para la elaboración de un plan de intervención basado en el modelo de integración sensorial de Ayres. A nivel metodológico, para la revisión bibliográfica se incluyeron estudios recuperados de las bases de datos Dialnet, PubMed, O.T Seeker y el Índice Médico Español, desde la fecha más disponible hasta el 2002. La estrategia de búsqueda para las fuentes nacionales fue AUTISMO e INTEGRACIÓN SENSORIAL combinadas mediante los operados booleanos AND y OR con los términos TERAPIA OCUPACIONAL y DÉFICIT SENSORIAL. Para las fuentes internacionales, se utilizó en PubMed como MesH Term: AUTISM, SENSORY INTEGRATION y TREATMENT.  En conclusión, se ha visto que el tratamiento desde terapia ocupacional basado en dicho modelo mejora el funcionamiento ocupacional del niño con autismo proporcionándole las herramientas necesarias para aumentar su participación en  las actividades de la vida diaria, el juego y en educación.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/10884</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/10884/files/TAZ-TFG-2013-338.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>autismo</dc:subject>
    <dc:subject>déficit sensorial</dc:subject>
    <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
    <dc:subject>integración sensorial</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Integración sensorial en el caso de un niño con autismo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
