<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vitoria Moráiz, Arantza</dc:contributor>
    <dc:contributor>Vázquez Bringas, Francisco José</dc:contributor>
    <dc:contributor>Vázquez Bringas, Francisco José</dc:contributor>
    <dc:creator>Molina Catalan, Elena</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La cistitis sabulosa es una patología sumamente infrecuente en la especie equina. Además de tener una escasa prevalencia, se manifiesta con sintomatología muy variada, por lo que en muchos casos es complicado diagnosticarla o cuando se consigue hacerlo ya se encuentra en un estadio muy avanzado y no puede instaurarse un tratamiento eficaz. Debido a la escasa presentación de esta patología se decide hacer una exhaustiva revisión bibliográfica consultando los artículos disponibles en un amplio periodo de tiempo.  Al mismo tiempo se ilustra el trabajo con la descripción de un caso clínico atendido en el HVUZ.  En el caso se presenta una animal que es remitido al HVUZ con puntuales episodios de incontinencia urinaria, por lo que es sometido a diversas pruebas diagnósticas entre ellas ecografía transrectal, cistoscopia y toma de biopsia, las cuales no concluyen en un diagnóstico definitivo. Sin embargo, antes de obtener los resultados de todas las pruebas diagnósticas previas, el caballo evoluciona desfavorablemente en un escaso periodo de tiempo hasta el punto de volver a ser remitido de urgencias debido a una grave peritonitis provocada por una perforación vesical.  La cercanía en el tiempo entre la toma de biopsia y la perforación vesical hacen sospechar de una relación causa-efecto entre ambos sucesos. Los hallazgos de necropsia confirman una vejiga gravemente deteriorada como consecuencia de la cistitis sabulosa.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64063</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64063/files/TAZ-TFG-2017-3273.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>CISTITIS SABULOSA EN EQUIDOS</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">SABULOUS CYSTITIS IN HORSES</dc:title>
</oai_dc:dc>
