<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sánchez Chóliz, Julio</dc:contributor>
    <dc:creator>Sarasa Fernández, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>La Tesis Doctoral aborda la gestión del agua de regadío mediante la utilización de modelos de equilibrio general aplicado. Este trabajo está divido en tres partes. La primera parte se compone de un capítulo descriptivo que analiza la situación hídrica del Alto Aragón durante la primera década del siglo XXI, así como las características principales de su gestión y uso del agua, estimando usos, niveles de eficiencia, rentabilidades, consumos efectivos, etc. La segunda parte presenta un capítulo con componente teórico que presenta la metodología que se va a trabajar en la Tesis. Se desarrollan tres modelos de equilibrio general aplicado que permiten analizar escenarios de cambio para la gestión del agua en el regadío. Estos modelos se caracterizan por ser una de las principales herramientas actuales en la toma de decisiones de política económica y medioambiental. La tercera parte de la tesis plantea tres aplicaciones empíricas. El tercer capítulo analiza los efectos de una mayor responsabilidad social en el uso del agua en el regadío a través de un modelo estático. El cuarto capítulo de contenido empírico profundiza en diversas estrategias para abordar futuros cambios en la disponibilidad hídrica. Se evalúan cuatro tipos de cambio tecnológico en la agricultura y se tiene en cuenta el marco institucional analizando medidas de políticas de precios de agua en línea con la Directiva Marco del Agua. Finalmente, el último capítulo de la tesis incorpora la incertidumbre en la disponibilidad de recursos y en el cambio tecnológico para valorar los resultados obtenidos del capítulo cuarto. Los resultados de la Tesis son de inmediata aplicación para los agentes interesados (regantes, principalmente), agentes decisores y la sociedad en su conjunto, mostrando que los modelos de equilibrio general aplicado son una herramienta útil para la gestión del agua de regadío y la recomendación de políticas económicas y medioambientales, pero siempre que sean diseñados de acuerdo a las características de la región de estudio y a los objetivos que se plantean.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15619</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/15619/files/TESIS-2014-071.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>economía de los recursos naturales</dc:subject>
    <dc:subject>análisis territorial</dc:subject>
    <dc:subject>gestión del agua</dc:subject>
    <dc:title>Irrigation water management</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
