<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Urcola Pardo, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Benedi Gracia, Judith</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Pese al avance científico en materia de salud, ni la sangre ni la médula ósea pueden sintetizarse de forma artificial, por lo que es de vital importancia que exista un elevado número de donantes y que además donen de forma constante. El objetivo de este trabajo es crear un programa de educación para la salud dirigido a estudiantes de todas las facultades de la universidad pública en Zaragoza, sobre la importancia y necesidad de la donación, así como para informar del proceso de obtención de médula ósea en la donación y la técnica de la hemodonación. Se ha realizado una revisión bibliográfica en bases de datos, así como la búsqueda de información en páginas como la de la Organización Mundial de la Salud y la fundación Josep Carreras. También se ha consultado personalmente con el Banco de Sangre y Tejidos de Aragón para obtener datos sobre la población a la que va dirigido el programa.Después, se han propuesto las actividades que consisten en la creación de un vídeo breve para desmitificar los procesos de hemodonación y donación de médula ósea, así como para informar de dónde y cuándo pueden donar los estudiantes. También se realizarán sesiones informativas breves para todos los alumnos que deseen ampliar sus conocimientos, con el fin de conseguir un número más elevado de donaciones. Se concluye que los jóvenes son el futuro de las donaciones en nuestro país, y es importante que adquieran lo antes posible el hábito de donar para que lo hagan de forma regular a lo largo de toda su vida.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90426</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90426/files/TAZ-TFG-2017-560.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud: tu sangre es pentavaliosa</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Program: Your Blood is Worth Five</dc:title>
</oai_dc:dc>
