<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Moreno Aznar, Luis Alberto</dc:contributor>
    <dc:contributor>Santaliestra Pasías, Alba Mª</dc:contributor>
    <dc:creator>Roda Almunia, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Se ha observado que los adolescentes cuyos padres tienen un nivel socioeconómico bajo tienen  menos posibilidades de comer acompañados por sus familiares; sin embargo, existen otras  desventajas socioeconómicas que no se han investigado anteriormente.    Los objetivos de este trabajo fueron analizar el efecto de distintos parámetros relacionados con el  nivel socioeconómico y las vulnerabilidades sociales, en relación con la compañía que tienen los  adolescentes durante las comidas principales del día (desayuno, comida y cena).    Para definir esta relación se utilizaron los datos del estudio HELENA (Healthy lifestyle in Europe by  Nutrition in Adolescence), un estudio transversal y multi-céntrico que se realizó en el año 2007 con  3.528 adolescentes de 10 ciudades europeas. En el presente estudio se ha utilizado la información  correspondiente a las desventajas socioeconómicas de las familias a las que pertenecen los  adolescentes de la muestra y su relación con el acompañamiento durante las comidas principales del  día.     La hipótesis inicial de este estudio fue que los jóvenes con más desventajas socioeconómicas tienen  menos posibilidades de comer en familia y más posibilidades de hacerlo solos o con amigos.    Se utilizaron modelos mixtos multinomiales generalizados para relacionar las vulnerabilidades  sociales y el acompañamiento que los jóvenes disfrutan durante las principales comidas del día. Los  resultados mostraron que los adolescentes que no pertenecen a familias vulnerables tienen una  mayor probabilidad de comer en familia en comparación con los que pertenecen a grupos  vulnerables, que tienen mayor probabilidad de comer solos y acompañados por amigos.    Las desventajas socioeconómicas influyen en el tipo de acompañamiento que tienen los adolescentes  europeos en las comidas principales. Se deberían implementar políticas que permitieran disminuir las  desigualdades sociales para mejorar el entorno en el cual se realizan estas ingestas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77937</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77937/files/TAZ-TFG-2018-1847.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Nutrición Humana y Dietética</dc:subject>
    <dc:title>Influencia de las desventajas socioeconómicas en  el acompañamiento durante las principales  comidas de los adolescentes europeos.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Influence of socioeconomic disadvantages on the  accompaniment during the main meals of  European adolescents.</dc:title>
</oai_dc:dc>
