<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rica Escuín, María Luisa de la</dc:contributor>
    <dc:creator>Jiménez Campoy, Dulce Nombre de María</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La población cada vez es más envejecida, presentando necesidades de mayor complejidad y cronicidad avanzada, siendo candidata de atención paliativa. Esta asistencia debe ser incluida en todos los ámbitos de atención, también en los centros sociosanitarios donde se asiste a gran parte de los pacientes con enfermedades crónicas avanzadas. El déficit de formación básica en cuidados paliativos entre los profesionales sanitarios provoca en ocasiones carencias importantes en la atención paliativa. Objetivo: Elaborar un programa formativo en cuidados paliativos dirigido a enfermeras que trabajan en centros sociosanitarios. Metodología: Se ha realizado una revisión bibliográfica en diferentes bases de datos, seleccionando artículos de los últimos 10 años, en inglés y español, en PubMed y Cuiden. Ya que los resultados obtenidos han sido escasos, se ha empleado también el metabuscador Google Académico. Por otra parte, se han seleccionado libros y guías de diferentes organismos nacionales e internacionales. Conclusión: Se ha evidenciado la escasa formación en cuidados paliativos de las enfermeras en todos los ámbitos de atención, también en centros sociosanitarios, donde existe una gran demanda de estos cuidados. Las necesidades de este tipo de asistencia irán en aumento. Ya que esta educación no se está completando en las universidades, resulta evidente la necesidad de formación básica en cuidados paliativos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89004</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89004/files/TAZ-TFG-2019-621.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Cuidados paliativos</dc:subject>
    <dc:subject>Centros sociosanitarios</dc:subject>
    <dc:subject>Anciano</dc:subject>
    <dc:subject>Cronicidad</dc:subject>
    <dc:subject>Final de la vida</dc:subject>
    <dc:subject>Enfermeras</dc:subject>
    <dc:subject>Formación</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Cuidados paliativos en centros sociosanitarios: programa formativo para enfermeras</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Palliative care in nursing homes: training programme for nurses</dc:title>
</oai_dc:dc>
