<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fleta Zaragozano, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Bernad Martín, Delia</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: la leucemia es un tipo de cáncer de la sangre que comienza en la médula ósea. Esta enfermedad lleva consigo un aumento incontrolable de los glóbulos blancos ocasionando problemas como anemia, infecciones o aumento del sangrado.  La leucemia linfoblástica aguda (LLA) es muy común en la edad infantil, sobre todo entre los 2 y los 8 años, con una incidencia en España de 4 casos/10 5 en menores de 14 años. Representa casi un tercio del total de los canceres pediátricos en Europa, América y Asia occidental. OBJETIVO Y METODOLOGÍA: el objetivo de este trabajo es actualizar los cuidados que debe llevar a cabo el personal de enfermería ante la prevención y/o aparición de complicaciones en niños con LLA, para lo cual se ha recogido información en el Hospital infantil Miguel Servet de Zaragoza, además de consultar libros, artículos y guías. CONCLUSIÓN: a pesar del avance de la medicina, los efectos secundarios de los tratamientos de quimioterapia siguen existiendo, dificultando el proceso de esta enfermedad. Por ello, el personal de enfermería debe estar en conocimiento de las actuaciones para prevenir o atenuar estos daños y así mejorar y ayudar en la adaptación y recuperación de tan dura enfermedad en la edad infantil.  </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14029</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/14029/files/TAZ-TFG-2014-267.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>leucemia linfoblástica aguda</dc:subject>
    <dc:subject>cuidados de enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>infantil</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Actuación de enfermería ante la aparición de complicaciones en niños con leucemia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
