<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Comín Comín, Magdalena Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Laguna Pérez, Luis</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La osteopatía dinámica de pubis se define como una patología inflamatoria de la sínfisis púbica y de las estructuras osteo-articulares y tendinosas que la recubren, que afecta principalmente a deportistas, como futbolistas, atletas, jugadores de rugby…etc. Debido a la repetición de gestos como el golpeo del balón con el pie, cambios de ritmo y de dirección en la carrera asociado a otros factores intrínsecos y extrínsecos  Objetivos: El objetivo principal es valorar y plantear un plan de intervención fisioterápico para la recuperación de un caso de osteopatía dinámica de pubis en un futbolista joven. Los objetivos secundarios buscan el alivio del dolor, la reducción del edema, la ganancia de la amplitud de movimiento y la fuerza muscular , la flexibilización de tejidos musculares, la mejora de la estabilidad lumbo-pélvica y de la  calidad de vida, acercándolo a su nivel de actividad previo.  Metodología: Se trata de un diseño intrasujeto (n=1) tipo AB, en el que se evalúan las siguientes variables dependientes: movilidad articular (goniometría y sensación terminal), fuerza muscular (Escala de Daniels), dolor (EVA), calidad de vida (cuestionario SF-36),  antes y después de un tratamiento de 5 semanas de duración.  Resultados: Tras la aplicación de un plan de intervención dividido en  técnicas fisioterápicas convencionales (masoterapia, estiramientos y ultrasonidos) y un programa progresivo de ejercicios, los resultados muestran una mejora generalizada de las variables dependientes. Conclusiones: El tratamiento planteado en el estudio se ha mostrado efectivo para este paciente en concreto, aunque no se ha logrado la recuperación completa dentro de los tiempos del estudio.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89088</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89088/files/TAZ-TFG-2018-2980.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápico en un caso de osteopatía dinámica de pubis en un futbolista joven</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy Intervention Plan in a Dynamic Pubis Osteitis Case of a Young Football Player</dc:title>
</oai_dc:dc>
