<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Germán Bes, Concepción</dc:contributor>
    <dc:creator>Andrés Artal, Silvia</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Objetivo: Analizar los eventos notables escritos por los estudiantes de 3er curso del Grado en Enfermería de la Universidad de Zaragoza durante su estancia de prácticas. Cada evento describe la experiencia de aprendizaje de los cuidados visibles e invisibles que han puesto en práctica en relación con los enfermos y familiares. Igualmente, describen la praxis de los profesionales.  Material y métodos: Estudio cualitativo descriptivo, basado en análisis de contenido de los “Eventos Notables” que realiza el alumnado durante su participación en el proyecto CIBISA. Esta escala les permitía medir el cumplimiento de sus cuidados semanalmente. Eran alumnos del curso 3º a los que se pidió colaboración voluntaria. Resultados y conclusiones: Han participado 70 alumnos de un total de 160. Realizaron sus prácticas clínicas durante siete semanas en los servicios de urgencias, quirófano y unidades de cuidados intensivos (UCI).  Habían aplicado los cuidados visibles e invisibles remitiendo un total 420 eventos notables. Siendo la media de 6 y variando entre 5 y 8. Se agruparon en diversas categorías siguiendo el esquema del triángulo de los cuidados: seguridad clínica, bienestar y autocuidado. A ello se sumaron otras categorías como el clima laboral, la profesionalización y las técnicas duras o “high tech” Han sabido identificar las repercusiones que las prácticas positivas, negativas así como su ausencia tienen en la salud del ser cuidado. Este ejercicio de reflexión sobre lo aprendido, les ha servido para valorar el valor de los cuidados invisibles y evitar las malas praxis. Los ítems de cuidados invisibles de la escala CIBISA, se han corroborado en el relato de los eventos notables.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78461</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78461/files/TAZ-TFM-2017-1534.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Iniciación a la Investigación en Ciencias de la Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Los eventos notables. Una herramienta para la auto-evaluación del alumnado del Grado de Enfermería</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The outstanding events. A tool for the self-evaluation of the Nursing Degree students</dc:title>
</oai_dc:dc>
