<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Torres Pradas, Lourdes</dc:contributor>
    <dc:creator>Lopes Lierta, Marina</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>En la actualidad, muchas son las entidades públicas las que muestran, e intentan mejorar poco a poco, su transparencia, ofreciendo información acerca de aspectos financieros y no financieros de la propia organización. Con estos datos, además de poder conocer cómo se encuentra una entidad en términos económicos, también es posible valorarlas en términos de gestión. A lo largo del siguiente trabajo, se pretende informar de las diferentes posiciones que ocupan las universidades españolas en algún ranking, como por ejemplo el Ranking de Shanghái, y se analizan y comparan, en concreto, cuatro universidades públicas, que son: Universidad Autónoma de Madrid, Universidad de Barcelona, Universidad de Valencia y Universidad de Zaragoza. La comparación de dichas universidades se lleva a cabo mediante diferentes indicadores, financieros y no financieros (éstos últimos también llamados indicadores de gestión), en los cuales se detalla una breve explicación y después se ejecutan mediante datos reales obtenidos tanto en memorias, como en datos estadísticos de diferentes organizaciones. Para finalizar, se nombra también, a modo de información, datos sobre el informe de contabilidad analítica de la Universidad de Zaragoza.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58066</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58066/files/TAZ-TFG-2016-3926.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Indicadores financieros y no financieros en universidades públicas. Transparencia.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Performance indicators in publics sector universities. Transparency.</dc:title>
</oai_dc:dc>
