<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Galé Moyano, María José</dc:contributor>
    <dc:creator>Ortel Loras, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo Fin de Máster de la modalidad A supone una reflexión sobre el aprendizaje adquirido a lo largo de los diferentes módulos en torno a los que se estructura el Máster de Profesorado en Educación Secundaria Obligatoria y Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas, en la especialidad de Lengua Castellana y Literatura. Además, se desarrollan las dos tareas que mejor sintetizan dicho aprendizaje: una unidad didáctica y un proyecto de innovación llevados a la práctica, a partir de la cual  se extraen conclusiones. Ambas tareas tienen en común un enfoque interdisciplinar que trata de mejorar, respectivamente, la lectura y la escritura.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14791</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de la Lengua y la Literatura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/14791/files/TAZ-TFM-2014-129.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Con la literatura a otra parte: animación a la lectura y a la escritura desde un enfoque interdisciplinar</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
