<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Belloso Alcay, Ana Victoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Forniés Lacosta, María Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>La población anciana está aumentando de forma considerable actualmente. Este aumento de la longevidad tiene importantes repercusiones en los aspectos relacionados con la salud, el 60% de mayores de 65 años declara tener una enfermedad crónica con importante comorbilidad y tendencia a la incapacidad. A medida que el anciano enferma aumenta su nivel de dependencia, creciendo la necesidad de cuidados. En el ámbito domiciliario la familia es la principal administradora 	de cuidados. Los cuidadores familiares se encargan de ayudar en las necesidades  básicas e instrumentales de la vida diaria del paciente, no disponen de capacitación, no son remunerados, tienen un compromiso elevado, sin límites de horarios. El deterioro físico o psíquico de un miembro de la familia produce cambios drásticos y traumáticos en su entorno. El cuidador principal puede llegar a poner en riesgo su propia salud debido a la sobrecarga física y emocional a la que se ve sometida, por ello es necesario formar al cuidador. 	El objetivo del trabajo es diseñar una intervención educativa a los 	 cuidadores principales de personas dependientes para mejorar los cuidados 	del paciente dependiente y aumentar su capacidad de autocuidado. Para ello formaremos grupos de cuidadores que mediante sesiones teórico-prácticas adquirirán habilidades para poder afrontar mejor su problemática diaria. 	Podemos concluir que la educación a los cuidadores principales de una persona dependiente puede influir muy positivamente en el cuidador consiguiendo mejorar los cuidados del paciente y su propio autocuidado.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/10652</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/10652/files/TAZ-TFG-2013-145.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>cuidador principal</dc:subject>
    <dc:subject>paciente dependiente</dc:subject>
    <dc:subject>educación</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Intervención educativa al cuidador principal de un paciente dependiente</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
