<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Centurión Merodo, Yamila</dc:contributor>
    <dc:creator>Fauri Gómez, Antonio</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Un correcto tratamiento rehabilitador en pacientes parcialmente edéntulos necesita la integración de las distintas áreas de la Odontología, como son la prostodoncia, odontología conservadora o periodoncia, entre otras. Esta integración de las especialidades llevando a cabo un diagnóstico para determinar una correcta secuencia de tratamiento es la única manera de conseguir un resultado exitoso. Así este TFG se basa en describir 2 casos clínicos, el primero, que acude al Servicio de prácticas Odontológicas con objetivo de restaurarse los sectores posteriores y recuperar la estética dental perdida. El segundo caso, solicita la rehabilitación de sectores edéntulos anteriores y posteriores. Tras la exploración y realización de pruebas complementarias se llega al diagnóstico de Periodontitis crónica junto con edentulismo parcial en ambos casos y tras el estudio del caso se les presentan las diferentes opciones de tratamiento.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58321</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Estomatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58321/files/TAZ-TFG-2016-1234_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58321/files/TAZ-TFG-2016-1234.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Odontología</dc:subject>
    <dc:title>Tratamiento de pacientes parcialmente edéntulos. Abordaje multidisciplinario</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Dental treatment of partial edentulous patients. A multidisciplinary approach</dc:title>
</oai_dc:dc>
