<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Laborda, Julio</dc:contributor>
    <dc:creator>Morón Fernández, Marcos</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo expone las consecuencias de la descentralización del Impuesto sobre el Patrimonio y el Impuesto sobre Sucesiones y Donaciones, que constituyen un tema presente en la actualidad y del que se hacen eco los medios de comunicación.  En primer lugar, se presenta la estructura de ambos impuestos para conocer, de una forma general, cómo se rigen los impuestos tratados. A continuación, según los criterios de diferentes autores, se asignan ambos impuestos al nivel de gobierno central. Más adelante se visualizan las competencias normativas de ambos impuestos que poseen las Comunidades Autónomas. Seguidamente, se presentan ciertos cuadros y gráficos ilustrativos con información relativa a la reducción continuada de la tributación, recaudación y competencia fiscal. Para terminar, se exponen las conclusiones del trabajo, tales como la existencia de competencia fiscal, los costes de eficiencia debidos a la movilidad, la disminución en términos recaudatorios en lo referente al IP y el descontento de los contribuyentes por el distinto trato con el que es llevado el mismo hecho imponible por la mera razón de residir en una región diferente. Con el fin de buscar soluciones factibles a estos problemas, se exponen una serie de alternativas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62596</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Historia e Instituciones Económicas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62596/files/TAZ-TFG-2017-2362.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Consecuencias de la descentralización del Impuesto sobre el Patrimonio y el Impuesto sobre Sucesiones y Donaciones</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Implications of the decentralization of the Property Tax and the Inheritance and Donations Tax</dc:title>
</oai_dc:dc>
