<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Joaquín Aibar Lete </dc:contributor>
    <dc:contributor>Juan J. Barriuso Vargas</dc:contributor>
    <dc:creator>Pascual Girón, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se ha analizado de forma cuantitativa y cualitativa el efecto alelopático de la fructificación del hongo Tuber melanosporum Vittad., conocido comúnmente como trufa negra. Para ello, se han realizado ensayos experimentales para determinar el porcentaje de germinación y peso seco de raíz y parte aérea de semillas, bulbos y tubérculos de las siguientes especies arvenses: Bromus tectorum, Convolvulus arvensis, Cyperus rotundus, Desmazeria rigida, Galium aparine, Lolium rigidum y Oxalis latifolia, las cuales se introdujeron en el ensayo junto a tres diferentes cantidades de trufa, de 1 a 4 gramos, además de una muestra testigo. Una vez se obtuvieron los resultados de estas pruebas experimentales se realizó el análisis estadístico, con cuyos resultados se confirma el efecto alelopático de la trufa frente a la flora arvense. Produciéndose, a concentraciones altas de trufa, una disminución de la germinación de todas las especies, menos L. rigidum y C. rotundus. Respecto a la longitud, todas las especies decrecieron, tanto la raíz como el coleoptilo, menos C. rotundus, el cual aumenta el tamaño de sus raíces.  Y respecto al peso, todas las especies decrecen el peso, tanto raíz como coleoptilo, excepto C. rotundus, el cual aumenta el peso de sus raíces.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64853</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Producción Vegetal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64853/files/TAZ-TFG-2017-4229.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias Ambientales</dc:subject>
    <dc:title>Estudio del efecto alelopático de la trufa negra (Tuber melanosporum Vittad.) sobre la germinación de flora arvense</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of the allelopathic effect of black truffle (Tuber melanosporum Vittad.) on the germination of weed</dc:title>
</oai_dc:dc>
