<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Laínez Gadea, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Llena Macarulla, Fernando</dc:creator>
    <dc:date>1999</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de la tesis es investigar las funciones y contribuciones de los contables en la protección del medio ambiente en el ámbito de la gestión empresarial. En la 1ª parte analizamos la relación economía-medio ambiente. La 2ª parte ofrece una visión más pragmática de las funciones específicas de la contabilidad en la consideración del medio ambiente en la gestión, proponiendo algunas técnicas o herramientas de gestión. Finalmente en la 3ª parte, se realiza un estudio empírico a empresas de los sectores químico y petrolífero, para contrastar la aplicación de lo anterior. Como conclusión general, podemos señalar que el papel desempeñado por la contabilidad en la gestión medioambiental de las empresas es bastante reducido. Los contables deben asumir un papel activo aprovechando sus conocimientos de la gestión económico-financiera y desempeñar funciones como diseñar y aplicar de sistemas y técnicas de control, elaborar, presentar y analizar información para la gestión medioambiental. The objective of this research is to investigate possible roles and contributions of the accountants in the protection of the environment in the field of business management. In Part 1 we analyze the relationship economy-environment. In Part 2 provides a more pragmatic view of the specific functions of accounting in consideration of the environment in the management, offering some technical or management tools. Finally the 3rd part, we carry out an empirical study to companies in the chemical and petroleum sector, to discuss the practical implementation proposals made at previous parties. As a conclusion, we note that the role played by accounting in the environmental management of enterprises is fairly low. Accountants must assume a more active role using their economic and financial management experience. Its main functions: the design and implementation of systems and control techniques, and in the preparation, presentation and analysis of information for the environmental management system. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/1887</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/1887/files/TUZ_0017_llen_01.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Costes Medioambientales</dc:subject>
    <dc:subject>Gestión Medioambiental</dc:subject>
    <dc:subject>Contabilidad</dc:subject>
    <dc:subject>Responsabilidad Social</dc:subject>
    <dc:subject>Medio Ambiente</dc:subject>
    <dc:title>La contabilidad en la interacción empresa-medio ambiente. Su contribución a la gestión medioambiental</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
