<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bernal Agudo, José Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Ranz Alegre, Lidia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La escuela rural es una institución educativa que se desarrolla dentro de un contexto determinado y que presenta unas características propias que la hacen distinta a la urbana. El objetivo de la misma es ofrecer una respuesta educativa a alumnos que residen en pequeñas poblaciones cuyo alumnado es escaso y por lo tanto deben compartir aula con niños de diferentes edades y niveles.  Hoy en día se da mucha importancia a la enseñanza del inglés como herramienta indispensable para el futuro de los alumnos. El presente trabajo trata de hacer una revisión teórica sobre la escuela rural, su evolución y características, así como investigar y reflexionar acerca de cómo se desarrolla el proceso de enseñanza-aprendizaje del inglés en el ámbito rural, mediante entrevistas realizadas a docentes que trabajan o han trabajado en el ámbito rural. Además, se plantea una propuesta didáctica para un aula multigrado, con la que se pretende poner en práctica distintas metodologías que se adapten a las necesidades e intereses de los alumnos. Finalmente, se pretende desmitificar algunas ideas entorno a la escuela rural, demostrando que las aulas multigrado aportan muchas más ventajas para el desarrollo de los alumnos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75174</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Didáctica y Organización Escolar</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75174/files/TAZ-TFG-2018-1625.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>La escuela rural: propuesta didáctica para el área de Inglés en un aula multigrado</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The rural school:didactic proposal for the English area in a multigrade classroom</dc:title>
</oai_dc:dc>
