<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Escolano Utrilla, Severino</dc:contributor>
    <dc:contributor>Rodrigues Mimbrero, Marcos</dc:contributor>
    <dc:creator>Sánchez Gracia, Diana</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>La actual recesión económica y retroceso de sectores importantes económicos, como el turístico, se hace necesario potenciar el uso de las herramientas informáticas aplicadas al geomárketing para la divulgación y difusión del patrimonio histórico-artístico. Crear plataformas de generación herramientas web 2.0 y Apps, en las que el flujo y la actualización de la información sea constante, que nos permita visualizar claramente el perfil del potencial usuario que utiliza estos servicios para adaptar la oferta a la demanda, puede ayudar a atraer a un numeroso público que se guía por las redes sociales y por la información que tiene a su alcance para planificar sus visitas turísticas. En este contexto, las TIG pueden y deben jugar un papel crucial dado su elevado potencial para integrase en entornos y plataformas web, facilitando así el acceso a la información espacial. La Exposición “Un Alma en Común. Arquitectura Siculoaragonesa”, inaugurada el pasado jueves, 30 en el Palacio Steri Chiaromonte, en Palermo (Sicilia), nos ofrece la posibilidad de implementar esta tecnología para uso y disfrute de los posibles visitantes de la exposición, así como de los usuarios en red que accedan libremente a la información.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30773</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio; Área de Análisis Geográfico Regional</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/30773/files/TAZ-TFM-2014-936.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>geomárketing</dc:subject>
    <dc:subject>visor cartográfico</dc:subject>
    <dc:subject>código qr</dc:subject>
    <dc:subject>web 2.0</dc:subject>
    <dc:subject>geoportal</dc:subject>
    <dc:subject>interfaz</dc:subject>
    <dc:subject>patrimonio</dc:subject>
    <dc:subject>bienes inmuebles</dc:subject>
    <dc:subject>app</dc:subject>
    <dc:subject>Máster Universitario en Tecnologías de la Información Geográfica para la Ordenación del Territorio: Sistemas de Información Geográfica y Teledetección</dc:subject>
    <dc:title>Visualización, presentación y difusión de la Información sobre Patrimonio Histórico-Artístico en su contexto Geográfico: "Un Alma en Común. Arquitectura Siculoaragonesa"</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
