<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gómez Bruton, Alejandro</dc:contributor>
    <dc:contributor>Vicente Rodríguez, Germán</dc:contributor>
    <dc:creator>Mallén Acín, Luis</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La inactividad física es una problemática mundial y un gran problema a resolver para la salud pública. Durante las últimas décadas, numerosos proyectos sobre promoción de actividad física (AF) han sido llevados a cabo, mostrando mejoras significativas en los niveles de AF de los participantes. Sin embargo, todavía puede tratarse la inactividad física como pandemia mundial, pareciendo señalar que estas medidas no afectan al grueso de la población lo suficientemente rápido. De esta manera, encontrar alternativas de promoción más masiva, que permitan reproducirse fácilmente, manteniendo su eficacia, podría representar una fortaleza.&lt;br /&gt;Objetivos del estudio: El objetivo de este estudio es comprobar la posible eficacia de un plan de promoción de AF de bajo costo y fácil replicabilidad sobre diferentes variables ligadas a la promoción de la AF. &lt;br /&gt;Métodos: 30 alumnos y 58 alumnas de los cursos de 1º y 2º de la ESO de un colegio de Huesca participaron en este estudio. La intervención consistió en una sesión educativa con material interactivo “kahoot” sobre la importancia de la AF para el grupo experimental (n=40) y no recibir la sesión educativa para el grupo control (n=48). Se realizaron medidas pre-test, post-test a corto plazo (1 semana) y post-test a largo plazo (7 semanas) analizando las variables de conocimientos sobre AF y salud (cuestionario ad hoc.), intención de ser activos (MIFA) y niveles de AF (PAQ-A).&lt;br /&gt;Resultados y conclusiones: Se observó una diferencia entre la evolución de grupos (p&lt;0.05) respecto a la variable de conocimientos sobre AF y salud; pero no en intención de ser activos ni en niveles de AF. Puede deducirse por tanto que este método puede ser válido para enseñar información sobre la importancia de la AF, pero resulta insuficiente para conseguir una eficacia real de promoción de AF por sí misma.&lt;br /&gt;Palabras clave: Promoción, Actividad Física, Salud, Sesión educativa.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87868</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87868/files/TAZ-TFM-2019-1513.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Evaluación y Entrenamiento Físico para la Salud</dc:subject>
    <dc:title>Funcionalidad de sesiones educativas para la promoción de actividad física. Un estudio experimental.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Functionality of educational sessions for the promotion of physical activity. An experimental study.</dc:title>
</oai_dc:dc>
