<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Galé Moyano, María José</dc:contributor>
    <dc:creator>Lizano Cólera, Adrián</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En nuestro proyecto de fin de máster nos ocupamos de la cuestión del género vista desde una perspectiva literaria y cinematográfica e integrada en el aula. Convivimos en una sociedad en la que hay una serie de normas y convenciones sociales que crean estereotipos y estos se ven reflejados en la narrativa y en los denominados mass media. Sin embargo, existen también otros modelos que se alejan de los hegemónicos y que por norma general están invisibilizados. A través de este trabajo se pone de manifiesto una vía para trabajar el género y realidades alternativas a través de una obra de la literatura juvenil como es Los juegos del hambre, con su correspondiente versión cinematográfica&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86557</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de la Lengua y la Literatura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86557/files/TAZ-TFM-2019-1341.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>La performatividad de género desde una perspectiva literaria y cinematográfica: Los juegos del hambre</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Gender’s performativity from a literary and cinematographic point of view: The hunger games</dc:title>
</oai_dc:dc>
