<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Dufo López, Rodolfo</dc:contributor>
    <dc:creator>Jara Salguero, Alex Fabricio</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El principal objetivo de este proyecto es el estudio de tecnologías renovables para sistemas aislados para cubrir una demanda. El proyecto pretende contribuir con el avance investigativo del acceso a la energía, concretamente en las zonas más aisladas de Ecuador donde las soluciones sin conexión a la red es la mejor alternativa, aprovechando los recursos naturales y las tecnologías renovables.&lt;br /&gt;Se realizará la optimización de energía eléctrica en sistemas aislados mediante diferentes combinaciones de casos que, con su debida comprobación y análisis técnico y económico, se pueda proponer como alternativa para cubrir el consumo eléctrico. A partir de los datos de irradiación, viento y consumo eléctrico, se intenta obtener la solución óptima para el consumo requerido, evaluando distintas configuraciones de tecnologías en diferentes localidades geográficas. Al tratarse de un sistema aislado el estudio se realizará para un consumo tipo vivienda. Se realizará una investigación de información acerca de los consumos energéticos que podría demandar una vivienda básica, proyectos similares realizados en la zona y también las localidades que más carecen de electricidad. El estudio se realiza utilizando el software iHOGA que es un programa de simulación y optimización de sistemas eléctricos híbridos basados en energías renovables, aislados de la red o conectados a la red eléctrica, La optimización se efectúa teniendo en cuanta la minimización de los costes totales del sistema a lo largo de su vida útil, actualizados al momento inicial de la inversión (VAN). Además de los paneles fotovoltaicos, baterías y aerogeneradores, se tendrá en cuenta un sistema un generador AC (diésel o gasolina) con el objetivo de aumentar la fiabilidad, ya que en el caso en el que la radicación solar sea insuficiente y la carga de las baterías se haya agotado el generador actuará como fuente de apoyo.&lt;br /&gt;iHOGA permite realizar un análisis de sensibilidad el cual se aplicará al sistema óptimo resultante para la vivienda, dicho análisis será sobre variables que pueden influir en un cambio del resultado final, como la variación del precio de los componentes y el consumo.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87160</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Eléctrica; Área de Ingeniería Eléctrica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87160/files/TAZ-TFM-2019-1438.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87160/files/TAZ-TFM-2019-1438_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Energías Renovables y Eficiencia Energética</dc:subject>
    <dc:title>Optimización del suministro eléctrico de sistemas aislados de la red en diversas localizaciones de Ecuador</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Optimisation of the electrical supply of off-grid systems in several locations in Ecuador</dc:title>
</oai_dc:dc>
