<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ruiz Pesini, Eduardo</dc:contributor>
    <dc:creator>Gómez Durán, Aurora</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>El sistema de fosforilación oxidativa es la principal fuente celular de energía en forma de ATP y también de radicales libres de oxígeno. El estrés oxidativo es un factor determinante del envejecimiento y las enfermedades asociadas a la edad. Por ello, esta ruta metabólica parece adecuada para definir dianas farmacológicas aplicables en la terapéutica de estas patologías.  Las enfermedades asociadas a la edad y la enfermedad mitocondrial de LHON son consideradas patologías multifactoriales, con influencias genéticas y ambientales. La genética de poblaciones y los estudios de epidemiología genética han permitido definir variantes genéticas poblacionales en el DNA mitocondrial que parecen estar asociadas a éstas enfermedades. Además, la localización de muchas de estas variantes en los lugares de unión del coenzima Q en el citocromo b, les hacen excelentes candidatas para modular el efecto frente a numerosas endo y exotoxinas, y fármacos, de estructura similar al coenzima Q, integrando así los dos tipos de influencias en una diana metabólica común.  Un conocimiento detallado de los fenotipos celulares intermedios, de los parámetros mitocondriales afectados y de la susceptibilidad a diferentes sustancias permitirá el desarrollo, de acuerdo al genotipo mitocondrial, de fármacos que disminuyan la velocidad de envejecimiento y la susceptibilidad a enfermedades. Para cumplimentar estos objetivos utilizaremos el sistema de líneas cíbridas transmitocondriales que se producen por fusión de células sin mtDNA con plaquetas, que contienen mitocondrias y mtDNA pero no núcleo, de individuos con el genotipo mitocondrial de interés.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7113</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Bioquímica y Biología Molecular y Celular</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7113/files/TESIS-2012-056.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>genética molecular</dc:subject>
    <dc:subject>bioquímica molecular</dc:subject>
    <dc:subject>farmacología molecular</dc:subject>
    <dc:title>Variación genética del mtDNA</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
