<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanz Segura, Rosana</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pastor Tejedor, Ana Clara</dc:contributor>
    <dc:creator>Aznar Gragera, Guillermo</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El pensamiento creativo y estructurado puede ser aplicado en al totalidad del ciclo de vida de un álbum musical con la finalidad de dotar al producto final de un valor añadido y así optimizar los resultados de los objetivos propuestos. Siguiendo este modelo de trabajo, el proyecto ha sido desarrollado con un enfoque holístico, realizando una investigación destinada a tener presentes todos los elementos relacionados con la creación de un álbum musical para después aplicar diferentes técnicas creativas orientadas a la generación de ideas con la intención de llegar a una obra original que, una vez publicado, se diferencie del resto de álbumes de la escena nacional, tanto a nivel musical como literario y visual. Se ha realizado además el diseño de una identidad visual que servirá de apoyo para la expansión de la marca favoreciendo así la obtención de resultados positivos tanto con este proyecto como con posibles trabajos posteriores, acompañado de un plan de marketing destinado a garantizar una eficaz distribución del álbum.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77668</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Expresión Gráfica de la Ingeniería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77668/files/TAZ-TFG-2018-2602_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77668/files/TAZ-TFG-2018-2602.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería en Diseño Industrial y Desarrollo de Producto</dc:subject>
    <dc:title>Composición, producción y publicación de un álbum musical</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Writing, production and release of a music album</dc:title>
</oai_dc:dc>
