<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Germán Bes, Concepción</dc:contributor>
    <dc:creator>Hueso Navarro, Fabiola</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Conocer las claves de la historia reciente, en el marco o devenir de la historia contemporánea española y de la clásica europea, es fundamental para que los individuos vayan construyendo su identidad. La figura de la Enfermera Comunitaria tal y como hoy la conocemos es relativamente reciente. Surgió a partir de  las reformas que se introdujeron el sistema sanitario en España tras la puesta en marcha del Real Decreto de Estructuras Básicas de Salud de 1984 y de la posterior Ley general de Sanidad en 1986. Y también de las Reformas Académicas con la carrera Universitaria de Enfermería a partir de 1978. Esta investigación sobre el papel y la consideración social de la Enfermería Comunitaria, se justifica porque consideramos importante indagar sobre la «posición social» de los profesionales. En una época de rápidas transformaciones sociales como la que vivimos, con grandes modificaciones en los servicios públicos, es necesario analizar cuál debe ser el perfil más idóneo para los profesionales. Nuestro interés se ha centrado en la figura de la Enfermera Comunitaria, puesto que consideramos que es una profesión que presta un ¿servicio primordial a la sociedad¿. Su identidad profesional, en ocasiones, no ha sido claramente definida. Por eso, creemos que es fundamental analizar detenidamente cuáles han sido las circunstancias históricas que han condicionado la evolución de su posición social, tanto de su «rol profesional» como de su «estatus social».  Se ha investigado el significado que para la sociedad y el colectivo profesional tienen los cuidados de la Enfermera Comunitaria (EC). Concretamente, qué es lo que se considera que esta profesión proporciona de forma única a la sociedad, y si para los ciudadanos constituye un servicio indispensable. Así como la organización específica de esta especialidad enfermera y sus implicaciones en los programas de salud y en la investigación científica. El Objetivo principal ha sido: Identificar los factores que han contribuido al desarrollo de la labor profesional y especializada de la Enfermería Familiar y Comunitaria en los últimos 25 años en España. La Hipótesis principal: Verificar que los profesionales de Enfermería, en su especialización comunitaria, han respondido de forma positiva a las demandas que sobre materia de cuidado de salud ha hecho la sociedad española en los últimos 25 años, siendo partícipes y contribuyentes del desarrollo de un nuevo Sistema de Salud, y de un nuevo modelo de Atención Sanitaria.  Metodología: Se trabajado con tres enfoques técnicos: 1) Revisión  y análisis del Asociacionismo de la Enfermería Comunitaria en España (EC). 2) Revisión bibliográfica y análisis de la  producción científica de la EC de 2005 a 2011. 3) Investigación con fuentes orales mediante entrevistas semi-estructurada a 44 informantes: usuarios y profesionales (enfermeras, médicos, gestores, y auxiliares administrativos). Resultados destacados: De los resultados del análisis del Asociacionismo en EC, podemos decir que la labor de las asociaciones científicas ha sido fundamental en el desarrollo y logro de la especialidad de la Enfermería Familiar y Comunitaria por el sistema EIR (Enfermeras Internas y Residentes) de iguales características formativas a las de las otras profesiones del Sistema de Salud como MIR, PIR, FIR. La producción científica, comparada con estudios de décadas anteriores nos permite afirmar que, ha aumentado en número y en calidad los trabajos que se publican. También hemos observado que los temas que se publican como resultados de investigaciones y de procesos de trabajo responden a las necesidades cambiantes de la sociedad española, resaltando tres grandes temas: los temas de autocuidados y programas educativos; los que derivan de los procesos patológicos crónicos como enfermos cardiológicos, don diabetes, hipertensión entre las patologías más dominantes. En tercer lugar los trabajos dedicados a temas organizativos y profesionales, tales como: demanda compartida, gestión de casos, protocolos y procesos de trabajos entre otros. El análisis de los relatos de los consultados: usuarios de las áreas sanitarias Sevilla y Navarra, de lo profesionales enfermeros, médicos, y gestores nos han dado perspectivas interesantes sobre los cambios realizados en la sanidad y la profesión enfermera. Los resultados nos muestran que en el tiempo transcurrido 1984-2011 casi treinta años estudiados ha habido un gran desarrollo de  la Enfermería Comunitaria. Como era de esperar  han influido factores históricos, políticos, formativos,  culturales, como los de género y de relación intra-equipo sanitario. No hay diferencias significativas entre ambas zonas geográficas. Conclusión: Los profesionales de la enfermería familiar y comunitaria a pesar de haberse desarrollado en un contexto de grandes cambios en la sociedad española, en el sistema sanitario y en el nivel académico podemos decir que: 1) ha tomado las riendas de su formación especializada; 2) que han respondido de forma positiva a las demandas que, sobre materia de cuidado de salud ha hecho la sociedad española en los últimos 25 años; 3) que han contribuido al debate sobre el modelo biomédico dominante y al emergente e importante modelo holístico de atención a la población. Precisamente, la formación académica impulsada por las sociedades científicas ha contribuido a ello y ha logrado poner en marcha la especialidad de Enfermería Familiar y Comunitaria (EFC). Podemos afirmar que la especialidad de EFC responde a una tradición de estudio científico (como se pueden ver en sus publicaciones científicas revistas recogidas en la base de datos española CUIDEN-plus) que previsiblemente seguirá en el futuro. No obstante quedan por resolver el tema de reconocimiento laboral y económico de la especialidad. Se han visto pocas publicaciones y actividades en el ámbito de la salud comunitaria respecto a lo que se esperaba. Por tanto sugerimos que se tenga en cuenta esta línea para el futuro, así como el estudio de los cuidados invisibles y los estudios con perspectiva de género. Finalmente, los ciudadanos usuarios de los servicios y profesionales consultados valoran muy positivamente los cambios observados en la profesión y se sienten, en general muy satisfechos con la atención enfermera recibida.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30673</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/30673/files/TESIS-2015-030.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>enfermería comunitaria</dc:subject>
    <dc:subject>personal sanitario</dc:subject>
    <dc:title>Factores de desarrollo en la Enfermería Comunitaria española en los últimos 25 años</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
