<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Utrilla Miranda, Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Shveygert, Ekaterina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Actualmente, un tema importante en la investigación prehistorica es la cuestión de la aparición del comportamiento moderno, que incluye el pensamiento abstracto; innovación conductual, económica y tecnológica; así como comportamiento simbólico. Uno de los indicadores de conducta simbólica es la utilización de los pigmentos. Ejemplo obvio es el arte rupestre, pero el ser humano usaba también pigmentos en distintos rituales, como material antiséptico, para procesamiento de pieles, como pintura del cuerpo y en objetos móviles. Por todo ello, algunos autores distinguen entre uso simbólico y doméstico, aunque no hay duda de que los pigmentos jugaron un papel importante en la vida humana. Una de las regiones más prometedores para la investigación de los pigmentos en la prehistoria es Siberia, donde las pruebas de su utilización más tempranas aparecen entre el 35.000 y 50.000 BP. Entre los yacimientos más representativos se pueden distinguir Khotyk, Malaya Syya, Kara-Bom y Podzvonkaya. Son yacimientos al aire libre pertenecientes al Paleolítico Superior Inicial que están localizados en el sur de Siberia. &lt;br /&gt;Currently, an important issue in prehistoric research is the question of the emergence of modern behavior, which includes abstract thinking; behavioral, economic and technological innovation; as well as symbolic behavior. One of the indicators of symbolic behavior is the use of pigments. The rock art is an obvious example, but the human being also used pigments in different rituals, as an antiseptic material, for leather processing, as body painting and on mobile objects. For that reason, some authors distinguish between symbolic and domestic usage, although there is no doubt that pigments played an important role in human life. &lt;br /&gt;One of the most promising regions for pigment research in prehistory is Siberia, where the earliest evidence of its use appears between 35.000 and 50.000 BP. Among the most representative sites can be distinguished Khotyk, Malaya Syya, Kara-Bom, Podzvonkaya. They are open-air deposits which belong to the Upper Upper Palaeolithic located in southern Siberia. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88665</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Antigüedad; Área de Prehistoria</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88665/files/TAZ-TFM-2019-1264.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Mundo Antiguo y Patrimonio Arqueológico</dc:subject>
    <dc:title>Uso de los pigmentos en el Paleolítico Superior Inicial en el sur de Siberia.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Usage of pigments in the Initial Upper Paleolithic in southern Siberia.</dc:title>
</oai_dc:dc>
