<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Moros García, María Teresa</dc:contributor>
    <dc:creator>Lagranja Sanz, Belén</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la lumbalgia crónica es aquella sensación de dolor o molestia entre las costillas y los glúteos con una duración mayor a tres meses. Se considera una de las patologías más frecuentes en la actualidad.  Objetivo: comparar un programa de Escuela de Espalda combinado con una intervención tipo en el tratamiento del dolor lumbar y dorso-lumbar de carácter crónico frente a una intervención tipo aislada.  Metodología: participaron 20 pacientes (15 mujeres y 5 hombres) con lumbalgia o dorsolumbalgia crónica.  Se asignaron de forma aleatorizada en dos grupos de tratamiento: Un grupo de Ttº tipo-convencional y otro dónde, además del tratamiento anterior (estiramientos, fortalecimiento de la musculatura estabilizadora lumbar, terapia manual, desbloqueo de la sacroilíaca, electroterapia y ejercicios de báscula pélvica), recibían un programa colectivo de EE, el cual basa sus principios en la estabilidad lumbar proporcionada por el fortalecimiento del transverso abdominal y en el uso de estiramientos musculares. Se realizó una valoración pre y post-tratamiento de la elasticidad muscular, del dolor, de la funcionalidad y de la movilidad dorsal y lumbar.  Resultados: inicialmente, el 90% de la población tenía afectación de la sacroilíaca, reduciéndose al 61%. También se redujo la toma farmacológica, tanto en dosis como en tratamiento.  Post-Ttº, hubo beneficios en ambos grupos, destacando el Ttº tipo + EE en la ganancia de elasticidad del cuádriceps derecho (p=0.017) y en movilidad lumbar, tanto en extensión como en flexión (p=0.02 y 0.03). Conclusiones: ambos tratamientos fueron efectivos, mejorando todas las variables estudiadas, pero, en movilidad lumbar y en elasticidad del cuádriceps derecho, destacó el grupo de EE + terapia tipo.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90480</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90480/files/TAZ-TFG-2016-2161.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Lumbalgias</dc:subject>
    <dc:subject>Escuela de Espalda</dc:subject>
    <dc:subject>Estabilidad lumbar</dc:subject>
    <dc:subject>Rehabilitaciób</dc:subject>
    <dc:subject>Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Efectividad de un programa grupal de Escuela de Espalda frente a un protocolo tipo fisioterápico en atención primaria en pacientes con algias vertebrales lumbares y dorsolumbares de carácter crónico. Ensayo clínico aleatorizado</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Effectiveness of a Collective Back School Program in the Face of a Physiotherapy Protocol Type in Primary Care in Patients with Chronic Lumbar and Dorsal-Lumbar Pain. A Randomized Clinical Trial.</dc:title>
</oai_dc:dc>
