<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ferruz Agudo, Luis</dc:contributor>
    <dc:contributor>Badía Fraile, Guillermo</dc:contributor>
    <dc:creator>Fortún Sanvicente, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El trabajo tiene por objeto la Inversión Socialmente Responsable que se puede definir como aquella que se efectúa atendiendo a criterios financieros tradicionales pero que, además, incluye criterios de valoración sociales, ambientales y de buen gobierno. El trabajo trata de estudiar las cuestiones más relevantes de este tipo de inversión, como su desarrollo y situación actual, así como sus perspectivas de evolución, las principales estrategias de este tipo de inversión y los instrumentos más relevantes en los que se puede invertir siguiendo los principios de la Inversión Socialmente Responsable. Además, se busca potenciar su desarrollo, así como proponer medidas que permitan superar alguna de las dificultades a las que se enfrenta.  El trabajo trata de reflejar y concienciar sobre la relevancia de este tipo de Inversión y su potencial para modificar el comportamiento empresarial hacia uno que permita una mejora social y ambiental.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69532</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69532/files/TAZ-TFG-2018-180.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69532/files/TAZ-TFG-2018-180_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de la Inversión Socialmente Responsable. Transcendencia e importancia en la economía.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis about the Socially Responsible Investment. Transcendence and importance in the econommy.</dc:title>
</oai_dc:dc>
