<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Andrés Rodrigo, Marta</dc:contributor>
    <dc:creator>Izquierdo Tutor, Almudena</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo es un planteamiento de lo que el aprendizaje de la medida supone en el conocimiento del alumno. Parte de la edad idónea, 9 años, una vez finalizada la etapa pre-operacional e iniciada la etapa de operaciones concretas según las fases cognitivas de Piaget. De esta forma se posibilita el desarrollo de los conceptos, procedimientos y actitudes relativos a la longitud. En primer lugar se incluye una definición y justificación del mismo, ya que el aprendizaje de la longitud es muy funcional e implica la adquisición de varias habilidades que aspiraba a poner en práctica con mi grupo clase. En segundo lugar, figura un marco teórico donde se analiza el proceso de enseñanza aprendizaje, la legislación vigente y recursos tales como libros de texto. Para finalizar, se constata  la elaboración de una unidad didáctica, su evaluación y su puesta en práctica junto con las valoraciones obtenidas durante su aplicación. He pretendido aprovechar variedad de recursos y ajustarme a las diferentes fases de aprendizaje que figuran en el marco teórico para diseñar la unidad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47700</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Matemáticas; Área de Didáctica de la Matemática</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47700/files/TAZ-TFG-2015-1446.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Maestro Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>La longitud</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
