<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lacambra Gallego, Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Serrano Matos, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Es tarea del fisioterapeuta el diseño del ejercicio físico en la unidad de rehabilitación cardíaca, el ejercicio interválico de alta intensidad (EIAI) se propone como una herramienta útil y eficaz de trabajo según la bibliografía actual, por sus mayores beneficios con respecto al ejercicio constante moderado. Metodología: Durante 24 sesiones, los 11 pacientes realizarán EIAI durante 30 minutos con un esfuerzo de 30s al 50% de la potencia máxima obtenida en el Steep Ramp Test (SRT) y un descanso de entre 30 y 60s al 10% del SRT, siempre con un límite de frecuencia cardiaca al 80% de la Frecuencia Cardiaca de Reserva. Además, se realizará trabajo de fuerza y trabajo domiciliario. Desarrollo: Resultados significativos en el tiempo de realización de la prueba de esfuerzo (1:17 (0:06 – 2:28), P=0,007) de los METs obtenidos (1,42 (-0,015 – 2,860) p=0,01), pero inferiores a lo obtenido en otros estudios; también en la carga máxima (22,22 (5,419 – 39,025) p=0,002) y el tiempo de la prueba (8,89 (2,168 – 15,610) p=0,002) entre el 1er y segundo SRT, además superior a lo visto en otros estudios y el aumento de los W/kg (0,441 (0,152– 0,730) p=0,001). En los demás parámetros las variaciones no fueron significativas, aunque se vio una disminución en los valores de FCmáxima, FCbasal y Presión Arterial Diastólica. Sin efectos cardiovasculares adversos. Conclusiones: El EIAI es una herramienta de trabajo entretenida, útil y eficaz en la mejora de los valores ergométricos y en la potencia máxima en pacientes con un episodio de isquemia coronaria. La mayor dificultad de este entrenamiento es su diseño, por lo que se hacen necesarios más estudios al respecto.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88940</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88940/files/TAZ-TFG-2019-753.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Beneficios derivados del ejercicio interválico de alta intensidad en el paciente isquémico coronario: serie de casos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Derived Benefits from High-Intensity Interval Training in Patients with Coronary Arterial Disease: Case Series</dc:title>
</oai_dc:dc>
