<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Casajús Mallén, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Vicente Rodríquez, Germán</dc:contributor>
    <dc:creator>Lozano Berges, Gabriel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El ejercicio físico y el deporte durante el crecimiento tienen un papel fundamental en la mejora de la masa y la estructura ósea; sin embargo, no todos los deportes tienen el mismo efecto en el hueso. El fútbol es un deporte de alto impacto que está asociado con una adquisición de hueso favorable tanto a nivel de contenido como de densidad mineral ósea durante el crecimiento. El estímulo osteogénico que recibe el deportista podría modificarse con el tipo de superficie de juego, quedando por aclarar muchos aspectos sobre sus efectos en el hueso de chicos y chicas futbolistas adolescentes. Los objetivos generales de esta Tesis Doctoral son ampliar el conocimiento existente sobre los efectos de la práctica del fútbol en la masa y estructura ósea de niños y adolescentes futbolistas, y analizar la interacción de diferentes tipos de botas de fútbol y superficies de juego en el desarrollo de la masa y estructura ósea.&lt;br /&gt;La muestra de estudio estuvo compuesta por un total de 110 futbolistas (75 chicos con una edad media de 12,7 ± 0,7 años y 35 chicas con una edad media de 12,7 ± 0,6 años) y 45 controles normo-activos (23 chicos con una edad media de 13,2 ± 1,4 años y 22 chicas con una edad media de 12,7 ± 1,3 años). Los futbolistas recibieron aleatoriamente el modelo de bota Adidas Nitrocharge 3.0 con multitaco o con taco de goma. Se evaluó su composición corporal usando absorciometría fotónica dual de rayos X, tomografía axial computerizada periférica, pletismografía por desplazamiento de aire, impedancia bioeléctrica y antropometría; sus presiones plantares mediante un sistema de plantillas Biofoot, y su actividad física usando acelerometría. Asimismo, se evaluaron las características mecánicas de las superficies de juego siguiendo los criterios de calidad establecidos por el Comité Europeo de Normalización (EN 15330-1:2007). Además, en un estudio realizado en la universidad “Liverpool John Moores University” participaron 12 jóvenes futbolistas a los que se les evalúo su biomecánica con un sistema de captura de movimiento (cámaras, marcadores reflectantes y plataformas de fuerzas).&lt;br /&gt;Los resultados de la presente Tesis Doctoral mostraron que las chicas futbolistas tenían mayor contenido y densidad mineral ósea que los chicos. Además, tanto las chicas como los chicos futbolistas post-puberales (Tanner IV y V) presentaron mayores valores de masa ósea que los peri-puberales (Tanner II y III). En relación con la estructura y fuerza ósea, las chicas futbolistas tenían mejor estructura ósea y mayor fortaleza ósea que los controles; sin embargo, los chicos sólo mostraron mejor estructura ósea que los controles. La práctica de fútbol durante un año incrementó significativamente la densidad mineral ósea de las extremidades inferiores en comparación con los controles. Aunque el tipo de bota no influyó en la adquisición de masa ósea, los futbolistas que jugaban en césped artificial de tercera generación sin sub-base elástica (baja absorción de impacto) mejoraron la densidad mineral ósea aparente de la columna lumbar en comparación con los que jugaban en una superficie de juego con mayor absorción de impacto (césped artificial de tercera generación con sub-base elástica). Por otra parte, se demostró que la inclusión de una sub-base elástica en el césped artificial de tercera generación redujo el impacto y la carga recibida por el futbolista.&lt;br /&gt;En conclusión, la práctica de fútbol durante el crecimiento tiene un efecto positivo en la adquisición ósea, especialmente en las chicas. Debido a que las superficies de juego más duras aumentan el impacto y carga recibidos por el futbolista, la práctica de fútbol en estas superficies podría aumentar la adquisición ósea de estos deportistas. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87030</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87030/files/TESIS-2020-011.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>fisiologia del ejercicio</dc:subject>
    <dc:subject>salud publica</dc:subject>
    <dc:title>Interacción del tipo de bota y superficie de juego en la salud ósea de niños y niñas futbolistas</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
