<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Blesa Lalinde, José Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Sencianes Menor, Angelines</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Los objetivos que se buscan en la investigación es un acercamiento al mundo del hip hop y, en concreto, al rap español. La intención es realizar una lectura de los textos seleccionados atendiendo a varios niveles lingüísticos como lo son la fonética, la poética y la métrica, la semántica y el discurso, las figuras gramaticales, el léxico, las variedades lingüísticas, el estilo, etc. La meta es demostrar la ligazón que posee el propio rap y la literatura, además de conocer los rasgos distintivos que particularizan al género. Todo ello se demuestra mediante ejemplificaciones en una antología adicional de canciones a las que se le aplica dicho marco teórico. La investigación se ha pensado con motivo de servir de guía para otros estudios posteriores acerca del tema, sin embargo, es imposible abarcar tanta teoría en tan poca extensión, por tanto, me he limitado exclusivamente a mostrar los rasgos principales y que sirvan de base y de modelo para futuros estudios académicos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64975</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Lingüística General e Hispánica; Área de Teoría de la Literatura y Literatura Comparada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64975/files/TAZ-TFG-2017-3361.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filología Hispánica</dc:subject>
    <dc:title>Las voces del rap. Introducción al rap y análisis lingüístico-literario</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The voices of rap. Introduction to rap and a linguistic-literary analysis</dc:title>
</oai_dc:dc>
