<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rodríguez Gómez, José Benito</dc:contributor>
    <dc:creator>Barriuso Fernández, Blanca</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La dilatación-torsión gástrica es una urgencia médico-quirúrgica grave característico de perros de raza grande.&lt;br /&gt;Cursa con la distensión del estómago y su torsión sobre el eje transversal dando como resultado el plegamiento del estómago y la oclusión de los esfínteres de entrada y salida. &lt;br /&gt;La fisiopatogenia de esta enfermedad es muy compleja y todas las alteraciones están relacionadas y, en muchos casos, encadenadas. Debido a esto se producen diversas alteraciones como isquemia, hipoxia y compresión entre otras, que desencadenan una serie de desórdenes que pueden tener consecuencias fatales. Debido al estado delicado con el que el paciente llega a la clínica el preoperatorio y el postoperatorio son dos momentos claves a la hora de tener éxito en esta patología. &lt;br /&gt;Dentro de las consecuencias más graves se encuentran el shock hipovolémico y endotóxico y los desequilibrios ácido-base que ponen en grave peligro la vida del animal.&lt;br /&gt;El tratamiento se basa en tres pilares básicos, que son la estabilización del paciente preoperatoria, la cirugía que resuelve la torsión con gastropexia para evitar posibles recidivas y el tratamiento médico postoperatorio.&lt;br /&gt;El pronóstico vendrá determinado por el grado de dilatación y torsión, la implicación del bazo y el tiempo transcurrido desde la inicio del proceso entre otros.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94600</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94600/files/TAZ-TFG-2020-2691.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Consecuencias fisiopatológicas de la dilatación-torsión gástrica en perros.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Pathophysiology consequences in gastric dilatation-volvulus syndrome in dogs</dc:title>
</oai_dc:dc>
