<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pedro José Martínez Jurado</dc:contributor>
    <dc:creator>PINTO GARCÍA, ERICA</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las funciones de mantenimiento y suministro son cruciales en el área de logística. Estas funciones logísticas están estrechamente vinculados y, por lo tanto, es necesario gestionarlos con un enfoque adecuado. Este enfoque es aún más relevante en la logística militar. De hecho, la falta de esta visión y, por lo tanto, una gestión ineficaz e ineficiente, puede conducir al fracaso de una misión e incluso pérdidas personales. La relevancia de estas funciones aumenta cuando, además, el sistema de armas es bastante antiguo. Este es el caso del sistema HAWK ("Homing All the Way Killer"), que fue adquirido por el Ejército español en 1965. Sin embargo, este sistema de artillería antiaérea ha sido actualizado cuatro veces en las últimas décadas. Específicamente, la versión actual es "HAWK PIP III" (Rendimiento Plan de mejora, PIP), que se actualizó en 1997. Por lo tanto, el sistema no se ha actualizado en veinte años El sistema HAWK juega un papel fundamental en la Defensa Aérea (AD) de España. A este respecto, los sistemas HAWK y PATRIOT (seguimiento de matriz en fases para interceptar los objetivos) se consideran como la "punta de lanza" de la artillería antiaérea. Para ser precisos, el HAWK es el único sistema capaz interceptar amenazas, de manera óptima, entre 8 y 18 km de altitud y entre 25 y 40 km de alcance. Por otra parte, el HAWK junto NASAMS (superficie avanzada noruega a Sistema de misiles aéreos), son cruciales para defender el espacio aéreo a una altitud media y adecuada cobertura aérea. Finalmente, es importante resaltar que HAWK se ha desplegado en HVE (eventos de alta visibilidad, como "Copa América" (Valencia, 2007) o en Reuniones de la UE (Madrid, 2002). Durante los últimos años, se han detectado varias debilidades en el mantenimiento y suministro funciones. Por ejemplo, largos plazos de entrega, niveles de servicio deficientes o desglose de stock relacionados con el función de suministro. Las causas más importantes son las reducciones presupuestarias durante la última década y la obsolescencia del sistema HAWK. Sin embargo, hay preguntas abiertas sobre las posibles causas y el papel de la función de mantenimiento. En este sentido, es importante destacar que no se ha llevado a cabo ningún estudio sobre estas causas usando el método científico. Esto se puede explicar porque el sistema HAWK se ha integrado en un sistema de gestión de logística informática (Sistema Integrado de Gestión Logística del Ejército de Tierra, SIGLE) hace solo 6 años. Todo esto lleva al autor del presente Proyecto Final de Grado a una motivación extra Por lo tanto, el objetivo principal del presente trabajo es identificar los problemas y deficiencias del sistema de suministros del sistema HAWK y explicar las posibles causas. Para esto, la metodología utilizada ha consistido en tres grandes bloques: a) un declarado de la técnica, b) un método cuantitativo, específicamente el método de encuesta, y c) un estudio estadístico exhaustivo de varias variables de oferta de la base de datos SIGEDIS (Sistema Informático de Gestión de la Distribución). Esto ha permitido lograr una triangulación de los resultados. Una atención especial merece el análisis estadístico llevado a cabo. Para esto, el SPSS (Estadísticas Paquete para las Ciencias Sociales) software ha sido utilizado. Esto es empleado por el ejército español, y ha permitido un mayor poder analítico, en comparación con otro software, y una mayor número de análisis estadístico: análisis descriptivo, análisis multivariante y análisis de tendencia. Finalmente, se proponen varias conclusiones y futuras líneas de investigación. Estos son de alguna utilidad para mejorar la gestión del suministro del sistema HAWK. Además, el archivo generado con SPPS después de un proceso complejo de revisión y preparación de los datos podría ser utilizado por los españoles Ejército como base para llevar a cabo futuros análisis complejos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90249</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90249/files/TAZ-TFG-2018-416.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90249/files/TAZ-TFG-2018-416_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la necesidad de repuestos del sistema HAWK a corto y medio plazo Estudio de la necesidad de repuestos del sistema HAWK a corto y medio plazo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of the need for HAWK spare parts in the short and medium term.</dc:title>
</oai_dc:dc>
