<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Escudero Alías, María Teresa</dc:contributor>
    <dc:creator>Azón Cebrián, Inés</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>En el cuento titulado “The Yellow Wall-paper”, escrito por Charlotte Perkins Gilman, se encuentra el personaje de Jane, la narradora de los hechos. Jane está recibiendo un tratamiento médico para los nervios implementado por decisión de su marido, el cuál es doctor, John. Teniendo en cuenta que Charlotte Perkins Gilman compuso su obra basándose en el contexto histórico del siglo XIX, es evidente que el tratamiento que se le aplica a Jane es objetable e ineficaz desde una perspectiva contemporánea. En cambio, un lector del siglo XIX podría pensar que los métodos de John son eficientes ya que Jane, aparte de hacer caso omiso a las instrucciones de John, se atreve a contradecirle basándose en hallazgos imaginarios en la superficie del papel de pared de la habitación donde ella se aloja. Un hecho que parece agravar su condición mental. En esta disertación, argumento como Jane, la narradora, representa la llegada de las terapias psiquiátricas aplicadas en las pacientes por la psiquiatría contemporánea. La psiquiatría contemporánea inspecciona hacia dentro, está más basada en los pensamientos y en los procesos mentales, es decir, los aspectos que no son visibles. Al contrario que John, quien representa los tratamientos psiquiátricos tradicionales que se aplicaban en las pacientes femeninas durante el siglo XIX. La psiquiatría tradicional inspecciona hacia afuera, basándose en los procesos físicos y mecánicos del cuerpo humano, en otras palabras, los aspectos que son visibles. Para llevar desarrollar esta idea analizo la evolución de la psiquiatría victoriana tal y como aparece representada por los dos personajes principales, y tal como se muestra en los discursos contemporáneos que tratan temas tales como la psiquiatría o la empatía.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94774</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94774/files/TAZ-TFG-2020-1330.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios Ingleses</dc:subject>
    <dc:title>Women’s Mental Treatments in “The Yellow Wall-paper”: An Approach to the Evolution of Psychiatry.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Women’s Mental Treatments in “The Yellow Wall-paper”: An Approach to the Evolution of Psychiatry.</dc:title>
</oai_dc:dc>
