<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Trullén, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Camarasa Gaimón, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La terapia ocupacional es una profesión sociosanitaria que trabaja con las personas tanto en el ámbito físico como en el personal y/o social. Dadas las características de los usuarios y el entorno en el que se trabaja, estas personas podrían tener alto riesgo de padecer estrés laboral, que puede desencadenar finalmente un síndrome denominado “burnout”. En este trabajo, se realizarán varios análisis y evaluaciones, para averiguar o corroborar las causas y consecuencias que provoca el estrés laboral en estos profesionales: baja motivación, descenso de rendimiento, problemas en relaciones interpersonales, cansancio y sensación de fracaso personal entre otros. El objetivo de este trabajo es estudiar cómo afecta el estrés laboral a estos profesionales que trabajan en el ámbito de salud mental y proponer un programa desde terapia ocupacional para solucionar o afrontar sus síntomas y conductas. Con ello, además, se podría mejorar la calidad de vida tanto dentro del ámbito personal como en el laboral.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90465</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90465/files/TAZ-TFG-2016-2947.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Abordaje del estres laboral en terapeutas ocupacionales que trabajan en el ámbito de salud mental</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Boarding of the Job Stress in Occupational Therapists Who Are Employed at the Area of Mental Health</dc:title>
</oai_dc:dc>
