<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>LÓPEZ DE CELIS, CARLOS</dc:contributor>
    <dc:contributor>Hidalgo García, César</dc:contributor>
    <dc:creator>González Rueda, Vanessa</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La cervicalgia mecánica es la tipología más frecuente de dolor cervical. La mayoría tiene su origen en factores mecánicos: movimientos repetitivos, ausencias de pausas en el trabajo, cargas estáticas y posturas mantenidas con la cabeza y/o los brazos. La incidencia anual de episodios de cervicalgia mecánica atendidos por los médicos de Atención Primaria se calcula en 12 por cada 1.000 sujetos que acuden a la consulta, y constituye uno de los principales problemas de salud atendidos en las unidades de fisioterapia de Atención Primaria. Las dos tecnicás manuales de la región suboccipital de este estudio, presenta una buena evidencia clínica, pero no se han realizado estudios en la cervicalgia mecánica crónica,&lt;br /&gt;Objetivo: Evaluar la efectividad de la técnica de inhibición suboccipital por presión mantenida (TISPM) y la movilización de deslizamiento translatorio dorsal de la articulación occipito-atloidea en grado III (MDTD), produce una mejoría adicional en la sintomatología en comparación con el tratamiento fisioterápico convencional, en sujetos con cervicalgia mecánica crónica y déficit de la rotación cervical superior.&lt;br /&gt;Material y Métodos: Se diseño un estudio Ensayo clínico aleatorizado, doble ciego. El estudio fue aprobado por el CEIC del IDIAP Jordi Gol, llevado a cabo en un servicio público de Atención Primaria. Registrado previamente en Clinicaltrials NCT02832232. Se reclutaron 78 pacientes con cervicalgia mecánica crónica que se repartieron en tres grupos. Grupo Control con tratamiento protocolizado consistente en IR, autotracciones, autoestiramientos y flexibilización de la columna dorsal, más charlas educativas; Grupo TISPM con tratamiento protocolizado más técnica de inhibición suboccipital por presión mantenida y Grupo MDTD con tratamiento protocolizado más técnica de movilización de deslizamiento translatorio dorsal de la articulación occipito-atloidea en grado III. Se valoró Intensidad de dolor, Rango de movilidad columna cervical global, Rango de movilidad columna cervical superior, discapacidad cervical, intensidad de cefaleas, evaluación palpatoria de los músculos suboccipitales y la apreciación subjetiva del cambio clínico. Las valoraciones se realizaron al inicio, final de tratamiento y 3 meses postratamiento.&lt;br /&gt;Resultados: Los grupos eran homogéneos al inicio. En la movilidad de la columna cervical global el grupo MDTD ofrece mejores resultados a corto plazo y el Grupo TISPM ofrece mejores resultados a medio plazo, en la variable de la movilidad de la columna cervical superior a corto y medio plazo el grupo MDTD es el que ofrece mejores resultados. En la variable intensidad del dolor el grupo MDTD ofrece mejores resultados a corto y medio plazo siendo el grupo TISPM el de mayor ganancia, en la intensidad de la cefalea ambos grupos de la técnica manual presentan diferencias estadísticamente significativas a corto y medio plazo siendo el grupo TISPM el de mayor ganancia, en la variable discapacidad cervical el grupo MDTD ofrece mejores resultados a corto y medio plazo, en la evaluación palpatoria el grupo MDTD ofrece mejores resultados a corto y medio plazo y el grupo TISPM a medio plazo. Los dos grupos de las técnicas manuales ofrece más caso de mejoría clínica siendo el grupo MDTD el que presentaba mas caso a corto y medio plazo más del 50%, el 69,2% a corto plazo y el 81% a medio plazo dejaron de tener un test de flexión rotación restringido en el grupo MDTD.&lt;br /&gt;Conclusiones: Añadir 6 sesiones de 5 minutos, con la MDTD, al protocolo de fisioterapia de Atención Primaria propuesto; produce mayor ganancia en discapacidad cervical y en el umbral de dolor a la presión a corto y medio plazo, y a corto plazo en la intensidad del dolor; mientras que añadir la TISPM al tratamiento de fisioterapia presenta mejores resultados en la intensidad del dolor a medio plazo y en la intensidad de la cefalea tanto a corto como medio plazo, en sujetos con cervicalgia mecánica crónica y déficit de rotación cervical superior.&lt;br /&gt;Añadir 6 sesiones de 5 minutos, con la MDTD, al protocolo de fisioterapia de Atención Primaria propuesto; produce mayor ganancia en la movilidad de la columna cervical global a corto plazo, mientras que a medio plazo añadir la TISPM al tratamiento de fisioterapia, presenta mejores resultados en sujetos con cervicalgia mecánica crónica y déficit de rotación cervical superior.&lt;br /&gt;Añadir 6 sesiones de 5 minutos, con la técnica de movilización de deslizamiento translatorio dorsal de la articulación occipito-atloidea, al protocolo de fisioterapia de Atención Primaria propuesto; produce mayor ganancia en la movilidad de la columna cervical superior tanto a corto como medio plazo en sujetos con cervicalgia mecánica crónica y déficit de rotación cervical superior.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76892</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76892/files/TESIS-2019-028.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Efectividad del abordaje específico de la región suboccipital en pacientes con cervicalgia mecánica crónica con déficit de rotación</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
