<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sebastián Ariño, Antonio Francisco</dc:contributor>
    <dc:creator>Costan Galicia, Joaquin Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2003</dc:date>
    <dc:description>La terapia con oxígeno crónico domiciliario (OCD) prolonga la supervivencia del paciente con Enfermedad Pulmonar Obstructiva Crónica (EPOC) e insuficiencia respiratoria.    El estudio NOTT demostró una mejoría de la calidad de vida (CDV), pero fue medida por un test no específico para EPOC, que no permite hacer comparaciones con los cuestionarios específicos disponibles actualmente.      Nuestro estudio demostró que: 1.-  El oxígeno líquido tiene un efecto beneficioso en la CDV. 2.- Mantener una fuente estática de oxígeno durante un año no determina cambios significativos en la CDV. 3.- En los pacientes con una indicación incorrecta de OCD, su supresión produce una mejoría en la CDV. 4.- Los pacientes que recorren menos de 150 metros en el test de marcha de seis minutos realizado sin oxígeno se benefician más del oxígeno líquido. 5.- La medición de CDV por CRQ (Chronic Respiratory Questionnaire) es un método factible y proporciona datos útiles en la valoración de la eficacia en los pacientes con EPOC de nuestra comunidad. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4816</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/4816/files/TESIS-2010-041.PDF</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Enfermedad Pulmonar Obstructiva Crónica</dc:subject>
    <dc:subject>Oxigenoterapia</dc:subject>
    <dc:subject>Calidad de vida</dc:subject>
    <dc:subject>Pulmonary Obstructive Chronic Disease</dc:subject>
    <dc:subject>Chronic Domiciliary Oxygen</dc:subject>
    <dc:subject>Quality of life </dc:subject>
    <dc:title>Evolucion de la calidad de vida en los pacientes con oxigenoterapia crónica domiciliaria</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
