<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bueno Lozano, Gloria</dc:contributor>
    <dc:contributor>Boné Calvo, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Aguilar Perdiguer, Eduardo</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>Nuestro objetivo principal es la valoración de la evolución 7 pacientes controlados en la Sección de Alergología Infantil del Hospital Miguel Servet de Zaragoza, afectos de alergia grave a las proteínas de leche de vaca tras su inicio de tolerancia. Periódicamente se realizaron controles de IgE totales, IgE-específicos a leches y fracciones, pruebas cutáneas a distintos tipos de leche (incluidas fórmulas especializadas para tratamiento de alergia a proteínas de leche de vaca) y neumoalergenos. Como fase final de nuestro estudio se hizo una reevaluación simultánea de todos los pacientes, siendo la media de tiempo transcurrido desde inicio de tolerancia de: 2años+5 meses. La cantidad tolerada media fue 119 ml/día (Rango entre 250 y 21 ml). Hemos observado que es posible la tolerancia parcial/total de forma progresiva de leche de vaca en estos pacientes. Destacamos su importancia  para intentar evitar la aparición de reacciones anafilaxias ante contactos accidentales, así como la educación en el reconocimiento de su sintomatología y tratamiento. Las reacciones anafilácticas han aparecido a pesar de una tolerancia satisfactoria. Estas se relacionaron con estrés, estomago vacío, ejercicio, infecciones y periodo menstrual. Hemos observado una disminución progresiva de los valores de IgE total, de IgE-específicos a leche de vaca, sus fracciones, leche de oveja y cabra, y de los valores de las pruebas cutáneas de distintas fórmulas especiales, conforme progresa la tolerancia a la misma. En cambio hemos registrado gran variabilidad en la reactividad a las pruebas cutáneas a leche de vaca, sus fracciones y leche de oveja y cabra.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8492</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Pediatría, Radiología y Medicina Física; Área de Pediatría</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/8492/files/TAZ-TFM-2012-538.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>alergia grave proteínas leche de vaca</dc:subject>
    <dc:subject>anafilaxia</dc:subject>
    <dc:subject>inducción de tolerancia oral</dc:subject>
    <dc:subject>caseína</dc:subject>
    <dc:subject>Máster Universitario en Condicionantes Genéticos, Nutricionales y Ambientales del Crecimiento y Desarrollo</dc:subject>
    <dc:title>Seguimiento de pacientes con alergia grave a las proteínas de leche de vaca</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
