<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Alcaine González, Clara</dc:contributor>
    <dc:creator>Pardo Rey, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>RESUMEN&lt;br /&gt;Introducción &lt;br /&gt;Las infecciones de transmisión sexual constituyen un grave problema de salud. Dentro de estas infecciones se encuentra el virus del papiloma humano (VPH) que afecta a ambos sexos y que principalmente se transmite por contacto sexual. Podemos encontrar más de 200 tipos de VPH, algunos relacionados directamente con el cáncer. Existen diferentes tipos de prevención como el preservativo, la circuncisión o la vacuna. Los programas de educación para la salud en los adolescentes son necesarios, puesto que cada vez inician antes las relaciones sexuales, no hacen un uso responsable del preservativo y no disponen de conocimientos adecuados.&lt;br /&gt;Objetivo principal&lt;br /&gt;Proporcionar conocimientos sobre el Virus del Papiloma Humano (VPH) y relaciones sexuales seguras en adolescentes de 14 a 16 años pertenecientes al C.S Arrabal.&lt;br /&gt;Metodología&lt;br /&gt;Se ha realizado una búsqueda bibliográfica usando diferentes bases de datos, además de páginas webs de organizaciones y asociaciones.&lt;br /&gt;Conclusiones&lt;br /&gt;Se ha observado la necesidad de impartir conocimientos sobre infecciones de transmisión sexual y seguridad en las relaciones sexuales de los jóvenes a través de programas de educación para la salud.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90069</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90069/files/TAZ-TFG-2020-484.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>VPH</dc:subject>
    <dc:subject>Infecciones de transmisión sexual</dc:subject>
    <dc:subject>Relaciones sexuales de riesgo</dc:subject>
    <dc:subject>Adolescentes</dc:subject>
    <dc:subject>Incidencia</dc:subject>
    <dc:subject>Vacuna y hombres</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Vph y relaciones sexuales seguras: programa de educación para la salud de atención primaria en adolescentes</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Hpv and safe sexual relationships: primary care health education program in adolescents</dc:title>
</oai_dc:dc>
