<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Romero Martín, María Rosario</dc:contributor>
    <dc:creator>Hormigón Gimeno, Nerea</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este estudio fue analizar el autoconcepto (general o alguna de sus dimensiones) en la adolescencia, en relación con la Actividad Física y la asignatura de Educación Física. Para ello, se realizó una revisión sistemática con artículos del año 2015 al 2020, en la que después de llevar a cabo los criterios de exclusión, se escogieron 15 estudios. Los resultados mostraron que los hombres en edad adolescente tienen mejor autoconcepto que las mujeres en edad adolescente; la práctica de actividad física mejora el autoconcepto (o alguna de sus dimensiones) en adolescentes; cuando la funcionalidad familiar es adecuada, mejora el autoconcepto (o alguna de sus dimensiones) en adolescentes; las metodologías activas y participativas hacen que mejore el autoconcepto (o alguna de sus dimensiones) en la adolescencia; y que existe una relación positiva entre el autoconcepto y el rendimiento académico en Educación Física y con las actitudes hacia ella.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95141</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95141/files/TAZ-TFM-2020-224.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario de Profesorado, especialidad Educación Física</dc:subject>
    <dc:title>Revisión sistemática sobre el autoconcepto en la adolescencia, en relación con la Actividad Física y la asignatura de Educación Física.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Systematic review about self-concept in adolescence, in relation with Physical Activity and the subject of Physical Education.</dc:title>
</oai_dc:dc>
