<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>De la Cal Nicolás, Pablo Alberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Carrascosa Jiménez, Marcos</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La despoblación es un tema recurrente en los últimos años, con gran presencia en los medios de comunicación y agenda política, haciendo énfasis en la dejadez de las administraciones y la necesidad urgente de ayudas públicas, pero la despoblación es, fundamentalmente, un problema social. El trabajo se centra en el análisis y entendimiento de la estructura social de Sarnago, un pequeño pueblo deshabitado en la comarca de Tierras Altas, en Soria, que lucha por resistir después que en 1979 falleciera el último vecino. Se propone un análisis comparativo entre 1955 (momento álgido de Sarnago antes del éxodo rural) y 2019, atendiendo a diversos factores como el estado de las infraestructuras y el planeamiento existente, el estado de las edificaciones y en la relación entre los habitantes y el lugar que favorecen la creación de lugares sociales y por último el plano social, que ayudará a entender cómo eran las relaciones entre los vecinos en 1955 y cómo son ahora. Estos análisis, junto a un recorrido fotográfico comparativo entre estos dos tiempos y una mirada hacia el papel que desempeña la Asociación Amigos de Sarnago, ayudará en la redacción de unas conclusiones y pautas a seguir de cara a tratar el problema de la despoblación, problema que la mayoría de veces se busca solucionar apartando a sus habitantes actuales (y potenciales) sin entender los condicionantes ni el contexto que ha llevado al desvanecimiento del tejido social.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87287</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Urbanística y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87287/files/TAZ-TFG-2019-4657.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Sarnago: radiografía dinámica de lugares sociales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Sarnago: dynamic radiography of social places</dc:title>
</oai_dc:dc>
