<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Artal Sévil, Jesús Sergio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Francés Pérez, Eva María</dc:contributor>
    <dc:creator>Lombarte Espinosa, Patricia</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo fin de grado se ha basado en el estudio de diferentes técnicas de mejora energética de una vivienda aislada, centradas principalmente en la mejora de las instalaciones de la misma para la producción de calefacción, refrigeración y agua corriente sanitaria, así como la aplicación de paneles solares fotovoltaicos para el suministro eléctrico. El objetivo principal del estudio es la reducción de emisiones de CO2  a la atmósfera procedentes del consumo energético por parte de la vivienda. Para el estudio comparativo de las diferentes opciones se ha utilizado el programa CE3X, reconocido por el Ministerio de Industria, Energía y Turismo para la calificación energética de edificios existentes. Se ha analizado la vivienda en el estado inicial y posteriormente aplicándole por separado las técnicas de mejora energética. Las opciones para la mejora de la eficiencia energética son múltiples, desde la mejora de la envolvente térmica del edificio (fachadas, ventanas, carpinterías, aislamientos, etc.) hasta cambios en las instalaciones, que es en lo que se ha centrado el estudio. Las alternativas estudiadas han sido: •	Caldera de biomasa /Split mural para refrigeración •	Bomba de calor aerotérmica (aire-agua) •	Bomba de calor aire-aire/ acumulador eléctrico •	Frío solar •	Placas solares fotovoltaicas Todas ellas suponen un ahorro de las emisiones de CO2 de la vivienda, siendo el ahorro más significativo el que proporciona la opción de la caldera de biomasa, ya que ,usando combustible de pellets  con peso específico mucho más alto que el de otros combustibles no prensados de madera (poder calorífico de 4.200 Kcal/kg),  consigue que la calificación energética de la vivienda, pase de una letra F a una letra A,  con unas emisiones de CO2  de 7.73 KgCO2/m2  año.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61119</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Química y Tecnologías del Medio Ambiente; Área de Ingeniería Química</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/61119/files/TAZ-TFG-2016-4273.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/61119/files/TAZ-TFG-2016-4273_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Química</dc:subject>
    <dc:title>Ahorro de emisiones de CO2 y mejora de la eficiencia energética en vivienda aislada</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Saving on carbon dioxide emissions and improvement of energy efficiency in insulated house</dc:title>
</oai_dc:dc>
