<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Belén López Casanova</dc:contributor>
    <dc:creator>Domingo Esporrín, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo Fin de Grado tiene como objetivo principal integrar la educación artística en el desarrollo global del niño de 3 a 6 años a través del desarrollo de las competencias emocionales. El trabajo consta, en primer lugar, de una revisión teórica sobre la inteligencia y la educación emocional en Educación Infantil, así como de las cinco competencias emocionales y su relación con las artes plásticas. Posteriormente se desarrolla la propuesta de intervención didáctica que está dirigida a niños de Educación Infantil y es aplicable a cualquier nivel y centro educativo. La propuesta se divide en cinco bloques de acuerdo con las cinco competencias emocionales: conciencia emocional, regulación emocional, autonomía emocional, competencia social y competencias para la vida y el bienestar. En las conclusiones finales se constata la importancia tanto de la educación emocional ya que optimiza el desarrollo de los niños de manera integral, como del arte ya que permite expresar emociones y sentimientos; así como la presencia implícita de las emociones estéticas como respuestas emocionales ante el arte.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95232</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Musical</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95232/files/TAZ-TFG-2020-2806.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>El viaje de las emociones a través del Arte</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The emotions’ journey through Art</dc:title>
</oai_dc:dc>
