<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vicente Gimeno, Luis Alfonso</dc:contributor>
    <dc:creator>LOBÁN ACERO, LIDIA</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El objetivo final de este trabajo es la obtención de una cartera de valores siguiendo una estrategia sofisticada de inversión a partir de fondos de inversión cotizados “ETFs”, para un horizonte temporal de dos años, que en términos de eficiencia mejore los resultados del Ibex35. En primer lugar se realiza una introducción a las instituciones de inversión colectiva, donde se encuadran los fondos de inversión y especialmente los fondos de inversión cotizados, señalando su evolución, su situación actual en el mercado español, detallando sus características, tipología, ventajas e inconvenientes, su operativa y los riesgos asociados. En segundo lugar se lleva a cabo un estudio exhaustivo para la selección del núcleo y los satélites que formaran parte de las doce carteras a analizar con datos reales a nivel internacional y en moneda euro.  Una vez creadas las carteras, determinamos cuál de ellas es la más eficiente en el sentido de Markowitz (1952) tras el estudio de variables como el trade-off rentabilidad-riesgo, o el ranking de los índices de Sharpe y Treynor.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58288</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58288/files/TAZ-TFG-2016-1947.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>FONDOS DE INVERSIÓN COTIZADOS:ESTRATEGIA CORE-SATELLITE PARA GANAR EFICIENCIA.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">EXCHANGE TRADED FUNDS:CORE SATELLITE STRATEGY TO INCREASE PERFORMANCE.</dc:title>
</oai_dc:dc>
