<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marcaletti, Francesco</dc:contributor>
    <dc:creator>Roda Barcos, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La introducción de las nuevas tecnologías en el ámbito empresarial determinan que los modelos productivos y los modelos organizativos tengan que evolucionar. Este trabajo consiste en el estudio de los cambios que han sufrido las empresas en el ámbito organizacional, productivo y de Recursos Humanos (RRHH) a través de la introducción de las nuevas tecnologías. Se expondrán las modificaciones que han llevado a cabo los puestos de trabajo a través de las cuatro Revoluciones Industriales. Asimismo, con la investigación de la Industria 4.0, se pretende desarrollar la importancia de las nuevas tecnologías en las empresas. Además, se expondrán los beneficios y las dificultades que pueden tener las empresas,  su adaptación a la era digital, relacionados con los cambios que se pueden dar, en primer lugar, a nivel organizacional  y, en segundo lugar, en el ámbito de los RRHH, vinculados a los puestos de trabajo, a la formación ofrecida a los trabajadores y al envejecimiento de las plantillas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88756</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88756/files/TAZ-TFG-2020-214.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>El impacto de la cuarta Revolución Industrial en la gestión de los Recursos Humanos. Estudio de caso de una empresa en la Industria 4.0 en Aragón.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The impact of the fourth Industrial Revolution on human resource management. Case of an Industry 4.0's of Aragón.</dc:title>
</oai_dc:dc>
