<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gobantes Bilbao, Maite</dc:contributor>
    <dc:creator>Álvarez Lafuente, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Resumen Desde la lucha por la igualdad legal hasta su etapa actual, el feminismo ha recorrido un largo camino. Ahora que hombres y mujeres gozan de los mismos derechos (al menos en el mundo occidental), el feminismo se ocupa de aspectos más concretos (como la brecha salarial) pero sobre todo más sociales, más estructurales. Actualmente, el feminismo no es una, sino varias corrientes que pueden llegar a oponerse entre sí en ciertos aspectos. Sin embargo, es cierto que en general se ha transformado más bien en transfeminismo, pues ya no lucha por la igualdad entre hombre y mujer, sino por la igualdad entre todo tipo de colectivos: identidades de género, razas, culturas, etc. En España, hombre y mujer ocupan porcentajes similares en el sector laboral de los medios de comunicación. Sin embargo, en el discurso de esos medios se siguen manteniendo, aunque de forma sutil, los modelos tradiciones de hombre y mujer. La revista feminista online Pikara Magazine supone un giro radical de esa narrativa tradicional. Abstract Ever since the fight for legal equality till it’s current stage, feminism has travelled a long way. Now that men and women hold the same rights (at least in the occidental world), feminism deals with more specific aspects (such as the pay gap) but, overall, it sees to more social, structural problems. Feminism is currently not just one, but several perspectives that may even oppose to one another at some aspects. However, it is true that, in general, it has developed into a short of transfeminism, as it fights not just for men-woman equality, but also for equality between all kind of collectives: gender identities, races, cultures, etc. In Spain, man and women occupy similar percentages in the media job sector. However, these media’s narrative perpetuates man and woman traditional roles –although in a subtle way–. Online magazine Pikara entails a radical change of that kind of discourse.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56536</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56536/files/TAZ-TFG-2016-2431.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56536/files/TAZ-TFG-2016-2431_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Periodismo</dc:subject>
    <dc:title>Mujer, feminismo y medios de comunicación: el caso de Pikara Magazine</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Woman, feminism and media: the Pikara Magazine’s case</dc:title>
</oai_dc:dc>
