<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Satústegui Dordá, Pedro José</dc:contributor>
    <dc:creator>Villellas Aguilar, Ignacio</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>OBJETIVO. Analizar los tiempos de respuesta del 061 ARAGÓN en la parada cardiaca evaluando la presencia de desigualdades territoriales, las maniobras previas realizadas por testigos y su influencia en la supervivencia de los pacientes.  MATERIAL Y MÉTODO. Se realizó un estudio observacional descriptivo analizando los datos relativos a la parada cardiaca atendida por las unidades de soporte vital avanzado del 061 Aragón durante el periodo 2013-2015.  RESULTADOS. Se analizaron 423 casos. El tiempo total de respuesta fue significativamente inferior en las paradas cardiacas producidas en entorno urbano (p&lt;0,000). Tiempos de aproximación cortos, la presencia de testigos en el momento de producirse la parada cardiaca y presentar un ritmo desfibrilable se asociaron con mayor supervivencia. CONCLUSIONES. Aunque los tiempos de asistencia prehospitalarios empleados en el medio rural fueron superiores a los del medio urbano, no se encontraron diferencias significativas en la supervivencia entre ambos grupos de pacientes. La realización de maniobras de reanimación por testigos no aumentó la supervivencia de los pacientes. La presencia de ritmos desfibrilables se asoció con tiempos de asistencia cortos y con mayor supervivencia de los pacientes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78481</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78481/files/TAZ-TFM-2016-712.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Iniciación a la Investigación en Ciencias de la Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Tiempos de respuesta y supervivencia tras parada cardiaca atendida por unidades del 061 Aragón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Response times and survival after cardiac arrest attended by units of 061 Aragon</dc:title>
</oai_dc:dc>
