<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tomás Aznar, Concepción</dc:contributor>
    <dc:creator>Sanz Casorrán, Belén</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la supervivencia en parada cardiorrespiratoria disminuye alrededor del 7% por cada minuto que se retrasa la reanimación. A pesar de que hay testigos en el 60% de las paradas extrahospitalarias, tan solo en el 20% de ellas se inician las maniobras de reanimación cardiopulmonar. Objetivo: realizar una búsqueda bibliográfica y su análisis, para valorar la eficacia de los programas llevados a cabo así como la metodología más efectiva. Proponer un programa de educación en soporte vital básico para el alumnado de institutos. Metodología: se ha realizado una revisión bibliográfica en las principales bases de datos, siendo las palabras clave: enseñanza, RCP, adolescente, instituto. Se seleccionaron los artículos más relevantes para la propuesta de programa. Después se propone el diseño del programa. Desarrollo: de los artículos seleccionados, se analizan en mayor profundidad cuatro programas llevados a cabo y cuatro revisiones bibliográficas sobre técnicas de enseñanza. Todos los programas de educación obtuvieron resultados positivos. Tanto las revisiones como los programas señalan la importancia de llevar a cabo la formación en varias sesiones, especialmente la teoría. Además, se destaca el entrenamiento con maniquíes como la mejor manera de asegurar el adecuado nivel de conocimientos. En cuanto a la propuesta de programa, se llevaría a cabo en cuatro sesiones, con contenido teórico- práctico en todas ellas. Conclusión: el personal de enfermería está capacitado para llevar a cabo esta formación de manera íntegra. La enseñanza de soporte vital básico es una necesidad que debería estar regulada por las instituciones para asegurar la universalidad y calidad de la formación en todas las comunidades y obtener una sociedad más protegida.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90354</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90354/files/TAZ-TFG-2017-676.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Propuesta de programa de enseñanza de soporte vital básico a estudiantes de educación secundaria obligatoria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Programme Proposal of Training in Basic Life Support to Highschool Students</dc:title>
</oai_dc:dc>
