<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gilaberte Calzada, Yolanda</dc:contributor>
    <dc:contributor>Juarranz De La Fuente, María Ángeles</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia Cazaña, Tamara</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la terapia fotodinámica (TFD) con metil-aminolevulinato (MAL), es uno de los tratamientos no invasivos más usados en el tratamiento del Carcinoma Basocelular (CBC). Sus principales ventajas son la alta tasa de respuestas completas, a los tres meses, del 91% y a los 5 años del 76% con un excelente resultado cosmético y una gran satisfacción por parte del paciente. Aunque las tasas de respuesta a la TFD son altas existen algunos CBCs que no responden adecuadamente. El estudio de las diferencias clínicas, histológicas y biológicas de los CBCs en su respuesta a la TFD nos ayudará a conocer mejor su mecanismo de acción, así como aumentar su eficacia y eficiencia permitiendo la selección de los pacientes.&lt;br /&gt;Material y métodos: estudio observacional con recopilación de datos de forma retrospectiva en el que se han utilizado lesiones de pacientes compatibles con CBC  que fueron tratados con TFD con MAL en la Unidad de Dermatología del Hospital San Jorge de Huesca desde el 1 de Enero de 2006 al 31 de Diciembre de 2015. Hemos recogido variables demográficas (edad, sexo, localización del tumor, tamaño, fototipo, factores predisponentes), parámetros histológicos clásicos en aquellos que tenían biopsia previa y/o curetaje, siempre que hubiese material histológico suficiente, (espesor tumoral, estroma peritumoral, pérdida de empalizada periférica, pleomorfismo, ulceración, presencia del infiltrado linfocitario intratumoral, invasión perineural, así como la presencia de elastosis). A continuación, hemos realizado tinciones de P53, Ki-67, CD-31, COX2, EGFR, survivina y β-catenina. Posteriormente se ha evaluado la respuesta a TFD en las líneas celulares de cáncer de CBC de ratón, ASZ y células BSZ, ambas se aislaron de ratones heterocigotos para el gen Ptch+/- y las segundas carecen del gen P53.&lt;br /&gt;Resultados: se incluyeron en el estudio un total de 390 Carcinomas Basocelulares en 182 pacientes. La tasa de respuesta global fue de 82,8%, con un tiempo medio de seguimiento de 35,96 meses (DE=23,46), un mínimo de 3 meses y un máximo de 6 años. Las variables clínicas de los CBCs que se asocian con mala respuesta a la TFD con MAL son: la variante nodular, la localización en área H, edad más avanzada, los fototipos IV, V y VI de Fitzpatrick o los pacientes que han recibido un mayor número de sesiones. Se evaluó la histología de 63 casos de CBCs tratados con TFD con MAL, de estos 49 muestras pertenecían a CBCs respondedores y 14 a especímenes de CBCs no respondedores.  En relación a las variables anatomo-patológicas, la presencia de infiltrado inflamatorio linfocítico peritumoral previo es un factor predictor de buena respuesta a la TFD con MAL. La inmunoreactividad positiva a P53 en CBC es un factor predictor de buena respuesta, por el contrario el patrón de tinción de β-catenina con refuerzo periférico de los islotes de células basaloides se asocia a resistencia del carcinoma basocelular a la TFD con MAL. La línea celular ASZ difiere de la línea celular BSZ en que expresa más P53 y al ser ambas líneas sometidas a tratamiento con TFD con MAL, la línea celular ASZ presenta una viabilidad menor que BSZ.&lt;br /&gt;Conclusiones: consideramos que hay evidencia suficiente para concluir que el subtipo histológico de CBC nodular frente a la variante superficial es un factor predictor de mala respuesta, sin embargo tener una edad inferior a 63 años, la inmunotinción positiva para P53 y la presencia de infiltrado inflamatorio linfocítico peritumoral son factores predictores de buena respuesta del CBC a la TFD con MAL.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69171</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69171/files/TESIS-2018-012.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>dermatologia</dc:subject>
    <dc:subject>ciencias medicas</dc:subject>
    <dc:subject>patologia clinica</dc:subject>
    <dc:title>Resistencias del carcinoma basocelular a la terapia fotodinámica con metil-aminolevulinato</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
