<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Chopo Murillo, Sonia</dc:contributor>
    <dc:contributor>Costa Valls, Juan Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Caballero, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Debido a la necesidad de equipar a nuestras unidades con los mejores y más modernos sistemas de armas, es la razón por la que he analizado el Vehículo de Combate de Infantería (VCI), para que podamos obtener los mejores resultados en el ejercicio de sus misiones, así como establecerlo  en el mismo nivel de los otros VCI que nuestros aliados tienen en servicio en sus ejércitos y también de  nuestros enemigos potenciales. He utilizado diferentes herramientas para conocer las desventajas del VCI Pizarro y para evaluar sus mejoras entre sus diferentes versiones, comparando este modelo con otros de diferentes países, y más tarde, observando el histórico de acciones correctivas de mantenimiento para comprobar los fallos más comunes de este vehículo. Después de eso, los resultados se evaluaron para hacer propuestas de mejora que aumenten sus capacidades. Para lograr el objetivo del trabajo, el proyecto comienza con los antecedentes del vehículo, cuándo fue comprado y por qué, y cómo está diseñado, para que podamos entender las diferentes partes del trabajo y las diferentes propuestas de mejora, y además, se explica cómo es el proceso de mantenimiento realizado por los mecánicos. Luego, he utilizado herramientas cualitativas, como una encuesta para usuarios de la primera y segunda etapa de mantenimiento, y una entrevista para el tercer y cuarto nivel. De esta manera, he visto cómo se realiza el proceso de mantenimiento y he utilizado la información recopilada y sus conocimientos para aplicar las diferentes herramientas de análisis y sugerir las diferentes propuestas, ya que son expertos en su sistema de armas.  También hay un análisis de la base de datos históricos con una herramienta cuantitativa, por lo que es posible confirmar que los resultados de la encuesta y la entrevista son consistentes. Después de determinar los fallos  más comunes, aplico un AMFE (Análisis Modal de Fallos y Errores) para determinar si estos fallos tienen un nivel crítico de riesgo y deben mejorarse con prioridad. Las diferentes mejoras realizadas entre IFV Pizarro fase 1 y fase 2 se explican al comienzo del proyecto, para posteriormente utilizar una herramienta para determinar si estas mejoras se hicieron de manera satisfactoria o si debería haber más mejoras en estas áreas. Esta herramienta es el Despliegue de funciones de calidad (QFD), ampliamente utilizado en estudios de calidad. Con el QFD se puede ver también  más aspectos que no cambiaron entre fase 1 y fase 2, pero que deberían cambiarse en un futuro fase 3. En esta parte, tomé en cuenta la opinión de los oficiales destinados allí porque son los usuarios de este sistema de armas y, además, asistieron a un curso de capacitación. Por esta razón, he considerado su "opinión experta" para obtener las necesidades reales  de primera mano y obtener el mejor resultado en el QFD. Para saber si VCI Pizarro era la mejor opción para el Ejército español cuando fue comprado, aplico un análisis multicriterio para comparar el fase 2 con otros VCI de EEUU, Alemania, Reino Unido y Rusia. La razón por la que solo se incluye el fase 2, en esta parte del estudio, es porque es mejor que el fase 1 debido a su despliegue en una misión internacional en Letonia, pues como es lógico a estas misiones van los mejores y más nuevos como es el caso del fase 2. Además, con este análisis podemos ver cuáles son los puntos débiles que tiene el fase 2 en comparación con otros VCI, por lo que da una idea de qué partes necesitan mejorarse en el futuro en una posible fase 3. Para este propósito, he elegido el Proceso Analítico de Jerarquía (AHP) porque se ha demostrado que es una herramienta útil para tomar decisiones difíciles con diferentes opciones y criterios. Después de estos análisis, en el capítulo 4 hay dos partes, donde se describen las propuestas, en el 4.1. hay propuestas para mejorar el Pizarro como VCI en sí y en el 4.2. hay propuestas sobre el proceso de mantenimiento para obtener el mejor rendimiento de su operabilidad y extender su vida útil. Las  propuestas de mejora para el VCI Pizarro tienen el objetivo de resolver los problemas o los puntos débiles descubiertos después del estudio del VCI. Estas propuestas que he sugerido se basan también en la "opinión de expertos", como la posibilidad de usar un misil fuera de su torre, que es un punto débil en el diseño del VCI Pizarro. Luego, en el 4.2. Las propuestas para el proceso de mantenimiento, se proponen varias medidas de cómo este proceso podría ser más eficiente, de acuerdo con la "opinión experta" que obtuve en el Batallón Badajoz a partir de los oficiales y los empleados de las empresas civiles JPG e INDRA. Finalmente, en las conclusiones, he enfatizado las propuestas más importantes como un proyecto futuro que se debe hacer, para determinar si estas propuestas son la mejor opción para resolver los problemas, o puntos débiles, vistos en este proyecto.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90269</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90269/files/TAZ-TFG-2017-4134.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>análisis del vehículo de combate de infantería pizarro para una propuesta de mejora</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the Infantry Fighting Vehicle (IFV) Pizarro for a proposal of improvement.</dc:title>
</oai_dc:dc>
