<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanso Frago, Marcos Bernardino</dc:contributor>
    <dc:creator>Olmos Salvador, Lorena</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>Esta tesis consiste en tres ensayos sobre política monetaria que enfatizan la perspectiva del largo plazo. La neutralidad de la política monetaria en el largo plazo ha sido ampliamente estudiada, pero este trabajo combina elementos que nunca han sido analizados conjuntamente en la literatura con el fin de profundizar en la relación entre el ciclo y la tendencia económica. La principal aportación de este trabajo es una ampliación del conocimiento sobre el papel que desempeñan los elementos de largo plazo incluidos en las reglas de la política monetaria más comunes, generalmente denominadas reglas de Taylor, en la determinación del equilibrio estacionario. Además, esta tesis también se centra en los efectos que las fricciones presentes en los mercados financieros pueden originar en la dinámica de largo plazo. Aunque los tres capítulos se pueden considerar de forma independiente, esta tesis tiene una línea argumental claramente definida. En primer lugar se construye el modelo teórico de referencia, a continuación se extiende con el fin de interpretar el tipo de interés natural y finalmente se evalúan empíricamente las principales conclusiones de los dos capítulos anteriores. El primer capítulo amplía el modelo macroeconómico DSGE neokeynesiano mediante la incorporación de crecimiento económico endógeno, inflación de equilibrio estacionario no nula y fricciones financieras. El crecimiento endógeno está originado por los efectos externos positivos que genera el stock total de capital, la inflación de largo plazo la fija el Banco Central mediante la regla de política monetaria y las fricciones financieras se introducen a través de un problema de agencia como en Gertler y Karadi (2011). En este contexto, se estudian los efectos de largo plazo que las políticas monetarias convencionales y no convencionales ejercen sobre las variables reales y financieras. Se demuestra que las variables financieras juegan un papel clave en la determinación de la tasa de crecimiento de equilibrio estacionario y que el acelerador financiero afecta a la trayectoria de largo plazo de las variables reales, dado el valor de la inflación de equilibrio estacionario. En el modelo calibrado se concluye que, en el estado estacionario, la tasa de crecimiento, el bienestar, la inversión y la riqueza financiera se maximizan para una inflación de equilibrio del 1,7 %, mientras que el apalancamiento, la prima de financiación externa y la ganancia marginal de los intermediarios financieros alcanzan su valor mínimo. El conjunto de interacciones existentes en el equilibrio de largo plazo se caracterizan por un claro comportamiento no lineal. En la dinámica de corto plazo las respuestas de variables como la tasa de crecimiento o la inversión se ven influenciadas por el nivel de inflación de equilibrio estacionario. Por último se muestra que, en los períodos de crisis, la política monetaria no convencional reduce los efectos negativos que actúan sobre la valoración de los activos, pero también puede prolongar el impacto de las perturbaciones sobre la economía mucho más que sin la implementación de dichas políticas. El segundo capítulo se basa en el modelo teórico desarrollado en primero con el propósito de profundizar en la problemática que genera la inobservabilidad de la tasa natural de interés cuando los bancos centrales la estiman incorrectamente. Nuestros resultados revelan que los parámetros que caracterizan la estructura del sector financiero desempeñan un papel clave en la determinación de la tasa natural de interés, lo cual se advertía implícitamente en el primer capítulo. Además, planteamos la posibilidad de que la tasa natural de interés y la constante de la regla de Taylor puedan no coincidir. De nuestros resultados se deduce que los errores en la estimación de la tasa natural de interés afectan a la tasa de crecimiento de largo plazo mediante la modificación de la inflación de equilibrio estacionario, que difiere, en tal situación, de la tasa objetivo fijada por el banco central. En este escenario, la tasa de crecimiento de largo plazo dependerá también de los objetivos de inflación y de la estimación de la tasa natural de interés. Finalmente se diseña un mecanismo dirigido a supervisar la adecuación de la estimación de la tasa natural de interés y la posición del objetivo de inflación respecto a la tasa óptima desde el punto de vista del crecimiento con el fin de mejorar los resultados de la política monetaria. El banco central tendría que usar como instrumentos la constante de la regla de Taylor y el parámetro de respuesta a las desviaciones de la inflación respecto a su valor de equilibrio estacionario. En el tercer capítulo se verifica empíricamente la validez de los principales resultados teóricos para el caso de Estados Unidos durante el periodo 1960-2013. El modelo econométrico semiestructural basado en nuestro modelo de referencia permite examinar las relaciones entre las variables de largo plazo. Los resultados corroboran la relación no lineal existente entre la tasa de crecimiento de largo plazo y la inflación de estado estacionario establecida en el Capítulo 1. A través de una ecuación cuadrática se prueba que la relación resultante tiene forma de U invertida. No obstante, la estimación de una regresión cuantílica que diferencia entre niveles de inflación de estado estacionario sugiere que dicha relación no es significativa o difiere de los resultados anteriores para alguno de los tramos considerados. Basándonos en las mismas técnicas se confirma el impacto negativo que las fricciones financieras ejercen sobre la tasa de crecimiento de largo plazo cuando tales rigideces superan cierto valor, lo cual ocurre para niveles de inflación de estado estacionario extremos. Para niveles intermedios tales efectos son estadísticamente insignificativos e incluso positivos. Por último, nuestros resultados sugieren que los errores en la estimación de la tasa natural de interés afectan a las desviaciones de la inflación de equilibrio estacionario respecto de la tasa objetivo desde que la política monetaria se conduce a través de reglas de Taylor que reaccionan preventiva y agresivamente contra la inflación, conclusión coherente con los resultados obtenidos en el Capítulo 2. Con el fin de analizar estas conexiones de largo plazo entre variables inobservables se estiman conjuntamente la tasa de crecimiento de largo plazo, la inflación de equilibrio estacionario y la tasa natural de interés mediante la aplicación del filtro de Kalman siguiendo el procedimiento de Laubach y Williams (2003). Se especifican todos los componentes no observables como variables endógenas y, asimismo, se incluyen las fricciones financieras en la estimación.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30649</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/30649/files/TESIS-2015-010%20.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>teoría monetaria</dc:subject>
    <dc:subject>teoría del crédito</dc:subject>
    <dc:subject>equilibrio económico</dc:subject>
    <dc:title>Monetary Policy in the Long-run Perspective</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
