<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aragón Navarro, Daniel</dc:contributor>
    <dc:creator>Ros Martín, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La rehabilitación oral de forma interdisciplinar en nuestros pacientes es de gran importancia para que se cumpla el objetivo de restaurar de forma completa la cavidad bucal del mismo, devolviendo tanto la función, como la estética y armonía de la misma. Una buena coordinación entre los diferentes profesionales que abarca el campo de la odontología es fundamental para la realización de tratamientos dentales efectivos y eficientes. En este trabajo de Fin de Carrera de Odontología, perteneciente a la Universidad de Zaragoza, se expondrán dos casos clínicos de forma individual, con el objetivo de llevar a cabo un tratamiento interdisciplinar de ambos pacientes, ayudándonos de la combinación de las diferentes ramas de la odontología. Se muestra por tanto a un paciente con periodontitis crónica severa generalizada, a la que se le realiza un tratamiento profiláctico, combinado con un tratamiento periodontal, protésico, endodóntico e implantológico con el objetivo de conseguir una rehabilitación bucal general. Y además, se valora el diagnóstico y tratamiento de una paciente dolicofacial, la cual presenta mordida abierta sumado a un edentulismo parcial prematuro y clase II división I de Angle, que le ha provocado una pérdida de la dimensión vertical posterior.  En ambos, hemos realizando un minucioso diagnóstico, exponiendo las diferentes opciones de tratamiento y detallando la secuencia de procedimientos realizados en la opción de tratamiento elegida. Finalmente se discuten los resultados obtenidos en cada uno de los pacientes.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89108</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89108/files/TAZ-TFG-2018-1174.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89108/files/TAZ-TFG-2018-1174_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Odontología</dc:subject>
    <dc:title>Tratamientos multidisciplinares complejos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Complex multidisciplinary treatments</dc:title>
</oai_dc:dc>
