<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Barberán Lahuerta, Miguel Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Díaz Arnal, Begoña Carlota</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El Impuesto sobre el Incremento de Valor de los Terrenos de Naturaleza Urbana (IIVTNU) es un impuesto local de aplicación voluntaria por los Ayuntamientos, por lo que requiere de un acuerdo expreso de aprobación de la correspondiente Ordenanza fiscal. El impuesto grava la capacidad contributiva que se pone de manifiesto en las transmisiones inmobiliarias, concretamente el incremento de valor de los terrenos urbanos. En los últimos años ha sido un impuesto muy controvertido e incluso el Tribunal Supremo declaró una inconstitucionalidad parcial cuando se aplica en situaciones en las que no se ha producido un incremento de valor. Además, la tributación afecta a cualquier sujeto que realiza la transmisión de un terreno urbano, sin pararse a valorar si posee capacidad para afrontar dichos pagos o no, ya que no se atiende al conjunto de rentas del sujeto pasivo. En este trabajo se analizan en términos cuantitativos las cuotas tributarias finales en una simulación de compra-venta y sucesión de un inmueble ficticio tras 10 y 25 años desde su adquisición, así como sus variaciones a causa de la reducción por la modificación de los valores catastrales y la existencia o no de bonificaciones, encontrándose una gran diferencia entre las liquidaciones de los diferentes supuestos. Además se estudia el uso de las competencias normativas de los Ayuntamientos de todos los municipios de Aragón que sobrepasan los 5.000 habitantes censados y se realiza un análisis comparativo entre ellos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85335</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85335/files/TAZ-TFG-2019-2187.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Impuesto municipal sobre la plusvalía (IIVTNU): Una aproximación a su aplicabilidad real en los municipios más poblados de Aragón.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Urban Land Value Increase Tax (ULVIT): An approach to its real applicability in the most populous municipalities in Aragón.</dc:title>
</oai_dc:dc>
