<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rubio Jiménez, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Fernández Pozuelo, María Ascensión</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Hemos demostrado cómo Ramón Gómez de la Serna ha aportado al género costumbrista el modernismo de su estilo vanguardista.  Hemos analizado los artículos que publicó en los múltiples diarios o revistas con los que colaboró; sus libros misceláneos «Entrando en fuego», «Libro nuevo», «Variaciones», «Ramonismo» y «Gollerías»; sus libros «El Rastro», «Pombo», «La Sagrada Cripta de Pombo» y «Elucidario de Madrid»; sus novelas «La Viuda blanca y negra», «El novelista», «El torero Caracho», «La Nardo», «Las tres Gracias» y «Piso bajo»; las biografías que escribió sobre «Azorín», «Don Ramón del Valle-Inclán» y «José Guteérrez-Solana» finalizando con sus obras autobiográficas «Automoribundia» y «Nostalgias de Madrid».  Se manifiesta en toda esta obra que el costumbrismo no es un género del pasado y que Ramón Gómez de la Serna no sólo es el pionero del vanguardismo en España y creador de las greguerías, sino el creador también de un costumbrismo «ramoniano».</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48294</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Española</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48294/files/TESIS-2016-095.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>historia de la literatura española</dc:subject>
    <dc:title>Ramón Gómez de la Serna y el costumbrismo</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
