<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mazo Pérez, Carlos</dc:contributor>
    <dc:contributor>Picazo Millán, Jesús V.</dc:contributor>
    <dc:creator>Adiego Escolán, José Javier</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El estudio y análisis de los posibles instrumentos musicales grabados en las estelas del Suroeste se encuentra poco desarrollado hasta el momento. Esto se debe, en parte, a la consideración tradicional que trata a la lira como el único instrumento musical representado. Diversos autores, no obstante, presentan dudas sobre la veracidad de algunas interpretaciones, en concreto aquellas en las que el dibujo no muestra con total claridad la presencia de ese cordófono definido hasta ahora como lira. El objetivo de este trabajo es proponer una serie de alternativas que podrían dar respuesta a esta situación, en base a la introducción de nuevos tipos de instrumentos musicales, como lo pueden ser aquellos de percusión o viento. De esta forma se puede aportar una mayor amplitud a las teorías ya conocidas, lo que permite incrementar las posibilidades interpretativas dentro de las estelas analizadas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64610</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Antigüedad; Área de Arqueología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64610/files/TAZ-TFM-2017-1302_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64610/files/TAZ-TFM-2017-1302.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Mundo Antiguo y Patrimonio Arqueológico</dc:subject>
    <dc:title>La interpretación de los instrumentos musicales en las estelas del Suroeste de la península Ibérica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Interpretation about musical instruments in stele from Southwest of the Iberian Peninsula</dc:title>
</oai_dc:dc>
