<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Orejudo Hernández, Santos</dc:contributor>
    <dc:creator>Cruz Carriquiri, David de la</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El ser humano, desde que nace, recibe información sobre todo lo que le rodea a través de ciertos medios que le condicionan en la formación de ideas y estereotipos sobre su entorno, incluyendo los diferentes grupos sociales que conforman la sociedad.  Uno de los medios a través de los cuales se pueden transmitir estos estereotipos son los cuentos, una herramienta muy potente para la transmisión de valores a los niños y niñas. Estos valores pueden ser positivos o negativos, dependiendo del momento histórico en el que se han desarrollado y la intención social con los que fueron escritos. La escuela, como pieza fundamental en esta sociedad, tiene una función que llevar a cabo, educar en igualdad. Detectar y modificar estos estereotipos es uno de los objetivos más específicos en la búsqueda de esta igualdad que la escuela tiene asignada. La parte teórica del presente trabajo trata, por un lado, de definir el concepto de estereotipo y su proceso de formación, y por otro lado de hacer visible la conexión que tienen con los cuentos clásicos, así como la importancia de estos cuentos en la formación de la personalidad y como recurso didáctico en el aula.  La investigación de campo se centra en analizar los estereotipos plasmados por tres grupos de niños y niñas de segundo curso de Educación Primaria en personajes creados por ellos y ellas a partir de una descripción dada. En los resultados obtenidos se pueden apreciar ideas estereotipadas sobre los personajes plasmados. En la atribución de características a un personaje influyen aspectos del desarrollo más allá de los estereotipos, como la identidad de género o la identificación de los personajes con sus características; muchos participantes crearon personajes de su mismo género. Por último, se enumeran algunos cuentos que rompen con la caracterización tradicional, se comparan los resultados obtenidos en el trabajo de campo con los estereotipos analizados previamente en el marco teórico y finalmente se comentan algunas posibles aplicaciones didácticas a partir de la investigación realizada.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95286</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95286/files/TAZ-TFG-2020-331.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Estereotipos de género y cuentos populares: Aproximación teórica e investigación de campo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Gender stereotypes and folk tales: Theoretical approach and field research</dc:title>
</oai_dc:dc>
