<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ruiz Ruiz, Francisco José</dc:contributor>
    <dc:creator>García Forcén, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La FA es la arritmia cardiaca más común en la población y está asociada con una alta morbi-mortalidad, siendo los accidentes cerebrovasculares su complicación más significativa.  Gracias a los últimos estudios, entre los que destaca el realizado por Steward et al, se estima que esta patología afecta a un 1-2% de la población, y que su incidencia y prevalencia probablemente aumentarán en los próximos 50 años25,26,38.  Aunque se ha demostrado que puede afectar a adultos en cualquier grupo de edad, se observa que su prevalencia se ve aumentada con la edad; según el Estudio ATRIA, oscila entre el  3,8% entre pacientes con edades ≥ a 60 años y 9% entre pacientes mayores a 80 años26. Se ha calculado que el riesgo de sufrir FA a lo largo de la vida está en torno al 25% en las personas que han alcanzado la edad de 40 años29.  Este aumento de incidencia y prevalencia queda bien reflejado en nuestro estudio, donde de una forma resumida, podríamos decir que cada 3 días se diagnostican 2 pacientes de primer episodio de fibrilación auricular en el servicio de urgencias de nuestro hospital, con toda la repercusión, que para el paciente y el sistema sanitario que ello conlleva. Su prevalencia en España se ha analizado en grupos seleccionados de población, y se han obtenido cifras similares a las de otros países. Recientemente, estudios poblacionales dirigidos a personas mayores de 40 años han encontrado en España prevalencias por encima del 4%. Dada la actual demografía española, si se confirma y se extrapola estos datos, se puede estar hablando de que prácticamente 1 millón de personas en España podrían padecer FA103. Analizando nuestra muestra y estudiando si su composición se corresponde con los datos disponibles en la literatura, observamos que la edad media de los pacientes incluidos en nuestro estudio fue de 74 ± 12’86 años, ligeramente superior a la reflejada en el estudio ATRIA, donde se observó una edad media de 71,2±12 años. Existe además una discreta superioridad en cuanto al porcentaje de mujeres de nuestro estudio respecto a dicho estudio (54% frente a 43,4% respectivamente).   La edad media de nuestros pacientes dividido por sexos fue de 77,6 ± 10,5 años en mujeres frente a una edad media de 69,8 ± 14 años en hombres, similar a las cifras encontradas en la bibliografía93.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47875</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47875/files/TESIS-2016-059.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>cardiología</dc:subject>
    <dc:subject>medicina interna</dc:subject>
    <dc:title>Perfil clínico y evolutivo de los pacientes atendidos en un servicio de urgencias tras un primer episodio de fibrilación auricular</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
