<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Eito Mateo, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Cortés Minguillón, Ana</dc:creator>
    <dc:creator>Carreras Moreno, Ángela</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La presente investigación tiene como objetivo conocer y analizar la percepción y opinión de los trabajadores sociales que trabajan, por un lado, con Personas Sin Hogar, y, por otro lado, con Personas con Discapacidad en la ciudad de Zaragoza. Para llevar a cabo la investigación, se ha empleado la entrevista como herramienta de recogida de información. Se han realizado once entrevistas, de las cuales seis, se han hecho a entidades que conforman la Coordinadora de Centros y Servicios para Personas Sin Hogar, y, cinco de éstas a entidades que trabajan con personas con Discapacidad. Se ha detectado que existe una estrecha relación entre “Sinhogarismo” y Discapacidad, por lo que la labor de los profesionales del Trabajo Social es fundamental para la integración de ambos colectivos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86020</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86020/files/TAZ-TFG-2018-1928.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Estudio sobre "Sinhogarismo" y Discapacidad en la ciudad de Zaragoza: Una mirada desde el Trabajo Social</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study about Homelessness and Disability in the city of Zaragoza: a look from the Social Work</dc:title>
</oai_dc:dc>
