<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Clavel Parrilla, Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Goñi Cepero, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Astorga Leiva, Berbeli</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Acanthamoeba spp. se encuentra ampliamente distribuida en la naturaleza en agua, suelo, aire, vegetales, etc. En el ser humano existen especies que producen patologías en el ser humano como queratitis, infección cutánea y Encefalitis Amebiana Granulomatosa (EAG). El objetivo de este estudio fue: “Determinar la distribución ambiental de Acanthamoeba spp. mediante análisis fenotípico y genotípico en muestras de agua, suelos y vegetales de las diferentes Regiones, agrupándolas en las estaciones del año, clasificándolas en los Grupos de Pussard y Pons e identificando las de mayor riesgo del país en relación a los genotipos detectados”. Se analizaron 532 muestras en las 15 Regiones de Chile, distribuidas en 362 muestras de agua, 99 muestras de suelo y 71 muestras de vegetales, las que se analizaron morfológicamente clasificándolas en los Grupos de Pussard y Pons, efectuando termotolerancia a 42ºC y 60ºC. Se efectuó el análisis molecular mediante PCR, determinando los genotipos y realizando el análisis estadístico. Los árboles filogenéticos se hicieron con 94 cepas de referencia. Se encontró un 32% (170/532) de positividad, encontrando muestras positivas en todas las Regiones del país.  Todas las Acanthamoeba spp. fueron positivas a 42ºC y negativas a 60ºC. En la clasificación de Pussard y Pons, el 84% de los aislados quedaron incorporados en el Grupo II y 16% en el Grupo III. Los genotipos identificados fueron los siguientes: T2 (2%), T3 (2%), T4 (78%), T5 (9%), T11 (3%) y T15 (6%), siendo el genotipo T4 el más frecuente en todo tipo de muestras. En el genotipo T4 se encontraron 43 variantes, en el genotipo T15 se encontraron 5 variantes, en el T5 se identificaron 4 variantes, en el genotipo T11 se encontraron 3 variantes, en el T2 se identificaron 2 variantes y 1 variante en el genotipo T3. Los 6 genotipos han sido aislados en casos clínicos de queratitis y EAG.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47883</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Microbiología, Medicina Preventiva y Salud Pública</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47883/files/TESIS-2016-067.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>parasitología molecular</dc:subject>
    <dc:title>Ecología de Acanthamoeba spp. en Chile</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
