<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Nadal García, Icíar</dc:contributor>
    <dc:creator>Béjar Garcés, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Partimos de la comparativa entre dos trabajos propios: una programación didáctica y un proyecto de innovación educativa, ambos diseñados para aplicarse en las enseñanzas profesionales de música y cuya principal característica común es la inclusión del trabajo por competencias en el aula de percusión. En el presente trabajo exploramos el mundo de las competencias educativas y su aplicación en los conservatorios profesionales de música, llegando a la conclusión de que es necesario desarrollar una serie de competencias específicas para las enseñanzas musicales. A raíz de esto, presentamos una propuesta personal sobre las competencias que creemos que debería desarrollar el alumnado de enseñanzas profesionales de percusión.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75060</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Musical</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75060/files/TAZ-TFM-2018-560.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75060/files/TAZ-TFM-2018-560_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>El trabajo por competencias en las enseñanzas profesionales de música</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Competency-Based Learning in the conservatory of music</dc:title>
</oai_dc:dc>
