<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Dra. Ana Bellostas Pérezgrueso</dc:contributor>
    <dc:creator>Tello Tapia, Ignacio</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En los países europeos y del continente europeo, la prestación de servicios sociales, sanitarios y educativos dependen del trabajo conjunto de la Administración Pública con las entidades sin ánimo de lucro (ESFL) (Brinkerhoff, 2002, Kuhnle &amp; Selle, 1990). Por ello, desde la literatura especializada, las fundaciones y asociaciones son en la actualidad un pilar fundamental de las sociedades más modernas, destacando por su efectividad en la aportación de bienestar entre los ciudadanos (Salamon, 1987). A pesar de estos reconocimientos, las ESFL demandan nuevas herramientas que permitan informar y rendir cuentas del impacto social que generan. Este es el caso de la fundación DAU, para personas con Trastornos mentales graves (TMG, Con el fin de responder a la demanda de esta organización, el objetivo de este estudio es diseñar y calcular el impacto social que genera su actividad utilizando para ello la metodología SROI- Retorno Social de la Investigación. Para ello, se plantean cuestionarios y encuestas destinadas a recabar información sobre el beneficio social que reciben los usuarios y sus familiares, en calidad de stakeholders  de dicha organización. La fundación Ecodes, opera en 18 países diferentes y trata de resolver los problemas sociales de todos y cada uno de sus usuarios mediante inversiones socialmente responsables y realizando iniciativas innovadoras y sostenibles.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76607</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76607/files/TAZ-TFG-2018-3558.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76607/files/TAZ-TFG-2018-3558_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>Metodología SROI. Aplicación a un proyecto de inserción de personas con trastornos mentales graves.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">SROI methodology. Application to a project of insertion of people with serious mental disorders.</dc:title>
</oai_dc:dc>
