<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Errazu Colás, María Ángeles</dc:contributor>
    <dc:creator>Baeta Sierra, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo final para el Máster en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas en la especialidad de Lengua Castellana y Literatura se hace una reflexión acerca de la profesión docente y de las capacidades que en este Máster se adquieren para dicha profesión. En concreto, se desarrollan dos propuestas educativas: la Unidad Didáctica "Con cien cañones por banda", sobre la literatura del siglo XIX; y el Proyecto de Innovación e Investigación "La poesía del Romanticismo e Instagram", un trabajo sobre la posibilidad pedagógica de la red social Instagram en el aula para acercar al alumnado a la poesía del Romanticismo. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86820</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de la Lengua y la Literatura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86820/files/TAZ-TFM-2019-345.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Navegando "Con cien cañones por banda por el mar de Instagram: surcando la literatura del siglo XIX</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Sailing through the sea of Instagram "Con cien cañones por banda": navigating 19th Century Literature</dc:title>
</oai_dc:dc>
