<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Villanueva Morte, Concepción</dc:contributor>
    <dc:creator>Loscos Odón, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Partiendo de que el tema de la conflictividad es un fenómeno connatural a las comunidades de todos los tiempos, el trabajo se centra en conocer las principales causas y motivos que propiciaron los numerosos movimientos y enfrentamientos campesinos desarrollados en época bajomedieval mediante una selección de los mismos a escala europea y peninsular. El hilo conductor a lo largo del estudio es la intensa conflictividad social que caracterizaba al mundo rural a fines de la Edad Media, motivada en buena medida por la situación de crisis económica que sufrió Europa en estos años y también inmersa en el contexto bélico internacional. Asimismo, se presta atención a la estrecha conexión existente entre las revueltas campesinas y aquellas otras urbanas que se desenvuelven en la sociedad feudal del período abarcado. Las respuestas dadas desde el poder van desde la represión al establecimiento de un monopolio de la violencia, manifestación esta última que es la protagonista durante y después de los levantamientos populares ya que su eficacia hizo que su uso fuese frecuente en los conflictos al final del Antiguo Régimen. Los textos/documentos que se han conservado de todas estas insurrecciones acaecidas en los siglos XIV y XV proceden en su mayoría de los sectores cercanos a los poderosos, mostrando la asimilación por parte del común de su condición de explotados y al mismo tiempo su contraposición y defensa ante los estamentos sociales dominantes.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85521</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85521/files/TAZ-TFG-2019-1985_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85521/files/TAZ-TFG-2019-1985.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Movimientos sociales y revueltas populares en la Baja Edad Media: una aproximación a los levantamientos campesinos.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Social movements and popular revolts in the Late Middle Ages: an approach to peasant uprisings.</dc:title>
</oai_dc:dc>
