<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Longares Aladrén, Luis Alberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Rabanaque Yuste, María Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo analiza la estructura de la formación boscosa de Fagus sylvatica localizada en la vertiente noroeste del Macizo del Moncayo y su relación con variables físicas como altitud, pendiente u orientación. En él, averiguamos la relación existente entre esas variables y los parámetros obtenidos mediante una metodología de reciente diseño, basada en transectos de vegetación, complementada con información obtenida mediante sensores remotos y analizado con herramientas cartográficas automáticas. Los resultados del trabajo se han procesado estadísticamente y han permitido elaborar modelos predictivos sobre cuatro aspectos relacionados con la estructura del bosque, teniendo en cuenta tan sólo las especies vegetales leñosas. La información final obtenida ofrece resultados orientativos para planificar hacia el futuro de una forma más eficiente la gestión de esta masa boscosa.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56551</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio; Área de Geografía Física</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56551/files/TAZ-TFG-2016-2407.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geografía y Ordenación del Territorio</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la estructura del bosque de Fagus sylvatica en el Macizo del Moncayo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of the structure of the forest of Fagus sylvatica in the massif of Moncayo</dc:title>
</oai_dc:dc>
