<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lalana del Castillo, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Navazo Molinero, Déborah</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Los cambios en la sociedad, en concreto en la sociedad española, están provocando un aumento de la infertilidad en los últimos años lo que supone un incremento de la demanda de tecnología reproductiva. Se ha producido una ampliación del derecho de acceso a estas técnicas, pasando de ser un derecho exclusivo de las parejas heterosexuales casadas, a ser un derecho de mujeres solteras y parejas homosexuales. El resultado es un incremento de las personas que solicitan el uso de técnicas de reproducción humana asistida, tanto mediante inseminación artificial como mediante fecundación in Vitro, cuya regulación se encuentra en la ley 14/2006 de 26 de mayo sobre técnicas de reproducción humana asistida. Se produce por tanto un aumento del número de personas que desconocen su origen biológico, poniendo de manifiesto el conflicto entre el anonimato del donante de material reproductor y el derecho del nacido mediante estas técnicas a conocer sus orígenes biológicos, dejando al descubierto la necesidad de una adaptación de dicha ley a la realidad social.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75333</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Privado; Área de Derecho Civil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75333/files/TAZ-TFG-2018-072.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>La investigación de la paternidad en relación con el anonimato del material reproductor</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The investigation of paternity with regard to the anonymity of the reproductive material</dc:title>
</oai_dc:dc>
