<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ferrer Mayayo, Luis Miguel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Castells Pérez, Enrique</dc:contributor>
    <dc:creator>Gil Moro, Ainhoa</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La patología respiratoria ovina es una de las principales causas de pérdidas económicas dentro del sector. Asimismo, su carácter multifactorial, genera un amplio abanico de manifestaciones clínicas que complican el acercamiento al diagnóstico lesional y etiológico. Por todo ello, el presente trabajo de fin de grado trata de encontrar un método de diagnóstico in vivo que pueda usarse para mejorar el diagnóstico de estos procesos durante el trabajo de granja. Los animales utilizados para el estudio fueron aquellos que mostraban clínica compatible con alguna patología de vías bajas de los animales recibidos por el Servicio Clínico de Rumiantes del Hospital Clínico de Zaragoza (SCRUM). A todos los animales recibidos en el servicio se les realiza una exploración clínica general exhaustiva, y para el presente estudio una exploración pormenorizada del aparato respiratorio mediante el uso del fonendoscopio. Posteriormente, los animales seleccionados para el estudio, eran sometidos a un diagnostico ecográfico, dividiendo cada pulmón en cuatro cuadrantes para obtener así 8 imágenes de cada animal. Finalmente, tras el sacrificio humanitario, se realizaba un estudio anatomopatológico. Con estos datos se analiza la correlación que puede tener tanto la auscultación como la ecografía teniendo como base la necropsia. Los resultados muestran una correlación positiva entre la auscultación y la ecografía y entre la ecografía y la necropsia, no encontrando esta correlación positiva entre la auscultación y la necropsia.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76759</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76759/files/TAZ-TFG-2018-3187.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Estudio comparativo entre la auscultación, diagnóstico ecográfico y necropsia en la patología pulmonar ovina</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Comparative study between auscultation, echography diagnostic and necropsy in the sheep lung pathology</dc:title>
</oai_dc:dc>
