<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Oriol Langa, Luis</dc:contributor>
    <dc:contributor>Piñol Lacambra, Milagros</dc:contributor>
    <dc:creator>Fernández Martínez, Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Los polímeros anfífilos son capaces de asociarse en agua formando autoensamblados, habitualmente micelas o vesículas, que pueden utilizarse como nanosistemas para el transporte de fármacos. Estos autoensamblados pueden estabilizarse mediante entrecruzamiento de las macromoléculas por medio de enlaces de hidrógeno una interacción selectiva y direccional, de manera que puede evitarse la liberación de la carga de forma prematura. Si dichos entrecruzantes son sensibles a algún estímulo, puede lograrse una liberación controlada de la carga. Uno de los estímulos más frecuentes es la luz y uno de los grupos con respuesta a la luz más estudiados debido a su fotoisomerización trans-cis-trans es el azobenceno.  El objetivo principal de este trabajo es la combinación de un entrecruzamiento no covalente con la incorporación de grupos funcionales fotoestimulables, con el objetivo de conseguir, por una parte, nanoparticulas más estables y, a la vez, facilitar su desagregación con luz. Para ello se usarán aproximaciones típicas de la Química Supramolecular en el proceso de reticulación y azobencenos como unidades de fotoestimulación.  En este trabajo se ha sintetizado y caracterizado el comportamiento en disolución de un agente entrecruzante basado en una unidad azobenceno funcionalizada con  dos unidades timina. A partir de este, se ha abordado la preparación de los correspondientes materiales poliméricos supramoleculares, utilizando un copolímero bloque con unidades de 2,6-diacilaminopiridina (DAP), PEG-b-PDAP, previamente sintetizado por otros miembros del grupo. Se ha evaluado la capacidad de formar nanopartículas en agua de estos copolímeros, la influencia del porcentaje de agente reticulante y el encapsulado y liberación estimulada por luz de una sonda fluorescente.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77835</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Orgánica; Área de Química Orgánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77835/files/TAZ-TFG-2018-2210.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Química</dc:subject>
    <dc:title>Reticulación supramolecular de polímeros funcionalizados con nucleobases: efecto en la formación de nanotransportadores de fármacos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Supramolecular crosslinking of nucleobases containing polymers: effect on the formation of drugs nanocarriers</dc:title>
</oai_dc:dc>
