<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Goñi Garín, Jesús Gregorio</dc:contributor>
    <dc:creator>Pié Juste, Ángeles</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La presente memoria corresponde al Trabajo Fin de Máster, del Máster Universitario en Profesorado realizado durante el curso académico 2017-2018. Éste se ha elaborado siguiendo las normas que propone la guía docente. Empiezo hablando de la normativa correspondiente a los procesos sanitarios en FP, las características de un buen docente y la prevención de riesgos laborales. Elijo los prácticum con sus trabajos y la programación didáctica para demostrar que he adquirido las tres competencias que se deben conseguir en este trabajo fin de máster.  Reflexiono sobre lo que para mí ha supuesto este máster y cómo se obtienen las competencias 1, 4 y 5 a través de todos los trabajos y asignaturas realizados y a través de los seleccionadas por mí en la justificación. También reflexiono cómo las competencias recogidas en esos trabajos se han cumplido usando los conocimientos adquiridos mediante las asignaturas teóricas y los trabajos prácticos de este máster. Concluyo resumiendo mis reflexiones en unas ideas finales. En referencia a la formación a lo largo de la vida, propongo posibles cursos a realizar en diversas plataformas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78445</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78445/files/TAZ-TFM-2018-540.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78445/files/TAZ-TFM-2018-540_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Aprendiendo a enseñar</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Learning to teach</dc:title>
</oai_dc:dc>
