<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pardos Martínez, Eva</dc:contributor>
    <dc:creator>Bolea Tobajas, Ruth</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se explica cómo la decisión del Reino Unido de abandonar la Unión Europea, lo que se denomina el Brexit, afectará en términos macro y microeconómicos a los mercados y a los individuos. Primero se explican los argumentos políticos que han conducido a la toma de esta decisión mediante un análisis de la relación que ha mantenido el Reino Unido con la Unión Europea en los últimos años.  Se realiza un análisis de los efectos macroeconómicos que tendrá el Brexit si la salida se produce sin un acuerdo entre las dos partes implicadas. También se resaltarán los efectos que ya se han podido observar en el periodo de transición. Asimismo se van a estimar los posibles futuros efectos microeconómicos de la toma de esta decisión en distintos sectores, como el sector de las finanzas, el sector del automóvil o en el turismo.  Finalmente se analizan los efectos que esta decisión supondrá a los mercados exteriores y a las relaciones comerciales que mantienen el Reino Unido, la Unión Europea y los países del resto del mundo.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85542</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85542/files/TAZ-TFG-2019-1930.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>La incertidumbre del Brexit</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The uncertainty of Brexit</dc:title>
</oai_dc:dc>
