<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Comín Comín, Magdalena Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Gil Ruiz, María</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: La artrosis de rodilla es una patología progresiva y de alta prevalencia que afecta principalmente a la población anciana. Los síntomas más frecuentes son el dolor y la disminución de movimiento, derivando en una menor funcionalidad y calidad de vida. Se recomienda el tratamiento fisioterápico para fortalecer la musculatura periarticular y reducir la sintomatología. La restricción parcial de flujo sanguíneo (RPFS) en combinación con ejercicios de fuerza de baja intensidad se plantea como una estrategia alternativa a los ejercicios de alta intensidad, a menudo difíciles de tolerar.&lt;br /&gt;OBJETIVO: Analizar y describir la evidencia científica existente acerca de la efectividad de la técnica RPFS asociada a ejercicios de fuerza de baja intensidad en pacientes con artrosis de rodilla sintomática.&lt;br /&gt;METODOLOGÍA: Se ha revisado la literatura científica publicada y se han seleccionado cuatro estudios en función de los criterios de elegibilidad establecidos. Finalmente, se ha valorado la metodología, riesgo de sesgos, nivel de evidencia y grado de recomendación.&lt;br /&gt;RESULTADOS: Los hallazgos obtenidos con el uso de RPFS en cuanto al dolor, fuerza del cuádriceps y funcionalidad han sido positivos, pero similares a los del grupo control. El dolor durante los ejercicios ha resultado ser menor con la técnica RPFS.&lt;br /&gt;DISCUSIÓN: A pesar de haber encontrado resultados positivos, son con base en estudios con calidad de evidencia moderada o baja y con importantes riesgos de sesgos en su mayoría. Se requieren estudios de mayor calidad metodológica para establecer conclusiones de peso.&lt;br /&gt;CONCLUSIONES: Los estudios indican resultados positivos con el uso de RPFS para estos pacientes, aunque se necesitan estudios de mayor calidad.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90046</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90046/files/TAZ-TFG-2020-598.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Artrosis</dc:subject>
    <dc:subject>RPFS</dc:subject>
    <dc:subject>Ejercicio</dc:subject>
    <dc:subject>Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Efectividad de la técnica de restricción parcial de flujo sanguíneo en pacientes con artrosis de rodilla sintomática desde la fisioterapia: una revisión sistemática</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Efectiveness of the technique of partial blood flow restriction in patients with symptomatic knee osteoarthritis from physiotherapy: a systematic review</dc:title>
</oai_dc:dc>
