<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Nicodemus Martín, Nuria</dc:contributor>
    <dc:contributor>Carabaño Luengo, Rosa</dc:contributor>
    <dc:contributor>Manuel Fondevila Camps</dc:contributor>
    <dc:creator>Simbaña Portilla, Francisco José</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objetivo del presente trabajo fin de máster fue estudiar el desarrollo productivo de las conejas reproductoras frente a la administración de dos niveles de fibra soluble a través de la inclusión de pulpa de remolacha y de dos tipos de almidón en este caso el de trigo y guisante. Para lograr este objetivo se llevaron a cabo tres objetivos principales: i) Evaluación de los parámetros productivos de las conejas durante los tres primeros ciclos reproductivos. ii) Evaluación de la digestibilidad fecal de las conejas nulíparas y lactantes. iii) Estimación de la composición química corporal de las conejas mediante técnica de impedancia bioeléctrica para analizar el balance energético y nitrogenado en cada uno de los ciclos. Para ello se formularon cuatro piensos organizados factorialmente (2 x 2), con dos niveles de fibra soluble (FS) (bajo 6,4% y alto 10,6% MS, BFS y AFS, respectivamente), combinados con dos fuentes de almidón: trigo (con harina de colza; T) y guisante (G). Así, se obtuvieron 4 piensos: 1) bajo nivel de fibra soluble y trigo como fuente de almidón (BFS-T); 2) alto nivel de fibra soluble y trigo como fuente de almidón (AFS-T); 3) bajo nivel de fibra soluble y guisante como tipo almidón (BFS-G); y, 4) alto nivel de fibra soluble y guisante como fuente de almidón (AFS-G). Los piensos tuvieron similar concentración de proteína bruta (20,3% MS) y de energía bruta (18,9 MJ/kg MS), pero diferentes niveles de almidón, tanto para el trigo (BFS: 11,6% y AFS: 17,3% MS) como guisante (BFS: 12,8 % y AFS: 17,4 %).  En este estudio se utilizaron 180 conejas inseminadas a los 123 días de edad, las cuales fueron asignadas al azar a los piensos experimentales después de confirmada la gestación. Después de cada parto se llevó a cabo la homogenización de las camadas dentro de los tratamientos y las conejas fueron inseminadas 11 días después. A lo largo de los tres primeros partos se midió la composición química y el contenido de energía de las conejas: en la inseminación artificial, preparto, parto y destete (mediante impedancia bioeléctrica); además, digestibilidad, sus rendimientos productivos, mortalidad, consumo de pienso y el crecimiento de las camadas. El periodo experimental finalizo el día de parto correspondiente a la tercera inseminación. La proporción total de bajas durante el experimento casi se duplicó en los grupos que consumieron los piensos con guisante respecto a los de trigo (29,7 vs. 15,3%, P=0,032). La digestibilidad fecal de la proteína también se redujo un 4,4% al incluir guisante en lugar de trigo (P=0,002), lo que redujo el contenido en proteína digestible del pienso (P=0,011), y también se redujo al aumentar el nivel de la fibra soluble (un 3,7%; P=0,010). Estos cambios modificaron el contenido en energía digestible del pienso en conejas nulíparas, que se redujo al incluir guisante (P&lt; 0,001). La digestibilidad fecal del almidón empeoró un 1,5% al sustituir el trigo por el guisante (P=0,046), en especial cuando el guisante se combinó con un mayor nivel de fibra soluble, lo que dio lugar a una interacción fibra soluble x tipo de almidón (P=0,044). Así, en conejas lactantes no se observó efecto de los tratamientos sobre la ingestión de MS (que fue un 74% superior al de las conejas primíparas), y digestibilidad de la energía, aunque numéricamente los valores fueron similares a los de las primíparas. El consumo de pienso en el periodo del destete al parto aumentó un 13% al sustituir el trigo (más la harina de colza) por el guisante (P=0,004). Los niveles de fibra soluble y el tipo de almidón no afectaron al número total de nacidos por camada (11,6 gazapos/camada de media; P ≥ 0,24), y a los nacidos vivos (11,2 gazapos/camada de media; P ≥ 0,31), observándose una tendencia a reducirse el número de nacidos muertos cuando el trigo se combinó con baja fibra soluble y el guisante con alta fibra soluble (P=0,078). Los niveles de fibra soluble y el tipo de almidón no modificaron la composición química de ninguno de los estados fisiológicos de las conejas durante el ensayo.  El periodo entre los 28 d de gestación y el parto fue de media de 2,75 d y tendió a reducirse en las conejas alimentadas con guisante (P=0,055. En este periodo, no se observaron diferencias debidas a los tratamientos ni en el consumo de pienso, de energía digestible ni en la movilización de grasa por parte de las conejas. En definitiva, el trigo sería preferible al guisante como fuente de almidón, mientras que el incremento de fibra soluble no mejora los rendimientos productivos de las conejas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84876</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Producción Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84876/files/TAZ-TFM-2019-154.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Nutrición Animal</dc:subject>
    <dc:title>Efecto del perfil de carbohidratos del pienso sobre los rendimientos de conejas reproductoras</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Effect of carbohydrates profile of the feed on the performance of breeding does</dc:title>
</oai_dc:dc>
