<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Latorre Peña, Julio</dc:contributor>
    <dc:creator>Martín Hernández, David</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Después de revisar el concepto de iniciación deportiva y tras mencionar los distintos modelos existentes para desarrollarla en el ámbito educativo, procederemos a describirlos de manera individual, centrándonos en varios aspectos metodológicos de interés formativo. Posteriormente, analizaremos dichos modelos de manera comparativa, es decir, examinaremos las similitudes y diferencias que presentan entre sí, de modo que estudiaremos las distintas posibilidades que nos ofrecen en el área de Educación Física. Este análisis se dividirá en dos fases, la primera de las cuales estará centrada en el modelo tradicional de iniciación deportiva frente a modelos alternativos emergentes, y la segunda, en varias propuestas novedosas aplicadas al atletismo. Tras esto, elaboraremos una discusión que recoja los elementos centrales de ambas fases. Finalmente, incluiremos algunas propuestas de mejora ideadas a raíz de nuestra valoración crítica de los resultados del análisis, junto con unas conclusiones que recojan una apreciación global del trabajo.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88047</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88047/files/TAZ-TFG-2019-2574.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Análisis comparativo entre diferentes modelos de iniciación deportiva aplicada al atletismo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Comparative analysis between different models of sports initiation applied to athletics</dc:title>
</oai_dc:dc>
