<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Goncet, Daniel</dc:contributor>
    <dc:creator>Marquina Ibáñez, Claudia</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo expone una metodología basada en las inteligencias múltiples, como una alternativa a los procesos actuales de enseñanza-aprendizaje asentados en una metodología tradicional. Siguiendo esta línea, se ha realizado un marco teórico que contempla el concepto de inteligencia definido por diferentes autores, el debate existente en torno al concepto de inteligencia y su evolución hasta llegar al concepto de inteligencias múltiples propuesto por Gardner.   Para finalizar, se realiza una posible propuesta de intervención para llevar al aula de 4º de primaria trabajando de acuerdo con la teoría de las inteligencias múltiples. Por último, se presentan las conclusiones y valoración personal del proceso de elaboración que ha supuesto el trabajo. “No todo el mundo tiene los mismos intereses y capacidades; no todos aprendemos de la misma manera” (Gardner, 1994).  Esta frase debería servir para hacernos reflexionar acerca de la transformación que la educación debe de llevar a cabo, es decir, perseguir una educación individualizada centrada en la totalidad del alumnado. Y desde esta nueva visión educativa, proponemos trasladar dicha teoría al aula y su consecuente propuesta didáctica aplicada al aula de Educación Primaria, favoreciendo así las inteligencias y potencialidades de cada alumno.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95201</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Didáctica y Organización Escolar</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95201/files/TAZ-TFG-2020-2995.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Aplicación de las inteligencias múltiples a través de una propuesta didáctica en el aula de educación primaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Application of multiple intelligences through a didactic proposal in the primary education classroom</dc:title>
</oai_dc:dc>
