<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Casajús Murillo, Lourdes</dc:contributor>
    <dc:creator>Callén Nogueras, Teresa</dc:creator>
    <dc:creator>Ariño Miranda, Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado pretende dar a conocer las diferentes demandas y expectativas que tienen las familias con hijos con Discapacidad Intelectual y defienden un modelo de inclusión socio-educativo en los diferentes Centros Educativos de la localidad de Zaragoza. Vista la necesidad de crear una plataforma participativa gestionada por familias que tienen hijos con Discapacidad Intelectual y que defienden una educación inclusiva para estos, se ha considerado necesario realizar un estudio previo sobre sus demandas y expectativas, así como las dificultades para alcanzarlas. Por todo ello, a lo largo del estudio se aprecia que existen una serie de dificultades que impiden que sea satisfecha esta necesidad. Por lo que se considera necesario desarrollar el diseño de esta plataforma para que a través de la cual, puedan canalizar sus demandas y expectativas en vistas a lograr el objetivo deseado de inclusión socio-educativa de sus hijos. Vamos a conocer diferentes aspectos de la Discapacidad Intelectual y los apoyos determinados que requiere, así como esta realidad vivida y sentida por las propias familias con el objetivo de trabajar para dar respuesta a dicha problemática.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85622</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85622/files/TAZ-TFG-2019-1716.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Inclusión educativa, demandas y expectativas de familias con hijos con Discapacidad Intelectual.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Inclusive education, demands and expectations of families with children with Intellectual Disabilities.</dc:title>
</oai_dc:dc>
