<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sesé Sánchez, María Ascensión</dc:contributor>
    <dc:creator>Villagrasa Alcaine, Ignacio</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Las enfermedades cardiovasculares son la principal causa de defunción en todo el mundo, siendo en los países desarrollados, la primera causa de mortalidad hospitalaria. La práctica de la enfermería está dirigida al bienestar social en coadyuvancia con otras disciplinas. Su objetivo es el cuidado del hombre en todas sus dimensiones: física, mental, emocional, social y espiritual, y por ello requiere aplicar un método sistemático que permita valorar, diagnosticar, ejecutar y evaluar sus intervenciones en los usuarios, con el fin de conservar y recuperar la salud. El objetivo de nuestro trabajo se va a centrar en un paciente que ha sido sometido a una angioplastia primaria, tras haber sufrido un síndrome coronario agudo con elevación del segmento ST. Pretendemos identificar los problemas de salud reales y potenciales que permitan la toma de decisiones, con base en el conocimiento y evidencia existente del cuidado de enfermería, para ser aplicado en forma sistemática y organizada. La metodología empleada consta de una búsqueda bibliográfica y una descripción de un proceso de atención de enfermería(PAE). &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90428</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90428/files/TAZ-TFG-2017-558.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90428/files/TAZ-TFG-2017-558_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Angioplastia primaria</dc:subject>
    <dc:subject>Ataque al corazón</dc:subject>
    <dc:subject>Cardiopatía isquémica</dc:subject>
    <dc:subject>Circulación</dc:subject>
    <dc:subject>Enfermera</dc:subject>
    <dc:subject>Epidemiología</dc:subject>
    <dc:subject>España</dc:subject>
    <dc:subject>Estadística</dc:subject>
    <dc:subject>Guía práctica clínica</dc:subject>
    <dc:subject>IAMCEST</dc:subject>
    <dc:subject>SCACEST</dc:subject>
    <dc:subject>Síndrome coronario agudo</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de cuidados de enfermería en paciente sometido a angioplastia: a propósito de un caso clínico</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Nursing Care Programme in a Patient Who Has Undergone Angioplasty: Report of a Clinical Case</dc:title>
</oai_dc:dc>
