<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lus Arana, Luis Miguel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pérez Moreno, Lucía Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Grávalos Lacambra, Ignacio</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Esta tesis explora la conformación de un imaginario urbano a lo largo de la crisis de la modernidad. Para ello, considera las relaciones cruzadas elaboradas tanto desde la teoría urbana y sociológica como desde la producción fílmica, indagando la evolución del pensamiento urbano a partir de las narraciones visuales. A pesar de que dichas visiones transdisciplinares no se mostraron siempre coincidentes, se produjeron múltiples transferencias a lo largo de las décadas de los años sesenta y setenta, surgiendo un imaginario del espacio urbano que asistió tanto al fin de las utopías modernas como a la construcción de la ciudad posmoderna. El modo de pensar la ciudad, tanto bajo los códigos de la realidad como los de la ficción, permitió reconfigurar la realidad urbana. En este sentido, la tesis ha focalizado su atención sobre el espacio público que se ha erigido como el escenario privilegiado en el que representar las grandes transformaciones sociales y urbanas, protagonizando una disolución de los límites no sólo entre lo público y lo privado sino también entre lo real y lo simulado.&lt;br /&gt;Desde un enfoque abiertamente posmoderno se ha pretendido establecer un esquema taxonómico que facilitara la comprensión de las diversas concepciones de la problemática urbana. Apoyado en numerosos ejemplos fílmicos, en gran medida ignorados por los estudios urbanos, la investigación incide en el modo en el que el museé imaginaire producido por la filmografía y alentado por el pensamiento posmoderno, fue reconstruido tanto desde la perspectiva del sistema tecnocrático como desde posiciones contraculturales.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89550</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89550/files/TESIS-2020-090.pdf</dc:relation>
    <dc:title>La crisis de la modernidad y su repercusión en el espacio público desde una perspectiva cinematográfica (1964-1978).</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
