<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lobo Escolar, Elena</dc:contributor>
    <dc:contributor>Bueno Franco, Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Carilla Martín, Cynthia</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Objetivo: El objetivo de este estudio es evaluar el efecto global del Plan de Fruta y Verdura en las Escuelas en los colegios públicos de la ciudad de Huesca. Método: Estudio observacional descriptivo transversal llevado a cabo en ocho escuelas públicas de la ciudad de Huesca en el curso escolar 2016/17 (Seis escuelas intervención y dos control). Se invitó a participar a todos los niños/as de segundo y quinto de primaria de dichas escuelas, así como a sus respectivas familias y al personal docente (tutores de 2º y 5º; y coordinador de las escuelas intervención). Se entregó la encuesta proporcionada por el Ministerio de Agricultura y Pesca, Alimentación y Medio Ambiente en los colegios que participaban en el plan. Se elaboraron encuestas similares para los participantes de los colegios que no estaban incluidos en dicho Plan. Resultados: Se encontraron diferencias estadísticamente significativas en la frecuencia de consumo de verdura cocida dependiendo del tipo de colegio (p=0,027); ajustado por potenciales factores confusores (OR=1,943; IC95%; p=0,050). Los niños/as del grupo intervención consumen ligeramente más fruta y verdura, siendo no estadísticamente significativo, sin embargo, hay una mayor frecuencia de consumo de fruta en cuanto al almuerzo habitual (52,6% vs 39,8%; p= 0,013) y una menor frecuencia de la bollería (22,4% vs 35,8%; p=0,003). Además ha habido un incremento tanto en número de colegios como niños/as participantes y tanto personal docente como niños/as y familias valoraron de forma positiva dicho Plan. Conclusión: Los resultados indican un posible efecto positivo del Plan de Fruta y Verdura en las Escuelas sobre los niños/as beneficiarios del mismo en cuanto a la promoción de hábitos saludables, concretamente al fomento del consumo de fruta. Se necesitan más estudios para evaluar más a fondo un posible efecto a largo plazo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70073</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/70073/files/TAZ-TFM-2017-808.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Salud Pública</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación del Plan de Consumo de Fruta y Verdura en las escuelas públicas de la ciudad de Huesca</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Evaluation of the Fruit and Vegetable Consumption Plan at Huesca´s public schools</dc:title>
</oai_dc:dc>
