<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lekuona Amiano, Alberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Celma Aguilar, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Una de las patologías más discapacitantes que afectan a la población de edad avanzada es la fractura de cadera. El tratamiento de elección suele ser la artroplastia protésica, pero el 5-10% de ellas falla, normalmente por un proceso infeccioso. Ante esta situación, una opción de tratamiento es la resección de la artroplastia de cadera sin reimplantación, ante la cual, la fisioterapia constituye una herramienta fundamental para devolver a los pacientes su funcionalidad previa, en la medida de lo posible. &lt;br /&gt;El objetivo del trabajo es describir un plan de intervención fisioterápico, aplicado en un paciente intervenido de una resección de artroplastia de cadera sin reimplantación, para restaurar la funcionalidad del miembro inferior afecto y evaluar los resultados obtenidos. Dicha intervención se lleva a cabo durante un mes, y está centrada en la terapia manual, cinesiterapia, ejercicio terapéutico y rehabilitación de la marcha. &lt;br /&gt;Tras su aplicación se observa una reducción del dolor y una desaparición del edema de la rodilla. Además, se aumenta el rango de movimiento de cadera y rodilla y la fuerza muscular, lo cual conlleva una recuperación funcional, permitiendo la marcha con dos bastones y la subida y bajada de escaleras. &lt;br /&gt;En conclusión, tras la aplicación del plan de intervención se produjo una gran mejoría, especialmente en la funcionalidad del paciente, aunque sin llegar a alcanzar el estado previo a la cirugía. Habría sido necesario un mayor tiempo de tratamiento para seguir mejorando su funcionalidad e independencia debido a la naturaleza de la patología.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94802</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Métodos Estadísticos; Área de Estadística e Investigación Operativa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94802/files/TAZ-TFG-2020-675.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápico tras resección de artroplastia de cadera sin reimplantación: a propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy management plan after a hip arthroplasty resection without reimplantation: a case report</dc:title>
</oai_dc:dc>
