<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González Labrada, Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Larraz Ciscar, Belén</dc:creator>
    <dc:creator>Pérez Pérez, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo de fin de grado pretende realizar un análisis de la problemática del desempleo juvenil, qué respuesta se ha dado desde Europa, y cómo ha repercutido esta respuesta en España y concretamente en Aragón. Esto se va a desarrollar mediante el estudio de la diversa normativa europea, nacional y autonómica, haciendo un análisis más detallado de la implantación de la Garantía Juvenil en España, el análisis de la evolución de las cifras de desempleo juvenil y las principales políticas activas adoptadas en la Comunidad Autónoma de Aragón. Se pretende concluir con datos que la implantación de la Garantía Juvenil en España ha contribuido a la reducción de las cifras del desempleo juvenil.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85947</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85947/files/TAZ-TFG-2018-4568.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>Desempleo juvenil y Políticas Activas de Empleo: una visión desde la Unión Europea, las políticas estatal y de Aragón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Youth unemployment and active employment policies: European Union, state and regional perspectives from Aragon.</dc:title>
</oai_dc:dc>
