<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Artero Muñoz, Juan Pablo</dc:contributor>
    <dc:creator>Sánchez Moya, Nuria</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Instagram es la red social a través de la que las empresas consiguen más interacción con sus clientes. Esto ha hecho que esta plataforma ostente una posición de gran relevancia en las estrategias de comunicación de compañías de todo tipo de sectores. Aprovechar las ventajas que ofrece esta red social y hacer un buen uso de ella puede ser clave para que una marca consiga fidelizar a sus clientes y, como consecuencia, logre sus objetivos de negocio. Este trabajo examina los beneficios que presenta Instagram para las organizaciones. Además, analiza cuáles son las buenas prácticas que estas deben llevar a cabo en la plataforma, así como los contenidos que generan más compromiso de los clientes. La investigación se sustenta en un estudio de casos múltiple sobre la actividad en Instagam de tres empresas cuyas publicaciones en esta red social acumulan una alta tasa de involucración.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76190</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Documentación e Historia de la Ciencia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76190/files/TAZ-TFM-2018-1013.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Consultoría de Información y Comunicación Digital</dc:subject>
    <dc:title>Ventajas de Instagram para la interacción entre empresas y clientes</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Instagram advantages for the interaction between companies and customers</dc:title>
</oai_dc:dc>
