<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sánchez Paniagua, Mª Lourdes</dc:contributor>
    <dc:creator>Sangüesa Romera, Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La leche contiene compuestos activos con propiedades biológicas. Entre ellos, cabe destacar las proteínas defensivas con actividad frente a agentes patógenos, como la lactoferrina presente en el lactosuero, y la lactadherina y la mucina, presentes en la membrana de los glóbulos grasos. Cronobacter sakazakii es un patógeno emergente que preocupa a la salud pública, puesto que puede producir infecciones en niños y personas inmunodeprimidas. Este patógeno es muy resistente a condiciones de desecación y se ha asociado a la infección transmitida por consumo de leches infantiles en polvo. Por ello, es importante estudiar la posibilidad de utilizar compuestos naturales como agentes preventivos de la infección por C. sakazakii y para su control en los alimentos. El objetivo de este Trabajo de Fin de Máster ha sido el aislamiento y caracterización de proteínas lácteas con propiedades defensivas, así como la evaluación de su actividad antimicrobiana frente a C. sakazakii, utilizando la línea celular Caco-2 como modelo de epitelio intestinal. Asimismo, se ha evaluado la viabilidad y el estrés oxidativo celular, y la expresión de los receptores intestinales TLR 2 y TLR 4. Por último, se ha analizado la alergenicidad de la lactoferrina, enfrentándola a antisueros de niños alérgicos a la leche.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86548</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Tecnología de Alimentos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86548/files/TAZ-TFM-2019-1382.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Calidad, Seguridad y Tecnología de los Alimentos</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación de la actividad antimicrobiana de fracciones y proteínas de leche bovina frente a Cronobacter sakazakii.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Evaluation of the antimicrobial activity of bovine milk fractions and proteins against Cronobacter sakazakii.</dc:title>
</oai_dc:dc>
