<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Moreno Pueyo, Ana María</dc:contributor>
    <dc:creator>Bailo Augusto, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En este Trabajo de Fin de Grado, analizo la Teoría del Apego, desarrollo la tipología de apego, centrándome en los factores que afectan al desarrollo del mismo. Me apoyo en autores relevantes como Bowlby, Ainsworth, Fonagy y Rygaard. También explico el Trastorno de apego reactivo, que es la escasa habilidad para responder emocional y socialmente de manera adecuada debido a las privaciones y estrés sufridos en los primeros años de vida. Por ello me centro en los niños/as adoptados y en la importancia de la creación de un buen vinculo de apego desde el inicio del proceso, para prevenir futuros problemas. Incluyo una búsqueda bibliográfica sobre el tema de las adopciones, legislación, tipos y actuación de la escuela respecto a estos niños/as. Finalmente me introduzco en el mundo de arteterapia. Analizo un caso de un niño adoptado con trastorno de apego reactivo y realizo siete sesiones con un encuadre de arteterapia, donde se intenta favorecer el vínculo y la seguridad del alumno.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76492</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76492/files/TAZ-TFG-2018-3861.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>La adopción: Importancia del apego. Introducción a la arteterapia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Adoption: Importance of attachment. Introduction to art therapy</dc:title>
</oai_dc:dc>
