<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martín Ortega, Loreto</dc:contributor>
    <dc:creator>Nicolás Acero, Marta.</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Con el paso del tiempo y los años es más importante que en todas las escuelas del mundo se hable y se traten las habilidades sociales en todas las etapas evolutivas, pero sobretodo en la primera, en educación infantil, donde se producen cambios en el desarrollo de los alumnos. En esta etapa las emociones y sentimientos juegan un papel fundamental en el desarrollo global de los más pequeños. Los maestros y maestras debemos desarrollar competencias emocionales en la escuela, que se describen como un conjunto de conocimientos, capacidades, habilidades y actitudes necesarias para comprender, expresar y regular las emociones correctamente.  Se tiene que pretender que a través de la inteligencia emocional los niños afronten mejor los retos, comprendan mejor, tengan más creatividad, desarrollo de la empatía, control emocional, expresión de sentimientos y que otorguen el sentido de la responsabilidad. Además, es necesario tratar desde la escuela la interacción de las familias con sus hijos pequeños y su relación con el desarrollo emocional.  El planteamiento de este trabajo es la puesta en práctica de una intervención para fomentar el desarrollo de las habilidades sociales y la inteligencia emocional en el aula de una escuela rural. Palabras clave: habilidades sociales, inteligencia emocional, escuela rural.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85589</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85589/files/TAZ-TFG-2019-1812.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Las habilidades sociales y la inteligencia emocional en Educación Infantil: propuesta didáctica en un colegio rural.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Social skills and emotional intelligence in early childhood education: didactic proposal in a rural school.</dc:title>
</oai_dc:dc>
