<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sesé Sánchez, María Ascensión</dc:contributor>
    <dc:creator>Tanase, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la violencia de género es un problema de salud pública que está presente en todas las culturas y países del mundo, indiferentemente del estatus social, nivel de estudios o religión. Actualmente, este tipo de violencia afecta cada vez más al colectivo adolescente, y las creencias erróneas sobre este tema constituyen un impedimento para su comprensión y suponen un factor de riesgo para su tolerancia. Las consecuencias negativas que acarrea sobre la salud de las víctimas una vez instaurada, hacen necesaria una actuación temprana con el fin de erradicar este problema.  Objetivo principal: diseñar un programa de educación para la salud dirigido a adolescentes para la prevención de violencia de género en Zaragoza.  Metodología: se ha  realizado una búsqueda bibliográfica en diferentes fuentes de información: bases de datos y páginas web. Los artículos seleccionados han sido publicados entre 2008-2017.  Conclusión: la repercusión de la violencia de género en la salud y en la calidad de vida de las mujeres que lo padecen, hace necesario, por parte del colectivo enfermero,  una prevención primaria mediante la educación para la salud, con el fin de reducir este problema.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90414</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90414/files/TAZ-TFG-2017-582.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Violencia de género</dc:subject>
    <dc:subject>Prevención</dc:subject>
    <dc:subject>Adolescencia</dc:subject>
    <dc:subject>Adolescentes</dc:subject>
    <dc:subject>Enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Salud</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud sobre la violencia de género dirigido al colectivo adolescente</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Program for Teenagers on the Topic of Gender Violence</dc:title>
</oai_dc:dc>
