<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Guerrero Campo, Joaquín; Sancho Alcayde, Vicente</dc:contributor>
    <dc:creator>Garatachea Pérez, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La introducción de especies exóticas invasoras es la segunda causa de pérdida de biodiversidad del planeta. Una sociedad y un mercado globalizados, como los de nuestros días, facilitan cada vez más la llegada de nuevas especies no nativas a los ecosistemas. Esta llegada puede convertirse en un grave problema si se consigue su establecimiento y dispersión, como es el caso de Trachemys scripta en España. A raíz de la inclusión de Trachemys scripta en el Catálogo Español de Especies Exóticas Invasoras, otras nuevas especies de galápagos han ido poblando el mercado de mascotas. Por ello es de gran importancia una labor preventiva con el fin de evitar nuevas introducciones. En el presente trabajo se ha realizado una evaluación del riesgo potencial de invasión para cuatro especies, tres de las cuales se encuentran entre las más vendidas en España en la actualidad (Pseudemys concinna, Pseudemys nelsoni, Mauremys sinensis y Trachemys scripta), mediante la aplicación del Protocolo Harmonia+. Los resultados muestran un mayor riesgo de introducción de las Pseudemys, en especial de Pseudemys concinna, frente a Mauremys sinensis. Por su parte, Mauremys sinensis presenta un riesgo de impacto mayor, debido a la capacidad de hibridación con la especie autóctona Mauremys leprosa. Para todas ellas los valores de riesgo de invasión y riesgo de impacto han sido menores que los mostrados por Trachemys scripta. Con todo ello, se busca que este trabajo ayude a gestionar de forma preventiva la llegada de nuevos galápagos invasores, sugiriendo una mayor concienciación ciudadana y un mayor control en la comercialización para aquellos que tengan mayor riesgo de invasión o de impacto a raíz de la invasión.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85920</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Ecología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85920/files/TAZ-TFG-2018-4830.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias Ambientales</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación del riesgo potencial de invasión de galápagos comercializados en la Península Ibérica. Aplicación del Protocolo Harmonia+.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">An assessment of the potential risk of invasion by traded fresh-water turtles to the Iberian Peninsular. Application of the Harmonia+ Protocol.</dc:title>
</oai_dc:dc>
