<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Delgado Echeverría, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Argudo Périz, José Luis</dc:creator>
    <dc:date>1997</dc:date>
    <dc:description>Se realiza un estudio histórico-jurídico de los derechos de pastos y otros aprovechamientos vecinales (ademprios en Aragón), en su evolución desde los fueros locales hasta el Código civil, pasando por la época de plenitud foral aragonesa (1247-1707). Entre ellos, la regulación general de la "alera foral", pero también de otras servidumbres y comunidades vecinales reguladas por fuentes jurídicas locales, pactos y concordias. Se estudian especialmente algunas comunidades de pueblos del Pirineo aragonés y la Comunidad de Albarracín (Teruel). En la última parte  se realiza el análisis jurídico institucional en el Derecho civil aragonés del siglo XX (Apéndice foral y Compilación aragonesa de 1967), para concluir que el artículo 146 de la Compilación aragonesa encierra una amplia diversidad de figuras de servidumbres y mancomunidades, y que la aplicación supletoria del Código civil para completar su régimen no es adecuada por responder a principios y tradiciones jurídicas distintas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/10022</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Privado</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/10022/files/TESIS-2013-015.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>derecho civil aragonés</dc:subject>
    <dc:subject>derechos de pastos</dc:subject>
    <dc:subject>aragonese civil law</dc:subject>
    <dc:subject>grazing rights</dc:subject>
    <dc:title>Servidumbres y mancomunidades de pastos en Aragón: antecedentes forales y estudio del artículo 146 de la Compilación de Derecho Civil de Aragón</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
