<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bergera Serrano, José Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>Díaz Pérez, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Hoy todo pasa rápido. El mundo que nos rodea, está cada vez más interconectado y vivimos sumergidos en una cultura de la imagen, que poco espacio deja para el pensamiento y la reflexión más allá de cuestiones epidérmicas. La disciplina arquitectónica ha sufrido todos estos procesos de una manera muy acusada. Sería irresponsable intentar renegar de la tecnología actual, trascendiendo de la generación de imágenes por ordenador. La multiplicidad de recursos que ofrece Internet, y el estado de maduración actual de plataformas como Instagram pone en evidencia la necesidad de su incorporación como activos para el aprendizaje visual, indispensable hoy, en las Escuelas de Arquitectura.&lt;br /&gt;A través del estudio del paradigma actual de sobrepoblación de imágenes en la red, se realiza un acercamiento al pensamiento arquitectónico basado en estas herramientas, desde un punto de vista crítico y personal.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87333</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Proyectos Arquitectónicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87333/files/TAZ-TFG-2019-4506.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Imaginarios de bolsillo. Naturaleza y usos contemporáneos de las imágenes online en la práctica proyectual</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Pocket imaginaries. Nature and contemporary uses of online pictures in the design practice</dc:title>
</oai_dc:dc>
