<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Nuño Morer, Felipe</dc:contributor>
    <dc:creator>GROOTE MURILLO, MARIA</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>RESUMEN Introducción: La traqueostomía es una apertura quirúrgica, que permite la comunicación directa de la tráquea y las vías respiratorias con el exterior a través del estoma, éste facilita la conexión a equipos de ventilación mecánica mediante la cánula de traqueostomía. Pese a que el número de casos de pacientes pediátricos traqueostomizados con ventilación mecánica domiciliaria en Aragón es poco numeroso, los cuidados son esenciales para mejorar su calidad de vida.  Objetivo: Se ha realizado un plan de cuidados estandarizado orientado a conseguir los conocimientos necesarios para lograr la autonomía y seguridad de los padres en el cuidado de sus hijos traqueostomizados con ventilación mecánica domiciliaria. Metodología: Se ha confeccionado, a través de una búsqueda bibliográfica estructurada en buscadores y bases de datos sanitarias y mediante la utilización de la taxonomía II de la NANDA, NIC y NOC de 2015-2017, un modelo de cuidados estandarizado, dirigido a los cuidadores de los pacientes traqueostomizados con ventilación mecánica domiciliaria. Desarrollo: Se han desarrollado los diagnósticos de enfermería más relevantes como son: Riesgo de deterioro de la integridad cutánea, Riesgo de infección, Limpieza ineficaz de las vías aéreas, Riesgo de aspiración, Afrontamiento inefectivo y Temor. Todos ellos incluyendo actividades encaminadas a mejorar la calidad de vida del niño. Conclusiones: La elaboración de un plan de cuidados estandarizado de enfermería, es clave para garantizar la calidad de vida de los pacientes, además de ser una herramienta de apoyo para los cuidadores. Palabras clave DecS: Traqueostomía, Pediatría, Respiración Artificial, Atención de Enfermería, Atención Domiciliaria de Salud.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70528</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/70528/files/TAZ-TFG-2016-489.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>CUIDADOS DE ENFERMERÍA EN PACIENTES PEDIÁTRICOS TRAQUEOSTOMIZADOS CON VENTILACIÓN MECÁNICA TRAS EL ALTA HOSPITALARIA. PLAN DE CUIDADOS.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
