<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ezpeleta Aguilar, Fermín</dc:contributor>
    <dc:creator>Gil Fernández, Carolina</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo de investigación parte de la descripción y análisis de las condiciones actuales la Literatura Infantil y Juvenil así como de la consideración de las personas con discapacidad dentro del sistema educativo actual, a partir de la propia experiencia y de numerosas encuestas realizadas a docentes de Educación Primaria. Se quiere demostrar cómo el uso en el aula de la Literatura Infantil y Juvenil sobre discapacidad puede contribuir a la superación de  prejuicios y estereotipos creados hacia esa parte de la sociedad que presenta problemas físicos o psíquicos. Para ello, se plantean tres posibles unidades didácticas que pueden llevarse a cabo dentro del aula para favorecer la inclusión del alumnado discapacitado así como para desarrollar los valores indispensables que requiere una sociedad justa.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47789</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de la Lengua y la Literatura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47789/files/TAZ-TFG-2015-1127.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Maestro Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>La Literatura Infantil y Juvenil sobre discapacidad como medio para lograr una escuela inclusiva</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
