<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Minguijón Pablo, Jaime</dc:contributor>
    <dc:creator>Gaimón Becerril, María Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo Fin de Grado (TFG) está dedicado al tratamiento de los trastornos de conducta, especialmente en los localizados en un entorno rural. Estos problemas de conducta son comportamientos repetitivos que afectan al sujeto y a su entorno, por ello se estudian las ventajas y desventajas que les ofrece el entorno rural, así como la escuela rural unitaria y/o cíclica, con una estructura pedagógico-didáctica basada en la heterogeneidad y multinivelaridad de grupos de distintas edades, capacidades, competencias curriculares y niveles de escolarización, y con una estructura organizativa y administrativa singular. Después de considerar diversas fuentes de información e investigar lo que los profesionales exponen sobre esta temática, se decidió realizar un estudio de carácter descriptivo-exploratorio, utilizando como herramienta de recogida de datos un cuestionario online de naturaleza cualitativa y cuantitativa para analizar lo que supone la ubicación de dichos centros en un entorno rural. La muestra participante en la investigación se compone por un total de treinta y un profesionales en dicho ámbito de protección de menores, lo que ha hecho posible analizar sus opiniones y valoraciones, así como su posterior comparación con la fundamentación teórica. Por último, se concluye el análisis exponiendo los resultados obtenidos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76457</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76457/files/TAZ-TFG-2018-4219.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Centros de protección de menores con trastornos de conducta y en situación de dificultad social en el entorno rural</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Centers for child protection with behavior disorders and social difficulties in the rural environment</dc:title>
</oai_dc:dc>
