<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gastón Faci, Diego</dc:contributor>
    <dc:creator>Alcaraz Callejas, María</dc:creator>
    <dc:creator>Domingo García, Nerea</dc:creator>
    <dc:creator>Vicente Urzola, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La investigación que se muestra a continuación se contextualiza en la zona escolar 5 de Zaragoza. Esta investigación de carácter cualitativo tiene como objetivo principal realizar una comparativa entre centros públicos y concertados sobre cómo abordan el acoso escolar. Para llevar a cabo esta investigación se han realizado entrevistas a los orientadores o trabajadores sociales de los centros públicos IES Miguel Servet e IES Blecua así como a los centros concertados Colegio Escolapias Pompiliano y Colegio Compañía de María, para conocer la realidad sobre el acoso escolar, así como el protocolo a seguir para la resolución del mismo, en adolescentes en edades comprendidas entre los doce y dieciséis años. La realización de las entrevistas ha permitido conocer cuál es la realidad acerca de esta problemática así como exponer que los centros escolares ya sean públicos o concertados tienen más similitudes que diferencias. Cada centro lleva a cabo un protocolo de actuación acerca de las medidas educativas de acuerdo con la normativa vigente que se plasman en el Plan de Convivencia de cada centro.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86027</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86027/files/TAZ-TFG-2018-1900.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Acoso escolar en los centros educativos del distrito 5 de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Bullying in schools District 5 of Zaragoza</dc:title>
</oai_dc:dc>
