<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Andreu Sánchez, Laura</dc:contributor>
    <dc:creator>Portero Megino, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se realiza un análisis del estilo de gestión de los fondos de inversión mobiliaria de renta variable Euro comercializados en España. Lo que se pretende es dar a conocer si las habilidades que presentan los gestores de estos fondos son favorables, en lo que a renta variable se refiere puesto que estos fondos invierten mayoritariamente en este tipo de activos, en función de las expectativas de los mercados en cada uno de los periodos analizados. Para ello se obtendrán las rentabilidades brutas mensuales de cada uno de los fondos y, de acuerdo a la metodología de Sharpe (1992), se determinarán los índices de referencia que mejor expliquen el comportamiento de la rentabilidad obtenida para cada uno de los mercados en los que invierten estos fondos: renta variable, renta fija a medio plazo y activos líquidos. Por último, se estimarán las proporciones de inversión que mejor explican dicha rentabilidad y se expondrán las conclusiones pertinentes en función de los resultados obtenidos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15286</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/15286/files/TAZ-TFG-2014-1030.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/15286/files/TAZ-TFG-2014-1030_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>fondos de inversión, análisis de estilo</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>Análisis del estilo de gestión de los fondos de inversión de renta variable Euro</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
