<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Peleato, Mariano</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Erlac, María</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La presente memoria corresponde al Trabajo Fin de Máster, del Máster de Profesorado de la Universidad de Zaragoza, en la especialidad de Procesos Químicos, Sanitarios, de Imagen Personal, Agrarios, Marítimo-Pesqueros, Alimentarios y de Servicios a la Comunidad, para Formación Profesional. Con ella pretendo reflexionar sobre los conocimientos teórico-prácticos adquiridos a lo largo de este máster, para demostrar que se han alcanzado las competencias necesarias para ser un docente.&lt;br /&gt;Siguiendo las pautas marcadas por la guía docente de la asignatura, la memoria se estructura en los siguientes apartados:&lt;br /&gt;o	Introducción: En ella se hace referencia por un lado a mi trayectoria personal y profesional incidiendo en las motivaciones que me llevaron a  cursar este máster y por otro se presenta el marco teórico relativo a la profesión en el que se  abordará las nuevas problemáticas y retos a las que debe de hacer frente el docente en la actualidad.&lt;br /&gt;o	Justificación: En este apartado, se expone el proceso de elección seguido para escoger los trabajos que más han contribuido a adquirir las tres competencias fundamentales del master.&lt;br /&gt;o	Reflexión: Se realizará un análisis de las competencias del máster, relacionando como los conocimientos adquiridos a lo largo de curso, tanto mediante las asignaturas como con los trabajos realizados, han contribuido a su adquisición. Finalmente se realizará un análisis de mi acción docente.&lt;br /&gt;o	Conclusiones y propuestas de futuro. Por último, se recogen las principales reflexiones extraídas de esta memoria y se realizan unas propuestas formativas de futuro partiendo de las necesidades detectadas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86758</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86758/files/TAZ-TFM-2019-524.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>El inicio de un cambio</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The beginning of a change</dc:title>
</oai_dc:dc>
