<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fueyo Díaz, Ricardo</dc:contributor>
    <dc:creator>Montull Cereceda, Lorenzo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El constructo de autoeficacia nace de la teoría del aprendizaje social, de la mano de Albert Bandura. El cual, define la autoeficacia como los juicios de cada individuo sobre sus capacidades, en base a los cuales organizará y ejecutará sus actos de modo que le permitan alcanzar el rendimiento deseado. Para poder entender este concepto más ampliamente estudiaremos el origen de sus fuentes y los instrumentos capaces de medir la autoeficacia en diferentes ámbitos.  Este estudio persigue dos objetivos específicos que son: (1) Estudiar los niveles de autoeficacia docente en función del género, la edad, la ciudad, la etapa educativa y los años de experiencia. (2) Explorar las diferencias en autoeficacia docente entre maestros de Infantil y Primaria de Huesca y Gran Manila. Para este estudio descriptivo trasversal, se distribuyó un cuestionario capaz de medir la autoeficacia docente en colegios de Huesca y Gran Manila, de los cuales, se recibieron 56 de ambas ciudades. Con estos datos, se hicieron pruebas no paramétricas de U de Mann-Whitney y de Kruskal-Wallis. Los resultados muestran que existe una correlación significativa entre la autoeficacia docente y las variables de ciudad, etapa educativa y experiencia.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78543</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78543/files/TAZ-TFG-2019-070.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>La Autoeficacia Docente en la Educación Infantil y Educación Primaria.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Teaching Self-Efficacy in Early Children Education and Primary Education.</dc:title>
</oai_dc:dc>
