<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Grado Montañés, Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Leonte, Alberto Alexandru</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo busca tratar el tema de la violencia de género desde un punto de vista neutro, que basa en la evidencia los puntos que más interés pueden suscitar en los lectores. A su vez, se realizará un comentario de las cifras recientes respecto a la situación de la violencia de género en España para entender dónde nos situamos en la actualidad. El objetivo principal del trabajo es acercar la tarea de valorar posibles situaciones de riesgo a los trabajadores sociales que puede que no tengan una formación académica que los haya preparado para llevar a cabo esta tarea. Para ello se ha sintetizado y adaptado el protocolo médico-forense recomendado desde el Ministerio de Justica de España y se le ha añadido una herramienta que puede ser de gran utilidad, la perfilación indirecta de la personalidad del agresor.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85636</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85636/files/TAZ-TFG-2019-1681.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Valoración del riesgo en violencia de género y Trabajo Social</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Risk assesment of gender-based violence and Social Work</dc:title>
</oai_dc:dc>
