<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hernández Piñero, Aránzazu</dc:contributor>
    <dc:creator>González García, Nerea</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este ensayo ofrece un recorrido por las nociones centrales a la epistemología feminista desarrollada por Haraway para ahondar en las consecuencias que la elaboración de una propuesta alternativa a la epistemología tradicional tiene sobre la forma de conceptualizar la naturaleza y, por extensión, sobre la relación social que se establece con ésta. En este sentido, se expone el concepto de naturaleza de Haraway como un elemento que se desprende de sus tesis epistemológicas pero que simultáneamente las motiva y las refuerza. Asimismo, se apunta a la escritura de nuevos relatos sobre la naturaleza como una práctica política semiótica-material necesaria en tiempos de urgencia climática. Por último, el ensayo concluye con una breve reflexión en torno a los vínculos existentes entre el pensamiento de Haraway y el ecofeminismo queer.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87972</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filosofía; Área de Filosofía</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87972/files/TAZ-TFG-2019-4329.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filosofía</dc:subject>
    <dc:title>Reinventando la naturaleza: una aproximación a la epistemología de Donna Haraway.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Reinventing nature: an approach to Donna Haraway’s epistemology.</dc:title>
</oai_dc:dc>
