<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Torres Quílez, Jorge</dc:contributor>
    <dc:creator>Vidal Asensio, Olga</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Molduras Muniesa SL, tiene actualmente su fábrica en Muniesa (Teruel), cuenta con cuatro naves conjuntas. El problema al que se enfrenta es que es una empresa en crecimiento y las naves se le quedan pequeñas, el único terreno en el que se podría edificar más naves es del ayuntamiento y este no lo permite. La solución al problema, es el motivo del trabajo, he analizado la viabilidad de abrir la fábrica en Alcorisa (Teruel), pueblo en el cual se encuentra la matriz del grupo de empresas al que pertenece Molduras Muniesa.  Traer la fábrica de Molduras Muniesa a Alcorisa nos permitiría disminuir los costes de distribución y almacenamiento, por lo tanto aumentariamos el beneficio y mejorariamos los tiempos de entrega de material a los clientes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85893</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85893/files/TAZ-TFG-2019-237.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de la viabilidad de un proyecto de localización: Cambio de ubicación de la fábrica de Molduras Muniesa SL.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the feasibility of a localization project: Change of location of the Molduras Muniesa SL factory.</dc:title>
</oai_dc:dc>
