<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González Sampériz, Penélope</dc:contributor>
    <dc:contributor>Valero Garcés, Blas</dc:contributor>
    <dc:contributor>Arenas Abad, Concepción</dc:contributor>
    <dc:creator>Rodríguez Ipiens, Mónica</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El relleno fluviolacustre de Plandescún, localizado en el Valle de Gistaín, aparece como consecuencia del  represamiento sufrido por el río Cinqueta a causa de un desprendimiento que llegó a obturar temporalmente el valle, probablemente durante el Tardiglaciar (21-11 ka), de acuerdo con el contexto geomorfológico regional. Por tanto, el registro sedimentario resultante puede aportar información de elevado interés paleoambiental sobre el final del Último Maximo Glaciar y el comienzo del actual interglacial Holoceno, complementando así  el marco palaeoclimático disponible hasta el momento en la región. Así, el objetivo general de este TFM consiste en el estudio del significado paleoambiental del registro sedimentario cuaternario de Plandescún. El equipo del IPE-CSIC dispone de un sondeo de 18 m de longitud aproximadamente del relleno sedimentario del represamiento, recuperado en 2015. Así, en el TFM se realiza una aproximación a los siguientes aspectos: Revisión bibliográfica temática y regional. Análisis del contexto geológico y geomorfológico del registro fluviolacustre. Apertura y control fotográfico del sondeo. Caracterización sedimentológica y cronológica del registro. Estudio del contenido polínico en intervalos seleccionados&lt;br /&gt;6) Interpretación y discusión de resultados obtenidos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86659</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Tierra; Área de Estratigrafía</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86659/files/TAZ-TFM-2019-867.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster en Geología: Técnicas y aplicaciones</dc:subject>
    <dc:title>Reconstrucción paleoambiental del registro fluviolacustre Cuaternario de Plandescún (Huesca)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Paleoenvironmental reconstruction of the Quaternary fluviolacustrine record of Plandescún (Huesca)</dc:title>
</oai_dc:dc>
