<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Rontome, Marta</dc:contributor>
    <dc:creator>Acebo Pena, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El sistema inmunitario se puede definir como un conjunto de mecanismos que se encargan de la defensa frente a agentes extraños, microorganismos patógenos y sus factores de virulencia. A este estado de resistencia se le denomina Inmunidad y puede ser natural, aquellos sistemas básicos de defensa con los que nacemos, o adquirida, mejorada y ampliada a lo largo de la vida. La Inmunidad, es un sistema que ha evolucionado durante millones de años a partir de organismos invertebrados y vertebrados, hasta desarrollar mecanismos muy específicos que, además de reconocer a un gran número de patógenos, presenta memoria inmunitaria, para generar las respuestas inmunitarias rápidas, y además presenta una tolerancia que evita la lesión inmunitaria en los tejidos propios. En la mayoría de las ocasiones, el sistema inmune actúa de manera beneficiosa en defensa de los animales, pero en ocasiones su actuación es insuficiente y las respuestas frente al patógeno no siempre son efectivas. En este aspecto, el descubrimiento y perfeccionamiento de las vacunas por el hombre, mejoró la respuesta inmunitaria, induciendo un mejor estado de inmunidad (inmunidad adquirida) contra el patógeno frente al que fue vacunado. El uso de vacunas se ha ido incrementando en los últimos años en todos los animales, tanto de compañía como de producción, lo que ha servido para controlar tanto enfermedades que sólo afectan a dichos animales como posibles zoonosis. Pero este uso continuado y repetido de vacunas se ha visto eclipsado en los últimos años por la aparición de varios síndromes asociados, no tanto debidos al agente inoculado, sino más bien a las moléculas que dicho agente lleva consigo como adyuvantes o conservantes. Tal es el caso del síndrome ASIA (Síndrome Autoinmune Inflamatorio Inducido por Adyuvantes), un conjunto de procesos relacionados con la presencia de hidróxido de aluminio como adyuvante y que genera múltiples y complejos desórdenes neurológicos en animales vacunados de forma repetitiva.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76374</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía, Embriología y Genética Animal; Área de Anatomía y Anatomía Patológica Comparadas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76374/files/TAZ-TFG-2018-4473.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la inmunidad y su importancia en el síndrome ASIA</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of immunity and its relevance in ASIA syndrome</dc:title>
</oai_dc:dc>
