<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Campo Arribas, María del Mar</dc:contributor>
    <dc:creator>Garcés Ballester, Eloy</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>En España la producción y el consumo de carne de pollo es una de las más importantes, bien&lt;br /&gt;por sus características nutricionales como por su bajo precio económico. El sistema más&lt;br /&gt;importante de producción es en una integradora y bajo condiciones intensivas, donde se&lt;br /&gt;controla la temperatura, la humedad, ventilación, luz, consumos de alimentos, mortalidad,&lt;br /&gt;homogeneidad y el índice de conversión, entre otros factores. La crianza tiene una duración de&lt;br /&gt;42 días aproximadamente en la granja, desde la llegada de los pollitos recién nacidos&lt;br /&gt;directamente de la incubadora hasta su sacrificio en un matadero. Este sistema nos permite&lt;br /&gt;hacer todo dentro todo fuera. La variedad que más se utiliza es el Broiler, que se trata de una&lt;br /&gt;estirpe pesada. Este sistema de producción tiene algunos inconvenientes, Los problemas&lt;br /&gt;sanitarios más frecuentes son pododermatitis, celulitis por arañazos, fallos cardiacos por&lt;br /&gt;crecimientos muy rápidos y diarreas por causas nutricionales, parasitarias, bacterianas y víricas&lt;br /&gt;Dadas las mejoras en la instalación de la nave experimental de broiler realizadas en el verano&lt;br /&gt;de 2017 en la nave del Servicio de Apoyo a la Experimentación Animal, con este trabajo se&lt;br /&gt;pretende:&lt;br /&gt;-Realizar el seguimiento de una crianza de broiler durante el año 2018 con las&lt;br /&gt;condiciones mejoradas en la nave.&lt;br /&gt;-Comparar los resultados de dicha crianza con los obtenidos en otra del año anterior&lt;br /&gt;durante la realización de las prácticas de la asignatura de Integración en aves y conejos.&lt;br /&gt;Se utilizarán dos crianzas en el periodo de febrero-marzo, una en 2017 y otra en 2018. Las&lt;br /&gt;diferencias fundamentales en la nave entre ambas crianzas se deben a la mejora en el&lt;br /&gt;aislamiento, el cambio de iluminación y ventiladores, así como el diferente material utilizado&lt;br /&gt;para cama. Se analizarán medidas ambientales, sanitarias así como el comportamiento&lt;br /&gt;productivo de ambas manadas a lo largo de toda la crianza.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94691</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Producción Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94691/files/TAZ-TFG-2020-2220.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Seguimiento de crianzas de broiler</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Broiler breeding programs</dc:title>
</oai_dc:dc>
