<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Alados, Concepción</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pueyo Estáun, Yolanda</dc:contributor>
    <dc:creator>Saiz Bustamante, Hugo</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>El objetivo general de la presente tesis es profundizar en el análisis de las interacciones bióticas a nivel de comunidad vegetal empleando redes topológicas. Las comunidades vegetales están formadas por distintas especies de plantas cuyas interacciones pueden aproximarse a partir del análisis de su patrón espacial. Cuando dos especies de plantas aparecen asociadas en el espacio se puede deducir un beneficio de dicha asociación y, por tanto, una interacción positiva entre ambas especies. Sin embargo, cuando dos plantas aparecen segregadas en el espacio se puede deducir un perjuicio de dicha asociación y como resultado, una interacción negativa entre ambas especies. De este modo es posible construir una red donde los nodos son las especies vegetales y las conexiones son las interacciones que establecen entre ellas. Es la primera vez que se analiza en ecología una red que considera simultáneamente conexiones positivas y negativas. Las redes espaciales se construyeron para las comunidades vegetales de dos regiones semiáridas de la Península Ibérica: las comunidades vegetales de yesos y arcillas del sector central del valle del Ebro y las comunidades de matorral y alfa-estepa del Parque Natural de Cabo de Gata-Níjar. A partir del análisis de las redes espaciales de estas comunidades vegetales se evaluaron diferentes hipótesis ecológicas. Se comprobó que la estructura de las redes de asociación planta-planta en zonas áridas es similar a la de las redes ecológicas mutualistas, y que esta estructura se ve modificada por el efecto de diferentes factores de estrés como son la aridez, la dominancia de una especie competitiva y el pastoreo. También se encontró que la organización espacial en manchas de vegetación típica de las zonas semiáridas está determinada por las interacciones que establecen entre sí las especies, y que la estrategia de vida de las plantas determina sus propiedades dentro de la red. Además, por primera vez se evaluó la hipótesis del gradiente de estrés (la intensidad de estrés determina la importancia de las interacciones positivas y negativas de una comunidad) para una comunidad vegetal completa, teniendo en cuenta las interacciones positivas y negativas simultáneamente y verificando la hipótesis de que las interacciones positivas presentan su máxima importancia a niveles de estrés intermedios. Aunque el patrón espacial presenta limitaciones como aproximación de las interacciones entre especies, las redes de asociación espacial parecen una buena herramienta para evaluar las interacciones a nivel de comunidades vegetal. Su análisis nos proporciona información valiosa acerca de la importancia de las especies de plantas en la comunidad así como de la estructura de la comunidad vegetal. Los futuros objetivos derivados de esta tesis incluyen perfeccionar el método, ponderando las conexiones de la red, y extender el análisis a otras comunidades vegetales no áridas para confirmar la validez del método a nivel general.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13384</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Física de la Materia Condensada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/13384/files/TESIS-2014-012.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ecología vegetal</dc:subject>
    <dc:subject>redes de asociación espacial</dc:subject>
    <dc:title>Redes de asociación planta-planta</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
