<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Escalona Orcao, Ana Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Benito Pérez, Guillermo</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se trata  de presentar una imagen general de las tendencias globales en los campos de la innovación, el emprendimiento y la creatividad, y su geografía resultante. Se pretende comprobar cuál es la situación de la ciudad de Zaragoza en este ámbito y cómo estas tendencias se materializan en la ciudad mediante espacios y actividades. Además se hace hincapié en una de las iniciativas que la ciudad desarrolla en este ámbito (Zaragoza Activa), analizando sus componentes y en qué medida éstos se ajustan a las tendencias globales relativas a la innovación. Finalmente en la conclusión se valoran los resultados obtenidos respecto a los objetivos planteados, y con el análisis que se ha hecho de Zaragoza Activa y sus iniciativas en marcha se demuestra que Zaragoza adapta a su escala tendencias que se están llevando a cabo en ciudades globales en el ámbito de la innovación, el emprendimiento y la creatividad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56575</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio; Área de Geografía Humana</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56575/files/TAZ-TFG-2016-2353.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geografía y Ordenación del Territorio</dc:subject>
    <dc:title>Los ecosistemas para el emprendimiento y la creatividad en las ciudades. El caso de Zaragoza Activa (ZAC)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Ecosystems for entrepreneurship and creativity in urban areas. The case of Zaragoza Activa (ZAC)</dc:title>
</oai_dc:dc>
