<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vigo Arrazola, María Begoña</dc:contributor>
    <dc:creator>San Fulgencio Felices, Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La escuela rural se caracteriza por ser un tipo de escuela que ha desafiado la respuesta a las necesidades propias de la diversidad del alumnado. Esta institución da la posibilidad de enriquecer y favorecer el desarrollo del aprendizaje del alumnado de diferentes edades, compartiendo aula, y aprendiendo del intercambio de las experiencias. Diferentes estudios muestran como los y las docentes llevan a cabo diversas metodologías y estrategias de enseñanza y aprendizaje. En el presente trabajo, el objetivo es doble. (1) Identificar cuáles son las metodologías y estrategias de enseñanza y aprendizaje basadas en prácticas creativas e inclusivas desarrolladas por los y las docentes para responder a las necesidades de todo el alumnado, y conseguir el éxito de un buen proceso de enseñanza y aprendizaje. (2) Conocer las actitudes y reacciones del profesorado y del alumnado, ante esas metodologías y estrategias. Para ello, se ha realizado una investigación basada en la observación y la realización de entrevistas en una escuela perteneciente a un Centro Rural Agrupado de la Comunidad Autónoma de Aragón (España). Los resultados han permitido identificar las metodologías que se llevan a cabo en esta escuela, que fomentan la inclusión y la creatividad, y lo beneficioso y útil que resulta para el profesorado y el alumnado.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95292</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Didáctica y Organización Escolar</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95292/files/TAZ-TFG-2020-307.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Metodologías y estrategias educativas de enseñanza y aprendizaje en una escuela rural (CRA)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Educational methods for teaching and learning strategies in a rural school (CRA)</dc:title>
</oai_dc:dc>
