<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Parroqué Lázaro, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Encuentra López, Aitana</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se lleva a cabo el análisis de los ciberdelitos sexuales contra menores, en especial el delito de Online Child Grooming o ciberacoso sexual a menores y el delito de Sexting regulados en el artículo 183 ter 1 y 2 del Código Penal, respectivamente. Actualmente, cada vez son más los menores que hacen uso de Internet y las nuevas Tecnologías de la Información y la Comunicación sin control alguno, y sin ser conscientes de los peligros que se pueden encontrar detrás de las pantallas de sus móviles u ordenadores. De esta forma, se ha abierto un amplio abanico de posibilidades para los depredadores sexuales, ya que estos medios tecnológicos les permiten, no solo beneficiarse del anonimato, sino también poder contactar de forma más rápida y sencilla con sus posibles víctimas menores de edad. Por tanto, el objetivo de este trabajo es concienciar sobre la existencia de esta mala praxis que pone en riesgo a todos los menores de edad, así como las medidas necesarias para prevenir este tipo de ciberdelitos de naturaleza sexual.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75265</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Penal, Filosofía del Derecho e Historia del Derecho; Área de Derecho Penal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75265/files/TAZ-TFG-2018-1291.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>Amenaza en el ciberespacio: ciberdelitos sexuales contra menores. En especial los delitos de Online Child Grooming y Sexting</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Threat in cyberspace: sexual cybercrimes against minors. Especially the crimes of Online Child Grooming and Sexting</dc:title>
</oai_dc:dc>
