<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Montoro Huguet, Miguel A.</dc:contributor>
    <dc:creator>Mostazo Aranda, Antonio</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La enfermedad inflmatoria intestinal es un grupo de patologías crónicas que incluye, entre otras, la enfermedad de Crohn y la colitis ulcerosa, que se definen por ser entidades que cursan en brotes y que tienen en común una inflamación crónica en el aparato digestivo de un individuo genéticamente predispuesto, dando lugar a unas características clínicas similares. En relación a la nutrición, es interesante conocer cómo ésta puede influir en la patogenia de la enfermedad, cómo puede modificar el pronóstico e, incluso, utilizarse como tratamiento por encima de fármacos como los corticoides o los inmunosupresores. Es importante saber qué nos dice la evidencia científica en lo que al manejo nutricional de la enfermedad se refiere: recomendar un determinado tipo de dieta o no, utilizar ciertos suplementos, hacer un seguimiento para micronutrientes concretos, valorar el estado nutricional del paciente etc. El objetivo de esta revisión es recopilar el conocimiento y las pruebas científicas disponibles a este respecto y poder, así, llevar a cabo un correcto manejo de estos pacientes que les permita tener una mejor calidad de vida, una menor probabilidad de caer en brote, una menor hospitalización y una dependencia menor de fármacos como los corticoesteroides..</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70452</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología; Área de Medicina</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/70452/files/TAZ-TFG-2017-1023.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Medicina</dc:subject>
    <dc:title>¿Cómo se influyen la enfermedad inflamatoria intestinal y el estado nutricional? Causas y consecuencias de la malnutrición en la enfermedad inflamatoria intestinal.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">How do inflammatory bowel disease and nutritional status influence each other? Malnutrition causes and consequences in inflammatory bowel disease.</dc:title>
</oai_dc:dc>
