<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Morte Acín, Ana</dc:contributor>
    <dc:creator>Gastón Castro, Claudia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo proponemos a la figura de la princesa Juana de Austria como ejemplo de reginalidad; como receptora, imitadora y transmisora de una serie de modelos de comportamiento e intervención femeninos que hundían sus raíces en la Baja Edad Media y que fueron trasladándose generación tras generación. Asimismo, atendemos principalmente al modelo Trastámara-isabelino y al modelo Habsburgo, los cuales poseían una gran cantidad de puntos en común y unos orígenes similares, pues compartían, en muchos casos, unos patrones de actuación femenina en los ámbitos político, cortesano, social, cultural y religioso, así como una base educativa de carácter humanista. Ambos prototipos confluyeron en Juana de Austria, situada como heredera de ambas tradiciones y sujeto histórico, dinámico y activa partícipe de la política, cultura, sociedad y religión de su tiempo. Se trata de observar las conexiones, continuidades y cambios entre época medieval y época moderna a través del modelo de reginalidad, el cual consideramos que puede ser extrapolado al siglo XVI para analizar las actuaciones llevadas a cabo por las mujeres de la familia Habsburgo y en concreto, por doña Juana de Austria. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88671</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Moderna</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88671/files/TAZ-TFM-2019-1243_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88671/files/TAZ-TFM-2019-1243.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Investigación y Estudios Avanzados en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Poder y majestad, fortaleza y santidad, autoridad e influencia: Juana de Austria, un modelo de reginalidad en la Edad Moderna.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Power and Majesty, Fortitude and Sanctity, Authority and Influence: Juana of Austria, and example of Queenship in Modern Age.</dc:title>
</oai_dc:dc>
