<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Casanova Ortega, Daniel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pérez Cobo, Ismael</dc:contributor>
    <dc:creator>Ruiz Albaladejo, Jose Luis</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Lo único constante en el campo de batalla es el cambio, y la necesidad de adaptación a los nuevos escenarios es la preocupación constante de los ejércitos del mundo. El avance de la tecnología ha permitido el desarrollo de medios aéreos no tripulados con diversas capacidades, como observación o incluso apoyo de fuegos, antes impensables. La aparición de este tipo de tecnologías ha sugerido realizar algunos cambios en las unidades de combate de los ejércitos modernos.  Este trabajo tiene como objetivo analizar la situación actual para conocer principalmente las necesidades de las unidades del Ejército de Tierra. Una vez identificadas dichas necesidades se hará un estudio de las ventajas e inconvenientes que genera tener estos sistemas en la orgánica de las unidades, el efecto del despliegue de estos sistemas en zona de operaciones en cuanto a la protección de la fuerza y la modificación del tradicional ciclo de inteligencia debido a su utilización, así como la aplicación táctica de disponer de medios aéreos no tripulados con capacidad de combate.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89071</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89071/files/TAZ-TFG-2018-3973.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Obtención de información a través de medios aéreos no tripulados y sus aplicaciones tácticas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Obtaining information through unmanned aerial means and it´s tactical aplications</dc:title>
</oai_dc:dc>
