<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fanlo Mazas, Pablo</dc:contributor>
    <dc:creator>Cantarero Caballero, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El Síndrome de Dolor Fémoro-Rotuliano (SDFR) es una de las patologías más comunes del miembro inferior, de origen multifactorial y que puede generar un alto grado de discapacidad en las personas que la sufren. No existe consenso sobre cuál es la técnica más efectiva, por eso generalmente se aplica una fisioterapia multimodal que combina diferentes estrategias de fisioterapia. Objetivo: La descripción de un caso clínico de una paciente con SDFR y su evolución tras aplicar un protocolo de fisioterapia que incluye distintas técnicas. Metodología: Se realizó un estudio prospectivo con una muestra n=1. Se realizó una evaluación inicial y final de las siguientes variables dependientes: dolor, Escala de dolor anterior de rodilla (AKPS), movilidad tibio-fémoro-rotuliana, juego intermuscular (compartimental), longitud muscular, umbral de dolor a la presión, fuerza isométrica máxima, test funcionales y percepción del efecto de tratamiento y percepción global del cambio. Sobre estas variables se aplicó un protocolo de fisioterapia de 8 semanas de duración (variable independiente), constituido por: Punción Seca, Fibrolisis Diacutánea, Terapia Manual, Cinesiterapia y un programa de ejercicio terapéutico domiciliario. Resultados: Se observó una reducción del dolor de entre 1,4 y 5 puntos medido con la escala EVA y un aumento de la capacidad funcional de 15 puntos medido mediante la AKPS, y se ha obtenido ganancia de fuerza en todos los grupos musculares entrenados. El aumento de fuerza, junto a la reducción de la sintomatología puede relacionarse con la mejora funcional percibida por la paciente. Conclusiones: La aplicación de un protocolo de fisioterapia que incluye distintas técnicas ha producido una disminución de la sintomatología, un aumento de la fuerza y de la capacidad funcional en un caso de SDFR&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88952</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88952/files/TAZ-TFG-2019-700.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápico en una paciente con síndrome de dolor fémoro-rotuliano bilateral: a propósito de un caso.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy Management Plan in a Patient with Bilateral Patellofemoral Pain Syndrome: A Case Report.</dc:title>
</oai_dc:dc>
