<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Alba López, Juan José</dc:contributor>
    <dc:creator>García Peiró, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Dentro del ámbito de la accidentología de vehículos existen diferentes parámetros que sirven para caracterizar la magnitud de una colisión. Uno de ellos es el Delta-V (ΔV), cuyo objetivo reside en analizar la variación de velocidad que experimenta un vehículo durante un accidente. A partir de ahí, ¿puede el Delta-V ser una magnitud capaz de proponer umbrales de daño para los ocupantes?, ¿es suficiente dicho parámetro para definir los múltiples factores que intervienen en un accidente de tráfico? El presente documento estudiará dicho parámetro con el fin de esclarecer su validez y alcance dando respuesta a preguntas como: ¿por qué dos accidentes con un mismo Delta-V pueden tener consecuencias totalmente distintas para los ocupantes? Asimismo, se analizarán tanto los aspectos que intervienen en el mecanismo de lesión cervical y su relación con el Delta-V como el marco legal aplicable que ampara dichas lesiones.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60813</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica; Área de Ingeniería e Infraestructura de los Transportes</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/60813/files/TAZ-TFG-2016-1953.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Mecánica</dc:subject>
    <dc:title>Análisis del Delta-V como parámetro para evaluar lesiones cervicales en impactos de baja energía</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Suitability of Delta-V based analysis to evaluate cervical spine injuries in low-energy impacts</dc:title>
</oai_dc:dc>
