<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Castillejo Moreno, José Miguel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Nicolau Ibarra, José Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Aznar Mor, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La restauración de un ecosistema acuático lagunar artificial lleva implicados el estudio de muchos factores, tales como variables meteorológicas, parámetros físico-químicos del agua de este ecosistema o el entorno en el que se encuentra. En nuestro caso se integra este ecosistema acuático lagunar en la restauración terrestre. En el trabajo se han estudiado diversos parámetros meteorológicos y se ha visto que el efecto del viento y la pluviometría son importantes y afectan a la cantidad de elementos que se encuentran en el agua. El principal problema que se abarca en este estudio es la alta carga de elementos disueltos que contiene la laguna. Esta alta carga de nutrientes deriva principalmente de dos problemas. El primero se debe a la alta carga de sulfatos en el agua, debido al material de relleno de la mina, yesos de desulfuración, cenizas y escorias, que están en continuo contacto con el agua por lo que se produce la disolución de los mismos y se liberan. Los altos niveles de  nitratos también perjudican la calidad del agua. Ambos casos se estudian y se dan unas recomendaciones para actuar en la reducción de estos y crear un ecosistema acuático lagunar funcional.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60572</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Ecología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/60572/files/TAZ-TFG-2016-4300.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias Ambientales</dc:subject>
    <dc:title>Integrando un ecosistema acuático lagunar en la restauración ecológica de un vertedero de yesos de desulfuración.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Integrating a lagoon aquatic ecosystem into the ecological restoration of a desulfurization gypsum landfill.</dc:title>
</oai_dc:dc>
