<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vilariño Vázquez, Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Santolaria Gascón, María</dc:creator>
    <dc:creator>Solano Moliner, Elena</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este trabajo es analizar los niveles de inteligencia emocional en el alumnado de primer curso de trabajo social de la Universidad de Zaragoza. El diseño de este estudio es descriptivo correlacional, con una muestra de 97 estudiantes a los que se les aplicó el cuestionario TMMS-24 para medir su inteligencia emocional. Los resultados obtenidos muestran, en general, niveles óptimos de inteligencia emocional en las tres dimensiones del instrumento: Atención, Claridad y Reparación. Respecto a las diferencias entre sexos los hombres obtuvieron un nivel mayor en Claridad emocional que las mujeres, aunque se ha de tener en cuenta la desproporción en cuanto al número de estudiantes de cada sexo. En conclusión, la mayoría de estudiantes han obtenido un nivel adecuado de inteligencia emocional, no obstante, existen casos tanto en hombres como en mujeres que muestran niveles bajos en alguna de las dimensiones.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86094</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86094/files/TAZ-TFG-2018-1491.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Inteligencia emocional en estudiantes de Trabajo Social</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Emotional intelligence in social work students</dc:title>
</oai_dc:dc>
