<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ruiz Conde, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Ayala Castro, Juan</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En los últimos años, como consecuencia de la crisis inmobiliaria, el legislador ha realizado una serie de modificaciones en la regulación del Impuesto sobre el Incremento del Valor de los Terrenos de Naturaleza Urbana (IIVTNU), con la finalidad de dar respuesta a la situación de incertidumbre en la que se encontraba el citado impuesto. Dicha situación ha empeorado con la Sentencia del Tribunal Constitucional de fecha 11 de mayo de 2017, que ha declarado inconstitucionales y nulos varios artículos de la Ley reguladora de dicho impuesto, pero únicamente en los casos en que se somete a tributación situaciones de inexistencia de incrementos de valor. En este trabajo analizaremos la naturaleza y configuración del IIVTNU, las últimas modificaciones legislativas, la Sentencia del Alto Tribunal y la Proposición de Ley de modificación del citado tributo, con el objetivo de dar luz a las dificultades que los empleados públicos de las Entidades Locales encuentran en la gestión e inspección del  IIVTNU.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75133</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Público; Área de Derecho Administrativo</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75133/files/TAZ-TFG-2018-2074.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Gestión y Administración Pública</dc:subject>
    <dc:title>Gestión e Inspección del Impuesto sobre el Incremento del Valor del Terreno de Naturaleza Urbana</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Tax Management and Inspections on the Increase in Value of Urban Land</dc:title>
</oai_dc:dc>
