<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Domínguez Oliván, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Aldecoa Navascuez, Amaia</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la fractura de radio distal es un traumatismo común, siendo más frecuente en edades comprendidas entre los 49-69 años. Su incidencia ha venido aumentando en los últimos años. Respecto al tratamiento no hay evidencias de un protocolo de actuación para este tipo de patologías.  Objetivos: realizar una intervención fisioterápica de un paciente intervenido quirúrgicamente de fractura distal de radio y ver la evolución a lo largo del tratamiento. Metodología: se establecen una serie de variables dependientes (dolor, movilidad, fuerza y el cuestionario Patient-Rated Wrist Evaluation), que van a ser medidas antes de la aplicación de la variable independiente (tratamiento fisioterapéutico) y después. Se lleva a cabo un tratamiento de parafina, movilizaciones articulares, ejercicios activo-asistidos y crioterapia durante 15 días. Resultados: se consigue una disminución en el dolor al movimiento activo, hay un aumento en todos los rangos de movimiento de la muñeca tanto en el activo como en el pasivo. Hay un aumento en la funcionalidad y también en la fuerza. Conclusiones: existe una mejora del dolor, del rango activo de movimiento, de la funcionalidad y de la fuerza durante el tratamiento fisioterápico. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90300</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90300/files/TAZ-TFG-2017-1938.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación y tratamiento fisioterápico en una fractura distal de radio intervenida quirúrgicamente. A propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Assessment and Treatment of Physiotherapy in a Distal Radius Fracture Surgically Operated. Report of a Case</dc:title>
</oai_dc:dc>
