<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mallada Viana, Reyes</dc:contributor>
    <dc:creator>Sanz Carrillo , Diego</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En este documento se investiga la utilización de fotocatalizadores basados en óxido de titanio (TiO2) y en titanato de estroncio (SrTiO3) para la eliminación de compuestos orgánicos volátiles (COVs) en corrientes de aire mediante un proceso de oxidación fotocatalítica (PCO).&lt;br /&gt;Una de las limitaciones de los semiconductores más utilizados en fotocatálisis es la necesidad de utilizar luz UV, que es una fracción muy limitada de la luz solar (un 5%), por lo que habitualmente se recurre a fuentes de luz artificiales. La utilización de una mayor fracción de la luz solar supondría un mejor aprovechamiento de esta fuente “gratuita” de energía y la posibilidad de reducir costes energéticos al no depender de fuentes artificiales. Por ello, gran parte del contenido de este documento se dedica a la mejora de las propiedades fotocatalíticas del TiO2 y el SrTiO3 buscando, principalmente, la extensión al rango visible de su absorción lumínica. Con este fin se utilizan diversas estrategias de síntesis o modificación de los catalizadores, como el dopaje con metales y con no-metales, la modificación superficial con óxidos metálicos, y la combinación de varias de estas estrategias buscando un efecto sinérgico.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87523</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Química y Tecnologías del Medio Ambiente</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87523/files/TESIS-2020-035.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>catalisis</dc:subject>
    <dc:subject>quimica ambiental</dc:subject>
    <dc:subject>fotoquimica</dc:subject>
    <dc:subject>ingenieria y tecnologia del medio ambiente</dc:subject>
    <dc:title>Desarrollo de fotocatalizadores activos bajo luz visible para la degradación de COVs</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
