<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Castro Corella, Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Fernández Barles, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>En este TFG se han realizado los ensayos para medir la dureza, la velocidad de propagación de ultrasonidos, la densidad, la conductividad térmica, el módulo elástico a partir del ensayo de compresión, y el grado de entrecruzamiento a partir del ensayo de inmersión en acetona. Se ha observado que la dureza y el módulo elástico disminuyen conforme aumenta la cantidad de poliol utilizada en la formulación, reflejo de la flexibilidad que aporta este a la cadena polimérica. Por otra parte las propiedades de  conductividad térmica , la densidad y la velocidad de propagación de ultrasonidos se mantienen constantes para todas las formulaciones. También se ha observado que el factor de hinchamiento estimado a partir del ensayo de inmersión en acetona, aumenta conforme lo hace la cantidad de poliol utilizada en la formulación, esto se debe, a la mayor presencia de zonas flexibles en la cadena polímerica.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69871</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencia y Tecnología de Materiales y Fluidos; Área de Ciencia de los Materiales e Ingeniería Metalúrgica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69871/files/TAZ-TFG-2017-4605.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Mecánica</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la relación de las propiedades de dureza, módulo elástico y conductividad térmica con el grado de entrecruzamiento en elastómeros de poliuretano</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of the relationship between hardness, elastic modulus and thermal conductivity with the crosslink degree of polyurethane elastomers</dc:title>
</oai_dc:dc>
