<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Videgain Marco, María</dc:contributor>
    <dc:contributor>García Ramos, Francisco Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Catalán Salas, Guillermo</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El exceso de contaminación por nitratos, los altos niveles de retención de fosfatos y la escasez en los niveles de materia orgánica en los suelos del Valle del Ebro, hacen necesaria la búsqueda de alternativas que mitiguen las consecuencias negativas que estos factores generan sobre la producción agrícola a corto, y sobre todo, a largo plazo.  En este sentido, se pretende evaluar en parcela agrícola y en invernadero la variación de diversos parámetros físicos, químicos y biológicos del suelo, como indicadores productivos y de calidad en un cultivo de cebada (Hordeum vulgare L.) en función del tipo de fertilizante empleado: orgánico, mineral y testigo (sin abonado). Los resultados en parcela agrícola no han generado variaciones significativas en la mayoría de los parámetros agronómicos relacionados con el crecimiento y la producción, mientras que para aquellos relacionados con la fertilidad biológica, el tratamiento orgánico produjo valores significativamente mayores de micorrización frente al mineral. Los resultados en invernadero han revelado variaciones significativas en los parámetros agronómicos relacionados con el crecimiento y la producción a favor del tratamiento mineral, y en aquellos ligados a la fertilidad biológica, significativamente mayores en el tratamiento orgánico frente al mineral.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77887</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77887/files/TAZ-TFG-2018-2060.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Abonado orgánico</dc:subject>
    <dc:subject>fertilizantes</dc:subject>
    <dc:subject>Hordeum vulgare L.</dc:subject>
    <dc:subject>seguimiento agronómico</dc:subject>
    <dc:subject>fertilidad biológica</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Agroalimentaria y del Medio Rural</dc:subject>
    <dc:title>Estudio comparativo de los efectos de dos estrategias de fertilización sobre el desarrollo de un cultivo de cebada y sobre las propiedades del suelo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Comparative research of the effect of two fertilization strategies upon the development of a barley crop and the soil properties</dc:title>
</oai_dc:dc>
