<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Alonso García, Ana Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Galán Gómara, Sergio</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Ce travail se présente comme une approche de la cruauté dans quelques Contes Cruels de Villiers de L’Isle Adam, un écrivain du XIXe siècle qui a exploré le genre fantastique dans ses contes et récits brefs. La cruauté joue un rôle central dans l’œuvre de Villiers. On a choisi quatre de ses Contes Cruels, un recueil considéré un des chefs-d’œuvre du fantastique. Il s’agit de textes très différents selon la classification que Todorov fait du fantastique et des genres voisins, ce qui met en relief la diversité du fantastique chez Villiers. L’approche de la vie de Villiers permet de confirmer que tous les événements et situations qu’il doit affronter modifient sa vision d’un monde qu’il perçoit alors comme cruel. L’écrivain se sent profondément blessé et son œuvre est l’expression de ce déchirement. Dans les textes analysés, Villiers offre une vision de la cruauté qui s’écarte de la conception traditionnelle, où la cruauté est toujours associée au sang et il dessine une cruauté plutôt morale. Villiers se sert du fantastique pour transmettre cette cruauté qu’il observe dans ce monde et qu’il a reçu de la part de la société bourgeoise. Il utilise des éléments proprement fantastiques pour montrer la cruauté dans ses contes : la création des atmosphères glauques et étouffantes qui troublent le lecteur, l’expérience de la peur et l’exploration du thème de la mort, sujet qui se prête plus que tout autre au fantastique. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88856</dc:identifier>
    <dc:language>fre</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88856/files/TAZ-TFG-2019-4254.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Lenguas Modernas</dc:subject>
    <dc:title>Une approche de la cruauté dans quelques contes fantastiques de VIlliers de L'Isle Adam.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">An approach to cruelty in some fantastic tales of Villiers de L'Isle Adam.</dc:title>
</oai_dc:dc>
