<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Castillejo Moreno, José Miguel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Nicolau Ibarra, José Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Portero Belarra, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La fragilidad del medio al inicio de una sucesión ecológica en sistemas sometidos a restauración puede permitir la entrada de especies primocolonizadoras no deseadas. Se han detectado poblaciones de Dittrichia viscosa (L.) Greuter en zonas restauradas de una explotación yesífera. Por este motivo se evaluaron valores de biovolumen, compactación superficial y bloqueo de radiación, así como asociaciones interespecíficas relativos a la población para facilitar la realización de una gestión adecuada. Se dividió el terreno en sectores según su geomorfología y se delimitaron parcelas sobre las que se realizó un muestreo sistemático siempre que la distribución de la vegetación lo permitía. Se muestrearon un total de 150 individuos de diferentes fases vitales, así como sujetos de otras especies asociados a los mismos en primavera. El análisis de los datos obtenidos reveló que las asociaciones detectadas no dependían de la fase vital de D. viscosa y que no había competencia interespecífica en aspectos de biovolumen y bloqueo de radiación. Por el contrario, sí que se detectaron dificultades de emergencia en zonas con compactación superficial elevada. Aplicando medidas preventivas sobre este factor se puede mitigar problemas de invasibilidad y realizar restauraciones más adecuadas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61113</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Ecología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/61113/files/TAZ-TFG-2016-4307.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/61113/files/TAZ-TFG-2016-4307_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias Ambientales</dc:subject>
    <dc:title>Caracterización ecológica de Dittrichia viscosa (L.) como especie invasora en sistemas gypsícolas restaurados.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Ecological characterization of Dittrichia viscosa (L.) as an invasive species in gypsiferous systems restored.</dc:title>
</oai_dc:dc>
