<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Álvarez Bernad, Lucía</dc:contributor>
    <dc:creator>Echegaray Yankova, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La labor del odontólogo en la sociedad actual es esencial para la restitución de la salud, función y estética de los individuos.  La relación entre odontólogo y paciente se establece en el momento en que se recogen los datos clínicos (historia clínica), produciéndose la primera comunicación entre ambos y sentando las bases de esta relación, la cual deberá situarse dentro del marco de la confianza. La comunicación dentista paciente se debe establecer y mantener de manera continua, durante todas las visitas y en todas las fases del tratamiento. De este modo, se puede llegar a la plena satisfacción de ambas partes.  En el presente trabajo de fin de grado se expone, apoyándose en la experiencia clínica y la evidencia científica, el diagnóstico, pronóstico y plan de tratamiento llevado a cabo a dos pacientes atendidos en el Servicio de Prácticas Odontológicas de la Facultad de Ciencias de la Salud y del Deporte de Huesca (Universidad de Zaragoza).&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88113</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Estomatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88113/files/TAZ-TFG-2019-1786_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88113/files/TAZ-TFG-2019-1786.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Odontología</dc:subject>
    <dc:title>Manejo del paciente con pérdida de dimensión vertical. Comparativa entre técnica B.O.P.T. y técnica mediante línea de terminación horizontal. A propósito de dos casos.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Management of the patient with loss of vertical dimension. Comparison between B.O.P.T technique and technique with horizontal finish line. A report of two cases.</dc:title>
</oai_dc:dc>
