<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tena Piazuelo, Isaac</dc:contributor>
    <dc:creator>García Estrada, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo pretendo realizar un estudio a cerca de la pensión de alimentos de los hijos mayores de edad y su extinción, tanto en el derecho común como en Aragón. Para ello, comenzaré con una aproximación general del derecho a los alimentos entre parientes para después centrarme exclusivamente en la pensión de los hijos mayores de edad. La pensión de alimentos en favor de los hijos mayores de edad pretende que éstos puedan obtener una formación adecuada para acceder al mercado laboral y no sufrir penurias en todos los aspectos relativos a su subsistencia (manutención, habitación, vestido, asistencia médica y educación). También, tiene por objeto cubrir las necesidades de los hijos que tienen dificultades de acceder al mercado laboral. En el trabajo se ha detallado los requisitos necesarios que han de darse para poder reclamar la pensión de alimentos, para su modificación y extinción. &lt;br /&gt;Al finalizar, concluyo que no es un derecho que se otorgue sin condiciones, esto es, que exige una serie de presupuestos para su concesión y que puede ser extinguida por una serie de causas legales. El hijo debe de tener una actitud activa en conseguir una formación adecuada y su situación de necesidad no le debe ser imputable. Por lo tanto, se requiere de una cierta diligencia por parte del hijo. Y cuando la reclamación de alimentos del hijo mayor no guarde relación con un proceso de ruptura familiar (matrimonial, o de hecho) se seguirán los trámites del juicio verbal con algunas especialidades&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88804</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Privado; Área de Derecho Civil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88804/files/TAZ-TFG-2020-067.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>La pensión de alimentos de los hijos mayores de edad</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Child support for the over-aged</dc:title>
</oai_dc:dc>
