<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cases Grau, José Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Sánchez Erruz, Enrique José</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo Final de Máster tiene como objeto el simular una situación que se da en el día a día de un&lt;br /&gt;ingeniero industrial cuya dedicación laboral es la redacción de proyectos acorde a sus competencias&lt;br /&gt;profesionales. Por ello, este Trabajo Final de Máster busca satisfacer un hipotético encargo de una empresa que desea construir un complejo deportivo en la ciudad de Zaragoza.&lt;br /&gt;Por tanto, este Trabajo Final de Máster consiste en la elaboración de un proyecto básico y de ejecución que diseñe de manera justificada y acorde a la legislación vigente dos naves adosadas de estructura metálica, en cuyo interior de cada una deberá ir alojada una pista de tenis.&lt;br /&gt;Se ha diseñado las instalaciones siguiendo las exigencias del Consejo Superior de Deporte, cuyo cumplimiento es necesario para obtener la homologación necesaria por parte de dicho Organismo.&lt;br /&gt;Para el modelado y cálculo de las barras de la estructura se ha usado el programa informático RFEM 5 de la empresa Dlubal, aplicándose el Eurocódigo 3 (UNE-EN 1993-1-3) y distintos Anejos Nacionales. &lt;br /&gt;Una vez calculadas las barras necesarias, se han exportado los esfuerzos a Excel para calcular las uniones y la cimentación de la estructura de manera justificada y minuciosa con el apoyo de las Instrucciones Técnicas del Acero (EAE) y del Hormigón (EHE-08). Para el cálculo de la cimentación se ha tenido en cuenta lo expresado el estudio geotécnico de la parcela, el cual caracteriza la capacidad portante del terreno destinado a soportar las cargas de la estructura y propiedades químicas del terreno.&lt;br /&gt;Además, se ha diseñado las distintas instalaciones del edifico, como la climatización, instalación eléctrica, iluminación o la red de abastecimiento y saneamiento de agua.&lt;br /&gt;Por último, y habiéndose cumplido los objetivos planteados, se han plasmado los resultados acorde a la legislación vigente en los documentos que componen el proyecto: Memoria y anejos, planos, pliego, mediciones y presupuesto.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87187</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica; Área de Ingeniería de la Construcción</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87187/files/TAZ-TFM-2019-1313.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ingeniería Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Proyecto de ejecución de dos naves adosadas de estructura metálica para albergar dos pistas de tenis en un nuevo complejo deportivo en la ciudad de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Project of construction of two attached buildings of metallic structure to lodge two tennis courts in a new sports in the city of Zaragoza</dc:title>
</oai_dc:dc>
