<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Romero Martin, Mª Rosario</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia Gracia, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La educación emocional es un proceso de enseñanza estudiado y desarrollado en el campo de la EF y que cada vez cuenta con más investigaciones. El objetivo de la educación emocional consiste en el desarrollo íntegro de las personas a lo largo de su etapa evolutiva, extendiéndose hasta el periodo adulto. La emoción es su unidad básica y sus competencias tratan de que el individuo aprenda a reconocerlas y gestionarlas.&lt;br /&gt;El objetivo de esta investigación fue realizar una revisión sistemática de los últimos diez años para conocer las variables que afectan en la creación de emociones y cuáles de ellas generan emociones positivas y cuales negativas. &lt;br /&gt;La muestra se conformó de dieciséis artículos analizados de forma cualitativa y de los cuales se extrajo que el apoyo a las necesidades psicológicas y la utilización del modelo TARGET para crear un clima de aula orientado hacia la tarea son las variables que generan mayor cantidad de emociones positivas. Además, la decisión en su aplicación, estará basada en las características demográficas del alumnado con el que se trabaje.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95113</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95113/files/TAZ-TFM-2020-703.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Factores que influyen en las emociones en educación física: una revisión sistemática cualitativa</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Influential factors in emotions at physical education: a qualitative systematic review</dc:title>
</oai_dc:dc>
