<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hernández Martínez, Ascensión</dc:contributor>
    <dc:creator>Taulé Calvo, Marc</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo pretende ser una aproximación al concepto de autenticidad dentro de la restauración de los monumentos arquitectónicos, a lo largo del tiempo, visto por autores contemporáneos de diversas disciplinas especialistas en la materia, a´si como comparar las diversas actitudes culturales ante el mismo. A través del estudio de este concepto, que ha guiado los criterios  de restauración, se podrán ver las diferencias y similitudes entre Occidente y Oriente. Esto ya es evidente en el uso de los materiales de construcción: la piedra en el Partenón de la Acrópolis de Atenas y la madera en el Santuario de Ise en Nara (Japón). Estos dos relevantes casos ponen en evidencia cómo la restauración, además de ser un proceso físico de intervención en un monumento, es un acto cultural y, por tanto, sus criterios son diferentes según las sociedades.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47227</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte; Área de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47227/files/TAZ-TFG-2015-4290_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47227/files/TAZ-TFG-2015-4290.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia del Arte</dc:subject>
    <dc:title>El concepto de autenticidad en la restauración monumental en Oriente y Occidente. Los casos del Partenón y el Santuario de Ise.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
