<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hernández Trasobares, Alejandro</dc:contributor>
    <dc:creator>Sancho Pérez, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La alta dirección es un colectivo distinto al resto, ya que ejercen unas funciones cuya responsabilidad e importancia, son vitales para el correcto funcionamiento de una empresa.  Las políticas retributivas dirigidas a la alta dirección son fundamentales, así como su estructura. Mantener a la alta dirección motivada y enfocada en los objetivos organizacionales es imprescindible, por ello se brinda un estudio acerca de sus componentes retributivos, la legislación influyente, las estructuras corporativas que delimitan dicha retribución así como una serie de ventajas y desventajas según el tipo de retribución que se desee utilizar.  Finalmente, el estudio empírico sintetiza la retribución de los Consejeros del Ibex 35, para poder comparar y reflexionar acerca de los regímenes retributivos actuales.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85973</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85973/files/TAZ-TFG-2018-3856.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>"RETRIBUCIONES DE LA ALTA DIRECCIÓN: UN ESTUDIO EMPÍRICO PARA LAS EMPRESAS DEL IBEX 35".</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">"Top management payments: An empirical study for the Ibex 35 enterprises"</dc:title>
</oai_dc:dc>
