<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Alba López, Juan José</dc:contributor>
    <dc:creator>Mosegue Hidalgo, Juan Víctor</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La prevención de riesgos laborales persigue brindar una mayor seguridad al trabajador, siendo generalmente asociada como todas las acciones implementadas previo a que el accidente pueda ocurrir. Sin embargo, una vez que ocurre el accidente existen actuaciones preventivas que deben llevarse a cabo. En este caso, la prevención se enfocará principalmente en la determinación de las causas del accidente mediante una investigación técnica para poder establecer correctivos que permitan evitar su repetición. En la actualidad, en los accidentes laborales de tráfico, no se lleva a cabo una labor preventiva mediante una investigación técnica que permita obtener información útil sobre las causas que lo han originado. La práctica vigente, respecto a los accidentes laborales de tráfico, es la realización de una investigación judicial por parte del organismo policial actuante, cuya finalidad principal es la de determinar responsables y culpables y cuyos resultados tienen carácter privado por ser actuaciones judiciales. Respecto a esta práctica, la Unión Europea reconoce que la misma carece de un carácter preventivo y que lo ideal sería separar las actuaciones judiciales de las investigaciones técnicas, citando como ejemplo las investigaciones técnicas independientes de carácter preventivo y público que se realizan en los otros medios de transporte (aéreo, marítimo y ferroviario) y las cuales se encuentran normalizadas mediante legislaciones específicas. Por su parte, la Inspección de Trabajo y Seguridad Social tampoco interviene en la realización de investigaciones técnicas de accidentes laborales de tráfico, ni siquiera aun cuando se trata de accidentes mortales. Por todo esto, es evidente la existencia de una oportunidad de mejora en el marco normativo actual en prevención de riesgos laborales, observando que el mismo demanda las adecuaciones necesarias para garantizar la realización de investigaciones técnicas independientes con carácter preventivo para los accidentes laborales de tráfico, al menos para aquellos con resultados mortales o muy graves.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87192</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica; Área de Ingeniería e Infraestructura de los Transportes</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87192/files/TAZ-TFM-2019-1189.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Prevención de Riesgos Laborales</dc:subject>
    <dc:title>Potencial preventivo de las investigaciones técnicas de accidentes laborales de tráfico independientes de la investigación judicial</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Preventive potential of technical investigations of laboral traffic accidents independent of judicial investigation</dc:title>
</oai_dc:dc>
