<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Falquina, Silvia</dc:contributor>
    <dc:creator>Benabdelkader Seghrouchni, Houda</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Tayari Jones, como mujer de color habitante en América, ha vivido varias situaciones que la animaron a escribir un libro para generar conciencia sobre las dificultades que tienen los afroamericanos para llevar una vida segura. En su libro An American Marriage (2018) se centra en el conflicto del encarcelamiento equivocado. Su protagonista, Roy, es injustamente condenado, lo cual provoca consecuencias destructivas en su vida, como la pérdida de su amada esposa. Este libro no solo critica el problema de la encarcelación injusta, sino que también trata otros conflictos como el racismo y el clasismo que parecen afectar a todos los ciudadanos afroamericanos. Por último, este libro expone los problemas a los que deben enfrentarse las mujeres negras por ser mujeres y negras al mismo tiempo. Explicaré esta situación desde el enfoque del Feminismo Interseccional. Aparte de eso, en este ensayo demostraré que el propósito de este libro es sumergir al lector en un mundo de Afroamericanos para hacerle sentir de cerca los problemas que éstos tienen. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94720</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Inglesa y Alemana; Área de Filología Inglesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94720/files/TAZ-TFG-2020-1934.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios Ingleses</dc:subject>
    <dc:title>The Hardship of Being Black in Tayari Jones’s An American Marriage: an Intersectional Approach to the Condition of Black Women in  America.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Hardship of Being Black in Tayari Jones’s An American Marriage: an Intersectional Approach to the Condition of Black Women in  America.</dc:title>
</oai_dc:dc>
