<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gascón Pérez, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Guerrero Pallarés, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El presente proyecto estudia el principal foco de la Ilustración radical francesa, en concreto el pensamiento del barón Paul Henri Thiry D'Holbach y Denis Diderot, para analizar el surgimiento de la corriente filosófica que crearon y que recientemente ha sido objeto de atención y debate dentro del ámbito académico. Partiendo de una epistemología empirista y de una ontología fuertemente materialista, y sirviéndose del salón del barón para contrastar y difundir sus ideas, desarrollaron un corpus intelectual cuyo objetivo pasaba por reconstruir la sociedad basándose en criterios tales como la razón, la justicia y la igualdad. El resultado fue una nueva moral universalista, acorde con la naturaleza humana y con la persecución de la felicidad del individuo, que, a pesar de revalorizar las pasiones, las supeditaba a la consecución del bien común.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65022</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Moderna</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65022/files/TAZ-TFG-2017-3250.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Aproximación a la Ilustración radical francesa: los casos de D'Holbach y Diderot</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">An Approach to the French Radical Enlightenment: the Cases of D'Holbach and Diderot</dc:title>
</oai_dc:dc>
