<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pemán Gavín, Mariano Primitivo</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pereda Iglesias, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Zarazaga Peláez, Ángela</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El tratamiento del plano horizontal influye directamente en el carácter y el ámbito del espacio. Por ello, el diseño de este nivel nunca debe ser olvidado. El arquitecto italiano Carlo Scarpa realizó numerosas investigaciones en el diseño de esta dimensión a lo largo de su carrera, teniendo en cuenta numerosos aspectos pero, sobre todo, su convicción de que sólo a partir de la tensión y el dialogo entre las partes puede surgir el conjunto. Es por ello, que se analizan ocho obras de distintas etapas de su producción arquitectónica en base a varios puntos. Así, se procede al estudio de las plantas a partir del programa que acoge cada edificio y cómo esto afecta al dibujo de las mismas.  También, se analiza la materialidad de los pavimentos en distintos puntos de los proyectos, atendiendo a la naturaleza de los elementos constructivos, comprobando que también combina materiales de distintas clases. Siguiendo con la investigación, se procede a analizar la influencia que tiene el espacio en el suelo, cómo, en función del uso que se le vaya a dar a cada estancia, variará la elección de los materiales de construcción y sus acabados, adaptándose en cada zona. Por último, se realiza una aproximación a las obras aplicando el principio scarpiano ya citado, llevando a cabo un examen de las distintas formas de encuentro de lo horizontal con lo vertical, detectando por qué se producen así.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69880</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Proyectos Arquitectónicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69880/files/TAZ-TFG-2017-4564.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>El tratamiento del plano horizontal en Scarpa</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Treatment for horizontal plane by Scarpa</dc:title>
</oai_dc:dc>
