<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Baltar Rodríguez; Juan Francisco</dc:contributor>
    <dc:creator>González Clapham, José Antonio</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este estudio consiste en el análisis de la presencia en la Revista General de Legislación y Jurisprudencia y su Boletín, de Hispanoamérica en su conjunto, las Filipinas, y los territorios africanos sobre los que España ejerce su soberanía, a lo largo de la segunda mitad del XIX. Empleando la revista jurídica más importante de la época,  se examina todo cuando pudieran contener sus páginas sobre los vínculos que, en los planos del Derecho positivo y la ciencia jurídica, mantiene la Metrópoli española con sus ex colonias y sus provincias de Ultramar, en el precitado periodo.&lt;br /&gt;El punto de partida radica en el índice cronológico anexo al trabajo, que no sólo reúne todos los artículos, notas bibliográficas y "hemerográficas", discursos y publicaciones de diversa naturaleza, relacionados con el precitado ámbito geográfico y que forman parte de la "Revista General" entre su nacimiento -1853- y el final del siglo -1899-; sino que, además, incorpora en paralelo los contenidos provenientes  del "Boletín de la Revista General", cuyo fin principal (aunque no exclusivo) era la publicidad normativa.   &lt;br /&gt;La propia naturaleza de los contenidos estudiados, conlleva a la división del ámbito estudiado, en dos "bloques" diferenciados a partir de la relación que mantienen con España durante el periodo abarcado: (i) el de las jóvenes repúblicas, organizadas sobre territorios que pocas décadas atrás aún formaran parte de la Monarquía española, y (ii) el de las provincias españolas de Ultramar y las posesiones africanas. En relación con el primero de dichos "bloques", los asuntos a los que la Revista General presta mayor atención, en los que se centra una primera parte del trabajo, versan sobre el desarrollo del ordenamiento legal, la producción de literatura jurídica (materializada tanto en libros como en publicaciones periódicas), y los procesos de codificación del Derecho de dichos Estados. Por su parte, el "Boletín de la Revista General" se contraerá principalmente a la reproducción de instrumentos que, no obstante, revelan la andadura de las relaciones internacionales en el periodo estudiado.   &lt;br /&gt;La información contenida en nuestras publicaciones en relación con el segundo "bloque" geográfico -las provincias españolas de Ultramar-, será, naturalmente, mucho mayor y diversa. El trabajo continúa centrándose en un reducido número de artículos escritos por acreditados juristas que se contraen a la extensibilidad a Ultramar de normas recientemente promulgadas en la Península. Ello conduce a un necesario examen del sistema de la especialidad de la normativa de Ultramar (instaurado por la Constitución de 1837), que coincidirá en el tiempo con la etapa de dación de grandes leyes españolas decimonónicas, tales como la Ley de Enjuiciamiento Civil de 1855, los Códigos Penales de 1850 y 1870, o la Ley Hipotecaria. &lt;br /&gt;Se concluye examinando los derroteros de las precitadas leyes en cada uno de los territorios de Ultramar, hasta los acontecimientos de 1898, y el ulterior desmantelamiento del aparato administrativo ultramarino.&lt;br /&gt;Contrastando los elementos del discurso que cada uno de los articulistas desarrolla con contenidos de otra índole insertos en nuestras fuentes principales y con la normativa promulgada; todo concatenado con bibliografía que permite contextualizar sus teorías y analizar su discurso, profundizamos en sus divergencias y confluencias, reflejo de la pugna intrínseca al paso de un Derecho organizado bajo paradigmas de un Estado no muy distante al Antiguo Régimen, y otro concebido bajo la lógica del segundo liberalismo español, por el que avanza España durante la segunda mitad del XIX.  &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84001</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Penal, Filosofía del Derecho e Historia del Derecho</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84001/files/TESIS-2019-157.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>historia del derecho y de las instituciones juridicas</dc:subject>
    <dc:title>Hispanoamérica y las Filipinas en la Revista General de Legislación y Jurisprudencia y su Boletín (1853-1899)</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
