<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Íñiguez Berrozpe, Tatiana</dc:contributor>
    <dc:creator>Guerrero Yebra, Teresa</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo de Fin de Grado de orientación sociológica persigue un doble objetivo. Por un lado, conocer cómo las variables familiares influyen en el rendimiento académico de los alumnos de Educación Primaria. Y por otro lado, ofrecer una visión de la educación como una herramienta para poder transformar la realidad académica y sociopersonal de los alumnos evitando que su contexto familiar determine su futuro.  Además, este trabajo recalca la importancia de la implicación de las familias en la vida escolar junto con la participación de otros agentes educativos (vecinos del barrio, amigos, estudiantes, jubilados…) desde una concepción dialógica del aprendizaje. La constitución de las escuelas como Comunidades de Aprendizaje hace posible la transformación de la sociedad. Por ello, al final del trabajo se proponen siete estrategias que deberían emprender los colegios para convertirse en una Comunidad de Aprendizaje y poder así transformar la realidad de los alumnos, de sus familias, del barrio y de la sociedad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69591</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69591/files/TAZ-TFG-2017-3010.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>La influencia del contexto familiar en el rendimiento académico y la educación transformadora</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Influence of familiar context on academic achievement and transformative education</dc:title>
</oai_dc:dc>
