<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gisbert Aguilar, Josep</dc:contributor>
    <dc:creator>Buj Fandos, Óscar</dc:creator>
    <dc:date>2008</dc:date>
    <dc:description>La presente tesis doctoral se centra en la caracterización tecnológica de 40 rocas aragonesas, utilizadas tanto en la actualidad con fines constructivos en obra civil moderna, como a lo largo de los siglos en obras que han dejado una particular impronta en el variado patrimonio cultural y monumental aragonés. Esta caracterización tecnológica se ha realizado mediante paquetes específicos de ensayos normalizados en función de los usos predominantes de los materiales. A partir de la correlación entre las propiedades físicas y mecánicas con las características petrográficas, se ha establecido una clasificación tecnológica de los materiales pétreos caracterizados en 7 grupos. Para cada uno de estos grupos se han establecido recomendaciones de uso y criterios de calidad técnica. En una segunda parte se ha realizado la caracterización petrofísica y la evaluación de la durabilidad frente al deterioro por cristalización de sales de las rocas ornamentales y de las piedras de cantería del Valle del Ebro. The technological characterization was carried out by specific standardized tests depending on the predominant uses of the stones. A technological classification of the stones in 7 groups was done by the correlation between physical and mechanical properties and the petrographical characteristics. Recommendations for use were put in place for each of these groups. This classification was completed with the establishment of the basis for an assessment of the potential of these stones for their use in construction as well as technical quality criteria. In the second part both, a petrophysical characterization and an evaluation of the susceptibility to salt weathering of ornamental rocks and hewn stone from the Ebro basin were carried out. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/2037</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Tierra</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/2037/files/TESIS-2009-027.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Piedra natural</dc:subject>
    <dc:subject>rocas sedimentarias</dc:subject>
    <dc:subject>caracterización tecnológica</dc:subject>
    <dc:subject>sistema poroso</dc:subject>
    <dc:subject>durabilidad</dc:subject>
    <dc:subject>consolidantes</dc:subject>
    <dc:subject>Natural stone</dc:subject>
    <dc:subject>sedimentary rocks</dc:subject>
    <dc:subject>technological characterization</dc:subject>
    <dc:subject>pore system</dc:subject>
    <dc:subject>durability</dc:subject>
    <dc:subject>consolidant</dc:subject>
    <dc:title>Caracterización tecnológica de las rocas aragonesas de usos constructivos</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
