<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Naya Franco, Carolina</dc:contributor>
    <dc:creator>González Gallego, Almudena</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El Museo de Zoología de la Universidad de Cambridge, que alberga más de tres millones de objetos de historia natural incluyendo especímenes del viaje Beagle de Charles Darwin, forma parte del consorcio de ocho museos de la Universidad de Cambridge. Comparte el edificio de David Attenborough con nueve organizaciones de conservación de la biodiversidad de enfoque internacional, así como con el Departamento de Zoología de la universidad, actuando como un centro nacional para la conservación ambiental, con el museo como imagen pública revitalizada. En este contexto, el presente proyecto propone la creación de un concurso de arte de concepto, y su consiguiente exposición, poniendo especial énfasis en la protección del medio ambiente a partir de la conexión existente entre la disciplina artística y la ciencia, tratando de sensibilizar y concienciar al público, de forma global, sobre las consecuencias del cambio climático.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88668</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88668/files/TAZ-TFM-2019-1253.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gestión del Patrimonio Cultural</dc:subject>
    <dc:title>La gestión de un concurso de arte en el ámbito anglosajón: una exposición sobre el cambio climático vista por el arte de concepto en el Museo de Zoología de la Universidad de Cambridge.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">A project management for an art competition in the United Kingdom: a temporary exhibition about the climate change from the concept art perspective at the University Museum of Zoology Cambridge.</dc:title>
</oai_dc:dc>
