<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lahoza Pérez, Jorge Diego</dc:contributor>
    <dc:creator>Blanchard Nerín, Guillermo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>A partir de este TFM se puede concluir cuales van a ser las claves docentes para la implementación de una metodología activa y el aprendizaje experiencial en el aula. Todo esto gracias al tipo de actividades que en los trabajos 1 y 2 se presentan, el trabajo colaborativo que implican, la intensa relación profesor-alumno necesaria para la realización con éxito de las mismas asícomo su fuerte planificación temporal. También hay que hacer mención al modo de evaluar dichas actividades y cómo el aporte continuado de feedback por parte del docente va a influir positivamente en ese proceso de aprendizaje y enseñanza.&lt;br /&gt;El trabajo que más campo abarca en el ámbito de mejora es el trabajo 2, donde se puede concluir que para mejorar la calidad del trabajo sería conveniente focalizarse únicamente en las actividades experiementales, para favorecer los aprendizajes experiencial y colaborativo. Y adicionalmente adoptar estrategias didácticas como las pautas expositivas para instriur a los alumnos a tomar apuntes en clase y fomentar así un aprendizaje más constructivo. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86738</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86738/files/TAZ-TFM-2019-576.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Claves para la enseñanza basada en metodologías activas y el aprendizaje a través de la experiencia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Key aspects for active learning and experiential learning</dc:title>
</oai_dc:dc>
