<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez del Palomar Aldea, María Amaya</dc:contributor>
    <dc:creator>Joven Álvarez, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El estudio del entorno del glóbulo ocular y del nervio óptico desde el punto de vista de la biomecánica es un área de investigación en pleno desarrollo hoy en día. Pese a que todavía existen diversas incógnitas, ha quedado demostrado en los últimos años que los valores de las medidas de distintas variables relacionadas con el glóbulo ocular tienen un papel primordial en el diagnóstico de muchas enfermedades oculares tales como el glaucoma. Por lo tanto, un estudio en profundidad de dichas variables nos permitirá un diagnóstico prematuro de la enfermedad facilitándonos así su tratamiento. Debido a esta razón, a lo largo de los últimos años, ha habido un gran número de estudios relacionados con el comportamiento del glaucoma enfocados mediante recursos ingenieriles. La principal técnica utilizada ha sido la generación de modelos computacionales de la cabeza del nervio óptico y su posterior simulación médiate elementos finitos. El objetivo de este trabajo es la detección del glaucoma por un camino alternativo de alta fiabilidad, aunque sin olvidar el estudio por elementos finitos de modelos computacionales. Este camino es el uso de la minería de datos y las máquinas de soporte vectorial que permiten hacer una clasificación entre pacientes sanos y patológicos a partir de los resultados de sus exámenes oftalmológicos. Para ello se ha utilizado una base de datos aportada por el Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza y el software libre Weka. Este programa permite realizar un estudio estadístico de las diferentes variables implicadas, mostrar su grado de relevancia en el estudio, así como diseñar un clasificador que aporte unos resultados fiables. A la vista de los resultados obtenidos, se ha demostrado que esta metodología es capaz de predecir, con un 94% de acierto, si un paciente posee o no glaucoma en su etapa más temprana.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78618</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica; Área de Mec. de Medios Contínuos y Teor. de Estructuras</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78618/files/TAZ-TFG-2018-4455.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Mecánica</dc:subject>
    <dc:title>Metodología para detección de patologías oculares basadas en el comportamiento mecánico de tejidos biológicos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Methodology for ocular pathologies detection based on the mechanical behaviour of biological tissues</dc:title>
</oai_dc:dc>
