<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Escudero Carra, Ana María</dc:contributor>
    <dc:contributor>Aínsa Claver, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Ruiz Paredes, Noelia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En las Bodegas Matarromera (Valladolid) detectaron un defecto aromático desagradable, similar al olor del espárrago, en algunos lotes de vino. El análisis del DNA microbiano presente en dichos vinos determinó que, además de levaduras Saccharomyces y no-Saccharomyces, más del 50% del DNA de levaduras pertenecía al hongo Aureobasidium pullulans. Tras este resultado se pensó que este pudiera haber sido el microorganismo productor de los compuestos aromáticos asociados a dicho olor.&lt;br /&gt;El presente trabajo tiene como objetivo determinar si es posible que el hongo A. pullulans prolifere en las condiciones dadas durante la fermentación alcohólica del mosto de la uva y si es capaz de producir compuestos que pudieran haber generado el defecto aromático en el vino. Para ello, se lanzaron fermentaciones alcohólicas con S. cerevisiae en mosto sintético, tanto por separado como junto con A. pullulans, y se realizó el seguimiento y control del crecimiento microbiológico. Además, se obtuvo un extracto concentrado de la muestra para evaluarlo mediante Cromatografía de Gases – Olfatometría (GC-O). También se ha intentado desarrollar un método de rápida detección de la presencia de A. pullulans en vinos.&lt;br /&gt;Se ha observado una pérdida de viabilidad de A. pullulans transcurridas 48 horas desde el comienzo de la fermentación alcohólica, asociada al aumento de etanol en el medio, pues este hongo ha demostrado ser resistente a sulfito y factor killer. En el análisis olfatométrico de la muestra no se ha encontrado ningún compuesto volátil que pudiera haber sido causante del olor a espárrago.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87394</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Analítica; Área de Química Analítica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87394/files/TAZ-TFG-2019-3102.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Biotecnología</dc:subject>
    <dc:title>Crecimiento del hongo Aureobasidium pullulans en condiciones enológicas y caracterización aromática del medio</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Growth of fungi Aureobasidium pullulans in enological conditions and aromatic characterization of the medium</dc:title>
</oai_dc:dc>
