<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rodríguez Ledo, César</dc:contributor>
    <dc:creator>Marco Pintó, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>La educación socioemocional se concibe como un instrumento para el desarrollo integral y el bienestar subjetivo a lo largo de toda la etapa educativa. Ofrece los medios necesarios para afrontar las situaciones cotidianas y facilita la toma de decisiones. Una persona inteligente emocionalmente tiene más capacidad para mantener relaciones interpersonales satisfactorias. Además, las emociones mantienen una estrecha relación con la cognición, el pensamiento creativo, la motivación y el aprendizaje. De todo ello deriva la necesidad de incluir de manera transversal a lo largo de la escolarización y en coordinación con las familias, la educación emocional. En este trabajo se argumentan los beneficios de la educación emocional y se propone un programa para aplicar en el área de Educación Física para Tercer Ciclo de Primaria.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14490</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Métodos de Investigación y Diagnóstico en Educ.</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/14490/files/TAZ-TFG-2014-631.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Maestro Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>El desarrollo de las competencias socioemocionales a través de la Educación Física : un programa para Primaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
