<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Zubiri de Salinas, Mercedes</dc:contributor>
    <dc:creator>Gil Trigo, Marcos</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Estando clara la naturaleza jurídica de la responsabilidad de los administradores en el ámbito propiamente societario como consecuencia de la dilatada aplicación en el tiempo de las normas que le son propias y de la consolidación de la doctrina y jurisprudencia al respecto, no sucede lo mismo con la determinación de la naturaleza jurídica de la responsabilidad de los administradores en el ámbito concursal. El trabajo se estructura en cuatro bloques que van desde lo general a lo concreto: responsabilidad general de los administradores de sociedades mercantiles. Responsabilidad concursal. Evolución normativa. Estudio de la doctrina y jurisprudencia mediante el análisis de las distintas argumentaciones de las Audiencias Provinciales y, a modo de compendio, los diferentes criterios del Tribunal Supremo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77649</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho Mercantil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77649/files/TAZ-TFG-2018-2773.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>Evolución jurisprudencial de la responsabilidad de los administradores de la sociedades de capital en el ámbito concursal</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Jurisprudential evolution of manegement responsibility of the capital companies in the bankruptcy scope</dc:title>
</oai_dc:dc>
