<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sarto Marzal, José Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Neagu, Robert</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El trabajo empieza con una breve presentación de los derivados: que es un derivado financiero, que tipos de derivados financieros existen y donde se pueden negociar. A continuación introducimos los derivados más importantes, que son los futuros y las opciones, explicando detalladamente las operaciones básicas y los elementos característicos de estos productos. Para seguir, veremos que variables afectan a los precios de los derivados financieros (centrándonos más en las opciones) y que operaciones complejas se pueden hacer en función de las expectativas de mercado. Para acabar, haremos una comparativa entre dos operaciones complejas con opciones, explicando detalladamente los pasos y las conclusiones alcanzadas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77791</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77791/files/TAZ-TFG-2018-2335.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>Como ganar dinero independientemente de las fluctuaciones del mercado - Introduccion a los derivados financieros</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">How to yield profit regardless of the market fluctuation - Introduction to financial derivatives</dc:title>
</oai_dc:dc>
