<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fleta Asín, Jorge</dc:contributor>
    <dc:contributor>Domínguez Alonso, Andrés</dc:contributor>
    <dc:creator>Torres Rodríguez, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Desde que en la segunda mitad del siglo XVIII tuviera lugar la Revolución Industrial, el mundo ha avanzado de manera considerable evolucionando desde una sociedad mayoritariamente rural hasta la era tecnológica en la que nos encontramos en la actualidad.  Por su parte, las organizaciones no han permanecido ajenas a este cambio y se han visto obligadas a adaptarse a un nuevo presente. Por ello, y como fruto del avance tecnológico, las empresas se han visto forzadas a formar y contratar trabajadores cada vez más especializados, adquiriendo estos últimos gran importancia. Nace de este modo, el llamado capital intelectual, que, como muchos autores afirman, supone la ventaja competitiva de las organizaciones. Así, cobra especial relevancia la retención del personal en las empresas, pues cuando un trabajador abandona una organización, lo hace con todo el conocimiento y experiencia que posee. 	La institución militar no ha permanecido ajena a este cambio. Por ello, a pesar de la mejora del material, el factor humano continúa siendo su principal recurso. Sin embargo, algunas unidades como la Brigada Paracaidista sufren una gran rotación de personal junto con las consecuencias que esto acarrea. 	En este trabajo, se han analizado los factores que motivan a los trabajadores de las organizaciones civiles para posteriormente verificar, mediante un cuestionario, la existencia de éstos en la Unidad “Almogávares” VI. De este modo, se han obtenido unos resultados que indican que el personal de la Unidad se comporta de manera similar al entorno civil presentando determinadas características diferenciales. Los factores motivacionales que destacan son, entre otros, el compromiso con la organización, la autorrealización o el reconocimiento social. Por otro lado, se observa que la seguridad influye de manera negativa en su permanencia. En consecuencia, se puede elaborar un plan de retención cuyos pilares sean estos factores, sin perder de vista el principal objetivo de la Unidad: estar en disposición de realizar con éxito las actuales misiones internacionales encomendadas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90251</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90251/files/TAZ-TFG-2018-402.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de los Factores Motivacionales para la Retención del Personal en una Unidad de la BRIPAC "ALMOGÁVARES" VI</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the Motivational Factors for the Retention of Staff in the BRIPAC "ALMOGÁVARES" VI</dc:title>
</oai_dc:dc>
