<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Daugelavičius, Rimantas</dc:contributor>
    <dc:creator>Vallejo Grijalba, Claudia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El reino Procariota constituye la forma de vida más abundante y omnipresente. El contacto constante de las bacterias ambientales con los seres humanos, les ha permitido desarrollar numerosos mecanismos para protegerse de nuestros productos. De esta manera, las bacterias comunes y no patogénicas, que normalmente se encuentran en productos de uso diario, pueden presentar multirresistencia a los antibióticos. Durante nuestra investigación, nos centraremos en las bacterias obtenidas de diferentes muestras ambientales, que tienen en común que son inocuas y Gram-negativas. Se sugiere que todos ellas muestran resistencia a los antibióticos utilizados, el tipo de resistencia que da la presencia de bombas de flujo. Estas bombas son responsables de expulsar los compuestos patógenos  a fuera de la célula, antes de que puedan dañar la bacteria. Para probar nuestras hipótesis, se estudiará la concentración inhibitoria mínima para los antibióticos tetraciclina y cloranfenicol, así como el potencial de membrana bacteriana contra el antibiótico polimixina B. El desarrollo de estos experimentos ha permitido obtener un resultado claro: una gran parte de las bacterias estudiadas tienen la resistencia antibiótica esperada. También se ha comprobado que algunas de ellas son capaces de resistir la presencia de los tres antibióticos utilizados, resultando ser bacterias multirresistentes. Sin embargo, se han realizado un pequeño número de experimentos, sin tener en cuenta todas las bacterias en cada uno de ellos. La falta de resultados comparativos impide obtener una visión más amplia del asunto. Más estudios, más detallados y teniendo en cuenta la información obtenida en este presente, serán necesarios para obtener conclusiones más sólidas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88094</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88094/files/TAZ-TFG-2019-1999.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Biotecnología</dc:subject>
    <dc:title>Study of Multidrug Resistance in Environmental Microorganisms</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of Multidrug Resistance in Environmental Microorganisms</dc:title>
</oai_dc:dc>
