<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sevillano Rubio, Aurora</dc:contributor>
    <dc:creator>Sancho Gimeno, Natalia</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>En este Trabajo Fin de Grado se analizan y se comparan los Préstamos Hipotecarios que ofrecen las diferentes entidades bancarias que operan en la Comunidad Autónoma de Aragón. En el trabajo se explican los préstamos hipotecarios ofrecidos por las diferentes entidades bancarias analizadas, las características más relevantes para su contratación, como el Euribor, que se encuentra a unos niveles muy bajos y por lo tanto hace que el préstamo sea más barato y la polémica de las cláusulas suelo. De entre las diferentes entidades financieras que operan en Aragón, escogemos aquellas más destacadas en esta comunidad. La intención de este trabajo es realizar un análisis de las mencionadas entidades, detallando las características que ofrece cada uno, tanto para un Préstamo Hipotecario Fijo como para un Préstamo Hipotecario Variable, y para concretar un poco más, nos centramos en el estudio de los plazos a 15, 20 y 30 años. El objetivo de este trabajo es proponer las pautas que permitan escoger aquella entidad financiera que ofrezca las mejores condiciones, para que de esta forma beneficie al cliente en la financiación de un Préstamo Hipotecario, ya que el propósito de este estudio está basado en la atención y el beneficio del cliente.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64904</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64904/files/TAZ-TFG-2017-3850.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64904/files/TAZ-TFG-2017-3850_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>Análisi de Préstamos Hipotecarios en Aragón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of Mortgages Loans in Aragon</dc:title>
</oai_dc:dc>
