<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Raúl C. Mainar Jaime </dc:contributor>
    <dc:contributor>Alejandro Casanova Higes</dc:contributor>
    <dc:creator>Ruiz Palacín, Mario</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La salmonelosis es una de las enfermedades de transmisión alimentaria de mayor incidencia en los países desarrollados, suponiendo un importante problema para la salud publica.  En Europa el ganado porcino se sitúa como la segunda fuente más importante de infección humana, por detrás de las aves y los huevos. El estrés producido en los cerdos antes de llegar al matadero, debido al transporte, cambio de su ambiente habitual y otros factores, favorece una mayor excreción de Salmonella a través de las heces, produciendo así, un problema a nivel higiénico en el matadero. El objetivo es evaluar la posibilidad de reducir la excreción de Salmonella en el matadero mediante la adición de ácidos orgánicos al agua de estos en los corrales de espera. Se utilizarán cerdos procedentes de la misma explotación que al llegar al matadero se separarán en dos corrales de 40 animales cada uno.  En uno de los corrales, se les ofrecerá agua tratada con un ácido orgánico (MOLI MC1), en la otra cuadra los cerdos beberán agua sin tratar. Tras una espera de entre 8 a 12 horas, los cerdos serán sacrificados y eviscerados y se recogerán muestras fecales de los 80 animales directamente del intestino grueso. Se analizará la presencia de Salmonella en las heces mediante bacteriología (ISO 6579:2002/Amd 1:2007) y se evaluará si existen diferencias significativas en la proporción de animales excretores entre los dos grupos. Se realizarán un total de 5 réplicas de este estudio.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/71130</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/71130/files/TAZ-TFG-2018-1850.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencia y Tecnología de los Alimentos</dc:subject>
    <dc:title>Reducción de la excreción de Salmonella spp en cerdos antes del sacrificio en matadero</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Salmonella shedding reduction prior to pig slaughter</dc:title>
</oai_dc:dc>
