<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Granada López, José Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Funes Gil, Rocío</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La agitación psicomotriz es una conducta frecuente en los pacientes que acuden a Urgencias; esta circunstancia puede estar desencadenada por diferentes etiologías.  A menudo, el manejo de la situación supone un desafío para los profesionales que trabajan en esa área, especialmente para enfermería, por el mayor trato que tiene con estos pacientes. Objetivo: Elaborar un Programa de Educación para la Salud dirigido a enfermeras/os activos en el área de Urgencias  del Hospital Universitario Miguel Servet (HUMS) que aborde cuidados de enfermería referidos al paciente con agitación psicomotriz. Metodología: Se ha llevado a cabo una revisión bibliográfica en diferentes bases de datos, utilizando como idiomas el español y el inglés. Además se han utilizado motores de búsqueda y diferentes guías y protocolos de distintas Comunidades Autónomas.  Desarrollo: Se ha diseñado un Programa de Educación para la Salud dirigido a los enfermeros y enfermeras de Urgencias del Hospital Universitario Miguel Servet (HUMS), el cual consta de tres dinámicas sesiones, de dos horas y media de duración cada una, en las que se tratarán los aspectos más importantes sobre el abordaje de un paciente con agitación psicomotriz. Conclusiones: Una vez concluido el programa, se valorará si los objetivos marcados se han cumplido. En caso afirmativo se podrán realizar publicaciones en revistas con factor de impacto, difundir el programa o estudiar datos estadísticos para la investigación. Si no se cumplen los objetivos, se trabajará para mejorar el programa.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88999</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88999/files/TAZ-TFG-2019-628.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Paciente con agitación, mejoremos la comunicación: Programa de Educación para la Salud dirigido a enfermeros de urgencias.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Patient with agitation, improve communication: Health Education Program aimed at emergency nurses.</dc:title>
</oai_dc:dc>
