<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Romero Piqueras, Carlos</dc:contributor>
    <dc:contributor>Sierra Pérez, Jorge José</dc:contributor>
    <dc:creator>Mateo Simón, Cecilia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El respectivo proyecto, dentro del ámbito de diseño de servicios, hace referencia al análisis y diseño de propuestas para la ideación de un servicio de movilidad urbana en la ciudad de Zaragoza. Más concretamente se centra en la modalidad de alquiler compartido de bicicletas. Con el presente trabajo se pone fin a los estudios referentes al Grado de Ingeniería en Diseño Industrial y Desarrollo de Producto, poniendo en manifiesto los conocimientos adquiridos a lo largo de los cuatro años de duración del mismo.&lt;br /&gt;El objetivo del proyecto va a ser el análisis de los servicio de movilidad existentes en Zaragoza y considerados como sostenibles desde 3 perspectivas: satisfacción del usuario, sostenibilidad ambiental y del diseño de servicio. Identificando así las barreras circunstanciales, de comportamiento del usuario y del propio servicio y pudiendo concluir en propuestas de mejora que confeccionen un nuevo servicio alternativo.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87369</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Expresión Gráfica de la Ingeniería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87369/files/TAZ-TFG-2019-4388.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87369/files/TAZ-TFG-2019-4388_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería en Diseño Industrial y Desarrollo de Producto</dc:subject>
    <dc:title>Análisis y diseño de propuestas de mejora en el servicio de movilidad urbana de Zaragoza: alquiler de bicicletas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis and design of proposals in the service of urban mobility in Zaragoza: public bikes</dc:title>
</oai_dc:dc>
