<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Torres Pradas, Lourdes</dc:contributor>
    <dc:creator>Torrecilla Villarroya, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La medición de la eficacia y eficiencia de las instituciones académicas de enseñanza superior, que en España cuenta con universidades desde más generalistas a más especializadas, siempre genera cierto debate. Una de las formas de medir ambas son los rankings, con cada vez más valor en el panorama académico. Por ello, el objetivo de este trabajo es llevar a cabo la comparación entre las universidades españolas, mediante un proceso de benchmarking, de la relación entre los recursos con que cuentan y los resultados que han obtenido el último año disponible en uno de los rankings académicos, a través de indicadores financieros y no financieros que midan la eficiencia comparada de las universidades analizadas. Además de resaltar la necesidad de mejorar la transparencia de la información sobre rendimiento de dichas instituciones nuestros resultados indican que las universidades con mayor concentración en ramas de enseñanza presentan una mayor eficiencia que las más generalistas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64892</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64892/files/TAZ-TFG-2017-3907.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>Indicadores financieros y no financieros de la Administración Pública. Una aplicación a las universidades españolas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Financial and performance indicators of the Public Administration. An application to Spanish universities</dc:title>
</oai_dc:dc>
