<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Guinaliu Blasco, Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Mejías Valls, Raquel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>A día de hoy, cada vez son mas las industrias que se introducen en el mundo virtual con el fin de hacer llegar sus productos a un mayor número de personas. Internet ofrece un gran abanico de posibilidades actuando como una gran base de datos recopilados a través de los perfiles de las redes sociales, buscadores, comercio online etc. Esta información recogida para que sea de utilidad necesita ser analizada, es por ello por lo que la monitorización de redes cobre una gran importancia.  El objetivo de este trabajo es estudiar el significado y aplicación de la monitorización de redes y analizar la repercusión online que puede llegar a tener el estreno de una película, como es el caso de Proyecto: Rampage.  Además de una parte teórica, que expone los conceptos sobre las redes sociales, también consta de una parte de desarrollo del caso empírico, donde a partir de los conceptos vistos y de la herramienta Brand24, se analizará la difusión y alcance del estreno cinematográfico y su comparación con otra película de características diferentes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77956</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados; Área de Comercialización e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77956/files/TAZ-TFG-2018-1717.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>Monitorización de Redes Sociales: Estrenos cinematográficos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Social Network monitoring: film releases</dc:title>
</oai_dc:dc>
