<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Trullén, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Francés Muñoz, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La enfermedad de Parkinson (EP) es un trastorno neurodegenerativo crónico ocasionado por la destrucción de neuronas dopaminérgicas. Fue descubierta en 1817 por James Parkinson, que calificó el temblor, la bradicinesia y la inestabilidad postural como los signos más importantes de la enfermedad. No se conoce la causa concreta, aunque se cree que se debe al conjunto de factores genéticos, medioambientales y al envejecimiento. No existen pruebas diagnósticas que detecten directamente la EP, así como tampoco existe ningún tratamiento curativo. No obstante, se puede detectar mediante un diagnóstico clínico y existen tratamientos para controlar y ralentizar el avance de las manifestaciones que produce.La prevalencia e incidencia españolas son similares a las de Europa (80000-100000 enfermos; un nuevo caso al año por cada 10000 habitantes).Dada la dependencia que produce la EP, es necesario adoptar unos cuidados para intentar mantener una buena calidad de vida. Estos cuidados generan una gran carga en el cuidador principal, por lo que debe cuidarse apoyándose en sus familiares o solicitando ayuda donde sea preciso. Objetivos: el objetivo principal de este trabajo es elaborar un programa de educación para la salud que aumente los conocimientos de la EP y ofrezca recursos para mejorar su calidad de vida.Desarrollo: se ha elaborado un programa de educación para la salud dirigido a pacientes con EP en fase leve y a sus cuidadores. Este programa constará de tres sesiones de 90 minutos cada una. En las sesiones se informará sobre la definición de la EP, su clínica, su epidemiología, su diagnóstico, las complicaciones que pueden presentarse, los tratamientos empleados, la depresión en la EP, el autocuidado del cuidador y los recursos de apoyo disponibles.Conclusiones: La EP afecta severamente a la calidad de vida del paciente. No existe tratamiento curativo pero hay tratamientos farmacológicos y no farmacológicos que controlan su sintomatología. Debido a la dependencia que provoca la enfermedad, es necesaria la presencia de un cuidador principal, que puede sufrir sobrecarga del cuidador. La depresión es uno de los síntomas que más aumentan esta sobrecarga. Las asociaciones de Parkinson proporcionan un gran apoyo tanto a pacientes de EP como a sus cuidadores.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88808</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88808/files/TAZ-TFG-2020-052.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>La enfermedad de Parkinson y cómo afrontarla</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Parkinson's Disease and How to Deal with It</dc:title>
</oai_dc:dc>
