<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Andreu Sánchez, Laura</dc:contributor>
    <dc:creator>De Miguel Lostao, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo, por una parte, pretende analizar la forma en que una muestra de 145 fondos de inversión RVE domiciliados en España diversifican sus inversiones. Para medir esta política de diversificación se van a establecer las posiciones que toman estos fondos en torno a los once sectores empresariales de la clasificación GICS. A su vez se va a comparar esa política de diversificación general con la que realizan cuatro de las mayores sociedades gestoras de fondos de inversión de nuestro país, con la intención de buscar aspectos comunes y diferencias significativas. Por otra parte se van a analizar la cuantía de las comisiones que estos fondos cobran a sus partícipes con la intención de observar si la diversificación de los mismos está relacionada de alguna manera con esas comisiones.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77841</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77841/files/TAZ-TFG-2018-2199.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>Diversificación de carteras de fondos en sectores y sus comisiones</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Diversification of fund portfolios in sectors and their fees</dc:title>
</oai_dc:dc>
