<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Arizti Martín, Bárbara</dc:contributor>
    <dc:creator>Iñiguez Rodríguez, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Resumen:  Este ensayo analiza la importancia que tienen la naturaleza y el tiempo en el proceso de maduración de la heroína en Jane Eyre (1847) y cómo la naturaleza y el tiempo, mediante el uso de la falacia patética, se hacen eco del estado de ánimo y de los sentimientos de los personajes principales. Charlotte Brontë recurre a paisajes, elementos de la naturaleza y condiciones atmosféricas para marcar momentos importantes en el desarrollo psicológico de Jane. Ésta novela pertenece al género del Bildungsroman, el cual relata el desarrollo tanto físico como psicológico del personaje principal. Veremos cómo Jane pasa por diferentes fases en su desarrollo personal hasta completar el círculo del viaje de la heroína, inspirado en las teorías de Campbell. Por otra parte, la naturaleza y el entorno como reflejo de la vida interior de los personajes son centrales en el género gótico del que también participa la novela de Brontë. Teniendo como referencia los cinco lugares en los que Jane Eyre vive a lo largo de la novela —Gateshead, Lowood, Thornfield, Moor House y Ferndean— analizaré los momentos en los que la naturaleza y el tiempo cobran importancia, bien porque señalan los sentimientos de la heroína o porque marcan un momento importante en su proceso de maduración.  Abstract:  This essay analyses the importance of nature and the weather in the heroine’s process of maturation in Jane Eyre (1874) and how, through the use of the pathetic fallacy, nature and the weather evoke the state and feelings of the main characters. Charlotte Brontë uses the environment, elements of nature and the weather in order to mark the important events of the psychological development of Jane. This novel also belongs to the Bildungsroman genre, which relates the physical and psychological development of the main character. We will see Jane evolving throughout different steps until she completes the circle of the heroine’s journey, inspired by Campbell. Nature and the environment used as a mirror of the inner life of the characters are central to the gothic genre to which Jane Eyre belongs. Taking into account the five different places that appear throughout the novel —Gateshead, Lowood, Thornfield, Moor House and Ferndean— I  am going to analyse the moments in which nature and the weather are foregrounded, either because they point out the situation or the heroine’s feelings, or because they mark an important moment in the development of the main character.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85571</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Inglesa y Alemana; Área de Filología Inglesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85571/files/TAZ-TFG-2019-1863.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios Ingleses</dc:subject>
    <dc:title>Becoming Jane: The Role of Nature and the Weather in Charlotte Brontë's Jane Eyre.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Becoming Jane: The Role of Nature and the Weather in Charlotte Brontë's Jane Eyre.</dc:title>
</oai_dc:dc>
