<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Urquizu Samper, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Valverde Zuazo, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El trabajo de Fin de Grado se basa en la elaboración de un Plan de Comunicación para la bodega Romántica Compañía de vinos, una nueva micro bodega dedicada principalmente a la elaboración y comercialización de vino D.o.Ca. Rioja. Para su desarrollo se ha elaborado un análisis para conocer la situación  interna y externa de la empresa, permitiendo obtener un DAFO. A partir de él, se han establecido tres objetivos de comunicación, centrados en dar a conocer y posicionar tanto la bodega como sus productos, determinando las acciones necesarias para su consecución, con su correspondiente presupuesto y Timing, así como su control y seguimiento para verificar el cumplimiento de dichos objetivos. Este plan está previsto que dé comienzo en el verano de 2019 y supondrá un desembolso de 7.062€</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77703</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados; Área de Comercialización e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77703/files/TAZ-TFG-2018-2530.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>Plan de Comunicación Bodega Romántica Compañía de Vinos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Communication Plan: Bodega Romántica Compañía de Vinos</dc:title>
</oai_dc:dc>
