<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Laborda García, Alicia</dc:contributor>
    <dc:contributor>Gregorio Ariza, Miguel Ángel de</dc:contributor>
    <dc:contributor>Blas Giral, Ignacio de</dc:contributor>
    <dc:creator>Fernández Parra, María del Rocío</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>El uso de fármacos inhibidores de la proliferación celular para moderar la respuesta hipertrófica de la célula, a través de distintos dispositivos de liberación local, se ha convertido en la actualidad en un tratamiento de referencia. Se conocen algunos aspectos sobre el mecanismo de acción, farmacocinética, incluso en relación con los resultados clínicos, sin embargo, muchos otros siguen siendo desconocidos. Esta falta de conocimiento es más importante en lo referente a los balones liberadores de droga (DEB), que en los stents liberadores de fármacos (DES). La presente investigación se inicia por la necesidad de dar respuestas a los resultados negativos a largo plazo, debidos a la reestenosis, en el tratamiento endovascular de las lesiones arterioescleróticas en extremidades inferiores. Debido a la reciente utilización de DEB en el tratamiento de las estenosis en la enfermedad arterial  periférica (PAD), era necesario un mayor estudio de los mecanismos de la farmacocinética de estas drogas, en nuestro caso, del estudio del paclitaxel (PTX). Por lo tanto, el objetivo del presente trabajo fue evaluar si la presencia de una placa de ateroma puede alterar la cinética de deposición de PTX tras realizar angioplastia con DEB en la superficie de la lesión. Para ello hemos creado tres modelos en conejo: un grupo de aterosclerosis (ateroma arteria ilíaca, inducida por una dieta de colesterol y lesión arterial); un grupo de dieta (arteria ilíaca grasa, alimentado con la dieta de colesterol, sin lesión de la arteria) y un grupo control (arteria ilíaca normal con dieta normal) para comparar la farmacocinética de PTX en diferentes tipos de arterias. En todos los animales se realizó angioplastia con DEB de PTX en la arteria iliaca izquierda. Las muestras de arterias y suero fueron analizadas por espectrometría de masa líquida en diferentes momentos después de la angioplastia. Los balones se analizaron por cromatografía de UV a 0 h. Se realizó un estudio histológico para confirmar nuestros modelos animales. La dieta usada y el método para inducir la lesión en la arteria fue útil y reproducible, además las imágenes histológicas confirmaron con éxito la creación de diferentes modelos animales para arteria grasa y arterioesclerótica. En nuestros resultados después de la angioplastia, las concentraciones de PTX en arteria en el grupo de aterosclerosis fueron significativamente mayores en las primeras horas, en comparación con los otros grupos.  Como principales conclusiones podemos decir que nuestro modelo de aterosclerosis en conejo es capaz de reproducir correctamente las lesiones histológicas observadas en la clínica, la arquitectura de la pared y composición que juegan un papel clave en la cantidad y distribución de PTX tras  la angioplastia con DEB.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12829</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/12829/files/TESIS-2013-142.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>patología animal</dc:subject>
    <dc:subject>arterioesclerosis</dc:subject>
    <dc:subject>ateroesclerosis</dc:subject>
    <dc:subject>animal pathology</dc:subject>
    <dc:subject>atherosclerosis</dc:subject>
    <dc:title>Pharmacokinetic study of paclitaxel concentration and distribution in the iliac arterial wall after drug eluting balloon angioplasty</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
