<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Pascual, Enrique</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Longares, Pedro Jesús</dc:creator>
    <dc:date>2008</dc:date>
    <dc:description>La primera parte es fundamentante: Marco científico, Educación de Personas Adultas y Participación educativa.  La segunda (proceso de investigación) describe el diseño: estudio de caso de un Centro, integrando diversas metodologías.  La tercera expone resultados:  -  Distingue tres ámbitos participativos: Clase (mejores resultados), Contexto comunitario (65% del alumnado asociado) e Institucional (poco interesante). -  Forma de participar organizada en función del profesor y el grupo-clase específico.  -  Obstáculos diversos según el ámbito. -  Perfil participativo predominante: mujer, 30-55 años y casada. -  Clima de clase muy bueno. -  Hay que Optimizar: información, horarios, materiales y recursos. -  Temas de interés (perspectiva del alumnado): Profesorado, Alumnado, Información escasa, Grupo-clase adecuado, Participación ciudadana, Satisfacción, Horario apropiado, Tiempo libre y Percepción global de la institución. Propuestas pedagógicas: sistema participativo propio (Educación de Personas Adultas); participar desde el grupo-clase; apertura de Centro planificada; y continuar investigando.  The first part lays the foundations: Scientific frame, Adult Education and Educational participation. The second one describes the design: case study of a Center, integrating methodologies. The third part presents the results: -  It distinguishes three participative areas: Class (best results), Community context (65% of the students is associate) and Institutional (slightly interesting). -  Way of participating organized according to the Teacher and the specific group-class. -  Diverse obstacles depending on the area. -  Participative predominant profile: woman, 30-55 years old and married. -  Excellent classroom climate. -  It is necessary to optimize: information, schedules, materials and resources. -  Topics of interest (from the students’ perspective): Teachers, Students, Short information, Suitable group-class, Civic participation, Satisfaction, Appropriate schedule, Spare time and Global-perception of the institution. Pedagogic proposals: -  Proper participative system (Adult Education). -  Participating from the group–class. -  Planned opening of the Center to community. -  Going on researching.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/3012</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/3012/files/TESIS-2009-039.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Educación de Personas Adultas</dc:subject>
    <dc:subject>Participación Educativa</dc:subject>
    <dc:subject>Adult Education</dc:subject>
    <dc:subject>Educational Participation</dc:subject>
    <dc:title>La participación de personas adultas en los procesos formativos</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
