<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ollero Ojeda, Alfredo</dc:contributor>
    <dc:creator>Ruiz Ruiz, Alvar</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La Reserva Natural Dirigida de los Sotos y Galachos del Ebro ha ido experimentando cambios a lo largo de las últimas dos décadas. En el presente trabajo se analizarán ciertos factores que pueden darnos una pista del estado actual en el que se encuentra. En primer lugar se analizará el parcelario de la Reserva Natural, el tipo de propiedad y su distribución junto a los usos del suelo. En segundo lugar se catalogarán las defensas que podemos encontrar a lo largo de ambas márgenes del río Ebro a su paso por la Reserva Natural y se analizará la utilidad de las mismas mediante la realización de una serie de simulaciones de inundación. De esta forma analizará si es posible llevar a cabo la eliminación de alguna de ellas y fomentar la naturalización del espacio protegido.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64626</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64626/files/TAZ-TFM-2017-1257.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ordenación Territorial y Medioambiental</dc:subject>
    <dc:title>Propiedad, Defensas y Simulación de Inundaciones en la Reseva Natural Dirigida de los Sotos y Galachos del Ebro</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Property, Defences and Simulation of floods in the Directed Natural Reserve of the Sotos and Galachos of the Ebro</dc:title>
</oai_dc:dc>
