<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Zalba Nonay, María Belén</dc:contributor>
    <dc:creator>Nieto Soto, Víctor</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Los sistemas de climatización de los edificios suponen una gran parte del gasto de energía en los edificios. Las auditorías pueden ayudar a conocer mejor las instalaciones, a detectar problemas y, por tanto, a reducir consumos. La bomba de calor permite aminorar consumos, descarbonizar las ciudades y se puede alimentar de energía eléctrica de origen renovable. &lt;br /&gt;En el primer capítulo se realiza una introducción en la que se presenta la situación energética actual y el marco normativo en la Unión Europea y España. Además, incluye una descripción del Real Decreto 56/2016, referente a las auditorías energéticas. Al final del capítulo se muestra un esquema en el que se plantean los objetivos del Trabajo de Fin de Grado. &lt;br /&gt;El siguiente capítulo está dedicado a las auditorías energéticas. Se explica en qué consisten y como se realizan. También se destacan los sistemas de gestión energética debido a su carácter de revisión y mejora continua. Por último, se analiza la situación de las auditorías energéticas en España.&lt;br /&gt;En el tercer capítulo se describen los equipos de medida de instalaciones necesarios para las auditorías energéticas. Se investigan los instrumentos de los que dispone la Universidad de Zaragoza y los que se encuentran en el mercado. &lt;br /&gt;El cuarto capítulo trata la bomba de calor. Se explica su funcionamiento y los procesos que experimentan estos equipos. Además, se señala la normativa que regula los indicadores energéticos.&lt;br /&gt;En el quinto capítulo se presenta la instalación didáctica de climatización. Se describe el funcionamiento de la bomba de calor y se proponen una serie de cuestiones y ejercicios para la realización de una práctica docente.&lt;br /&gt;Por último, se han establecido una serie de conclusiones en base al trabajo realizado, además de la propuesta de varias líneas de futuro para próximos trabajos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85234</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica; Área de Máquinas y Motores Térmicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85234/files/TAZ-TFG-2019-2866.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Tecnologías Industriales</dc:subject>
    <dc:title>Auditorías energéticas. Caso práctico sobre bomba de calor de la instalación didáctica de climatización en la Universidad de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Energy audits. University of Zaragoza didactic hvac installation, heat pump case</dc:title>
</oai_dc:dc>
