<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanagustín Fons, María Victoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Gabal Montoya, Evelyn</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La Administración como gestor de servicios públicos no siempre tiene la perspectiva real de las problemáticas del ciudadano. La accesibilidad y libre desplazamiento son dos elementos fundamentales para aquellos con diversidad funcional por razones de movilidad. Aínsa es uno de los municipios más bonitos de España, reconocido internacionalmente. Los gestores públicos de este pueblo deberían de adelantarse a los problemas no solo de los ciudadanos del municipio sino de aquellos turistas que deciden que Aínsa sea su lugar de vacaciones. El presente estudio tiene como finalidad valorar la percepción social, de residentes y turistas, sobre la accesibilidad y movilidad en Aínsa. Para la erradicación de las barreras existentes, las vías alternativas para solucionar el problema, la oferta de un turismo accesible, así como la propuesta de un plan de sensibilización y formación sobre el tema a la población habitante de dicha localidad. Todo ello desde una perspectiva integradora y una triangulación metodológica.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85478</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85478/files/TAZ-TFG-2019-3989.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Gestión y Administración Pública</dc:subject>
    <dc:title>Accesibilidad y movilidad en el municipio de Aínsa-Sobrarbe. Perspectiva social y de comunicación con la Administración Local</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Accessibility and mobility in the municipaly of Aínsa-Sobrarbe. Social perspective and communication with the Local Administration</dc:title>
</oai_dc:dc>
