<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Acero Fraile, Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>ARIZÓN FIDALGO ERICA</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En la actualidad debido al entorno tan cambiante y demandante en el que las empresas se mueven en la actualidad, los datos financieros y económicos tradicionales ya no son suficientes para los diferentes grupos de interés de las empresas.  Estos grupos comienzan a demandar otro tipo de información, información social y ética de las compañías y en los años más recientes además con un alto nivel de detalle debido a los diferentes escándalos económicos y sociales en las que muchas grandes empresas se han visto envueltas y cuyas imágenes se vieron perjudicadas y poco a poco intentan enmendar. Dentro de estas nuevas demandas por parte de los stakeholders, uno de los aspectos que más importancia ha ido ganando, relacionada con el gobierno corporativo de éstas es la transparencia en torno a la remuneración de los consejos de administración de las grandes empresas, y como se establecen dichas políticas</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76613</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76613/files/TAZ-TFG-2018-3541.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>EL GOBIERNO CORPORATIVO EN REINO UNIDO Y ESPAÑA. COMPARACIÓN EN LA INDUSTRIA TEXTIL DE LAS POLÍTICAS DE REMUNERACIÓN.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">THE CORPORATE GOVERNANCE IN UNITED KINGDOM AND IN SPAIN. COMPARISON IN THE TEXTILE INDUSTRY OF THE REMUNERATION POLICIES.</dc:title>
</oai_dc:dc>
