<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Anguas Gracia, Ana</dc:contributor>
    <dc:creator>Guerrero Sotillos, Lara</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>La fractura de cadera es una patología muy frecuente en el anciano. Supone una gran incapacitación funcional, y afecta no solo al individuo sino también a su entorno familiar. La mayoría de ellas se producen en personas mayores de 65 años, y la frecuencia es mayor en las mujeres. Junto con la edad y el sexo, otros importantes factores de riesgo son la osteoporosis y las caídas. El papel de enfermería es fundamental para una correcta recuperación funcional, y prevenir la aparición de complicaciones tras la cirugía. El objetivo principal es la elaboración de un plan de cuidados al paciente anciano con fractura de cadera, para la estandarización de los cuidados en atención especializada. Se realizó una revisión bibliográfica en bases de datos científicas, y en la página web del Ministerio de Sanidad del gobierno de España. Además, se obtuvo información del Hospital Clínico Universitario "Lozano Blesa" de Zaragoza. Se establecerán medidas preventivas que el personal de enfermería debe llevar a cabo para evitar la aparición de complicaciones y secuelas derivadas de la fractura. Y se educará al paciente para que realice los ejercicios propuestos con el fin de alcanzar la máxima recuperación de la movilidad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32045</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/32045/files/TAZ-TFG-2015-647.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de cuidados post-quirúrgico dirigido al paciente geriátrico intervenido de fractura de cadera</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
