<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gil Imaz, Andrés</dc:contributor>
    <dc:contributor>Casas Sáinz, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Palacios Ortiz, David</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se ha realizado un estudio de las estructuras tectónicas de los materiales Mesozoicos y Cenozoicos que afloran en el entorno de Calanda, Foz-Calanda y Mas de las Matas (Provincia de Teruel, Aragón), situados en la zona de enlace entre la Cordillera Ibérica y la Cordillera Costero Catalana. El objetivo de este trabajo ha sido caracterizar con mayor precisión la estructura general de la zona de estudio y relacionarla tanto como con la evolución de la cuenca Ibérica durante sus etapas de rift mesozoico como con los diferentes episodios de acortamiento que ocurrieron durante la Cenozoico El análisis macroestructural ha consistido en la realización y estudio de un mapa geológico detallado a escala 1:25000 y dos cortes geológicos. A escala mesoestructural se han elaborado esquemas de afloramientos significativos y se ha realizado proyecciones estereográficas de diferentes tipos de datos estructurales para poder realizar  estudio geométrico, cinemático y dinámico para proponer un modelo de evolución. A partir de los afloramientos analizados y de la cartografía elaborada se han podido realizar los cortes geológicos, que han permitido, de esta forma, definir la estructura general y de forma detallada. La tectónica de la zona es de piel fina, organizada en un conjunto de 4 cabalgamientos de escala kilométrica, todos ellos con vergencia norte y una dirección NW-SE que ponen en contacto los materiales triásicos y jurásicos con los oligocénicos. En el cabalgamiento más septentrional (cabalgamiento frontal), los estratos están organizados conformando un anticlinal asimétrico, de dirección WNW- ESE con el flanco norte muy verticalizado. A escala de afloramiento son abundantes las estructuras frágiles que se concentran de forma preferente en la Fm. Imón, la cual presenta posibles estructuras heredadas de las etapas extensionales mesozoicas, además de retrocabalgamientos. Los pliegues aparecen distribuidos preferentemente  entre la Fm. Cuevas Labradas del Jurásico inferior y el Jurásico superior. En la primera aparecen en estructura en  “cartón de huevos”, es decir, como resultado de una interferencia de pliegues flexurales de orientación subperpendicular, de los cuales los más abundantes son los que tienen un eje E-W sobre los de eje N-S. En el Jurásico superior, los pliegues están relacionados entre sí por contactos mecánicos. Por un lado,  se distinguen  sinclinales simétricos  con una dirección E-W y por otro, estructuras anticlinales con  su traza axial plegada limitada por cabalgamientos, en forma de una estructura en pop- up. Por último se han cartografiado y analizado  fallas direccionales que presentan una etapa de movimiento con una componente vertical relevante  y otra puramente direccional sinistra. Estas fallas afectan a ambos flancos de los pliegues de escala kilométrica que afectan a las unidades del Jurásico.  Finalmente el trabajo ha permitido establecer un modelo de evolución estructural para la zona estudiada incluyendo una primera etapa extensional, a la que se asocia al depósito de la Fm. Utrillas en relación al funcionamiento de una falla normal, de orientación similar a la del actual cabalgamiento frontal,  y otra compresiva a la que se asociarían el desarrollo de, al menos, tres etapas de acotamiento Cenozoico.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76737</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Tierra; Área de Geodinámica Interna</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76737/files/TAZ-TFG-2018-3235.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geología</dc:subject>
    <dc:title>Estructura de un sector de la Cordillera Ibérica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Structure of a Iberian Chain sector</dc:title>
</oai_dc:dc>
