<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Castrillo, Pedro</dc:contributor>
    <dc:creator>Pisa González, Ana Carmen</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>Se trata de describir e interpretar ordenadamente la evolución de las principales magnitudes macroeconómicas: producción, empleo y precios. El análisis se centra en la evolución reciente de Alemania en términos anuales, teniendo en cuenta posibles hitos anteriores al periodo, que puedan influir sobre las variables analizadas. De esta manera, el trabajo adquiere un contexto interpretativo que ayuda a comprender el por qué de las fluctuaciones en dichas variables. Para desarrollar el trabajo, se parte de las principales fuentes de datos nacionales e internacionales. Estos datos se analizan directamente o se extraen para el cálculo de nuevos datos que aporten información interesante al análisis. Además, se llevan a cabo comparaciones con la Unión Europea de determinadas variables, que son de ayuda para esclarecer los motivos que llevan a las diferentes situaciones que reinan en Alemania y en el resto de países europeos. Por otra parte, se deduce cómo la coyuntura del resto de países puede influir en la propia economía alemana. En un momento en el que Alemania es el principal país protagonista de Europa y una de las economías más potentes a nivel mundial en términos de PIB, es importante concretar las características económicas del país. Asimismo, resulta concluyente determinar las causas y consecuencias de su actividad económica.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15535</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico; Área de Fundamentos del Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/15535/files/TAZ-TFG-2014-1215_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/15535/files/TAZ-TFG-2014-1215.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>evolución macroeconómica de alemania</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Evolución macroeconómica reciente de Alemania</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
