<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Belloso Alcay, Ana Victoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Siscart Tresanchez, María Dolores</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>Los cuidados paliativos son un enfoque que mejora la calidad de vida de los pacientes y familias que afrontan los problemas de una enfermedad con compromiso vital, a través de la prevención y el alivio del sufrimiento mediante una identificación precoz y una esmerada valoración y tratamiento del dolor y de otros problemas psicosociales y espirituales. Se ha realizado una revisión bibliográfica desde los estudios de la OMS a nivel mundial, estudios europeos, españoles y en concreto la situación en la comunidad autónoma de Aragón. Objetivo: Brindar la mejor calidad de vida para el paciente y su familia realizando un plan de cuidados paliativos para mejorar el control de los síntomas físicos, psíquicos y espirituales utilizando la metodología enfermera. Metodología: Elaboración de un plan de cuidados personalizado de un caso clínico de un paciente oncológico, en fase terminal hospitalizado en el Consorcio del Bajo Cinca, aplicando los diagnósticos de la NANDA, NIC y NOC. Conclusiones: Adaptación de un plan de cuidados paliativos según las necesidades de cada paciente y familia, en el que es prioritario una buena elaboración de la metodología enfermera. En estas situaciones de pacientes terminales la atención enfermera no debería ser “el curar” sino el de “cuidar” al paciente, a pesar de la persistencia y progresión irreversible de la enfermedad. Se trata de proporcionar la máxima calidad de vida hasta que acontezca la muerte.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/10493</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/10493/files/TAZ-TFG-2013-108.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>cuidados paliativos</dc:subject>
    <dc:subject>enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>plan cuidados enfermeros</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Caso clínico: Cuidados paliativos de un paciente en fase terminal</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
