<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Brufau García, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Bachiller Rincón, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La simulación de inundaciones es un problema de actualidad que preocupa tanto a la sociedad en general, como a los técnicos y administraciones públicas. Durante los últimos años se ha tomado conciencia de que el riesgo por inundación debe ser un factor crucial a tener en cuenta en cualquier planificación territorial enfocada a la seguridad de personas y bienes. El análisis del riesgo de inundación sólo se puede realizar a través de la simulación numérica. Para ello, se necesitan datos que, a menudo, no se encuentran disponibles. La situación ideal sería disponer del hidrograma de avenida antes de que esta ocurra para poder realizar la predicción de las consecuencias o realizar los cálculos a tiempo real. Esta última opción aún no es posible, aunque con la aceleración de los cálculos cada vez se encuentra más cerca; y la primera tampoco es posible ya que por más que se conozcan las variables meteorológicas con bastante precisión, no se puede disponer del hidrograma de avenida con suficiente antelación. Por ello, en este trabajo, se realiza un estudio exhaustivo de diferentes formas y tamaños de hidrogramas, en función de la duración y el caudal máximo que éstos alcanzan. De esta manera, observamos la evolución del transporte de estos hidrogramas a través del cauce y sus consecuencias.  En particular, se ha realizado la simulación numérica del tramo medio del río Ebro (Castejón de Ebro-Zaragoza), mediante un programa computacional en 2D llamado RiverFlow2D. Previamente, la información se procesa en un programa de gestión de información geográfica llamado QGIS. A la vista del análisis de los resultados obtenidos en 18 casos simulados, podemos afirmar que hidrogramas de larga duración en el tiempo apenas modifican su forma al llegar al final del dominio de cálculo y son los que mantienen el caudal máximo durante todo su recorrido. Sin embargo, en el caso de que la duración de la avenida sea corta, la forma del mismo, en Zaragoza, cambia drásticamente, presentando una gran laminación y tardando más tiempo en llegar; e incluso pueden aparecer varios picos siendo que sólo uno había sido impuesto en la cabecera del río.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78591</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencia y Tecnología de Materiales y Fluidos; Área de Mecánica de Fluidos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78591/files/TAZ-TFG-2018-4651.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Mecánica</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la influencia de la forma y tamaño de hidrogramas en la simulación 2D de inundaciones en el tramo medio del río Ebro</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Shape and size inflow conditions analysis in the Ebro river 2D flood modelling</dc:title>
</oai_dc:dc>
