<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martín Bueno, Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Sáenz Preciado, María del Pilar</dc:creator>
    <dc:date>1993</dc:date>
    <dc:description> Se hace un estudio de los centros alfareros localizados en el Valle del Najerilla, en torno al actual pueblo de Tricio (La Rioja). En esta zona se desarrolló una potente industria alfarera atraída por las buenas condiciones físicas del terreno (abundancia de agua, madera y arcilla) y por la existencia de una industria anterior de época celtibérica. Se analiza toda la documentación existente sobre este enclave arqueológico y un estudio del valle del Najerilla desde la prehistoria hasta época romana estudiando las vías de comunicación, el territorivm, las fuentes arqueológicas y numismáticas. A partir del capítulo IV el estudio se centra en el gran complejo alfarero de Tritivm Magallvm, delimitando la zona alfarera, analizando los distintos centros alfareros, centrándonos en el centro alfarero de La Cereceda (Arenzana de Arriba) estudiando sus características tecnológicas y formales, estudios tipológicos, producciones individualizadas y marcas de alfareros.  </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9566</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Antigüedad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/9566/files/TESIS-2012-090.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>cerámica</dc:subject>
    <dc:subject>terra sigillata hispanica</dc:subject>
    <dc:subject>tririum magallum</dc:subject>
    <dc:subject>tricio</dc:subject>
    <dc:subject>valle medio del ebro</dc:subject>
    <dc:title>La terra sigilata hispánica en el Valle Medio del Ebro</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
