<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Perez Roche, Teresa</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pueyo Royo, María Victoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Fontecha Barriuso, Ángel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El campo visual es, con mucha frecuencia, difícil o imposible de examinar en los niños a diferencia de los adultos. Algunos factores como la falta de entendimiento, colaboración o la fatiga hacen imposible realizar una prueba del campo visual con resultados correctos y fiables. Esta revisión bibliográfica está dirigida a determinar el estado actual de los conocimientos en torno a los distintos métodos de evaluación del campo visual en niños realizados en los últimos años. La búsqueda se llevó a cabo de febrero a mayo de 2019 en las bases de datos Pubmed y Cochrane. De un total de 8675 artículos identificados inicialmente, se empezó a filtrar artículos por fecha de publicación, por especie y por edad. Tras la estrategia de cribado, se pasó a 146 artículos de los cuales se seleccionó 68 para leer el resumen. Finalmente, se incluyeron un total de 17 artículos completos para revisar y analizar aspectos como la frecuencia de los métodos, las pruebas adecuadas para cada edad o las novedades en el tema estudiado. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87467</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Oftalmología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87467/files/TAZ-TFG-2019-2495.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Óptica y Optometría</dc:subject>
    <dc:title>Métodos de exploración del campo visual en niños. Revisión bibliográfica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Methods of exploration of the visual field in children. Bibliographic review</dc:title>
</oai_dc:dc>
