<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ara Laplana, Irene</dc:contributor>
    <dc:creator>Lallana Pardo, Diego Neil</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se ha abordado la preparación y caracterización de seis nuevas especies de platino (II), como productos de la reacción de (NBu4)2[Pt(C6F5)4] con ligandos polifuncionales derivados de ácidos orgánicos carboxílicos. Las reacciones transcurren de modo que los protones ácidos de los ligandos provocan la ruptura de alguno de los enlaces Pt–C6F5, con eliminación de C6F5H, lo que permite la coordinación del ligando al centro de platino. Se procedió a la caracterización espectroscópica (IR, 1H-RMN, 19F-RMN) de todos los productos preparados. También se emplearon técnicas de difracción de rayos X para determinar la estructura cristalina de los complejos 1 y 2. La reacción de (NBu4)2[Pt(C6F5)4] con ácido oxálico da lugar al complejo binuclear (NBu4)2[{Pt(C6F5)2}2(μ-C2O4)] (1), donde el ligando oxalato actúa como puente utilizando sus cuatro átomos de oxígeno. El complejo 2 (NBu4)3[(C6F5)2Pt(dipic)(Hdipic)Pt(C6F5)2] se obtuvo por reacción del sustrato de platino con ácido dipicolínico. Es también una especie dinuclear, formada por dos subunidades en las que el Pt se une al ligando dipicolinato. Su empaquetamiento cristalino muestra una interacción de tipo enlace de hidrógeno entre estas dos subunidades. Este complejo es luminiscente, por lo que se ha llevado a cabo el estudio de sus propiedades ópticas. Los complejos 3, 4, 5, y 6 se obtuvieron de la reacción con ácido isocincomerónico, ácido cítrico, ácido DL-málico y ácido DL-tartárico, respectivamente.  Asimismo, dado que los complejos preparados tienen propiedades básicas, se intentó su reacción frente a algunos ácidos de Lewis, sin que hubiera resultado.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77781</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Inorgánica; Área de Química Inorgánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77781/files/TAZ-TFG-2018-2361.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77781/files/TAZ-TFG-2018-2361_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Química</dc:subject>
    <dc:title>Síntesis y caracterización de nuevos complejos de platino con ligandos polifuncionales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Synthesis and characterization of new complexes of platinum with polyfunctional ligands</dc:title>
</oai_dc:dc>
