<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Nogués Bruno María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Arnal González, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado tiene como objetivo dar a conocer al alumnado de Educación Primaria, la literatura clásica y las posibilidades que ofrece el teatro, en concreto, el del Siglo de Oro. Dada la magnitud de obras escritas por Lope de Vega, se seleccionará una en concreto, en este caso, la obra elegida para trabajar en el aula será Fuenteovejuna. En primer lugar, con la presente memoria, vamos a poder conocer, por un lado, la vida y obra de uno de los autores más importantes de la literatura clásica, como es Lope de Vega. Y, por otro lado, podremos realizar un análisis más profundo de la obra elegida. Asimismo, va a trabajarse con una obra adaptada al público infantil, lo que nos va a permitir reflexionar y conocer el debate existente entre diferentes autores acerca de realizar o no adaptaciones. Para finalizar, se va a desarrollar una propuesta didáctica para llevar al aula con el alumnado de cuarto curso. Como bien se ha dicho, en dicha propuesta se trabajará, de manera conjunta, la literatura clásica y el teatro. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95221</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de la Lengua y la Literatura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95221/files/TAZ-TFG-2020-2869.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Lectura de Fuenteovejuna de Lope de Vega en 4º de Educación Primaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Reading of Fuenteovejuna by Lope de Vega in 4º of Primary Education</dc:title>
</oai_dc:dc>
