<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Román Esteban, Mª Amparo</dc:contributor>
    <dc:contributor>Lasierra Zuazo, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Laclaustra, Miguel Ángel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La colocación de una prótesis completa está indicada en aquellos casos en los que los pacientes pierden los dientes remanentes de una arcada. En estos casos, se debe buscar que la transición sea lo más cómoda y lo menos traumática posible para el paciente, manteniendo la función y la estética. Por ello, existe la posibilidad de colocar a los pacientes una prótesis provisional inmediata después de la extracción de los dientes. El presente trabajo tiene como objetivo estudiar dos casos clínicos de pacientes que acuden al servicio de prácticas odontológicas de la Universidad de Zaragoza que precisan de exodoncias y que debido a su edad y a que tienen una actividad que no les permite quedarse edéntulos, se les propone la colocación de prótesis inmediata postextracción. Se exponen los casos, el desarrollo del tratamiento, ventajas e inconvenientes que presenta y otras posibles alternativas al mismo.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88127</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Estomatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88127/files/TAZ-TFG-2019-1588_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88127/files/TAZ-TFG-2019-1588.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Odontología</dc:subject>
    <dc:title>Colocación de Prótesis Inmediata Removible Postextracción: a propósito de dos casos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Placement of immediate post-extraction dentures: a report of two cases</dc:title>
</oai_dc:dc>
