<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pinilla Navarro, Vicente</dc:contributor>
    <dc:creator>Pinzolas Beltran, Ana María</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>China ha sufrido una gran evolución desde 1958 a la actualidad, de ser un país perteneciente al bloque comunista, con una economía planificada y totalmente cerrado al exterior a convertirse en una de las mayores potencias económicas del mundo, con una economía basada en el libre mercado y con un gran grado de apertura al exterior. En la actualidad su posición en el mundo es el número dos, pero no ha sido tarea fácil ni sencilla poder alcanzarla.&lt;br /&gt;La evolución, el crecimiento y el desarrollo obtenido han sido posibles gracias a las reformas, políticas y estrategias que ha seguido el país a lo largo de estos más de 30 años. &lt;br /&gt;Las reformas aplicadas tenían como epicentro fundamental obtener crecimiento económico. Primeramente las medidas emprendidas se orientaron a salir de una economía planificada basada en la colectivización y la búsqueda del camino para poder dirigirse hacia el libre mercado. Una vez conseguido, las siguientes se centraron en la consolidación y potenciación del mercado. Lo que favoreció el desarrollo de sectores como el industrial y el sector servicios. Además permitieron la apertura de China al exterior. Sin embargo las reformas establecidas en la actualidad y también los objetivos futuros están encaminadas hacia otro modelo de crecimiento, mas en el largo plazo, el cual está basado en la innovación y la tecnología.&lt;br /&gt;Por tanto gracias a las reformas llevadas a cabo a lo largo de estos años, China ha podido transitar por la senda del crecimiento y el desarrollo. Deberemos esperar para comprobar si sus estrategias futuras les siguen permitiendo caminar por esta senda.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86933</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86933/files/TAZ-TFG-2019-3818.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Reformas Económicas en China de 1958 a 2019</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Economic Reforms in China from 1958 to 2019</dc:title>
</oai_dc:dc>
