<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Calvo, Juan Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>Torres Courchoud, Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La congestión, tanto sistémica como pulmonar, juega un papel determinante en la mediación del daño o disfunción orgánica, durante las descompensaciones de la insuficiencia cardiaca (IC). La activación inmune o de mecanismos inflamatorios puede generar concentraciones circulantes detectables de algunos biomarcadores que podrían estar relacionados con el daño tisular y por consiguiente con el pronóstico.&lt;br /&gt;La congestión pulmonar podría estimular la actividad macrofágica alveolar y la sistémica generar una pérdida de eficacia de la mucosa intestinal y permitir el paso de endotoxinas al torrente circulatorio con la consiguiente activación inmune.&lt;br /&gt;Postulamos que la Enzima Conversora de Angiotensina (ECA) procedente de los macrófagos alveolares y la Procalcitonina (PCT) como expresión de la pérdida de la función de barrera del epitelio intestinal, son marcadores subrogados de gravedad durante los episodios de descompensación de IC.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69211</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69211/files/TESIS-2018-017.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>cardiologia</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de potenciales nuevos biomarcadores de congestión pulmonar y sistémica en insuficiencia cardiaca</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
