<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Martín, Elena</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pablo Júlvez, Luis Emilio</dc:contributor>
    <dc:creator>Vallés Torres, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN Aunque habitualmente la corrección quirúrgica del estrabismo se realiza bajo anestesia general, cada vez son más los centros sanitarios en los que la intervención de pacientes adultos se lleva a cabo bajo anestesia locorregional. Tanto la anestesia retrobulbar como la peribulbar han sido utilizadas con éxito en cirugía de estrabismo, sin embargo estas técnicas no están exentas de complicaciones potencialmente graves. La anestesia subtenon, con una menor incidencia de complicaciones graves, también ha resultado eficaz, sin embargo no deja de ser una técnica invasiva. La anestesia tópica también ha sido utilizada de forma satisfactoria en cirugía de estrabismo en adultos. Es una técnica no invasiva que apenas tiene efectos adversos, y que en los últimos años ha ido desplazando al resto de técnicas de anestesia locorregional. No obstante, aunque la cirugía de estrabismo pueda llevarse a cabo sin grandes inconvenientes bajo anestesia tópica, hay algunos casos en los que el paciente puede percibir molestias durante el desarrollo de la intervención quirúrgica. La anestesia tópica de contacto (ATC) es una variante de la anestesia tópica que consiste en la aplicación sobre la superficie ocular de una esponja de gelatina empapada en anestésico local. De esta forma se busca conseguir una mayor penetración del anestésico local en el área conjuntival, obteniendo una anestesia más profunda y confortable. La ATC ha sido empleada de forma satisfactoria en diversos procedimientos quirúrgicos oftalmológicos, como la cirugía de cataratas y la trabeculectomía. Hay algunos estudios que exponen el uso de esta técnica en cirugía de estrabismo. En este sentido, la ATC permite realizar la corrección del estrabismo en adultos de forma segura y eficaz, proporcionando un adecuado control del dolor y evitando el uso de anestesia general. No obstante, los estudios realizados son escasos y limitados, y no se han efectuado comparaciones con la anestesia general, que es el método más común para llevar a cabo este tipo de intervenciones. Tampoco han sido valoradas de forma precisa algunas ventajas que pudiera tener la ATC y que sí han sido constatadas con el uso de otras técnicas de anestesia locorregional, como son un mejor control del dolor postoperatorio y la disminución de la incidencia de reflejo oculocardiaco (ROC) y de náuseas y vómitos postoperatorios (NVPO). La conservación de la motilidad ocular y la colaboración del paciente durante la corrección del estrabismo llevada a cabo con anestesia tópica convencional, permite obtener un mejor resultado quirúrgico debido a un ajuste más preciso de la alineación ocular en el transcurso de la intervención. Este aspecto tampoco ha sido estudiado en el caso de la ATC. En el Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza, la experiencia previa con el uso de ATC para intervenciones de trabeculectomía, facotrabeculectomía y estrabismo ha sido satisfactoria. En base a estos precedentes, facultativos del Servicio de Oftalmología y del Servicio de Anestesiología y Reanimación diseñamos un proyecto de investigación para comparar la ATC con la anestesia general en cirugía de estrabismo en adultos, y así analizar las ventajas que pudiera aportar dicha técnica anestésica para este tipo de intervenciones. HIPÓTESIS Y OBJETIVOS La hipótesis de este estudio es que la anestesia tópica de contacto permite un control del dolor postoperatorio igual o mejor que la anestesia general en la cirugía del estrabismo de los adultos, además de un mejor resultado quirúrgico y una menor incidencia de reflejo oculocardiaco intraoperatorio y de náuseas y vómitos postoperatorios. El objetivo principal de este estudio es analizar los beneficios que se obtienen del uso de la anestesia tópica de contacto en la cirugía de corrección de estrabismo, comparándola con la anestesia general. Los objetivos específicos de este estudio son: 1.	Valorar la intensidad del bloqueo sensitivo proporcionado por la anestesia tópica de contacto para la cirugía de estrabismo en adultos, analizando el control de dolor intraoperatorio que ofrece. 2.	Analizar si la anestesia tópica de contacto ofrece un adecuado control del dolor postoperatorio en pacientes adultos intervenidos de cirugía de estrabismo, comparable al obtenido con la anestesia general. 3.	Evaluar la incidencia de reflejo oculocardiaco en el transcurso de la intervención de cirugía de estrabismo con el uso de la anestesia tópica de contacto en comparación con la anestesia general. 4.	Evaluar la incidencia de náuseas y vómitos postoperatorios en cirugía de estrabismo con el uso de la anestesia tópica de contacto en comparación con la anestesia general. 5.	Analizar el resultado quirúrgico obtenido evaluando el grado de desviación ocular residual tras la realización de la corrección del estrabismo con anestesia tópica de contacto o con anestesia general. METODOLOGÍA Estudio de cohortes longitudinal prospectivo en el que se incluyeron todos los pacientes adultos programados para intervenirse de cirugía de estrabismo en la Unidad de Cirugía Sin ingreso de nuestro hospital con indicación quirúrgica de retroinserción y/o resección de uno o varios músculos extraoculares.Cada paciente fue asignado de forma aleatoria a uno de los dos grupos del estudio, grupo de anestesia tópica de contacto (ATC) o grupo de anestesia general (AG). Se registraron variables demográficas y otras relacionadas con patología oculomotora, la intensidad del dolor perioperatorio, reflejo oculocardiaco, náuseas y vómitos perioperatorios, alineación ocular postoperatoria. RESULTADOS Fueron incluidos en el estudio un total de 50 pacientes, de los cuales 24 fueron intervenidos con anestesia tópica de contacto (grupo ATC) y 26 con anestesia general (grupo AG). No hubo diferencias estadísticamente significativas en cuanto a edad y sexo entre los dos grupos. No había diferencias estadísticamente significativas en la desviación ocular preoperatoria. No había diferencias estadísticamente significativas entre ambos grupos en cuanto a intervenciones previas. En todos los pacientes operados bajo ATC la intervención pudo llevarse a cabo, y no fue necesario utilizar otras técnicas anestésicas por aparición de dolor no controlable o complicaciones que lo requirieran. No hubo diferencias significativas en la intensidad de dolor perioperatorio entre ambos grupos.No hubo diferencias estadísticamente significativas en la incidencia del ROC entre ambos grupos. En el gripo ATC hubo mayor incidencia de NVPO en el postoperatorio inmediato.En el grupo ATC se alcanzó el éxito quirúrgico (menos de 10 dioptrías prismáticas de desviación) en una mayor proporción de los casos. CONCLUSIONES 1. La anestesia tópica de contacto presenta beneficios en la cirugía de corrección de estrabismo en adultos en comparación con la anestesia general. 2. La anestesia tópica de contacto proporciona un adecuado bloqueo sensitivo en la cirugía de estrabismo de sujetos adultos. Aunque los pacientes puedan percibir molestias en algún momento durante la manipulación quirúrgica, éstas son bien toleradas y no afectan al desarrollo de la intervención. 3. La anestesia tópica de contacto ofrece un adecuado control del dolor postoperatorio en pacientes adultos intervenidos de cirugía de estrabismo, similar al obtenido con la anestesia general. 4. No hay evidencia de que la anestesia tópica de contacto disminuya la incidencia de reflejo oculocardiaco en comparación con el uso de anestesia general. 5. No hay evidencia de que la anestesia tópica de contacto disminuya la incidencia de náuseas y vómitos postoperatorios en comparación con el uso de anestesia general. 6. La conservación de la motilidad ocular que proporciona la anestesia tópica de contacto permite obtener un mejor resultado quirúrgico y un ajuste más preciso de la alineación ocular en el transcurso de la intervención de estrabismos del adulto, comparado con la anestesia general.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31901</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31901/files/TESIS-2015-084.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>oftalmología</dc:subject>
    <dc:subject>anestesiología</dc:subject>
    <dc:title>Anestesia tópica de contacto en cirugía de estrabismo del adulto</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
