<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rodrigo Estevan, María Luz</dc:contributor>
    <dc:creator>Tarancón de Francisco, Gustavo Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La revista Aragón en la Edad Media, editada por el Departamento de Historia Medieval, Ciencias y Técnicas Historiográficas y Estudios Árabes e Islámicos de la Universidad de Zaragoza, cumple cuarenta años. Continuadora de un proyecto editorial anterior —los Estudios de Edad Media de la Corona de Aragón (EEMCA) nacidos en 1945—, Aragón en la Edad Media ha sido el principal cauce de expresión y publicación de las investigaciones y los trabajos académicos sobre el Aragón medieval desarrollados en el seno del Departamento de Historia Medieval. En el siguiente trabajo vamos analizar cómo ha ido evolucionando la revista, ya que es considerada como una publicación dinámica. En ese análisis vamos a observar cómo la revista ha sido un órgano de expresión del medievalismo aragonés, y cómo sus colaboradores han sido esenciales para que esta publicación se pudiera llevar a cabo. No nos podemos olvidar de las fuentes historiográficas en las que se asentó la revista en los primeros años de publicación, y cómo han ido evolucionando los diferentes temas de interés a lo largo de la existencia de la revista debido a los diferentes directores de la publicación. También nos fijaremos en los once anejos que complementaron a las publicaciones y donde se vio cierta apertura fuera del ámbito nacional. Al ser una publicación de ámbito universitario tiene una serie de problemas que poco a poco se han ido solucionando pero que han condicionado la revista, son problemas de endogamia y como los autores más prolíficos son profesores de la propia Universidad de Zaragoza. El trabajo va acompañado por una serie de anexos donde se indican los índices de los artículos de la revista, los artículos publicados en los monográficos, los nombres de los autores que han colaborado en la revista a lo largo de estas cuatro décadas; y el vaciado de índices toponímicos y onomásticos así como de las materias y palabras clave que recogen todos los artículos publicados.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84787</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Medieval, Ciencias y Técnicas Historiográficas y Estudios Árabes e Islámicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84787/files/TAZ-TFM-2019-937.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Investigación y Estudios Avanzados en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Aragón en la Edad Media. Historia de una revista científica universitaria, 1977-2017.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Aragón en la Edad Media. History of a University Scientific Journal, 1977-2017.</dc:title>
</oai_dc:dc>
