<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ruidíaz Peña, Mercedes</dc:contributor>
    <dc:creator>Laborda Lafuente, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el cáncer de mama es la división incontrolada de células anormales mamarias. Es el cáncer más frecuente entre la población femenina. Esta enfermedad plantea retos para el profesional de enfermería por la repercusión psico-emocional y en cuanto a paliar los diversos síntomas. Para ello, es importante utilizar los sistemas de cribado como es la autoexploración mamaria. Esta técnica requiere de un correcto aprendizaje para detectar precozmente un sospechoso nódulo mamario.  Objetivo: realizar un programa de educación para la salud dirigida a mujeres entre 40 y 70 años que pertenecen al barrio de La Jota destinado a enseñar la técnica de la autoexploración mamaria. Metodología: se ha llevado a cabo una revisión bibliográfica sobre la enfermedad para realizar el diseño del programa de autoexploración, utilizando base de datos, libros y páginas web.  Desarrollo: el programa de educación para la salud se ha llevado a cabo durante los meses de marzo a mayo distribuido en tres sesiones. Con este programa se pretende conocer la importancia y la técnica de las autoexploraciones. Además hemos añadido conocimientos sobre el cáncer, incidencia, factores de riesgo y tratamientos. Conclusiones: con este programa de educación para la salud se conseguirá  que las mujeres reconozcan la importancia de realizarse autoexploraciones mamarias y así disminuir la incidencia del cáncer de mama.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88707</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88707/files/TAZ-TFG-2018-638.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud: autoexploración mamaria para la detección precoz del cáncer de mama</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Program: Mammary Self-Exploration for the Early Detection of the Breast Cancer</dc:title>
</oai_dc:dc>
