<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aramayona Alonso, José Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Llaneras Garcés, Simó</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las nanopartículas se definen como estructuras orgánicas o inorgánicas cuyo tamaño se encuentra entre 1-100 nm. Inicialmente, fueron diseñadas como vehículo para vacunas, pero algunas modificaciones han permitido que estas partículas entreguen fármacos a través de la barrera hematoencefálica, penetren profundamente en los tejidos o sean absorbidas por las células de manera eficiente. Las principales modificaciones se dan en las propiedades de superficie y el recubrimiento de las nanopartículas. La liberación del fármaco y el aclaramiento orgánico son dos de los parámetros principales que deben controlarse, debido a su importancia crítica en una formulación exitosa. Además, la difusión y la descomposición química en la atmósfera del receptor también influyen en su uso terapéutico efectivo. Todas estas características nos han llevado al estudio del efecto de la permeabilidad selectividad y capacidad de retención, el efecto EPR. Entre las características que se han investigado se encuentra la de producir una liberación selectiva en células tumorales, debido a su propia naturaleza química y a algunas características histológicas típicas del tumor (vascularización, rápido metabolismo, etc.).</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76375</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Farmacología y Fisiología; Área de Farmacología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76375/files/TAZ-TFG-2018-4470.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Nanopartículas: Permeabilidad selectiva y efecto de retención</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Nanoparticles: Enhanced permeability and retention effects</dc:title>
</oai_dc:dc>
