<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López de Larrínzar Galdámez, Juan</dc:contributor>
    <dc:contributor>Zaragaza Soria, Francisco Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Sanz Alcaine, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Las tecnologías para el desarrollo de aplicaciones móviles multiplataforma han avanzado&lt;br /&gt;exponencialmente en los últimos tiempos y se han convertido en una opción perfectamente&lt;br /&gt;viable para la construcción de soluciones industriales incluso en los entornos más exigentes. De&lt;br /&gt;este modo, en los últimos años han surgido algunos frameworks de este tipo que han ganado&lt;br /&gt;notable popularidad en las empresas debido al ahorro que suponen en el tiempo de desarrollo.&lt;br /&gt;Cada uno de estos framworks tienen alguna característica que la distingue el resto. Por ejemplo,&lt;br /&gt;Xamarin es especialmente útil para aplicaciones de alto rendimiento, React Native cuenta con&lt;br /&gt;una gran comunidad de usuarios, o Flutter reduce aún más el tiempo de desarrollo.&lt;br /&gt;Dentro de los modelos de desarrollo multiplataforma, en los últimos años se ha popularizado&lt;br /&gt;uno que consiste en desarrollar progressive web apps en lugar de aplicaciones nativas. Las&lt;br /&gt;progressive web apps son aplicaciones con estilo nativo, funcionalidades nativas y soporte&lt;br /&gt;offline, pero que no son aplicaciones nativas, sino que son aplicaciones web. Son una tecnología&lt;br /&gt;bastante nueva y, recientemente, tanto Google con Apple han empezado a dar soporte en sus&lt;br /&gt;navegadores. Sin embargo, las restricciones en las tiendas de Google y Apple siguen siendo&lt;br /&gt;bastante estrictas comparadas con las aplicaciones nativas. El planteamiento más habitual es el&lt;br /&gt;que los framworks permitan generar aplicaciones nativas mediante Webviews. Éstos son&lt;br /&gt;navegadores embebidos en una aplicación. Año tras año los webviews incluyen más&lt;br /&gt;funcionalidad, pero actualmente siguen sin cubrir todas las funcionalidades del dispositivo. Es&lt;br /&gt;por ello que en muchas soluciones se hace uso de plugins que ofrecen un API javascript para&lt;br /&gt;acceder a la funcionalidad nativa del dispositivo.&lt;br /&gt;Dentro de los frameworks existentes, para este proyecto se ha seleccionado Ionic para&lt;br /&gt;desarrollar los complementos de aplicación móvil para el proyecto aGROSLab. Concretamente&lt;br /&gt;se ha puesto el foco en el cuaderno de explotación de aGROSLab que surge como respuesta al&lt;br /&gt;real decreto 1311/2012, que exige a los agricultores el asesoramiento de un técnico acreditado&lt;br /&gt;al utilizar productos fitosanitarios. Por ello, se han elaborado dos aplicaciones. La aplicación del&lt;br /&gt;asesor, que permite a los asesores realizar prescripciones a sus agricultores asociados y la&lt;br /&gt;aplicación del agricultor, que permite a los agricultores registrar los tratamientos realizados.&lt;br /&gt;Existen otras tecnologías que encajan perfectamente con Ionic para el desarrollo&lt;br /&gt;multiplataforma y que también se han utilizado en este proyecto.&lt;br /&gt;El desarrollo del proyecto se ha realizado entre los meses de mayo y noviembre, y se ha seguido&lt;br /&gt;una adaptación de metodologías ágiles para un trabajo de TFM.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90017</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Informática e Ingeniería de Sistemas; Área de Lenguajes y Sistemas Informáticos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90017/files/TAZ-TFM-2020-002.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ingeniería Informática</dc:subject>
    <dc:title>Análisis y comprensión del funcionamiento de las tecnologías para la creación de aplicaciones móviles multiplataforma: propuesta de uso dentro del proyecto aGROSLab</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis and understanding of the operation of the technologies for the creation of multiplatform mobile applications: proposal of use within the aGROSLab project</dc:title>
</oai_dc:dc>
