<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Montaner Frutos, Alberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Rodrigo Benedicto, Erika</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La monografía que aquí presento tiene como principal objeto el análisis de las figuras alegóricas de Quevedo que aparecen en tres de sus discursos satíricos: Visita y anatomía de la cabeza del cardenal Richelieu, el Sueño de la Muerte y El mundo por de dentro. Para ello, tras haber  delimitado conceptualmente la alegoría en general y sus mecanismos en particular, he estudiado dos de sus aspectos. Por una parte, la forma, es decir, el modo con que el autor concretiza los conceptos abstractos que aparecen alegorizados en su obra mediante la prosopopeya mayoritariamente y, de un modo más excepcional aunque también significativo, mediante la reificación. Por otra, la función, la cual destaca por ser satírica, en consonancia con el tipo de obras en que aparecen, y estética, como cabría esperar de una figura retórica puesta al servicio de un escritor tan preocupado por los matices formales de sus obras como fue Quevedo. Palabras clave: alegoría, Quevedo, discursos satírico-burlescos, prosopopeya, reificación, función, forma.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56946</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Española</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56946/files/TAZ-TFG-2016-3201.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filología Hispánica</dc:subject>
    <dc:title>Forma y función de la alegoría en tres discursos satírico-burlescos de Quevedo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Form and function of the allegory in three satirical-burlesque discourses of Quevedo.</dc:title>
</oai_dc:dc>
