<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sousa León, Antonio Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Castilla Martín, Alba</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El síndrome de la muerte súbita del lactante (SMSL) representa la primera causa de muerte postneonatal en países desarrollados. Debido a su etiología multifactorial, sumado a la importancia de los programas educativos en la disminución de su incidencia y la alta asociación de estos sucesos a factores de riesgo modificables, obtiene gran importancia la educación de la población para evitar los factores de riesgo que puedan desencadenar esta entidad. Los profesionales de Enfermería asumirán esta educación y promoción de salud. &lt;br /&gt;Objetivo principal: diseñar un programa de educación para la salud dirigido a futuros padres y cuidadores principales en el Centro de Salud Casablanca de Zaragoza para la reducción del número de casos de Síndrome de Muerte Súbita del Lactante.&lt;br /&gt;Metodología: se ha realizado una búsqueda bibliográfica empleando para ello una serie de fuentes de información. Además se han consultado libros, revistas, páginas web de aval científico y datos de interés demográfico.&lt;br /&gt;Conclusiones: tras la realización del programa de salud se ha evidenciado la necesidad de seguir investigando y desarrollando programas de salud para informar sobre esta entidad. Resulta destacable el papel que Enfermería desempeña en la prevención del SMSL. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94817</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94817/files/TAZ-TFG-2020-542.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de salud para la prevención del síndrome de muerte súbita del lactante</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health program for prevention of Sudden Infant Death Syndrome</dc:title>
</oai_dc:dc>
