<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanaú Villarroya, Jaime</dc:contributor>
    <dc:creator>Guardado Gómez, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo tiene por objeto explicar el crecimiento económico y social desarrollado por Colombia durante el Gobierno de Álvaro Uribe a través de algunos factores. En primer lugar, se presentan una serie de indicadores macroeconómicos de crecimiento y progreso para evaluar el desempeño de Colombia y se realiza una comparación con países de la región. A continuación, se comienza analizando la importancia de las medidas tomadas para reducir la violencia y cómo esto influyó en la economía. Después, se habla de la importancia de la estabilidad monetaria y de cómo Colombia fue capaz de reducir la inflación y, como consecuencia, aumentar la inversión y mejorar las relaciones económicas. Otro factor que se analiza es la atracción de inversión extranjera para fortalecer el crecimiento. Unido a los cambios normativos y la creación de Zonas Francas para canalizar esa inversión. El último factor analizado es el comercio exterior. Se habla de los tratados de libre comercio vigentes y aprobados durante este período. No obstante, además de los aspectos positivos, se tienen en cuenta dos aspectos negativos del gobierno de Uribe: la desigualdad y la tasa de desempleo.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85533</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85533/files/TAZ-TFG-2019-1954.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Colombia, antes y después de Álvaro Uribe (2002-2010)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Colombia, before and after Álvaro Uribe (2002-2010)</dc:title>
</oai_dc:dc>
