<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bernués Vázquez, Luis Máximo</dc:contributor>
    <dc:creator>Cabello Pomar, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Los trastornos alimenticios (TA) han aumentado su prevalencia e incidencia durante el transcurso de los años, llegando a suponer un problema para la Salud Pública. La publicación del DSM5 en el año 2013 supuso un cambio en la nomenclatura y en la clasificación de los TA diferenciándolos en; anorexia nerviosa, bulimia nerviosa, pica, trastorno de rumiación, de restricción de alimentos y de atracones.  Se propone la realización de un programa de prevención de trastornos alimentarios y de promoción de la salud en adolescentes, con el que se pretenderá incrementar los conocimientos acerca de la prevención primaria de TA y, además, aumentar la participación de los jóvenes adolescentes en programas preventivos y de promoción de la salud. El programa de salud actuará sobre grupos de 6 personas, elegidas con la ayuda de profesionales sanitarios de los Centros de Salud. Se compondrá de 3 sesiones con los contenidos siguientes: alimentación saludable, medios de comunicación e ideal de belleza y autoestima y aceptación de críticas, repartidas a lo largo de tres semanas. Las conclusiones que se esperan obtener son promocionar conductas higiénico-dietéticas adecuadas, dotar a los adolescentes de conciencia precisa para hacer frente a los cánones de belleza occidentales y, además, incrementar la autoestima y la capacidad autocrítica.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88934</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88934/files/TAZ-TFG-2019-827.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de prevención de trastornos alimentarios y promoción de la salud en adolescentes</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Program for prevention of eating disorders and health promotion in young adolescent</dc:title>
</oai_dc:dc>
