<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Báez Melián, Juan Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Cebollada López, Paola</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El trabajo desarrollado hace un estudio de la evolución de datos macroeconómicos desde el inicio de la crisis económica. A su vez, hace referencia a la repercusión de los datos anteriormente nombrados en la sociedad española y sus diferentes ámbitos, como son el mercado laboral, la educación o la sanidad. Además, a lo largo del documento pueden verse los diferentes efectos en la población.   Por otro lado, se definen las causas que han propiciado este período de recesión y las distintas políticas que han adoptado los gobiernos para paliar los efectos y poder salir de la crisis. Se reparará en estas políticas y en las reformas por parte del gobierno que han desencadenado un deterioro en el Estado del Bienestar español y un aumento de las desigualdades: tasa de paro juvenil elevada, alta tasa de paro de paro de personas con estudios primarios, aumento del porcentaje de hogares sin ingresos… La salida de la crisis ha tenido un alto coste social, lo que supone que en los próximos años sea necesaria una mejora en este sentido. Tras este periodo de recesión, España se sitúa entre los países desarrollados con mayor desigualdad.   El trabajo desarrollado hace un estudio de la evolución de datos macroeconómicos desde el inicio de la crisis económica. A su vez, hace referencia a la repercusión de los datos anteriormente nombrados en la sociedad española y sus diferentes ámbitos, como son el mercado laboral, la educación o la sanidad. Además, a lo largo del documento pueden verse los diferentes efectos en la población.   Por otro lado, se definen las causas que han propiciado este período de recesión y las distintas políticas que han adoptado los gobiernos para paliar los efectos y poder salir de la crisis. Se reparará en estas políticas y en las reformas por parte del gobierno que han desencadenado un deterioro en el Estado del Bienestar español y un aumento de las desigualdades: tasa de paro juvenil elevada, alta tasa de paro de paro de personas con estudios primarios, aumento del porcentaje de hogares sin ingresos… La salida de la crisis ha tenido un alto coste social, lo que supone que en los próximos años sea necesaria una mejora en este sentido. Tras este periodo de recesión, España se sitúa entre los países desarrollados con mayor desigualdad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77920</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77920/files/TAZ-TFG-2018-1956.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Efectos de la crisis en la desigualdad y la pobreza.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Effects of the crisis on inequality and poverty.</dc:title>
</oai_dc:dc>
