<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Sanz, José Raúl</dc:contributor>
    <dc:creator>Martín Lanzuela, Iris</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El cáncer infantil es un evento potencialmente estresante para los padres, que puede traer consecuencias emocionales y psicológicas. El tumor de Wilms es la principal enfermedad renal maligna en pacientes pediátricos, representando del 6 al 8% de todos los casos de cáncer infantil y el 95% de los tumores renales. Además, según estudios, las familias se muestran cada vez más preocupadas por la falta de información, sintiéndose poco partícipes del proceso y no pudiendo ofrecer un cuidado satisfactorio al niño. Objetivo: Aumentar los conocimientos de las familias acerca del tumor de Wilms y aportar estrategias para el control de la ansiedad. Metodología: Se ha realizado una búsqueda bibliográfica para la que se han utilizado diferentes buscadores, bases de datos, páginas webs y revistas. También se ha contado con la información facilitada por ASPANOA y la Unidad de Oncopediatría, con la que llevar a cabo un programa de educación para la salud dirigido a las familias de niños diagnosticados de tumor de Wilms. Conclusión: La creación de programas de educación para la salud brindan la información y el apoyo psicológico que necesitan los familiares de niños con tumor de Wilms; a su vez, hacen que se sientan más útiles a lo largo del proceso, disminuyendo su ansiedad y aumentando la calidad de vida del niño.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89006</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89006/files/TAZ-TFG-2019-619.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa de educación</dc:subject>
    <dc:subject>Tumor de Wilms</dc:subject>
    <dc:subject>Oncología infantil</dc:subject>
    <dc:subject>Padres</dc:subject>
    <dc:subject>Enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud dirigido a familias de niños diagnosticados de tumor de Wilms: “podéis con todo”</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health education program to families of diagnosed children with Wilms tumor: “you`ll make it through”</dc:title>
</oai_dc:dc>
