<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pallarés Jiménez, Miguel Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Plano Sierra, María</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo fin de grado (TFG) busca ocuparse de la Historia en la Educación Infantil (EI). Para ello se va a plantear un marco teórico haciendo un recorrido por diferentes autores y sus teorías, explicando la importancia y la complejidad de los conceptos tiempo y espacio, y demostrando que es posible utilizar las ciencias sociales (CCSS) y la Historia como parte principal de un proyecto en EI. Este proyecto está planteado para un aula de 3º de EI y no se ha podido llevar a cabo, por lo que todo se plantea desde una base teórica. Se hace referencia a las posibles complicaciones que podríamos encontrar y cual creemos que sería el resultado del proyecto. La propuesta didáctica tiene por título “Romanos en mi ciudad” y trata de explotar la ciudad de Zaragoza como fuente de información sobre la vida en la antigua Roma, sus costumbres y tradiciones, el arte, la arquitectura, etc. Trabajando desde los conocimientos previos de los alumnos y favoreciendo la adquisición de los nuevos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69565</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69565/files/TAZ-TFG-2017-4876.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Proyecto para trabajar la época romana en educación intantil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Project to work the roman period in infant education</dc:title>
</oai_dc:dc>
