<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Costa Toda, Alicia</dc:contributor>
    <dc:creator>Burriel Alquezar, Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El trabajo se centra en el estudio de la Circular 04/2017, del Banco de España, a entidades de crédito, sobre normas de información financiera pública y reservada, y modelos de estados financieros. Así,  lo que se pretende es detallar los mayores cambios sobre la Circular antigua 04/2004, resaltando los que provienen de la entrada en vigor de las nuevas NIIF 9 y NIIF15. Se pretende una mejor compresión de la normativa actual aplicándola a la parte de valoración de instrumentos financieros, deterioros, coberturas y arrendamientos, además del análisis de 2 entidades bancarias para poder deducir conclusiones del sector a posteriori.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77867</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77867/files/TAZ-TFG-2018-2124.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Cambios en la Circular 04/2017, del Banco de España, a entidades de crédito, sobre normas de información financiera pública y reservada, y modelos de estados financieros.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Changes at Circular 04/2017, from the Spanish Central Bank, to entities, about public and reserved financial information regulation, and financial statement models.</dc:title>
</oai_dc:dc>
