<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Alda Torrubia, José Octavio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pereboom Maicas, Desirée</dc:contributor>
    <dc:creator>Navarro Amesti, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La senescencia celular, conocida como la detención irreversible de la división celular, puede ser inducida por agentes oxidantes y radiación ultravioleta entre otros. Las células senescentes se distinguen por una serie de rasgos morfológicos y moleculares, entre los que desataca el incremento de la actividad β-Galactosidasa lisosomal. &lt;br /&gt; Dado que la senescencia es uno de los factores más implicados en el envejecimiento cutáneo, se ha propuesto determinar y cuantificar tanto sus efectos inductores por mostaza nitrogenada y radiación UVB como el efecto protector que ejerce la fisetina. &lt;br /&gt; Cómo modelo de estudio se han utilizado cultivos de fibroblastos humanos y una línea de queratinocitos HaCaT. Se ha determinado la senescencia utilizando el fluorocromo C₁₂FDG mediante citometría de imagen. Cuantificado el efecto de la radiación ultravioleta y de la mostaza nitrogenada como inductores de senescencia y por último, se ha analizado el efecto protector que ejerce la fisetina.  &lt;br /&gt; Los resultados obtenidos mediante citometría de imagen sugieren que la radiación UVB (1,8 J/cm²) y la mostaza nitrogenada a una concentración de 100 µM producen un aumento de la senescencia celular; Mientras que la fisetina en concentraciones de 2 µM disminuye notablemente la senescencia en fibroblastos irradiados con UVB, este efecto también se aprecia aunque no tan notoriamente en queratinocitos HaCaT irradiados con UVB.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87393</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Farmacología y Fisiología; Área de Fisiología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87393/files/TAZ-TFG-2019-3112.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Biotecnología</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de células senescentes por citometría de imagen</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Senescent cells study through image cytometry</dc:title>
</oai_dc:dc>
