<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cebrián Zazurca, Enrique</dc:contributor>
    <dc:creator>Ortiz Ortiz, Guillermo</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Máster contiene un dictamen contextualizado en un procedimiento judicial cuyo orden jurisdiccional es el penal. Los hechos suscitados son los de una persona de nacionalidad francesa que graba, en la costa de Portacolom, mediante una aeronave no tripulada a las mandantes que piden asesoramiento jurídico haciendo topless en un bote de recreo. Las cuestiones que se suscitan y se resuelven en el dictamen son las derivadas de la vulneración de la intimidad y la propia imagen del artículo 18 de la Constitución española de 1978. Para mayor abundamiento, se ha tratado el procedimiento y la estrategia procesal a seguir para poder llevar a cabo con éxito las pretensiones de las patrocinadas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64589</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Público; Área de Derecho Constitucional</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64589/files/TAZ-TFM-2017-1390.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Abogacía</dc:subject>
    <dc:title>Vulneración del artículo 18 de la Constitución española de 1978 en la jurisdicción penal en el caso de grabación mediante aeronave no tripulada</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Violation of Spanish 1978 Constitution 18th section on the field of penal jurisdiction regarding the cases of recording under the use of unmanned aerial vehicles</dc:title>
</oai_dc:dc>
