<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>José Manuel Nicolau Ibarra</dc:contributor>
    <dc:creator>Gimeno Martínez, Enrique</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado se enmarca dentro del proyecto “Plantando Agua”, impulsado por la empresa Coca-cola y gestionado por la Fundación de Ecología y Desarrollo (ECODES), bajo la dirección científica de la Universidad de Zaragoza. Su finalidad es la recuperación de 1.234 hectáreas dentro del área quemada en el incendio de Aliaga-Ejulve (Teruel) en 2009. Los dos objetivos de este trabajo son: la estimación de la supervivencia en el tercer año de la plantación realizada en 2014 (rodales 5, 10 y 13) y en el segundo año de la realizada en 2015 (rodales 9 y 13’) y el análisis general de la evolución de las actuaciones de plantación realizadas en 2014 y 2015. Para su consecución, se llevó a cabo un muestreo de la supervivencia tras el verano de 2017 sobre toda el área plantada hasta la fecha, sobre el cual se realizó un análisis estadístico. Los resultados obtenidos muestran una supervivencia del conjunto del área de estudio del 65,46%. La mortalidad registrada en 2017 ha sido mayor de lo esperado, tanto por lo que respecta al tercer año de la plantación de 2014 -equivalente a su segundo año- como al segundo año de la de 2015 -mayor que el segundo de la de 2014-; todo ello a pesar de registrarse más del doble de precipitaciones en el verano de 2017 frente al de 2016. Las especies con mayor éxito han sido: J. phoenicea, J. oxycedrus y C. monogyna, con supervivencias por encima del 90%. Las unidades ambientales importadoras de recursos presentan mayor supervivencia que las exportadoras. Este factor es especialmente importante en el caso de P. sylvestris y Q. faginea. La supervivencia fue mayor en los rodales con mayor altitud. La mayor mortalidad registrada corresponde al P. sylvestris en la unidad ambiental de carácter exportador “Ladera de solana” en lo que parece ser influencia del cambio climático. Por último, se observan diferencias entre rodales, destacando por su alta tasa de supervivencia el 9 (91,39%) y por su baja el 13’ y 5 (50%).</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85923</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Ecología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85923/files/TAZ-TFG-2018-4767_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85923/files/TAZ-TFG-2018-4767.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias Ambientales</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación de la reforestación en los montes de La Zoma (Teruel) después de un incendio forestal</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Evaluation of the reforestation in La Zoma’s hills (Teruel) after a wildfire</dc:title>
</oai_dc:dc>
