<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Franco Gimeno, José Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Planas Bielsa, David</dc:creator>
    <dc:date>2011</dc:date>
    <dc:description>El estudio trata de analizar las actuaciones necesarias para acondicionar un local, en el que se realizara  una actividad hostelera. Para ello se van a diseñar las instalaciones necesarias, y se van a justificar los Documentos Básicos del C.T.E. que le son de aplicación, así como las Ordenanzas Municipales de la ciudad de Zaragoza. Se van a diseñar las instalaciones de climatización, ventilación, fontanería y saneamiento. Y en especial se van a diseñar, dimensionar y justificar las instalaciones de electricidad, contraincendios y acondicionamiento acústico. El estudio consta de una memoria y tres anexos. En la memoria se describe el local antes de la reforma y como va a ser su estado reformado. En ella se han integrado los planos necesarios para una mayor compresión de las actuaciones a realizar. En la memoria también se justifican los Documentos Básicos del C.T.E., Ordenanzas Municipales y otras de carácter Autonómico. En el anexo Instalación eléctrica se diseña y dimensiona la instalación eléctrica según el Reglamento Técnico de Baja Tensión.  En el siguiente anexo se justifica las ordenanzas municipales de ruido y vibraciones verificando que   las soluciones constructivas propuesta cumplen con la Normativa. También acompaña a este estudio un presupuesto del coste de la actuación.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5955</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Ingeniería de los Procesos de Fabricación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/5955/files/TAZ-PFC-2011-274_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/5955/files/TAZ-PFC-2011-274.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Ingeniero Técnico Industrial (Esp. Mecánica)</dc:subject>
    <dc:title>Estudio para acondicionamiento de local público</dc:title>
    <dc:type>TAZ-PFC</dc:type>
</oai_dc:dc>
