<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sesma Muñoz, José Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Lozano Gracia, Susana</dc:creator>
    <dc:date>2008</dc:date>
    <dc:description>Desde una perspectiva de la historia social del poder, se analiza el proceso de composición y las estrategias de comportamiento del grupo constituido por los denominados ciudadanos honrados, parte de los cuales constituye la dirección política y económica de la Zaragoza del siglo XV. Las fuentes documentales utilizadas son, principalmente, las cartas públicas extraídas de los registros notariales del Archivo Histórico de Protocolos de Zaragoza, además de otros fondos como actas municipales, procesos del arzobispado e inquisitoriales, entre otros.  El análisis del grupo social se realiza mediante la combinación de la genealogía, la biografía y la prosopografía. Mediante la recopilación de la mayor cantidad de referencias individuales y la reconstrucción de árboles genealógicos se extrae una biografía colectiva.  En la primera parte, y tras una descripción del medio particular y el referente jurídico-institucional de Zaragoza en el siglo XV, se delimita el grupo de ciudadanos honrados a través de factores como la carta de vecindad,  una sólida base económica, el reconocimiento social manifiesto y el control de los resortes de poder, así como la composición profesional, la procedencia espacial y la irrupción de los conversos en sus filas.  A continuación se describe el comportamiento de los miembros de estas familias en cuanto a compromisos en las estrategias para la promoción y reproducción del grupo.  Incluyendo la relación con parientes y amigos. Asimismo se particulariza en la función y formas de linajes ciudadanos y en las vías de ennoblecimiento, mediante la investidura a la categoría de caballero y la compra de señoríos.  @@@@La tesis se completa con un amplio apéndices que incluye la transcripción de una selección de documentos inéditos, una serie de tablas, el índice de los árboles genealógicos insertos en el texto, además de un censo prosopográfico de 948 individuos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7400</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Medieval, Ciencias y Técnicas Historiográficas y Estudios Árabes e Islámicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7400/files/TESIS-2012-063.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>sociedad</dc:subject>
    <dc:subject>zaragoza</dc:subject>
    <dc:subject>historia medieval</dc:subject>
    <dc:subject>elites</dc:subject>
    <dc:subject>ciudadanos honrados</dc:subject>
    <dc:subject>mercader</dc:subject>
    <dc:subject>notario</dc:subject>
    <dc:subject>jurista</dc:subject>
    <dc:subject>familia</dc:subject>
    <dc:subject>linaje</dc:subject>
    <dc:subject>parentesco</dc:subject>
    <dc:subject>patrimonio</dc:subject>
    <dc:subject>fueros</dc:subject>
    <dc:subject>prosopografía</dc:subject>
    <dc:title>Las elites en la ciudad de Zaragoza a mediados del siglo XV</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
