<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Casajús Mallén, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Comeras Chueca, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El envejecimiento activo optimiza las oportunidades de salud y bienestar. El objetivo es conocer el efecto de una intervención con ejercicio físico en personas mayores. Se incluyeron 18 sujetos intervenidos y 14 sujetos de referencia, mayores de 60 años, del centro médico Perpetuo Socorro y sin problemas limitantes. Se controlaron variables antropométricas, la frecuencia cardíaca y la presión arterial, la calidad de vida, la capacidad cognitiva, el nivel de actividad física, la condición física, la composición física. En la intervención se realizó un entrenamiento multicomponente incluyendo los componentes de la condición física.  Se encontraron mejoras significativas en las variables de condición física y en la composición corporal, además de aumento de la calidad de vida y se consiguió superar la condición física de la media española. En definitiva, parece que el ejercicio físico multicomponente dentro de un trabajo multidisciplinar obtiene beneficios para la salud de las personas mayores, debiéndolo fomentar desde atención primaria.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64595</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64595/files/TAZ-TFM-2017-1368.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Evaluación y Entrenamiento Físico para la Salud</dc:subject>
    <dc:title>Envejecimiento activo: Propuesta de salud desde atención primaria. La aplicación de un programa de entrenamiento multicomponente.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Active aging: Health proposal from primary care. A multicomponent training implementation.</dc:title>
</oai_dc:dc>
