<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ana Isabel Alonso García</dc:contributor>
    <dc:creator>Fluerica Andreea Luciana</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Le centre de ce travail est l’étude des comportements pathologiques de Thérèse et de Laurent, personnages principaux,  dans le roman  Thérèse Raquin d’Émile Zola. Dans la première partie on a  l’analyse de la Préface  de la deuxième édition du roman, qui consiste en une réponse à l’opinion critique et aussi une explication des intentions de l’auteur. En même temps, on a situé le roman dans le contexte du naturalisme,  doctrine qui nous apporte les clés de l’interprétation de cet ouvrage. Comme bien indiqué au début,  il s’agit d’une étude des comportements pathologiques de Thérèse et Laurent, et donc pour aborder ce sujet on a structuré le travail en deux parties, avant et après le crime.  Tous les renseignements biographiques des deux personnages qu’on trouve avant le crime,  vont être essentiels pour comprendre leur conduite après le crime. Après le meurtre de Camille, les deux personnages vont subir des changements. Leur relation subira aussi des modifications. Pour Thérèse, la fatigue mentale, ajoutée aux hallucinations et à la présence de Laurent, déclenche la perte de contrôle de la jeune fille. En ce qui concerne Laurent, la présence de la jeune fille accompagnée de la blessure qu’il avait sur son cou conduit Laurent au suicide. Ce que Zola a fait est un travail d’observation et expérimentation pour montrer le résultat de l’union de deux tempéraments différents, la nature sanguine au contact d’une nature nerveuse.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76762</dc:identifier>
    <dc:language>fre</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76762/files/TAZ-TFG-2018-3183.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Lenguas Modernas</dc:subject>
    <dc:title>Une approche de la pathologie de Thérèse et de Laurent dans le roman Thérèse Raquin de Zola</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">An approach to Thérèse and Laurent’s pathology in Zola’s novel, Thérèse Raquin</dc:title>
</oai_dc:dc>
