<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Monzón Bescos, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Ordóñez García, Manuel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se ha analizado el proceso de expansión de los denominados compuestos intercalados de grafito (GIC's). En este estudio se ha investigado el efecto de las principales variables de operación como son el tiempo, temperatura y la velocidad de calentamiento. Se ha investigado también la fuente de energía necesaria para la expansión: horno convencional (convección); microondas. Se ha analizado el efecto de la temperatura, tiempo y velocidad de calentamiento sobre la expansión de 5 GIC's comerciales (ASBURY, GK) en horno convencional. En el caso del horno microondas se ha estudiado la influencia del tiempo y potencia del horno MW. Las muestras obtenidas se han caracterizado mediante: análisis termogravimétrico, difracción de Rayos X, espectroscopia Raman, medida del área BET y medidas de conductividad eléctrica.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85948</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Química y Tecnologías del Medio Ambiente; Área de Ingeniería Química</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85948/files/TAZ-TFG-2018-4560.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85948/files/TAZ-TFG-2018-4560_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Mecánica</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la expansión de los compuestos intercalados de grafito (GIC's). Propiedades y aplicaciones</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of the expansion of graphite intercalation compounds (GIC's). Properties and applications</dc:title>
</oai_dc:dc>
