<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tobajas Asensio, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Navarro García, María del Mar</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la insuficiencia cardíaca crónica es una patología de alta prevalencia e incidencia con una elevada morbimortalidad. En los últimos años se han desarrollado unidades específicas para el tratamiento y seguimiento de estos pacientes con patología crónica. Objetivos: contribuir al aumento de la calidad de vida y del autocuidado de los pacientes de la Unidad de insuficiencia cardíaca del HUMS mediante las intervenciones de educación para la salud y tratamiento farmacológico. Determinar los niveles de calidad de vida, autocuidados y los reingresos por agudizaciones tras las intervenciones de educación para la salud y farmacoterapia ambulatoria llevadas a cabo en la Unidad de Insuficiencia Cardíaca del HUMS. Material y método: estudio cuasi-experimental de tipo pre/post. Se distribuyeron dos cuestionarios, la MLWHFQ y la EHFSc-BS. Para la recogida de datos se empleó el programa Office Excel 2016 y se realizó el análisis estadístico con el programa IBM SPSS Statistics v.22. Se analizó la fiabilidad de las escalas. Se realizó un análisis de comparación de medias mediante la prueba T para muestras relacionadas. Se analizó la correlación con el coeficiente de correlación de Pearson. Se analizó la interacción entre variables con el estudio de la varianza factorial univariante mediante el modelo lineal general.  Resultados: se obtuvo una mejoría en las puntuaciones de las escalas MLWHFQ con una diferencia media de 20 puntos, así como una diferencia en la  EHFSc-BS de 13 puntos. Se redujeron los ingresos hospitalarios en un 65,52%. Conclusiones: las intervenciones de educación para la salud y las sesiones de farmacoterapia ambulatoria llevadas a cabo en los pacientes de la Unidad de Insuficiencia Cardíaca del HUMS son efectivas para el aumento del autocuidado y de la calidad de vida, así como para la reducción de los reingresos hospitalarios por agudizaciones.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78441</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78441/files/TAZ-TFM-2018-707.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Iniciación a la Investigación en Ciencias de la Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Calidad de vida y autocuidados en los pacientes de la Unidad de Insuficiencia Cardíaca del Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Quality of life and self-care in patients on the Heart Failure U-nit of the Miguel Servet Univerity Hospital in Zaragoza</dc:title>
</oai_dc:dc>
