<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Mesa, Belinda</dc:contributor>
    <dc:contributor>Kurtz Rodrigo, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Polo Serrano, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las personas, la sociedad y las distintas relaciones que se generan entre ellos y los elementos que los rodean, son los grandes impulsores de los cambios en la actualidad. La arquitectura, por tanto, deber ser la mejor herramienta para dar respuesta a todas las necesidades de esta sociedad.  El trabajo fija su atención en tres elementos muy claros de la arquitectura y que afectan, en mayor o menor medida, al resultado final del edificio o equipamiento en cuestión. La tecnología ha evolucionado a pasos agigantados en las últimas décadas. Este continuo avance ha permitido generar nuevos materiales, nuevos acabados y nuevos procesos, es decir, una nueva manera de entender la construcción y todas las técnicas que la rodean. Además, todos estos adelantos abren nuevas oportunidades para implementar y garantizar los temas sostenibles, tan de actualidad, dentro de las intervenciones. La tecnología es, finalmente, el nexo común entre las diferentes partes del trabajo. Todas estas cuestiones tienen un impacto directo en los nuevos equipamientos. Concretamente en los que competen al tenis, han provocado un cambio radical en las instalaciones. Así pues, la arquitectura aprovecha los avances para crear: nuevas cubiertas, más ligeras y capaces de salvar mayores luces; unas superficies de juego más desarrolladas, y que mantienen sus características con independencia de factores externos; y unos graderíos más eficientes, tanto estructuralmente como garantizando la comodidad de los espectadores. La Caja Mágica de Dominique Perrault eleva exponencialmente todos los elementos y evoluciones antes mencionados. El estudio sobre lo constructivo y los materiales culmina con esta obra del arquitecto francés en Madrid. Perrault se ayuda de la tecnología para dar soluciones a todos los problemas que surgen durante el diseño.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77896</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Composición Arquitectónica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77896/files/TAZ-TFG-2018-2035.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Equipamientos deportivos para el tenis: tecnología, construcción y sostenibilidad</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Sports equipment for tennis: technology, construction and sustainability</dc:title>
</oai_dc:dc>
