<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gómez Zorraquino, José Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>Landa Sánchez, Guillermo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En este Trabajo Fin de Trabajo, se realiza un repaso de los acontecimientos políticos ocurridos a lo largo de la Guerra de los Catalanes (1640-1652). Se los contextualiza en un marco europeo en el que el absolutismo estaba creciendo, y que en España se enfrentó con la tradición política del pactismo.&lt;br /&gt;En la introducción del trabajo se expone una breve explicación acerca del estado de la cuestión, mostrando las obras de mayor relevancia publicadas sobre el tema del trabajo.&lt;br /&gt;Una vez ya adentrados en al análisis de los hechos. Se realiza una explicación acerca de los dos sistemas políticos que entraron en conflicto, absolutismo y pactismo. Se repasa el proceso de crecimiento del absolutismo, durante los siglos XVI-XVII, y los motivos que llevaron a las Monarquías a recurrir a este sistema. En cuanto al pactismo, se explica brevemente que significó esta forma política en el territorio catalán, y se hace un breve repaso sobre ella, desde sus inicios hasta la guerra de 1640.&lt;br /&gt;A continuación, entrando en la situación de española, se realiza un análisis de la situación bélica de la Monarquía, ya que es necesario entender el desgaste económico de la Corona para comprender por qué surge el proyecto de la Unión de Armas.&lt;br /&gt;En España, el absolutismo estuvo asociado a una figura, el Conde-duque de Olivares. Para conocer su papel y repercusión en las causas del conflicto, primero se describe la figura del valido en la Monarquía hispánica, con el objetivo de entender cuál era el poder de decisión de Olivares durante este periodo. Posteriormente, se analiza el deseo centralizador del Conde-duque, que entraba en disputa con la tradición pactista. A continuación, se expone el proyecto de la Unión de Armas, que nació de la necesidad de hacer frente a las guerras de la Monarquía, y que los catalanes se negaron a aprobar, siendo uno de los causantes de las primeras disputas entre el poder local y el central.&lt;br /&gt;Posteriormente se entra a analizar los sucesos de la Guerra de Cataluña. Se pone el foco en los hechos más relevantes a nivel político, pero también social, haciendo un repaso por las primeras Cortes de 1626 en las que la Corona intentó aprobar la Unión de Armas; la conflictividad y desorden social que generó el instalar un ejército en Cataluña para hacer frente a Francia; la evolución de la subordinación de Cataluña a Francia; las tensiones y descontentos que también existieron posteriormente hacia Francia; la caída de Barcelona en manos hispánicas, que pese a no recortar ninguna institución de las existentes, la Corona si se aseguró un control sobre ellas; y finalmente, un estudio sobre el Tratado de los Pirineos, las negociaciones que se realizaron y el papel de los catalanes en ellas.&lt;br /&gt;Se concluye destacando: la importancia de la Guerra de los Treinta Años en el conflicto; la actuación de las tres partes implicadas en la guerra: España, con Olivares como elemento principal, Cataluña y Francia; y finalmente, la carga simbólica del Tratado de los Pirineos y la nula relevancia de las peticiones catalanas en él.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85174</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85174/files/TAZ-TFG-2019-3064.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>La Guerra de Cataluña (1640-1652): algo más que un conflicto territorial.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Catalan Revolt (1640-1652): more than a territorial dispute.</dc:title>
</oai_dc:dc>
