<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Carrascosa González, Javier</dc:contributor>
    <dc:contributor>Diago Diago, María del Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Ortiz Vidal, María Dolores</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>La creación y el establecimiento progresivo de un verdadero espacio de libertad, seguridad y justicia que potencie el ejercicio de las libertades fundamentales del ciudadano de la UE y un efectivo comercio internacional entre los Estados miembros, presenta una estrecha vinculación con la esfera de la contratación internacional en la medida en que pretenden la libre circulación de factores productivos en los Estados miembros de la UE. Ahora bien, resulta necesario considerar que la celebración de un intercambio internacional, si bien incrementa el bienestar de los particulares implicados, también comporta riesgo e incertidumbre a las partes contratantes. Esta Tesis Doctoral realiza un análisis de la normativa contractual en conflicto que pone de relieve las cuestiones controvertidas y sus posibles vías de solución a la hora de determinar la Ley aplicable respecto de los conflictos que puedan surgir en el ámbito de la contratación internacional. Para ello, estudia la normativa que entra en conflicto respecto de la precisión de la Ley aplicable a un contrato celebrado entre particulares en el ámbito del comercio internacional y detalla si la Ley que resulta aplicable al contrato internacional constituye, o no, una Ley estatal previsible para ambas partes contratantes que les comporte reducidos costes de litigación internacional y costes conflictuales. En particular, examina las normas de conflicto de leyes contenidas en los arts. 3 y 4 Reglamento Roma I y lleva a cabo un test de eficiencia sobre las mismas, con objeto de descubrir si tales normas potencian el intercambio voluntario internacional entre los particulares a un coste reducido. El resultado obtenido en el test de eficiencia posibilita determinar si la norma de conflicto de Leyes localiza el contrato internacional en un país estrechamente vinculado con el mismo con el objeto de proporcionar, a ambas partes contratantes, un intercambio internacional fundado en la eficiencia, la previsibilidad y la seguridad jurídica internacional.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7892</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Privado</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7892/files/TESIS-2012-079.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>derecho internacional privado</dc:subject>
    <dc:subject>contratación internacional</dc:subject>
    <dc:subject>reglamento roma i</dc:subject>
    <dc:title>Contratación internacional y espacio judicial europeo</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
