<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Frago Gracia, Juan Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Villa Navia, Ruth Alejandra</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>El español de Colombia en la Independencia presenta los principales rasgos ortográficos, fonéticos, gramaticales y léxicos que ofrece un corpus textual original (manuscrito e impreso) escrito entre 1780 y 1858 en el suelo colombiano. Es una investigación que busca caracterizar la lengua empleada en esta geografía una vez se dio la separación política de la antigua colonia y España, resaltando aquellos hechos lingüísticos más arraigados a la tradición en el español de América,  y también los que son innovaciones del Nuevo Mundo. Se compone de cinco grandes apartados, el primero de ellos da cuenta de las particularidades gráficas de los documentos estudiados, la puntuación, acentuación, uso de mayúsculas y abreviaturas. El segundo está dedicado a cuestiones fonéticas, el vocalismo, el consonantismo y demás hechos emparentados con el meriodionalismo fonético. En tercer lugar se presta atención a los rasgos morfosintácticos más sobresalientes en torno a sustantivos, adjetivos, verbos, adverbios, preposiciones y conjunciones, sin entrar en discusiones teóricas profundas. Se atiende en cuarto lugar al léxico empleado en las fuentes,  se presentan tres grandes subapartados -indoamericanismos, americanismos léxicos y extranjerismos y neologismos- cada uno con ejemplos tomados del corpus, acepciones,  extensión y vigencia de las voces.  El último capítulo retoma los principales hallazgos y presenta las conclusiones del trabajo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7929</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Lingüística General e Hispánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7929/files/TESIS-2012-080.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>filología española</dc:subject>
    <dc:subject>lingüística histórica</dc:subject>
    <dc:subject>español</dc:subject>
    <dc:subject>colombia</dc:subject>
    <dc:title>El español de Colombia en la Independencia</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
