<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Valero Delgado, Alicia</dc:contributor>
    <dc:creator>Díaz Buján, Carla</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La energía se ha convertido en parte fundamental de la vida moderna. La falta de electrificación en &lt;br /&gt;distintos lugares del planeta no solo limita la comodidad de sus habitantes, si no, también limita sus &lt;br /&gt;posibilidades de crecimiento a nivel económico de manera individual, país y como región.   &lt;br /&gt;En la actualidad, alrededor de mil millones de personas siguen viviendo sin electricidad, mientras que &lt;br /&gt;cientos de millones más viven con un acceso insuficiente o poco confiable a ella. Al mismo tiempo, casi 3 &lt;br /&gt;mil millones de personas cocinan o calientan sus hogares utilizando biomasa no sostenible, lo que produce &lt;br /&gt;contaminación general y causa impactos negativos en la salud [1].  Alrededor del 84% de las personas sin &lt;br /&gt;acceso a la electricidad residen en zonas rurales y más del 95% de las personas que viven sin electricidad &lt;br /&gt;se encuentran en países de África Subsahariana y países en desarrollo de Asia [2]. &lt;br /&gt;Con la iniciativa de los Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS) de las Naciones Unidas, adoptada en 2015, &lt;br /&gt;para asegurar la prosperidad de todos, planteándose así, 17 objetivos en total. África, y África &lt;br /&gt;Subsahariana en específico, tienen una tarea inmensa para lograr aumentar los estándares de vida de su &lt;br /&gt;población teniendo la obligación adicional de impactar lo menor posible al ambiente. Dentro de estos &lt;br /&gt;objetivos se encuentra el 7, “energía asequible y no contaminante”, donde claramente se hace una &lt;br /&gt;referencia directa de la implementación de energías renovables a nivel mundial.   &lt;br /&gt;El siguiente trabajo se enfoca en la implementación de sistemas basados en energías renovables (energía &lt;br /&gt;fotovoltaica y uso de digestión anaeróbica para la producción de biogás) para dotar de energía básica a &lt;br /&gt;familias viviendo en zonas rurales en África Subsahariana. El trabajo tiene en consideración el impacto &lt;br /&gt;ambiental de las prácticas energéticas actuales y las propuestas, así como los costos asociados de cada &lt;br /&gt;uno de los casos. Este último punto es de gran relevancia pues las zonas rurales de África Subsahariana &lt;br /&gt;son parte de las regiones más pobres del mundo.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84848</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica; Área de Máquinas y Motores Térmicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84848/files/TAZ-TFM-2019-346.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Energías Renovables y Eficiencia Energética</dc:subject>
    <dc:title>Diseño de un sistema básico de energía para zonas rurales sin conexión a la red eléctrica en África utilizando energía renovable para lograr el cumplimento de ODS7 de ONU</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Design of basic energy system for off grid rural areas in Africa using renewable energy to achieve compliance with United Nations SDG7</dc:title>
</oai_dc:dc>
