<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanz Sanz, María Clara</dc:contributor>
    <dc:creator>Narvaiza Morte, Elena</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo se centra en la intervención desde terapia ocupacional de un matrimonio en el cual la mujer padece la enfermedad de Alzheimer en una etapa muy avanzada y el marido como cuidador, es totalmente independiente y activo. La intervención está enfocada a minorar el esfuerzo que supone a la persona que ayuda, su marido, como prevención del síndrome del cuidador quemado (“Burn–Out”),  para mantener el mayor tiempo posible a la esposa en la casa lo más independiente. Antes de realizar la intervención, haremos una evaluación del entorno, que sirva en el presente, para la pareja, pero en un futuro próximo para el esposo. Uno de los intereses prioritarios a considerar  y que más influyó para nuestra intervención, fue que el marido pudiera quedarse en casa independiente y activo sin tener que depender del apoyo familiar,  llegando a la conclusión de que la gran mayoría de las acciones desde TO realizadas para la esposa servirán para que el marido pueda permanecer en el domicilio conyugal cuando su esposa no se encuentre en el mismo. Como siguiente paso en la intervención nos centraríamos en ver actividades, motivación, hábitos  del marido, una vez que su esposa tuviera que dejar el hogar familiar.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7859</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7859/files/TAZ-TFG-2012-466.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7859/files/TAZ-TFG-2012-466_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
    <dc:subject>adaptación del entorno</dc:subject>
    <dc:subject>síndrome del quemado</dc:subject>
    <dc:subject>síndrome del cuidador</dc:subject>
    <dc:subject>enfermedad de alzheimer</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Intervención en el entorno, para la prevención del síndrome burn- out, desde terapia ocupacional</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
