<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Varea Sanz, Mario Alejandro</dc:contributor>
    <dc:creator>Royo Blasco, Guillermo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo Fin de Grado versa sobre los nuevos modelos de transporte terrestre discrecional de viajeros en el marco de la economía colaborativa, los mercados y la competencia en España. En estas líneas que lo conforman, se pretende realizar un análisis de la cuestión, jurídico y económico, histórico y presente, usando como ejemplo ilustrativo, a los efectos más importantes del trabajo, el caso más paradigmático en España y la Unión Europea: Uber. Para ello, se comienza con la presentación y delimitación de las ideas de economía colaborativa y transporte colaborativo, a los efectos y marco de actuación de este trabajo. A continuación, se analizan los principios rectores de la actividad y la conflictividad asociada a la misma desde la perspectiva del Derecho de la Competencia, exponiendo y considerando las diversas posturas jurídicas y económicas al respecto para, finalmente, intentar vislumbrar cuál puede ser el futuro que espera a este tipo de innovaciones del siglo XXI, otorgar una visión personal de conjunto acerca del objeto de estudio y extraer unas conclusiones.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78501</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho Mercantil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78501/files/TAZ-TFG-2019-177.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Los nuevos modelos de transporte terrestre discrecional de viajeros en el marco de la economía colaborativa, los mercados y la competencia en España: el caso paradigmático de Uber</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The new models of discretionary land transport of passengers within the framework of the collaborative economy, markets and competition in Spain: The paradigmatic case of Uber</dc:title>
</oai_dc:dc>
