<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Salomón Chéliz, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia Morales, Elena</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo tiene el objetivo de explicar los cambios que se dieron en la vida de las mujeres españolas durante el periodo de la Segunda República, pues gracias a la lucha que habían comenzado décadas atrás, las mujeres consiguieron el reconocimiento de los derechos y libertades que hasta entonces les habían sido negados. Sin embargo, llegar hasta ahí no fue una tarea sencilla, por eso, a través de una perspectiva de género, empiezo el trabajo explicando cómo desde finales del siglo XIX se comenzó a cuestionar la tradicional separación de esferas, pública y privada, al mismo tiempo que se fueron consiguiendo avances en el ámbito educativo y laboral. Continúo exponiendo que fue con la llegada de la República cuando esos cambios se consolidaron y se desarrollaron medidas tan importantes como la aprobación del sufragio femenino. Por último, planteo cómo fue la reacción de las mujeres conservadoras a la nueva legislación republicana, así como la importancia del asociacionismo y el feminismo católico, lo que muestra que no podemos hablar del feminismo como un movimiento homogéneo. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85161</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85161/files/TAZ-TFG-2019-3108.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Mujeres, feminismo y Segunda República: la evolución en la lucha por sus derechos.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Women, feminism and Second Republic: the evolution in the fight for their rights.</dc:title>
</oai_dc:dc>
