<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Falcón Miguel , David</dc:contributor>
    <dc:creator>FANDOS SOÑÉN, DAVID</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este proyecto se ha llevado a cabo con el objetivo de  comprobar los efectos de dos metodologías diferentes del entrenamiento de la fuerza sobre el tren inferior y la corrección de la asimetría de los miembros inferiores de un grupo de competidores en la modalidad de kárate.  Los resultados obtenidos concluyeron que con ambas metodologías de entrenamiento se incrementaron los valores del salto, y se redujeron las asimetrías, aunque mayoritariamente ambos entrenamientos tienen un efecto beneficioso en el rendimiento del Salto Horizontal. Por otro lado, se demuestra que es mejor entrenar de forma bilateral, en comparación con el unilateral, si se quiere mejorar el Countermovement Jump.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88129</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88129/files/TAZ-TFG-2019-1567_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88129/files/TAZ-TFG-2019-1567.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>INFLUENCIA DEL ENTRENAMIENTO PLIOMÉTRICO MONOPODAL Y BIPODAL EN LA FUERZA EXPLOSIVA Y LA ASIMETRÍA DEL TREN INFERIOR EN KARATEKAS.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">INFLUENCE OF MONOPODAL AND BIPODAL PLIOMETRIC TRAINING IN THE EXPLOSIVE FORCE AND ASYMMETRY OF THE LOWER TRAIN IN KARATEKAS.</dc:title>
</oai_dc:dc>
