<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Montañés Rocha, Daniel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Manchado Pérez, Eduardo José</dc:contributor>
    <dc:creator>Baselga Lahoz, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La exposición a ambientes micro-gravitacionales conlleva efectos perjudiciales sobre la fisiología humana. Es por ello que, este Proyecto consiste en la conceptualización, diseño y desarrollo de VIRGO-I, un Generador de Gravedad Artificial a Nivel Sanguíneo. Para ello, se han realizado cuatro fases de diseño: investigación, conceptualización, desarrollo técnico y formal y presentación del producto. El contenido de la investigación recoge aspectos necesarios para la comprensión e interpretación de lo referente a la gravedad y aspectos fisiológicos, y es contrastada con entrevistas a expertos, La fase de conceptualización se basa en la técnica de Brainstorming y Mind-map. Tras ello se elige uno de los conceptos mediante la Técnica Radar y se desarrollan las bases teóricas relativas a estudiar su viabilidad y funcionamiento. Finalmente, se realiza una presentación del producto final acompañada de la documentación técnica para su fabricación y presupuesto.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64182</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Expresión Gráfica de la Ingeniería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64182/files/TAZ-TFG-2017-2886.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64182/files/TAZ-TFG-2017-2886_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería en Diseño Industrial y Desarrollo de Producto</dc:subject>
    <dc:title>Diseño de un producto enfocado al mantenimiento fisiológico en ambientes de microgravedad, en colaboración con la empresa Aureel</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Design of a product focused in physiological maintenance in microgravity environment, in collaboration with Aureel company.</dc:title>
</oai_dc:dc>
