<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aguilar Palacio, Isabel </dc:contributor>
    <dc:contributor>Alonso Pérez de Ágreda, Juan Pablo </dc:contributor>
    <dc:creator>Sánchez Recio, Raquel</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>ANTECEDENTES Y OBJETIVOS&lt;br /&gt;La equidad en la asistencia sanitaria es definida como “una organización&lt;br /&gt;justa que permite la igualdad en el acceso geográfico, económico y cultural a&lt;br /&gt;los servicios disponibles para todas las personas a igual necesidad de&lt;br /&gt;asistencia sanitaria”. Las características individuales de los pacientes, de&lt;br /&gt;los/las profesionales de la salud y de los sistemas sanitarios influyen en la&lt;br /&gt;utilización de los servicios de salud, pudiendo existir desigualdades en su&lt;br /&gt;utilización.&lt;br /&gt;El estudio de las desigualdades en el acceso a los servicios de salud es&lt;br /&gt;importante porque un acceso equitativo mejora la salud y la calidad de vida&lt;br /&gt;de la población. Son varias las recomendaciones a nivel internacional y&lt;br /&gt;europeo que instan a los gobiernos a reducir estas desigualdades. Además,&lt;br /&gt;existe una alta disponibilidad de indicadores para monitorizar inequidades en&lt;br /&gt;el acceso a la salud.&lt;br /&gt;El objetivo de esta Tesis Doctoral es estudiar la existencia de desigualdades&lt;br /&gt;en la utilización de servicios sanitarios en España durante el periodo 2001-&lt;br /&gt;2017 y el impacto de la crisis económica en estas desigualdades.&lt;br /&gt;METODOLOGÍA&lt;br /&gt;La línea de investigación de la presente Tesis Doctoral ha sido abordada a&lt;br /&gt;través de dos metodologías distintas: en primer lugar, se realizó una revisión&lt;br /&gt;sistemática para estudiar el impacto de la crisis económica sobre la utilización&lt;br /&gt;de servicios sanitarios en los diferentes países europeos. Las fuentes de&lt;br /&gt;información utilizadas fueron los artículos publicados en relación con la crisis&lt;br /&gt;económica y la utilización de los servicios sanitarios en Europa.&lt;br /&gt;Por otro lado, los trabajos 2, 3, 4 y 5 tuvieron como objetivo estudiar las&lt;br /&gt;desigualdades en salud y en la utilización de los servicios sanitarios en&lt;br /&gt;España en el contexto de la crisis económica desde un enfoque individual.&lt;br /&gt;Para ello se utilizaron como fuente de información los datos recogidos en las&lt;br /&gt;Encuestas Nacionales de Salud (ENS) de los años 2001, 2003, 2006, 2011 y&lt;br /&gt;2017 y las Encuestas Europeas de Salud (EES) de los años 2009 y 2014. En&lt;br /&gt;los trabajos 2, 3 y 4 la unidad de estudio fue la población española no&lt;br /&gt;institucionalizada. Para el estudio 2 se tuvo en cuenta la población española&lt;br /&gt;mayor o igual de 25 años y para los estudios 3 y 4, la población española de&lt;br /&gt;16 y más años. En el trabajo 5, además de incluir a la población española no&lt;br /&gt;institucionalizada de 16 y más años, se utilizó como unidad geográfica las 17&lt;br /&gt;Comunidades Autónomas (CCAA) españolas (excluyendo las dos ciudades&lt;br /&gt;autonómicas).&lt;br /&gt;Los indicadores socioeconómicos utilizados para analizar las desigualdades&lt;br /&gt;en la utilización de los servicios sanitarios en los trabajos 3, 4 y 5 fueron la&lt;br /&gt;ocupación, el nivel de estudios y la clase social. En el trabajo 4, para estudiar&lt;br /&gt;las desigualdades de género en la utilización de los servicios sanitarios,&lt;br /&gt;también se tuvo en cuenta el municipio de residencia y el cuidado de&lt;br /&gt;personas dependientes. En el trabajo 5, para estudiar las diferencias entre&lt;br /&gt;CCAA en la utilización de servicios hospitalarios, se consideraron como&lt;br /&gt;variables regionales el número de profesionales de atención especializada&lt;br /&gt;por 1.000 habitantes, el número de camas hospitalarias por cada 1.000&lt;br /&gt;habitantes y el riesgo de pobreza por cada 100 habitantes y CCAA.&lt;br /&gt;CONCLUSIONES&lt;br /&gt;Los resultados obtenidos en la línea de investigación de esta Tesis Doctoral&lt;br /&gt;muestran que, para el periodo de estudio, existen desigualdades en la&lt;br /&gt;utilización de servicios sanitarios.&lt;br /&gt;La revisión sistemática realizada muestra que, en los países de la Unión&lt;br /&gt;Europea, las medidas puestas en marcha para contener el gasto sanitario han &lt;br /&gt;tenido consecuencias directas e indirectas sobre la utilización de los&lt;br /&gt;servicios sanitarios. En España, en el contexto de la crisis económica, se ha&lt;br /&gt;observado un cambio en la estructura social de la población, caracterizado,&lt;br /&gt;principalmente, por la incorporación de la mujer al mundo laboral. Se han&lt;br /&gt;encontrado también cambios en la tendencia de utilización de servicios&lt;br /&gt;sanitarios, que no han sido uniformes para todos los servicios analizados.&lt;br /&gt;Los estudios realizados muestran la presencia de un gradiente social en la&lt;br /&gt;utilización de los servicios sanitarios analizados. Atención Primaria (AP),&lt;br /&gt;urgencias, hospitalización y la consulta de enfermería son principalmente&lt;br /&gt;utilizados por las clases sociales menos favorecidas. Atención especializada,&lt;br /&gt;sin embargo, es más utilizado por las clases sociales favorecidas. Para todos&lt;br /&gt;los servicios analizados las mujeres hacen un mayor uso que los hombres.&lt;br /&gt;Por último, el análisis de la utilización hospitalaria mostró que el número de&lt;br /&gt;camas disponible en las distintas CCAA tenía una relación directa con la&lt;br /&gt;probabilidad de utilización. Es necesario monitorizar la existencia de estas&lt;br /&gt;desigualdades con el objetivo de diseñar políticas que garanticen una&lt;br /&gt;utilización sanitaria equitativa para todos los grupos sociales.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94504</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Microbiología, Medicina Preventiva y Salud Pública</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94504/files/TESIS-2020-147.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>salud publica</dc:subject>
    <dc:title>Desigualdades sociales en la utilización de servicios sanitarios en España (2001-2017). Impacto de la crisis económica</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
