<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vázquez Bringas, Francisco José</dc:contributor>
    <dc:contributor>Barrio Fernández, Elena</dc:contributor>
    <dc:creator>Moliner Marcos, Susana</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las dislipidemias son un trastorno en el cual se altera el metabolismo de los lípidos cuando el animal entra en un estado de balance energético negativo y, para compensar, empieza a movilizar la grasa del tejido adiposo periférico para obtener la energía que le demanda el organismo en determinadas circunstancias. Lo que en un principio es una respuesta fisiológica se convierte en patológica cuando este balance energético negativo se prolonga y empieza a secretar más triglicéridos de los que el hígado es capaz de reesterificar y pasan al torrente sanguíneo pudiendo llegar a infiltrarse en los órganos vitales y llegar a ocasionar un fallo multiorgánico, toxemia y desembocar en la muerte del animal, que es lo que se conoce como hiperlipemia. Siendo una de las patologías más relevantes en burros, porque aunque su prevalencia no es muy alta, 5-8% en animales de campo y hasta un 11-18% en animales hospitalizados, sí que tiene una mortalidad muy alta y en esta especie es una enfermedad de alta relevancia (Burden &amp; Toit, 2011). Puede ser primaria o secundaria a otras patologías. Existen hormonas implicadas en la lipolisis y el almacenamiento de los lípidos que pueden ser activadas o inhibidas por otras hormonas secretadas en determinadas circunstancias y por células inflamatorias; estas circunstancias son consideradas factores de riesgo importantes que pueden predisponer a padecer esta enfermedad. Cuando hay alguna desregularización en estas hormonas y se descompensa la demanda de energía y la movilización de la grasa periférica es cuando se puede producir esta patología. O bien cuando existe un fallo de insulina o resistencia a la misma (Firshman &amp; Valberg, 2007). Conocer los factores de riesgo y un manejo adecuado puede llegar a disminuir la prevalencia de esta enfermedad y detectarla a tiempo favorece considerablemente el pronóstico de la misma (Evans &amp; Crane, 2018). Ya que es mucho más fácil y rentable prevenirla o atajarla en sus inicios que tratarla una vez instaurada y/o en su estado avanzado. Los puntos básicos para el tratamiento se basan en restablecer un balance energético positivo, un correcto equilibrio electrolítico y dar con un correcto diagnóstico de la patología primaria si la hubiese y un tratamiento efectivo a la misma</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76359</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76359/files/TAZ-TFG-2018-4675.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Hiperlipemia en asnos (Equus asinus).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Hyperlipaemia in donkeys (Equus asinus)</dc:title>
</oai_dc:dc>
