<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González de Agüero Lafuente, Alejandro</dc:contributor>
    <dc:creator>Montañés Menés, Rebeca</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La inmersión en un programa de ejercicio físico pautado y supervisado por un profesional, conlleva, de forma general, beneficios para la salud y calidad de vida de los participantes. Por ello, el presente estudio busca observar los cambios producidos en la composición corporal y condición física, que se dan a lo largo de 10 semanas de intervención, en un grupo de 7 mujeres en periodo postparto. A través de un programa centrado en la mejora de la capacidad cardiorrespiratorria y fuerza y resistencia muscular, basado en ejercicios realizados en plataformas vibratorias (Power Plates); y la búsqueda de la reeducación postural y del suelo pélvico, centrándose en técnicas hipopresivas y en el método K-Stretch® Postural (KSP).&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88103</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88103/files/TAZ-TFG-2019-1823.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Efecto de un programa de Ejercicio Físico: Mujeres en el periodo postparto.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Effect of physical exercise program: Women in postpartum period</dc:title>
</oai_dc:dc>
