<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Bella, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Sau Escudero, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente estudio se desarrolla dentro del contexto de la búsqueda de un mayor ahorro energético en los edificios, en este caso mediante la mejora del diseño térmico de su envolvente. Actualmente, tanto los requisitos como las exigencias básicas en el diseño de la envolvente edificatoria en España vienen recogidas en el Código Técnico de la Edificación (CTE). Tras su análisis, se constata la carencia de un método o procedimiento que considere la influencia de las condiciones ambientales exteriores de cada emplazamiento, sobre el comportamiento higrotérmico de los cerramientos. Así, las variaciones de las condiciones ambientales externas (temperatura y humedad relativa) modifican la conductividad térmica de los materiales de construcción, provocando un efecto negativo sobre el aislamiento térmico de la envolvente que se opone frontalmente al objetivo de ahorro energético que marca la normativa. Tomando como referencia el CTE y la norma UNE-EN ISO 10456:2012 (donde se establece un procedimiento para la determinación de los valores de conductividad térmica declarada y de diseño de los materiales), se desarrolla un método funcional que permite resolver esta problemática, corrigiendo mediante una simple multiplicación, los valores de conductividad estandarizados actualmente utilizados para el diseño térmico de los cerramientos. El método de corrección propuesto se desarrolla, ejecuta y valida centrándose específicamente en los materiales que habitualmente componen las cubiertas de los edificios, utilizando para ello como referencia el Catálogo de Elementos Constructivos del propio CTE. Analizando las condiciones ambientales medias de todas las capitales de provincia españolas, se obtendrán los factores de corrección asociados a cada una de estas ciudades, sentando así las bases para análisis más detallados de regiones españolas. El análisis técnico realizado muestra una situación en la que los diseños térmicos actuales de las cubiertas consideran, en algunas localizaciones, hasta un 5 % menos de conductividad térmica en los materiales de cubierta, que la realmente existente. La corrección de este error se logra aquí mediante una solución relativamente sencilla, usando un factor corrector que el procedimiento desarrollado calcula y tabula, para cada uno de los emplazamientos estudiados, considerando para ello condiciones ambientales medias.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78379</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica; Área de Ingeniería de la Construcción</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78379/files/TAZ-TFM-2019-003_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78379/files/TAZ-TFM-2019-003.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ingeniería Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Desarrollo de un método simplificado de cálculo para determinar la conductividad térmica de diseño en materiales de cubierta</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Development of a simplified calculation procedure to determine the design thermal conductivity of roof materials</dc:title>
</oai_dc:dc>
