<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanz Hernández, Alexia</dc:contributor>
    <dc:creator>Mora Barragán, Suleydi</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La función social de las bibliotecas públicas es un tema que exige un tratamiento más complejo del que aparenta, pues a través de las disertaciones y estudios sobre este tema se mantiene vigente la necesidad de transformar imaginarios y reivindicar su lugar como institución pública en la sociedad actual. Esta investigación analiza la pertinencia de una política pública de fomento a la lectura estatal y continua a partir de la incidencia del Plan Nacional de Lectura y Escritura colombiano en el cumplimiento de cuatro metas de la Agenda 2030. Para ello, se ha utilizado el método de muestreo teórico mediante el análisis inductivo de estudios de caso a través de entrevistas semiestructuradas y fuentes cuantitativas secundarias. Como resultado se establece la teoría sustantiva de la cultura transformadora como aquella que da fundamento a la política en términos conceptuales y metodológicos. Así mismo, se presentan los aportes que los componentes de intervención del plan hacen a las metas establecidas y por último, se identifican los elementos facilitadores y obstaculizadores a fin de proponer acciones para fortalecerlos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86594</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86594/files/TAZ-TFM-2019-1150_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86594/files/TAZ-TFM-2019-1150.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Sociología de las Políticas Públicas y Sociales</dc:subject>
    <dc:title>Las políticas de fomento a la lectura y su contribución en la Agenda 2030. El caso del Plan Nacional de Lectura y Escritura en Colombia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Policies for reading promotion and its contribution to the 2030 Agenda. The Colombian National Reading and Writing Plan case</dc:title>
</oai_dc:dc>
