<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González de Agüero Lafuente, Alejandro</dc:contributor>
    <dc:creator>Villanueva Oneca, Edurne</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La actividad física es actualmente uno de los principales factores de riesgo en la salud de la sociedad. Para invitar al cambio, tanto la OMS como la ACSM proponen recomendaciones de actividad física según el rango de edad. Estas se ven acompañados por la aparición de nuevas tecnologías que sirven de motivación para la adherencia a la práctica de la población.  Objetivo: Comprobar la validez de la aplicación Google Fit en relación con el acelerómetro GeneActiv y el cuestionario IPAQ. Así como, verificar el cumplimiento de las recomendaciones de actividad física en chicas universitarias.  Métodos: Se realizó un estudio cuantitativo y transversal en 10 mujeres universitarias, utilizando acelerómetros GeneActiv y el cuestionario IPAQ (versión corta) para validar el funcionamiento de la aplicación Google Fit. Para ello se realizó un Free Living Test y un circuito de actividad física. Se utilizó el software IBM SPSS Statistics 21 para la obtención de datos descriptivos y de correlaciones bivariadas mediante la prueba de Spearman.  Resultados: Los datos obtenidos mediante los diferentes dispositivos no correlacionaron entre sí en el caso de la actividad física ligera y moderada (P&gt;0,05). Sin embargo, si hubo correlación (P&lt;0,05) al relacionar los datos de los acelerómetros y los del IPAQ con la aplicación Google Fit sobre actividad física vigorosa. Además los descriptivos mostraron que todos los sujetos cumplían las recomendaciones de actividad física propuestas por la OMS.  Conclusión: La aplicación Google Fit no tiene una validez comparable al uso de acelerómetro y del cuestionario IPAQ como métodos de referencia en la medición de actividad física, ya que realiza una infravaloración de la misma.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65070</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65070/files/TAZ-TFG-2017-2832.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Validación de la aplicación Google Fit a través de acelerómetros y del cuestionario IPAQ</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Validity of Google Fit app in relationship with accelerometer and the IPAQ questionnaire</dc:title>
</oai_dc:dc>
