<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gastón Faci, Diego</dc:contributor>
    <dc:creator>Casino Martínez, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Esta investigación trata de recoger información acerca de la demanda de servicios sociales que tienen las familias que se trasladan de una ciudad a un pueblo en situación de despoblación de la provincia de Teruel, concretamente de la comarca del Maestrazgo y el Bajo Aragón. Analizando a través de entrevistas semi- estructuradas el modo de vida de cinco familias y su integración social y laboral en estos municipios. Todas ellas forman parte del proyecto “Nuevos Senderos” de la fundación Cepaim quienes proporcionan dos de las necesidades básicas, trabajo y vivienda para así fomentar la rehabilitación de las zonas rurales. La información obtenida determina que los servicios que se prestan en estos municipios no favorecen del todo el arraigo de las familias que se trasladan a ellos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64009</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64009/files/TAZ-TFG-2017-3489.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Servicios sociales existentes en las zonas rurales en situación de despoblación de la provincia de Teruel,  para familias que se acogen al proyecto de la fundación Cepaim “Nuevos Senderos”. Implicaciones para el arraigo en el medio rural</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Social Services in depopulated rural areas situated in the province of Teruel in order to families involved in the “Nuevos Senderos” Cepaim Foundation´s project.  Implications for put down roots at the rural areas</dc:title>
</oai_dc:dc>
