<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cuchí Oterino, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Martín Ramos, Pablo</dc:contributor>
    <dc:creator>López Sánchez, Rodrigo</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>RESUMEN Ante el crecimiento del sector trufero en la provincia de Teruel, por la idoneidad de su clima y suelo para el cultivo de trufa (Tuber melanosporum), en el presente Proyecto se plantea el diseño de una plantación de 10,43 ha en el municipio de Ababuj (Teruel). Se ha comenzado por un análisis de la climatología, edafología, calidad del agua para riego y situación del sector trufero en la zona a fin de determinar la adecuación de las condiciones del entorno cara a un correcto funcionamiento de la plantación. Al ser positiva la valoración de la aptitud trufera de la parcela, se ha procedido al diseño de la plantación, de un sistema de riego por microaspersión, de un pozo aforado y de un vallado perimetral. Dicho diseño y dimensionamiento se han acompañado de una descripción del ciclo de la trufa y de una guía de manejo que abarca la vida prevista para la explotación. Finalmente, se ha realizado un presupuesto y un estudio de rentabilidad económica, concluyendo que la plantación es viable. ABSTRACT In view of the growth of the truffle sector in the province of Teruel, as a result of the suitability of its climate and soil for the cultivation of truffle (Tuber melanosporum), in the Project presented herein the design of a 10.43 ha plantation in the municipality of Ababuj (Teruel) is set out. Firstly, an analysis of the climatology, pedology, water quality for irrigation and situation of the truffle sector in the area have been conducted, in order to determine the adequacy of the environmental conditions for a proper functioning of the plantation. Since the evaluation of the truffle aptitude of the plot resulted to be positive, the plantation, a micro-sprinkler irrigation system, a well and a perimeter fencing have been designed. This design and sizing is accompanied by a description of the truffle cycle and a management guide that covers the entire life of the plantation. Finally, a budget and a study of economic profitability have been prepared, concluding that the plantation is viable.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76474</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Agricultura y Economía Agraria</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76474/files/TAZ-PFC-2018-011.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76474/files/TAZ-PFC-2018-011_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Trufa</dc:subject>
    <dc:subject>Tuber melanosporum</dc:subject>
    <dc:subject>aptitud trufera</dc:subject>
    <dc:subject>riego por microaspersión</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Agroalimentaria y del Medio Rural</dc:subject>
    <dc:title>Proyecto de diseño de una plantación trufera para 10.43 ha con sistema de riego por microaspersión en el término municipal de Ababuj (Teruel).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Design of a 10,4 ha truffle plantation with a micro-sprinkler irrigation system in the municipality of Ababuj (Teruel).</dc:title>
</oai_dc:dc>
