<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Romero Martín, María Rosario</dc:contributor>
    <dc:creator>Rubio Rivas, Coral</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo consiste en un estudio cualitativo cuyo objetivo es profundizar en la percepción social que existe sobre la práctica físico deportiva por parte de las personas con discapacidad intelectual, cómo les influye, en qué contextos se realiza, cuáles serían más convenientes y cómo el entorno social puede influir o no en esta situación. Para ello, en una primera fase, se realiza una aproximación teórica al objeto de estudio, analizando sus diferentes dimensiones desde la literatura científica para, a continuación, llevar a cabo un trabajo de campo que permita un acercamiento al problema de investigación desde el prisma de distintos agentes que tienen implicaciones en el mismo, concretándose en la realización de entrevistas semiestructuradas. Todo ello, en su conjunto, nos permitirá tener una base teórica complementada con extractos de una realidad vista desde distintas perspectivas, en definitiva, una visión general del problema aunque desde un contexto particular.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60573</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/60573/files/TAZ-TFG-2016-4284.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Estudio cualitativo sobre la influencia de la actividad física en personas con discapacidad intelectual</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Qualitative study about the influence of physical activity in people with intellectual disability</dc:title>
</oai_dc:dc>
