<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Torres Pradas, Lourdes</dc:contributor>
    <dc:contributor>Royo Montañés, Sonia</dc:contributor>
    <dc:creator>Aranda Soria, Sonia</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>La transparencia en la gestión pública en Internet es una medida de responsabilidad de las Administraciones Públicas hacia los usuarios de los bienes y servicios públicos y, en general, hacia sus ciudadanos. Internet tiene un potencial infinito para ser un canal de información, comunicación, interacción y servicio con todos ellos y constituye un escaparate al mundo que debe ser utilizado por el Sector Público para cumplir con sus obligaciones. Mediante el e-government o gobierno electrónico (del inglés, electronic government), se hace posible la aplicación de las innovaciones tecnológicas al servicio de los objetivos de mejora de la Administración Pública. Con el objeto de avanzar en el estudio del e-government, esta Tesis se centra, con un enfoque internacional y comparado, en las prácticas de e-government para la rendición de cuentas y transparencia que están llevando a cabo los 28 países miembros de la Organización del Tratado del Atlántico Norte (OTAN) en materia del bien público ¿defensa¿ a nivel de los Ministerios de Defensa y Economía. Junto a la peculiaridad de la Defensa como bien público puro, la actualidad de los conflictos armados abiertos y de otros acontecimientos históricos que hemos presenciado recientemente (11-S, 11-M, guerra de Irak, guerra de Afganistán, Libia, ...) y que han cambiado el escenario internacional e incluso la conceptualización del término Defensa, pasando de un ámbito de protección nacional a una idea de globalización, justifican el estudio detallado de esta parcela de la actividad pública. Los compromisos militares de los gobiernos aumentan, y todo ello en un marco de crisis económico-financiera que azota las economías a nivel mundial. Esta Tesis doctoral está dividida en dos partes. La primera se compone de tres capítulos que describen el sistema económico-financiero y los avances en materia de gobierno electrónico sobre Defensa en la zona OTAN. Los dos primeros capítulos, sobre el marco contextual de la OTAN, llevan a cabo el análisis de la estructura económico-financiera de la mayor organización intergubernamental de carácter militar a nivel mundial, y de la asignación de recursos que se está realizando en materia de defensa colectiva, en lo que se denomina Economía de la Defensa. El tercer capítulo analiza el papel de Internet, concretamente de las páginas Web, como instrumento de transparencia y rendición de cuentas hacia el ciudadano en el campo concreto de la Defensa Nacional.  La segunda parte de esta Tesis está formada por tres capítulos empíricos. El objetivo del Capítulo 4 es determinar el grado de implantación de las iniciativas en materia de gobierno electrónico sobre la gestión de políticas de Defensa en los países de la OTAN. Para ello se analizan, en las páginas Web de los Ministerios de Economía y Defensa de los países OTAN, los atributos identificativos de cuatro dimensiones: información presupuestaria, información económico-financiera, presencia de Indicadores de gestión y características cualitativas, accesibilidad y facilidad de uso de la página Web y de la información económico-financiera suministrada. El Capítulo 5, realiza una primera aproximación a los factores causantes de las diferencias en el nivel de información económico-financiera presentada en las webs de los distintos países OTAN, aplicando técnicas de análisis principalmente de tipo univariante. El Capítulo 6 introduce un nuevo enfoque basado en modelos estadísticos con ecuaciones estructurales, para conceptualizar y medir el constructo de transparencia en la rendición de cuentas en el ámbito público de la Defensa y profundizar en el estudio de los factores influyentes en la utilización de Internet como una herramienta de rendición de cuentas en este ámbito.  Por último se incluyen las conclusiones que hemos extraído de esta investigación.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6926</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/6926/files/TUZ_0267_aranda_egovern.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/6926/files/TESIS-2012-009.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>contabilidad economica</dc:subject>
    <dc:subject>innovacion tecnologica</dc:subject>
    <dc:subject>administracion publica</dc:subject>
    <dc:title>El e-government al servicio de la transparencia en la rendición de cuentas en Defensa. Análisis empírico de la zona OTAN</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
