<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ben Kaabia, Monia</dc:contributor>
    <dc:contributor>Clemente López, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Medina Elías, Marisa</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado tiene por objeto comprender la evolución del mercado laboral a lo largo de la historia de España, con el fin de interpretar cómo se comportan las tasas de paro de cada sector económico y qué efectos ha ocasionado las variaciones de la NAIRU. La evolución del mercado laboral revela que las épocas de recesión son consecuencia de cambios en el sistema económico y político, provocando un mayor impacto en aquellos que crecen rápidamente, de manera continua y con una mano de obra intensiva. Tras una comparación econométrica determínanos que la tasa de desempleo del sector agrario, industrial y construcción se comporta a favor de la histéresis, mientras que el sector de servicios es una serie estacionaria con cambios estructurales. Además, observamos que la NAIRU con la tasa de desempleo de cada sector tiene una inversa relación y que las reformas del 1997, 2001, 2006, 2010 y 2012 modifican el nivel de la tasa de paro de equilibrio.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77817</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico; Área de Fundamentos del Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77817/files/TAZ-TFG-2018-2269.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>Evolución del mercado laboral español en los sectores económicos.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Evolution of the Spanish labor market in the economic sectors</dc:title>
</oai_dc:dc>
