<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sánchez Martínez, Sergio</dc:contributor>
    <dc:creator>Civera Royo, Pedro Enrique</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Podría decirse, para empezar, que la rigidez del currículo de las Ciencias Sociales ha determinado una visión preconcebida de esta como algo académico y aburrido, vinculado con la lectura y memorización de los manuales escolares, afianzando los contenidos mediante diversas actividades complementarias. Para confirmar o desmentir esta primera impresión, el presente trabajo analiza el estado de la cuestión sobre los intentos de renovación pedagógica emprendidos en los últimos años por medio del uso de videojuegos como mecanismo de apoyo docente. De manera muy sintética se analiza la problemática suscitada en torno a la misma denominación de videojuego, así como se procede a catalogar estos en función de las diferentes categorías que pueden ser utilizadas en el aula. Tras ello, se abordarán las principales franquicias, especialmente aquellas centradas en el estudio de los conflictos bélicos del S.XX, analizando sus virtudes y defectos. Finalmente se estudiarán varios casos de aplicación práctica en el aula, recopilando las principales estrategias de evaluación y calificación recogidas por la bibliografía.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86759</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86759/files/TAZ-TFM-2019-521.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>First Person Shooter y su empleo en la didáctica de la Historia Contemporánea</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">First Person Shooter and its use in late modern history didactics</dc:title>
</oai_dc:dc>
