<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bueno Lozano, Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Román Cuartero, Irene</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Objetivo: identificar el nivel de sobrecarga del cuidador principal de pacientes dependientes institucionalizados y no institucionalizados. Material y métodos: es un estudio observacional, descriptivo transversal basado en el cuestionario validado al español de la Sobrecarga del cuidador de Zarit. Resultados: en el estudio participaron 95 personas. El 31'6% presentó "no sobrecarga", el 20% dijo tener "sobrecarga leve" y el 48'4% de los participantes afirmó tener "sobrecarga intensa". El 70'5% de los cuidadores eran mujeres, frente al 29'5% que eran varones. Los ancianos institucionalizados fueron el 57'9%, mientras que los no institucionalizados eran el 42'1%. Atendiendo a la patología principal del mayor, el 72'6% tenía deterioro cognitivo y el 27'4% ictus. Conclusiones: la sobrecarga del cuidador es un hecho, independientemente del lugar en el que resida el mayor. Los recursos obtenidos tras las valoraciones de dependencia disminuyen los niveles de sobrecarga del cuidador, pero no llega a desaparecer. La mujer ha sido y sigue siendo la principal proveedora de cuidados. Palabras clave: sobrecarga, cuidador informal, ancianos, institucionalizados, no institucionalizados.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78452</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78452/files/TAZ-TFM-2018-110.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gerontología Social</dc:subject>
    <dc:title>Sobrecarga del cuidador informal: diferencias entre ancianos institucionalizados y no institucionalizados</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Informal caregiver's overburden: differences between institutionalized and non-institutionalized elderly</dc:title>
</oai_dc:dc>
