<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bernuz Beneitez, María José</dc:contributor>
    <dc:creator>Alcántara Langoyo, Alejandro.</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se va a analizar la participación de los discapacitados intelectuales en la vida política española a través del derecho de sufragio. La efectividad de este derecho se logró gracias a la Ley Orgánica 2/2018, de 5 de diciembre, para la modificación de la Ley Orgánica 5/1985, de 19 de junio, del Régimen Electoral General para garantizar el derecho de sufragio de todas las personas con discapacidad. Esta ley entró en vigor el 7 de septiembre de 2018 y permitió la restitución del derecho de sufragio de aquellas personas a las que se le había privado de votar por motivos de discapacidad. El objetivo de esta reforma es, por lo tanto, asegurar que toda persona pueda ejercer su derecho de sufragio activo libremente. De esta manera, el sistema electoral español sería más democrático. La finalidad principal de este trabajo es cuestionar en qué medida esta modificación cumple con dicho objetivo. Para resolver esta cuestión, se analizarán los elementos más significativos de esta Ley y se examinarán las principales consecuencias de esta reforma.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88775</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Penal, Filosofía del Derecho e Historia del Derecho; Área de Filosofía del Derecho</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88775/files/TAZ-TFG-2020-155.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>El derecho de sufragio de las personas con discapacidad intelectual. La reforma española</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The right of vote of the intellectually disabled people. The spanish reform</dc:title>
</oai_dc:dc>
