<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Masluk , Barbara Maria</dc:contributor>
    <dc:creator>Danyans Toro, Loida</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La implantación y el desarrollo del bilingüismo en España ha instigado una polémica en cuanto al bajo nivel de inclusión que ha respetado, sobre todo del alumnado con necesidad específica de apoyo educativo o con necesidades educativas especiales. En este contexto, se decidió tratar el tema del modelo bilingüe aplicado a este tipo de educando, pero desde la perspectiva de la docencia. Con ello, se persigue el objetivo de conocer el grado de beneficio de la enseñanza de una lengua extranjera en los alumnos/as con características y necesidades individuales que supongan una dificultad para enfrentarse a la misma. Siguiendo el esquema propio de un trabajo de indagación empírica, esto es, la configuración de un marco teórico y de un estudio descriptivo-cualitativo, se ha podido extraer una serie de resultados que responden a la finalidad planteada. Estos, a grandes rasgos, muestran que la mayoría de las docentes participantes defienden que el bilingüismo, en términos generales, es beneficioso para todo alumnado; en cambio, el problema reside en el modelo bilingüe español, por falta de recursos, la escasa formación del profesorado, las materias objeto de bilingüismo, entre otras muchas razones.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88086</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88086/files/TAZ-TFG-2019-2206.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>El modelo bilingüe aplicado al alumnado con necesidad específica de apoyo educativo desde una perspectiva docente</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The bilingual model applied to students with specific need for educational support from a teaching perspective</dc:title>
</oai_dc:dc>
