<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bambó Naya, Raimundo</dc:contributor>
    <dc:contributor>Cal Nicolás, Pablo Alberto de la</dc:contributor>
    <dc:creator>Lázaro Sebastián, Lucía</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El proyecto surge a raíz de análisis realizado de los espacios no construidos del Barrio de las Fuentes, Zaragoza.  &lt;br /&gt;Se detecta la necesidad de proyectar un espacio público accesible con la intención de desahogar el tejido de la ciudad. La ubicación en la que nos encontramos, teniendo en cuenta la cercanía del Parque Torre Ramona, es un buen punto de partida para otorgar a los vecinos ese espacio público de relación.&lt;br /&gt;La intervención urbana propone la colocación estratégica de una serie de volúmenes, que surgen de las intenciones urbanas, con el fin de generar un circuito verde unificando una “plaza-parque” que recorra los diferentes volúmenes y haga partícipe también al antiguo Reformatorio, tras una restauración y la implementación de un nuevo uso. Los edificios que se proponen tienen que ver con el programa planteado para dinamizar el área. &lt;br /&gt;A nivel de proyecto ejecutivo, se desarrollará por completo uno de estos edificios, concretamente el edificio central, el Centro de emprendimiento y Vivero de empresas, que otorga el movimiento generador tanto del recorrido como del espacio público.&lt;br /&gt;El edificio pretende llevar la propuesta urbana hasta su cubierta, haciéndolo partícipe mediante su cubierta vegetal.  Se adecuará  a las cotas de nivel establecidas por la nueva plaza y las calles colindantes, y generará un acceso directo desde la C/ María de Aragón hacia su cubierta a través de un espacio verde extendido del Parque Torre Ramona.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84853</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Urbanística y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84853/files/TAZ-TFM-2019-314_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84853/files/TAZ-TFM-2019-314.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Centro de emprendimiento y vivero de empresas en el parque Torre Ramona. Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Center of entrepreneurship and business incubator at Torre Ramona park, Zaragoza</dc:title>
</oai_dc:dc>
