<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Malo Urriés, Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Ara Sampériz, María</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la rotura masiva del manguito de los rotadores de origen degenerativo es una de las patologías que más comúnmente afectan a la articulación glenohumeral. La fisioterapia constituye una herramienta fundamental en el tratamiento tanto conservador como tras la intervención quirúrgica, por ello es necesario un mayor conocimiento acerca de ambos. Objetivo: describir y valorar la efectividad de un plan de intervención en fisioterapia para restaurar la funcionalidad del hombro en una paciente intervenida quirúrgicamente de artroplastia inversa de hombro derecho. Metodología: estudio de investigación intrasujeto (n=1) con diseño AB, longitudinal y prospectivo de una paciente de 77 años de edad, diagnosticada e intervenida quirúrgicamente de rotura masiva del manguito rotador. Tras la valoración inicial, se aplica un tratamiento de fisioterapia durante 8 semanas dividido en tres fases con objetivos específicos para llegar al objetivo principal, basado en terapia manual, movilizaciones pasivas, autopasivas, activo-asistidas, crioterapia, tratamiento de la cicatriz y propiocepción. Desarrollo: tras la valoración final, se observa una disminución del dolor excepto en la actividad, un aumento del rango de movimiento (sin llegar a los valores normales de la paciente) y una funcionalidad suficiente para realizar las ABVD. Sin embargo, no se ha podido trabajar y, por tanto obtener resultados, sobre la tonificación y fuerza muscular. Conclusiones: la aplicación del plan de intervención en fisioterapia, basado en diversos métodos, produce la mejora de la sintomatología dolorosa, el aumento del rango de movimiento y de la funcionalidad. Sin embargo, no se alcanzan los valores supuestos. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90294</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90294/files/TAZ-TFG-2017-1996.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención en Fisioterapia tras artroplastia total inversa de hombro por rotura masiva del manguito rotador. A propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Intervention Plan on Physical Therapy after Total Reverse Shoulder Arthroplasty by Massive Rupture of the Rotator Cuff. A Case Report</dc:title>
</oai_dc:dc>
