<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Romero Salvador, Carmelo</dc:contributor>
    <dc:creator>Borque Del Rincon, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las leyes electorales presentan una función fundamental a la hora de establecer cómo serán los sistemas políticos, de ahí, que sean consideradas como "los puntos de apoyo" sobre el que se construyen los regímenes políticos. Con el presente trabajo, hemos querido refexionar sobre cómo el poder de dicha normativa determina en la práctica el tipo de sistema, efectuando un análisis histórico sobre el contexto histórico en el que se aplica : la Transición española a la democracia. Partiendo de una proyección histórica sobre la aplicación de la normativa electoral en los distintos sistemas políticos representativos de España desde la Constitución de Cádiz, hemos querido ofrecer una visión panorámica sobre la dimensión histórica del proceso. Las distintas leyes electorales, a partir del siglo XIX, condicionan de forma sustancial el funcionamiento de los sistemas políticos, determinando sus características esenciales. Así ,  la lucha por quién ostentará el derecho del voto, siendo el sufragio censitario - vinculado a la propiedad-  el modelo que prime para el liberalismo oligárquico, será uno de los aspectos de discusión fundamentales , que si bien, se verá complementará con la manera que el sistema otorga a cada variable, condicionando y determinando el modelo de sistema político. Delimitar el periodo histórico sobre el que efectuamos nuestro análisis será una labor destacable. El complejo proceso de Transición de la dictadura franquista  a la democracia determina una serie de condicionantes y variables que actúan sobre la normativa. Así, se elabora un cuerpo legislativo, a partir de la Ley para la Reforma Política, del que, a raíz de su análisis, se puede encontrar explicación a los objetivos por los que la élite tardofranquista -que ejercía el poder- elabora la ley en este sentido determinado. Se busca , por parte de estas, establecer una reglas del juego que , limitando la representación, generen unos sesgos mayoritarios que permitan a dichos sectores conservar el poder político en el nuevo modelo democrático. Con el análisis en la práctica de los efectos de la normativa, procederemos a indicar qué tipo de sistema se genera, a partir de ella. Se determinan unos efectos mayoritarios en el sistema de representación , generando amplias distorsiones en la relación entre votos y escaños de las distintas candidaturas. Estos provocan la tendencia a la aparición de un modelo bipartista, a raíz de una sobrerrepresentación de las fuerzas hegemónicas. Todo ello, es debido a los efectos que determinan la ley electoral, estableciendo unas circunscripciones reducidas que fomentan una desproporción, que unido a los demás efectos del sistema, otorgarán al modelo español un carácter mayoritario, en la práctica, que chocará con la teórica igualdad del voto. La sobrerrepresentación de las fuerzas hegemónicas , tendiendo a la formación de un modelo bipartidista, se complementa con una dificultad para las fuerzas minoritarias para obtener representación en el sistema. Limitando la pluralidad parlamentaria , se refuerza el modelo mayoritario, diseñado con el objetivo tanto de permitir a las élites tardofranquistas  poder conservar el poder político durante la Transición, así como establecer un tipo de régimen que permita generar un modelo de democracia, que limite las grandes transformaciones políticas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76661</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76661/files/TAZ-TFG-2018-3387.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Las leyes electorales como fabricantes del sistema político: La España de la Transición</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The electoral laws as manufacturers of the political system: The Spain of the Transition</dc:title>
</oai_dc:dc>
