<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Mesa, María Belinda</dc:contributor>
    <dc:creator>Villarroya Martínez, Inés</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>RESUMEN El Trabajo de Fin de Grado se plantea como un ejercicio de investigación acerca de la importancia de la iluminación natural cenital como generador de proyecto a través de varios edificios de distintos arquitectos.  Se analiza la importancia y el uso de la luz natural a lo largo de historia de la arquitectura, centrándonos en las cualidades de la iluminación cenital y diferenciamos entre captación solar horizontal y vertical a través de la cubierta, estudiando las ventajas e inconvenientes que plantea cada tipo de lucernario. Las obras y los arquitectos elegidos tienen en común el uso de luz natural cenital como elemento fundamental de proyecto. No sólo es interesante por el ahorro de energía que supone la reducción de la necesidad iluminación artificial sino que también utilizan estos elementos de la cubierta como instrumentos para mejorar la eficiencia energética al integrarse en el funcionamiento térmico del edificio. De esta forma los edificios se proyectan teniendo en cuenta los cambios lumínicos tanto diarios como estacionales. Inicialmente se estudian tres museos distintos de Renzo Piano en los que mediante la filtración de la luz del cielo a través de las diferentes capas de sus cubiertas de cristal logra unos espacios interiores de luz homogénea que permite ver las obras de arte bajo luz natural pero sin comprometer la conservación de las mismas. A continuación se describen las soluciones utilizadas por Glenn Murcutt en tres de sus proyectos, y cómo mediante estos lucernarios verticales introduce también ventilación en sus edificios. Ambos arquitectos han mostrado a lo largo de todas sus obras la preocupación por la energía, la luz y el clima y por el impacto de la arquitectura en el entorno.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76520</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Construcciones Arquitectónicas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76520/files/TAZ-TFG-2018-3778.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Luz cenital desde el movimiento moderno</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Zenithal light from modern architecture to now</dc:title>
</oai_dc:dc>
