<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Torres Sánchez, Reyes</dc:contributor>
    <dc:creator>Ochoa de Eribe Diez, Iria</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo plantea la intervención desde una metodología de  caso único dirigido a la recuperación en el ámbito de lo social de un niño que  ha sufrido abusos sexuales. La intervención se plantea desde la terapia ocupacional utilizando como herramienta en la misma la terapia asistida con animales y en concreto con perros.  Pretendemos dar a conocer el rol del terapeuta ocupacional en el ámbito de la violencia intrafamiliar. Se realizará una primera recogida de información, de forma conjunta con el equipo multiprofesional que intervendrá en el caso. La evaluación del caso la realizará cada uno de estos profesionales para desarrollar con posterioridad la intervención de forma conjunta. Teniendo en cuenta que en este caso serán los servicios de psiquiatría, psicología, asistencia social y terapia ocupacional los que formarán dicho equipo.  Desde terapia ocupacional, el marco conceptual de referencia será el MOHO, y el modelo utilizado a lo largo del trabajo es el modelo ecológico del desempeño humano, debido a la importancia del entorno en la vida de la usuaria. Una vez realizada la primera recogida de información, formularemos una hipótesis general, así como las específicas de desarrollo y los correspondientes enunciados que las verifiquen. En una segunda fase concretaremos la evaluación del caso poniendo en común los resultados y planteando de forma conjunta con el resto de los profesionales la intervención.  En la última fase se expondrían los resultados de la intervención una vez llevada a cabo. En nuestro caso, esta intervención solo se planifica, no se ejecuta.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90327</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90327/files/TAZ-TFG-2017-778.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>El rol del terapeuta ocupacional, mediante la terapia asistida con perros, para la integración social de niños que han sufrido abuso sexual</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Role of the Occupational Therapist, through Assisted Therapy with Dogs, for the Social Integration of Children Who Have Suffered Sexual Abuse</dc:title>
</oai_dc:dc>
