<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>BLANCA SIMÓN</dc:contributor>
    <dc:creator>NICOLAE, DENISA AMALIA</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Los rumanos son un colectivo de lo más abundante en España, por tanto, es necesario analizar y cuantificar en la medida de lo posible, su influencia en la economía y sociedad española. En el presente trabajo se pretende llevar a cabo un análisis empírico sobre cómo la inmigración rumana puede afectar algunas variables económicas en España. En la parte inicial se expondrá la situación en el origen a lo largo de las últimas décadas, junto con las teorías de migraciones internacionales más relevantes. A continuación, se procederá al análisis empírico de varias variables de la economía española que más significatividad han resultado tener, utilizando como variable explicada la ratio de rumanos entre el total de población en España. Tras este análisis, se confirman las teorías antes expuestas de que además de otros aspectos importantes a la hora de tomar la decisión de emigrar, la variable que más impacto ha tenido han sido las redes.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86896</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86896/files/TAZ-TFG-2019-3946.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>EFECTOS ECONÓMICOS DE LOS FLUJOS MIGRATORIOS. LOS RUMANOS Y LA ECONOMÍA ESPAÑOLA</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">ECONOMIC EFFECTS OF MIGRATORY FLOWS. ROMANIANS AND THE SPANISH ECONOMY</dc:title>
</oai_dc:dc>
