<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gurrea Sarasa, Raquel</dc:contributor>
    <dc:creator>Cuartero Lasobras, Lucía</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Roamgym es un servicio basado en una plataforma web que ofrece una solución a medida para los gimnasios y sus abonados. Se trata de establecer una red de gimnasios que permiten a sus abonados un fácil acceso a otros en red mientras estén fuera de su ciudad. De esta manera, los gimnasios evitan bajas y congelaciones de cuotas de sus abonados producidas por motivos de viaje. Se ha realizado un análisis del mercado, analizando lo que rodea y afecta a la empresa, quién es la competencia, qué productos y servicios lanza o precios. Ha sido necesario analizar la empresa, a través del DAFO. Así se puede trazar y diseñar un Plan de Comunicación mucho más eficaz y adaptado a las necesidades específicas de la empresa. Se ha realizado una hoja de ruta sobre qué pasos o mensajes emplear para cumplir los objetivos de comunicación. Así el Plan se basa en aumentar la afluencia de clientes a través de mapas de localización, feria de fitness o la creación de un blog, para dar a conocer Roamgym. También se incrementa el uso de las redes sociales como Facebook e Instagram, cuñas de radio, marquesinas o patrocinio.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77707</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados; Área de Comercialización e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77707/files/TAZ-TFG-2018-2520.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>Plan de Comunicación Roamgym</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Roamgym Communication Plan</dc:title>
</oai_dc:dc>
