<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lobo Escolar, Elena</dc:contributor>
    <dc:creator>Santana García, Patricia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En la actualidad, la alimentación de los jóvenes está muy lejos de ser correcta y saludable en la mayoría de los casos, pues los alimentos que llevan al instituto, como almuerzo, pueden categorizarse como poco nutritivos y muy altos en azúcares y energía. Además, este tipo de alimentación está muy condicionada por factores sociales, como es la industria alimentaria. La adolescencia es una etapa clave en la adquisición de hábitos alimentarios saludables, siendo fundamental en el mantenimiento de la salud actual y de futuro. Es por ello que se presenta el diseño e implementación de una intervención de Promoción y Educación de la Salud orientada hacia los hábitos alimentarios en población adolescente, específicamente del almuerzo, en un centro educativo de enseñanza secundaria obligatoria en la ciudad de Huesca, Aragón, España. El diseño tuvo una metodología de pedagogía activa, bidireccional, participativa, partiendo de los conceptos iniciales que tienen los alumnos, hacia una mayor amplitud de ellos y tratando siempre de buscar un aprendizaje útil y significativo para el adolescente.  El procedimiento que se llevó a cabo está estratificado en una fase de pre-intervención con objetivo de tener una idea sobre los conocimientos, actitudes y habilidades previas a la intervención; fase de intervención, en la que tuvo lugar cuatro sesiones en dos semanas, con el fin de mejorar y sumar información en los jóvenes, en las áreas cognitivas, de habilidades y emocionales; y, por último, la fase post-intervención, en la cual se evaluó diferentes apartados (evaluación inicial, de proceso  y de resultados).  Los resultados obtenidos demuestran que la intervención ha tenido un impacto positivo, por lo que hay posibilidad de que, trabajando con estos jóvenes durante más tiempo, se pueda mejorar la actitud y aumentar el consumo semanal de alimentos saludables y naturales al menos en el almuerzo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77938</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Microbiología, Medicina Preventiva y Salud Pública; Área de Medicina Preventiva y Salud Pública</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77938/files/TAZ-TFG-2018-1838.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Nutrición Humana y Dietética</dc:subject>
    <dc:title>Intervención de promoción de hábitos alimentarios saludables en el almuerzo en adolescentes</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Intervention to promote healthy eating habits in teenage’s breakfast</dc:title>
</oai_dc:dc>
