<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Beltrán Gracia, Jose Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Jesús Manuel Anzano Lacarte</dc:contributor>
    <dc:contributor>Anzano Lacarte, Jesús Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Almela Monzó, Pasqual</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La caza es una actividad ocio-deportiva muy extendida en España, de esta actividad se genera carne para su consumo. En los últimos años debido al aumento de la densidad de los animales de caza mayor, provocado mayormente por el abandono del mundo rural, los animales abatidos han ido en aumento, por lo que consecuentemente la ingesta de su carne también.  La población que más consume esta carne son los cazadores y su entorno.  Habitualmente los animales son abatidos con munición de plomo, aunque se están estudiando alternativas a esta munición, a día de hoy es la munición mas extendida.  El plomo es un contaminante bioacumulable, es decir que una vez se ha acumulado en el tejido animal es imposible de eliminar, por lo que se si se ingiere un alimento contaminado nos exponemos a una posible intoxicación aguda, o en el caso de ingerir pequeñas dosis frecuentemente a una intoxicación crónica.  Los grupos de población más vulnerables son los fetos, bebes y niños.   En este trabajo de fin de grado se analizan los residuos de plomo de 26 muestras de Sus scrofa (jabalí) abatidos con munición de plomo, utilizando la técnica de espectrofotometría por absorción atómica con llama. Tras el análisis de las muestras se detecta que efectivamente la munición utilizada deja residuos en la carne, tanto en la zona de impacto del proyectil como en la zona alejada del impacto.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76363</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Tecnología de Alimentos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76363/files/TAZ-TFG-2018-4646.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencia y Tecnología de los Alimentos</dc:subject>
    <dc:title>Niveles de plomo en carne de jabalí procedente de la caza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Levels of lead in wild boar meat from hunt</dc:title>
</oai_dc:dc>
