<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Montuenga Gómez, Victor Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Sanmiguel Agreda, Esteban</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este documento es un trabajo de investigación del mercado laboral español en los últimos años. Se han recogido los datos más relevantes de la economía española en cuanto a ocupación, actividad y desempleo de los trabajadores en España, su variación en los últimos años y los niveles salariales medios para los trabajadores, en un intento por encontrar una correlación entre dichos indicadores y el nivel de formación de los individuos, así como con la rama de actividad a la que pertenecen los trabajadores. Además, se han estudiado las diferencias entre ambos sexos en el empleo y en los salarios que reciben los empleados. En nuestro estudio se analizan los factores que influyen en las distintas decisiones que tienen que tomar los individuos de cara a prepararse para el mundo laboral, desde el nivel de formación que quieren alcanzar hasta la rama de actividad a la que quieren dedicarse. Todo ello teniendo en cuenta las diferencias entre las numerosas posibilidades de elección que tienen los individuos. En este trabajo se incluyen tablas y gráficos que aportan la información necesaria para el estudio del mercado laboral, con los datos aportados por el INE, que servirán para extraer conclusiones y teorías acerca de los factores que influyen en la decisión de los individuos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85382</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85382/files/TAZ-TFG-2019-2092.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>El mercado laboral español. Influencia del nivel de formación y las diferentes ramas de actividad.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The spanish labor market. Influence of the human capital and the different branches of activity.</dc:title>
</oai_dc:dc>
