<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Jorge Samitier, Pablo</dc:contributor>
    <dc:creator>Enguita Guinovart, Carlota</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: El parto es un proceso fisiológico en el que desde hace mucho tiempo se practican técnicas innecesarias y no respaldadas por organismos oficiales, como la Organización Mundial de la Salud o el Gobierno de España. Por ello las recomendaciones basadas en la evidencia deberían ser implantadas en la atención a las gestantes. Por otro lado, es importante brindar a las mujeres con esa información y darles un papel protagonista en el proceso de parto.&lt;br /&gt;OBJETIVO: Promover el empoderamiento de las mujeres en su proceso de parto desde la información a través de un programa de salud.&lt;br /&gt;METODOLOGÍA: Se realizó un estudio de la evidencia a través de una búsqueda bibliográfica junto con el desarrollo de una intervención comunitaria a través de una campaña de concienciación promovida en el barrio Actur de Zaragoza.&lt;br /&gt;CONCLUSIONES: La realidad de las españolas dista de las recomendaciones mundiales y es necesario un cambio de mentalidad de la sociedad en general, y de los sanitarios en particular, para que las mujeres vivan su parto en su totalidad. Las herramientas como el plan de parto y nacimiento y la unión de mujeres a través de vivencias en grupos de apoyo son importantes para realizar esa transformación.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89202</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89202/files/TAZ-TFG-2018-606.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de salud dedicado al empoderamiento de la mujer en el proceso de parto</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Empowerment of women in the delivery process through a health programme</dc:title>
</oai_dc:dc>
