<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Caudevilla Polo, Santos</dc:contributor>
    <dc:creator>Riveiro Díaz, Agustín</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: La voz está en estrecha relación con el cuello, la ATM y la postura general de la persona, y cualquier alteración en éstos repercutirá en la función vocal. Los cantantes tienen unas exigencias vocales mayores a las del resto de población. Cualquier alteración de la voz tiene una gran repercusión sobre ellos. Una excesiva tensión muscular que altere la posición de la laringe, puede producir alteraciones de la voz.  JUSTIFICACIÓN DEL ESTUDIO: Existen pocas publicaciones que aborden al cantante desde la fisioterapia, y el propósito del caso es mostrar los resultados de un enfoque fisioterápico en una cantante.  OBJETIVOS: El objetivo de este estudio es observar y discutir los efectos de una intervención de fisioterapia a través de reeducación postural global y tratamiento sintomático en una cantante con problemas de voz. MÉTODO: Se realizó un estudio de un caso (n=1), de tipo experimental, longitudinal prospectivo e intrasujeto de tipo AB. Se evaluaron, en una cantante con un cuadro subagudo de dolor cervical y problemas al cantar, la postura general del paciente y la musculatura y movilidad cervical y de las ATM, y se tomaron medidas de su función vocal. Se realizó una intervención basada principalmente en RPG, tratamiento muscular local y técnicas de control motor.  DESARROLLO: Mejoraron la función fonatoria de la paciente, la alineación, el control postural y sus síntomas cervicales y temporomandibulares.  CONCLUSIONES: La intervención fisioterápica basada en reeducación postural y tratamiento muscular local y control motor ha sido beneficiosa para la voz de la paciente y para la recuperación del cuadro subagudo de dolor cervical.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47591</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47591/files/TAZ-TFG-2015-1902.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Intervención fisioterápica en un paciente con un cuadro subagudo de dolor cervical y disfonía en el canto por tensión muscular. A propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
