<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tosat Mancho, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Cañardo Yebra, Almudena</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: Los  trastornos  de  la  conducta  alimentaria  (TCA)  se  caracterizan  por  una alteración  de  la  conducta  relacionada  con  la  alimentación  que  impacta negativamente  sobre  la  salud  y  las  capacidades  psicosociales  de  aquellas personas  que  los  padecen.  Son  consideradas  enfermedades  psiquiátricas con  una  gran  variabilidad  en  su  presentación  y  gravedad,  y  con  gran repercusión nutricional. OBJETIVO PRINCIPAL: El  objetivo  de  este  estudio  es  conocer  la  prevalencia  del  riesgo  de trastornos  de  la  conducta  alimentaria  que  existe  en  una  población  de estudiantes de educación secundaria obligatoria. METODOLOGÍA: Es un estudio de carácter descriptivo y transversal,  con una muestra  de 34 estudiantes  de  un  instituto  seleccionado  por  conveniencia.  Para  medir  el riesgo  de  TCA,  se  utilizó,  el  cuestionario  validado  EAT-26  (punto  de  corte 10). También se evaluaron variables sociodemográficas y correlaciones. CONCLUSIONES:La prevalencia del riesgo de desarrollar TCA en este instituto  (20.59 %)  es similar  al  del  resto  de  estudios  de  España  y  del  extranjero.  Además  se determinó  que  las  puntuaciones  obtenidas  en  el  EAT-26  son significativamente  mayores  en  niñas  que  en  niños,  sin  embargo  no  se encontró  ninguna  relación  entre  el  riesgo  de  TCA  con  el  índice  de  masa corporal (IMC), la localidad o las distintas edades.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85813</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85813/files/TAZ-TFG-2019-525.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la prevalencia del riesgo de Trastornos de la Conducta Alimentaria en estudiantes de secundaria.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of the prevalence of risk of Eating Disorders in secondary school students.</dc:title>
</oai_dc:dc>
