<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cañete Lairla, Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Acebes Repiso, Irene</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>El objetivo general de esta investigación es conocer las actitudes y opiniones de los y las adolescentes que cursan 3º de Educación Secundaria Obligatoria sobre la igualdad de género para dar respuesta a un problema trasladado por el propio profesorado del colegio Ntra. Sra. del Pilar, un colegio concertado de Zaragoza. Para ello se realiza una investigación de encuestación a 28 estudiantes de este curso de Secundaria utilizando el cuestionario realizado por el Injuve en 2008. En base a los resultados analizados y en relación directa con el objetivo específico de este estudio, se confirma la hipótesis de la existencia de diferencias entre las opiniones y actitudes sobre la igualdad en función del género.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36802</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/36802/files/TAZ-TFM-2015-874.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/36802/files/TAZ-TFM-2015-874_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Opiniones y actitudes ante la igualdad de género en el alumnado de 3º de la E.S.O. de un colegio concertado de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
