<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Barcenilla Visús, Sara</dc:contributor>
    <dc:creator>ROYO BLANCO, ALBERTO</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo tiene como objetivo estudiar la política fiscal bajo una perspectiva macroeconómica desde principios del XXI hasta nuestros días. Con tal fin se realiza un análisis teórico para definir la política fiscal, sus diversos tipos y los diferentes efectos que puede provocar en los agregados macroeconómicos acompañado de un análisis empírico en el que se valoran todos ellos en el marco de la eurozona y con especial detalle, en España. Los resultados ponen de manifiesto la diversidad de estrategias y resultados que la política fiscal ha tenido en la zona euro, que no coinciden en ninguno de los países estudiados con detalle. Con los datos más depurados, los que proporciona el análisis del Saldo Estructural Primario de 2010 a 2018, podemos afirmar que Alemania ha aplicado una política anticíclica que ha provocado efectos keynesianos, Italia una procíclica con el mismo resultado, España una política procíclica con un impacto no keynesiano y la zona euro una política neutra que, sin embargo, ha provocado efectos no keynesianos. Los efectos de la política fiscal sobre la demanda son, por tanto, evidentes, pero no siempre se producen en la misma dirección, lo que deberá ser tenido en cuenta a la hora de diseñar políticas fiscales con el objetivo de estabilizar la economía.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86592</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86592/files/TAZ-TFM-2019-1152.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Auditoría</dc:subject>
    <dc:title>La Política Fiscal en la España del siglo XXI: Orientación y efectos.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Fiscal Policy in the Spain of the 21st century: Orientation and effects</dc:title>
</oai_dc:dc>
