<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Galé Moyano,María José</dc:contributor>
    <dc:creator>Alayón Castro, Laura Fernanda</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Partimos de la idea de que los textos y el analisis textual que se solicita al alumnado son performativos y ello significa que, con las lecturas que proponemos y con el trabajo que solicitamos que se haga con ellas, estamos interviniendo en la identidad de nuestro alumnado. De esta manera, el presente trabajo ofrecerá materiales que den cabida a otras posibles lecturas y a otros modos de trabajo con lo literario, evidenciando así la capacidad transformadora de la literatura. Analizaremos el poder performativo de los textos poéticos, en concreto, de los poemas de la autora contemporánea Cristina Peri Rossi (nacida en Montevideo en 1941 y residente en España desde 1972), e intentaremos aproximarnos a la parte de esa performatividad que construye la identidad de género.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77475</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de la Lengua y la Literatura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77475/files/TAZ-TFM-2018-311.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>La ‘experiencia lectora’ y la performatividad en la literatura: construcción de la identidad del alumnado</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The 'reading experience' and the performativity in literature: construction of student identity</dc:title>
</oai_dc:dc>
