<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Chopo Murillo, Sonia</dc:contributor>
    <dc:creator>De Carlos Goñi, Santiago</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>El trabajo expuesto aborda un tema ampliamente discutido y que se enfrenta a una gran cantidad de opiniones distintas. El actual manual del Ejército Español sobre tiradores de precisión data del año 1999. Teniendo en cuenta la constante actualización en los ejércitos del marco OTAN (Organización del Tratado del Atlántico Norte), resulta imperativo realizar un estudio sobre el uso, materiales e instrucción de los tiradores selectos en las pequeñas unidades, especialmente SG/T (Subgrupo Táctico) y Sección. Para ello, en un primer momento, era necesario recabar las impresiones del personal de dicho ámbito diferenciados en tres grupos: los propios tiradores, los oficiales modernos y los oficiales antiguos. A su vez, el presente trabajo recopila informaciones de manuales y doctrinas del ET (Ejército de Tierra) y otros ejércitos (tanto del Ejército del aire, Infantería de Marina y la Armada como de Ejércitos de otros países), así como distintas publicaciones. De esta manera se obtiene el estado del arte en materiales y doctrina así como tendencias futuras de los distintos ejércitos del ámbito OTAN. Es importante percatarse que no puede abordarse el uso de tiradores de manera aislada, ya que no dejan de ser más que una mera aportación al conjunto de una unidad, sus misiones, instrucción etc. Todo ello siempre supeditado a la dirección y necesidades de la Unidad Superior. Gran parte de todas estas informaciones nos llevan a uno de los principales debates en torno a los tiradores selectos: la centralización de la instrucción. Este debate se ve expuesto en las diversas tendencias actuales dentro del propio Ejército, donde dependiendo de la unidad se observan tendencias hacia uno y otro lado. En el presente trabajo se estudian los distintos pros y contras de las dos vertientes. El tratamiento de todas estas informaciones lleva a una serie de conclusiones entre las que se destacan las soluciones de algunos de los problemas a los que se enfrentan nuestros tiradores actualmente, tanto de los materiales como de su uso y orgánica. Entre dichas soluciones se encuentran unas directrices que aúnen las ventajas tanto de la centralización como la descentralización de la instrucción de los tiradores de precisión.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94960</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94960/files/TAZ-TFG-2015-2783.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>USO TÁCTICO DE TIRADORES DE PRECISIÓN Y TIRADORES SELECTOS EN ÁMBITO SECCIÓN Y SUBGRUPO TÁCTICO</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
