<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Arenas Llopis, Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Miguel, Andrés</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La tesis de que es posible revitalizar la noción de experiencia a la hora de vertebrar el proyecto filosófico deweyano, pasa por reconocer que se produce en continuidad y transacción con la naturaleza. Esto es: entre un organismo vivo y su medioambiente, al cual se está adaptando constantemente, actuando del modo más adecuado para, no sólo sobrevivir, sino intensificar su potencia vital y perfeccionarse. Explicaremos el papel que juega la idea de experiencia en tres dimensiones fundamentales, a saber: la epistémica, la ética y la estética. Primeramente, se ve cómo el proceso de conocer requiere de una investigación inteligente que construya los “hechos” presuntamente “dados y los justifique por medio de experimentos científicos verificables, que logren brindar una solución a un problema práctico. En segundo lugar, apreciamos cómo los valores son “constructos” fruto de un proceso de evaluación y que los “hechos morales” no preexisten a nuestro juicio sobre los fenómenos. Nuestros valores deberán, por tanto, poder ser revisables como hipótesis provisionales. En este caso la experiencia y la madurez son indispensables, ya que una persona experimentada en ciertos ámbitos de la vida sabe más y podrá actuar de modo más adecuado que otra inexperta y carente de tal sabiduría práctica. Por último, en la dimensión estética, comprobamos la continuidad entre los procesos de la vida cotidiana y la posibilidad de experimentar satisfacción estética, en tanto que consumación de ciertos procesos artísticos o artesanales. Las artes y las ciencias son procesos significativos y hasta poéticos, que sirven para producir y vehicular experiencias compartidas, en aras de mejorar nuestras vidas en comunidad.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94791</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filosofía; Área de Filosofía</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94791/files/TAZ-TFG-2020-1084.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filosofía</dc:subject>
    <dc:title>El papel de la experiencia en el proyecto filosófico de John Dewey.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The role of experience in John Dewey's philosophical project.</dc:title>
</oai_dc:dc>
