<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Moreno Aznar, Luis Alberto</dc:contributor>
    <dc:contributor>Krogh, Vittorio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Mouratidou, Theodora</dc:contributor>
    <dc:creator>Bel Serrat, Silvia</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>La infancia y la adolescencia no sólo se caracterizan por ser periodos de crecimiento rápido y maduración, sino también porque se adquiere el comportamiento alimentario para toda la vida. También se ha observado que las primeras manifestaciones de arteriosclerosis se dan de forma temprana durante la infancia y que, además, están relacionadas con la dieta y otros estilos de vida como la actividad física y los comportamientos sedentarios, entre otros factores. Por todo ello, es de gran importancia valorar de forma precisa la dieta de los niños y adolescentes para poder establecer relaciones entre dieta y enfermedad, así como identificar posibles asociaciones entre los factores de riesgo cardiovascular y el estilo de vida en este grupo poblacional, que permitan desarrollar estrategias dirigidas a mejorar el estilo de vida de los niños y adolescentes y así prevenir la aparición de enfermedades crónicas en el futuro. A nivel general, los objetivos de la presente Tesis Doctoral son: 1) determinar el grado de validez de dos métodos de valoración de la dieta para ser usados en niños y 2) analizar la asociación de la dieta y otros estilos de vida con los factores de riesgo cardiovascular en niños y adolescentes para ampliar el conocimiento científico en este grupo de la población e identificar posibles brechas dentro de este área de investigación. Para la validación de los métodos de valoración de la dieta se obtuvieron mediciones de niños participantes en el estudio IDEFICS (Identification and prevention of dietary- and lifestyle induced health effects in children and infants). Un total de 36 niños (4-10 años) de España y Bélgica  fueron medidos para determinar la validez de un recuerdo dietético de 24-horas en comparación con la técnica del agua doblemente marcada. En la validación del cuestionario de frecuencia de consumo de alimentos semi-cuantitativo se incluyeron 2.508 niños (2-8 años) procedentes de ocho países europeos (Italia, Estonia, Chipre, Bélgica, Suecia, Alemania, Hungría, España). Para la consecución del segundo objetivo se obtuvieron mediciones tanto de niños europeos (n=5.548) participantes en el estudio IDEFICS como de adolescentes europeos (n=511) de entre 12,5-17,5 años que participaron en el estudio HELENA (Healthy Lifestyle in Europe by Nutrition in Adolescence) el cual se llevó a cabo en diez ciudades europeas (Atenas en Grecia, Dortmund en Alemania, Gante en Bélgica, Heraklion en Grecia, Lille en Francia, Pécs en Hungría, Roma en Italia, Estocolmo en Suecia, Viena en Austria y Zaragoza en España). Los resultados del presente trabajo muestran que la capacidad del cuestionario de frecuencia de consumo de alimentos para clasificar a los individuos en función de su ingesta fue diferente en función de grupo de alimentos considerado; sin embargo, el recuerdo dietético de 24-horas resultó ser un buen método para determinar la ingesta de energía a nivel del grupo, pero no a nivel individual. En cuanto al riesgo cardiovascular, la ingesta elevada de algunos alimentos como los frutos secos y semillas y los cereales de desayuno, entre otros, en niños y como los lácteos en adolescentes se asoció inversamente con el riesgo cardiovascular. Aparte de la dieta, los estilos de vida, concretamente el sedentarismo, también se asociaron con el riesgo cardiovascular ya que jugar a los videojuegos durante más de cuatro horas los fines de semana aumentó al doble el riesgo de enfermedad cardiovascular en chicos adolescentes. Además, el tener un tamaño de muestra suficientemente amplio permitió valorar la relación entre conjuntos o clusters de algunos estilos de vida y el riesgo cardiovascular. Por ejemplo, el tener un comportamiento caracterizado por niveles bajos de sedentarismo y baja ingesta de bebidas azucaradas se asoció con un menor riesgo cardiovascular. La influencia de los macronutrientes en el perfil lipídico sérico también fue investigada en la presente Tesis Doctoral. De hecho, los resultados mostraron que una ingesta elevada de hidratos de carbono y baja de lípidos estaba asociada con un peor perfil lipídico; además, cabe destacar que dichas asociaciones fueron dependientes de la masa grasa del individuo. Así mismo, también se observó que la asociación entre la ingesta de aminoácidos y la concentración de lípidos plasmáticos era dependiente de la ingesta de grasa del individuo. En resumen, estos resultados ponen de manifiesto la necesidad de desarrollar métodos de valoración de la dieta capaces de estimarla de forma más precisa. Además, existe evidencia de que tanto la dieta como los comportamientos sedentarios están asociados con el riesgo cardiovascular durante la infancia y la adolescencia, por ello es necesario diseñar estrategias destinadas a prevenir el desarrollo de riesgo cardiovascular a edades tan tempranas promoviendo el consumo de alimentos saludables y la práctica de actividad física, a expensas de la disminución de los niveles de sedentarismo, tanto en niños como en adolescentes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13367</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/13367/files/TESIS-2014-009.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ciencias de la nutrición</dc:subject>
    <dc:subject>patología cardiovascular</dc:subject>
    <dc:subject>salud pública</dc:subject>
    <dc:title>Dieta, estilos de vida y factores de riesgo cardiovascular en niños y adolescentes europeos</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
