<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lalana del Castillo, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Arto de la Calle, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo versa acerca de los derechos sucesorios de las parejas de hecho en España, dado que este tipo de uniones son cada vez más frecuentes en nuestro país y carecemos de una regulación de las mismas a nivel estatal. el desarrollo de legislación civil es una competencia del Estado, pero de acuerdo con el artículo 149.1.8 de la Constitución Española se permite en algunos casos ceder competencias en materia civil a las Comunidades Autónomas, lo que han aprovechado en numerosas ocasiones para desarrollar su propia normativa, dando lugar a un panorama legislativo sobre las parejas de hecho muy diverso entre las diferentes Comunidades Autónomas españolas.&lt;br /&gt;Por tanto, abordo en este trabajo el análisis de las parejas de hecho, así como las diferentes regulaciones de las parejas de hecho existentes en las diferentes Comunidades Autónomas españolas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90146</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Privado; Área de Derecho Civil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90146/files/TAZ-TFG-2019-2833.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>Los Derechos Sucesorios en las Parejas de Hecho</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Inheritance Rights in the Facto Couples</dc:title>
</oai_dc:dc>
