<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lahoza Pérez, Jorge Diego</dc:contributor>
    <dc:creator>Solanas Laguna, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo recoge de forma resumida las vivencias significativas de un año de formación hacia la docencia en el Máster de Profesorado de Física y Química en la Universidad de Zaragoza. Un proceso de aprendizaje y mejora del propio proceso de Enseñanza y Aprendizaje.  Se basa en el análisis y reflexión de un Proyecto de Innovación Docente y un Trabajo Práctico que se estudian desde el punto de vista de un estudiante que ha finalizado el Máster proponiendo mejoras a partir de la introducción de metodologías activas como el trabajo cooperativo, el Flipped Classroom y el aprendizaje por indagación, así como el uso de las TIC. Al mismo tiempo se apuesta por la modelización para la enseñanza de ciencias y se analiza importancia de la detección del conocimiento previo de los alumnos y cómo afectan las ideas alternativas en su aprendizaje. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86632</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86632/files/TAZ-TFM-2019-1012.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de algunas metodologías activas en el proceso de Enseñanzas y Aprendizaje de Física y Química</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of some active methodologies in Teaching and Learning process of Physics and Chemistry</dc:title>
</oai_dc:dc>
