<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Orús Sanclemente, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Mozota Bardají, Sandra</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Teniendo en cuenta la importancia de Internet en la actualidad, y que los Millennials son los principales usuarios de esta tecnología, el presente Trabajo Fin de Grado estudia este segmento de consumidores, nacidos entre los años ochenta y finales del siglo XX, y que presentan una serie de particularidades que los diferencian de generaciones anteriores. En líneas generales, el trabajo analiza el proceso de búsqueda de información y compra en función de una serie de factores. En concreto, se examina el impacto de variables relacionadas con el precio, la frecuencia de uso de Internet, la importancia de poder tocar o probar un producto, y la inmediatez en la posesión del mismo, sobre el uso de los canales como online y offline para la búsqueda de información y compra de productos de ropa de marca. Para poder conocer toda esa información, se realizó una encuesta a un total de 162 personas, cuyos datos se analizaron con el programa SPSS. Los resultados muestran que la dependencia de tocar o probar el producto y la inmediatez con que los consumidores lo poseen a través del canal físico determinan principalmente el comportamiento webrooming (búsqueda online, compra offline), mientras que el uso frecuente de Internet y la mayor sensibilidad al precio lleva a comportamientos de showrooming (búsqueda offline, compra online).</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60751</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados; Área de Comercialización e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/60751/files/TAZ-TFG-2017-268_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/60751/files/TAZ-TFG-2017-268.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Comportamiento de compra multicanal de los Millennials en el sector de ropa de marca.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Millennials multichannel purchase behaviour in the brand clothing sector</dc:title>
</oai_dc:dc>
