<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Álvarez Gimeno, Rafael</dc:contributor>
    <dc:creator>Guillén Artigas, Inés Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La incorporación de la mujer en el mercado laboral ha puesto de manifiesto la necesidad de una mayor conciliación laboral y familiar, que facilite su carrera profesional y su rol dentro de la estructura familiar, así como de una mayor corresponsabilidad de ambos sexos en el cuidado familiar. En este contexto, tanto la normativa europea como los modelos de conciliación de Alemania, Suecia y España son analizados, ofreciendo un completo estudio de sus permisos y prestaciones familiares, de su inversión social en esta materia, así como de los servicios públicos destinados al cuidado de la infancia. Con el fin de comprobar la efectividad de estos sistemas, diferentes variables como la brecha de empleo o salario, la tasa de natalidad o el uso de estos permisos por los padres son analizados. Los resultados muestran como el modelo sueco dota a las familias de una mayor protección que el español y el alemán, ofreciendo unas medidas más igualitarias para ambos sexos y satisfactorias tanto en duración como en retribución.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77624</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77624/files/TAZ-TFG-2018-2836.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Modelos de conciliación de la vida familiar y laboral en Europa.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">European systems of family and labour reconciliation.</dc:title>
</oai_dc:dc>
