<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Blesa Moreno, María Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>García Palacín, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Una de las fuentes renovables que está cobrando mayor importancia en los últimos años frente a las fuentes de energía fósil es la energía solar; cuya obtención se lleva a cabo en gran medida mediante el empleo de paneles microcristalinos de silicio ultrapuro. Sin embargo, estos paneles llevan asociados una serie de inconvenientes como son su rigidez y difícil procesabilidad, por lo que, a principios de los años 90, aparecen las celdas solares sensibilizadas por colorantes (DSSCs) o celdas tipo Grätzel. Los colorantes más comúnmente utilizados en este tipo de celdas son aquellos que presentan una estructura molecular dador-espaciador π-aceptor (D-π-A). En el presente Trabajo Fin de Máster se han sintetizado dos nuevos colorantes difuncionalizados unidos a la plataforma ácido 2,2'-(3-metilciclohexano)-1,1-diacético. Los colorantes presentan un derivado de N,N-dialquilanilina como grupo dador (D), anillos heteroaromáticos derivados del tiofeno como espaciadores π (π) y ácido cianoacético como aceptor (A) y grupo de anclaje al semiconductor de TiO2. Además, se han medido sus propiedades ópticas y electroquímicas, de forma que la absorción muestra que estos colorantes podrían trabajar en condiciones de baja luminosidad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88706</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Orgánica; Área de Química Orgánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88706/files/TAZ-TFM-2018-748.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88706/files/TAZ-TFM-2018-748_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Química industrial</dc:subject>
    <dc:title>Preparación y caracterización de colorantes orgánicos difuncionalizados basados en el 2,2'-(3-metilciclohexano)-1,1-diacético con aplicación en celdas fotovoltaicas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Synthesis and characterization of difunctionalized organic dyes based on 2,2'-(3-methylcyclohexane-1,1-diyl) diacetic acid with application in solar cells</dc:title>
</oai_dc:dc>
