<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Galé Moyano,María José</dc:contributor>
    <dc:creator>Estallo Escar, Marcos</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo Fin de Máster de modalidad A1 constituye una memoria que aborda y reflexiona sobre las principales competencias adquiridas a lo largo del Máster en la especialidad de Lengua Castellana y Literatura. Comienza con un resumen de las asignaturas cursadas y una reflexión sobre los contenidos impartidos, además de ofrecer un panorama general de los tres periodos de prácticas realizados en un centro escolar. Más adelante se presentan los dos principales proyectos elaborados durante este periodo de tiempo: la Unidad Didáctica que aborda la literatura prerrenacentista y el Proyecto de Innovación que tiene por objetivo acercar La Celestina al alumnado mediante el trabajo con las redes sociales y los medios de comunicación digitales. Se finalizará el presente trabajo con una reflexión general de los proyectos y una serie de propuestas para el futuro docente. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86744</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de la Lengua y la Literatura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86744/files/TAZ-TFM-2019-552.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>A Calisto le gusta tu publicación: La Celestina a través de los medios de comunicación</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Calisto liked your post: La Celestina through the media</dc:title>
</oai_dc:dc>
