<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Escudero Alías, Maite</dc:contributor>
    <dc:creator>Campaña Serrano, Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Esta tesis tiene como objetivo analizar y cuestionar a fondo la idea general de Hermione Granger como icono feminista en La Orden del Fénix de J.K Rowling, centrándose en el desarrollo de su personaje a lo largo de la saga, el uso ambivalente del lenguaje para representarla en diversas situaciones y el papel que desempeña en su grupo de amigos y en una comunidad patriarcal en su conjunto. La investigación me permitió contrastar las diferentes opiniones de los críticos en torno a este tema y poner en perspectiva lo que la protagonista femenina de la saga de Harry Potter desea cumplir. Antes de examinar los aspectos más significativos del papel de Hermione en la novela, revisé algunas nociones básicas sobre la literatura juvenil e infantil, que proporcionaron una base de conocimiento desde la cual comenzar mi análisis. Después de examinar varios escritos sobre este género literario y después de leer la novela e instruirme con una amplia gama de perspectivas, me formé una opinión que es apoyada por críticos como Ashley N. Jones, Melanie J. Cordova, y Battis. Finalmente llegué a la conclusión de que la saga de Harry Potter no es un escrito feminista y por lo tanto tampoco Hermione Granger es un personaje feminista. La novela presenta un mundo imaginario profundamente arraigado en un sistema patriarcal que nunca permite que los personajes femeninos asuman el papel de heroína principal, obstaculizando sus acciones mediante el uso de una elección misógina de adjetivos y verbos para describirlas que ayudan a perpetuar el estereotipo. Palabras clave: Hermione Granger, feminismo, heteronormatividad, ética del cuidado, subversión femenina, estereotipos, lenguaje misógino. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94750</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94750/files/TAZ-TFG-2020-1678.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios Ingleses</dc:subject>
    <dc:title>An Interrogation of Hermione Granger’s Role as a Feminist Icon in Harry Potter and the Order of the Phoenix (2003).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">An Interrogation of Hermione Granger’s Role as a Feminist Icon in Harry Potter and the Order of the Phoenix (2003).</dc:title>
</oai_dc:dc>
