<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gobantes Bilbao, Maite</dc:contributor>
    <dc:creator>Hernández Heras, Lucía</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El periodismo se empapa de las técnicas de otras disciplinas para perfeccionar su ejercicio, aunque debe ser fiel a su propio método, es decir, al proceso de verificación que garantiza el respeto a los hechos. Partiendo de la base de que su función consiste en el registro de la realidad, su práctica ha evolucionado a lo largo de la historia. En este progreso ha incorporado aspectos propios de la retórica y de la literatura. Sin embargo, no existe un consenso unánime respecto al sincretismo entre las tres materias. Este trabajo intenta mostrar la presencia ineludible de ambos artes en el cuarto poder y los beneficios que desencadena esta asociación a través del análisis de la entradilla del reportaje, en cuya redacción el periodista se permite adoptar ciertas licencias, inaceptables en otros géneros, como el de la noticia.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62615</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62615/files/TAZ-TFG-2017-2318.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62615/files/TAZ-TFG-2017-2318_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Periodismo</dc:subject>
    <dc:title>Las relaciones de la retórica y la literatura con el periodismo: la entradilla del reportaje. El análisis de caso: Hersey, Kapucinski, McGinnis,  Talese y Wolfe</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The relations of rhetoric and literature with journalism: the lead of the reportage. The case analysis: Hersey, Kapucinski, McGinnis,  Talese and Wolfe</dc:title>
</oai_dc:dc>
