<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cano De Escoriaza, Jacobo José</dc:contributor>
    <dc:creator>Navarro Ruiz, Celia</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El trabajo está basado en el análisis del CEIP Cantín y Gamboa con relación al acoso escolar. Para ello, en primer lugar, en el marco teórico explico los distintos tipos de acoso, así como sus posibles causas y consecuencias, y un debate entre los posibles perfiles de alumnado acosador, víctima y espectadores. Además, también desarrollo la perspectiva legislativa relacionada con el acoso escolar tanto a nivel nacional como regional, así como actuaciones y programas para prevenirlo.  En el marco empírico del trabajo, en primer lugar, contextualizo el Centro de Educación Infantil y Primaria Cantín y Gamboa, desarrollando brevemente su Proyecto Educativo de Centro y su Plan de Convivencia. Por último, realizo cuestionarios y entrevistas con todos los miembros de la comunidad educativa del colegio, incluyendo tanto profesorado, Director y Jefa de Estudios, como alumnado y familias. Se concluye señalando la importancia la realización un profundo análisis de los datos obtenidos, los cuales muestran la variabilidad de puntos de vista en relación al acoso dependiendo del al agente educativo que se tenga en consideración.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95294</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Didáctica y Organización Escolar</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95294/files/TAZ-TFG-2020-285.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Prevenión del acoso escolar en 5º y 6º EP. EL caso del CEIP Cantín y Gamboa</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Prevention of bullying in 5th and 6th of Primary Education. The case of the CEIP Cantín and Gamboa</dc:title>
</oai_dc:dc>
