<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>ALARCIA ALEJOS, RAQUEL</dc:contributor>
    <dc:contributor>ARA CALLIZO, JOSE RAMON</dc:contributor>
    <dc:creator>Seral Moral, María</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La fatiga relacionada con la Esclerosis Múltiple (EM) es un síntoma muy prevalente, con frecuencias que oscilan entre el 40-85% y es considerada una de las principales causas de alteración de la calidad de vida de los pacientes, independientemente de la depresión y la discapacidad. Sin embargo, sigue siendo un síntoma mal comprendido, con dificultades para delimitar su definición y para comprender su etiopatogenia. En lo que respecta a ésta última se han propuesto mecanismos primarios que involucran al sistema inmune y a la pérdida de integridad estructural y funcional del sistema nervioso central y mecanismos secundarios, como las alteraciones del sueño, la depresión y las medicaciones asociadas. Uno de los mecanismos citados, el inmunológico, tiene una especial relevancia, tanto para la presencia de fatiga como para la propia evolución de la esclerosis múltiple, por lo que en el presente trabajo tratamos de evaluar la relación entre ambas, dado el nexo patogénico común que parecen compartir. &lt;br /&gt;Objetivo: Evaluar si la presencia de fatiga crónica es indicativa de peor pronóstico de la enfermedad a largo plazo.&lt;br /&gt;Material y Métodos: 85 pacientes con EM remitente-recurrente fueron evaluados acerca de la presencia o ausencia de fatiga crónica en la visita basal, constituyendo los dos grupos de comparación. Tras 17 años de seguimiento se evalúo el grado de discapacidad según la escala EDSS y el desarrollo de forma clínica secundariamente progresiva en ambos grupos de comparación. Así mismo, se estudió la influencia de la fatiga inicial en el número de brotes, en el mantenimiento del estado de no evidencia de actividad de la enfermedad y el desarrollo de deterioro cognitivo a lo largo del estudio, así como, su relación con la administración de tratamientos modificadores de la enfermedad. &lt;br /&gt;Resultados: En nuestro estudio la presencia de fatiga crónica no predijo una mayor probabilidad de desarrollar una forma clínica secundariamente progresiva ni de alcanzar una discapacidad moderada (EDSS 4) durante el periodo de observación. Tampoco se observó mayor desarrollo de deterioro cognitivo. Sin embargo, los pacientes con fatiga en la visita basal presentaron un mayor número de brotes (p = 0,025) y mayor pérdida del estado de NEDA en los años iniciales de seguimiento (p = 0,039), respecto a los pacientes no fatigados. En relación al tratamiento entre los pacientes con fatiga no se constató un mayor fracaso terapéutico, pero si hubo más retiradas por efectos adversos (p = 0,031). &lt;br /&gt;Conclusiones: Los resultados obtenidos en nuestro estudio sugieren que la fatiga crónica no está relacionada con la progresión de la EM a largo plazo, sin embargo, sí parece relacionarse con una mayor actividad clínica de la enfermedad en sus fases iniciales.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/79157</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/79157/files/TESIS-2019-090.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/79157/files/Fe_de_erratas.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>neurologia</dc:subject>
    <dc:subject>enfermedad</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la fatiga crónica como factor pronóstico en la esclerosis múltiple</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
