<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Torres Quílez, Jorge</dc:contributor>
    <dc:creator>Abizanda Borruel, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En el siguiente Trabajo Fin de Grado se van a estudiar las operaciones de financiación hipotecaria en Aragón, comprendidas en un periodo que transcurre desde 2003 hasta 2017, para poder así analizar las operaciones durante la expansión económica, basada en una burbuja inmobiliaria y financiera, cómo afectó su posterior crisis y qué sucede actualmente con los inicios de la recuperación económica. En todo momento se procederá a analizar la evolución en Aragón así como una comparativa entre las diferentes características de las operaciones hipotecarias entre Aragón y España, para poder analizar las semejanzas y diferencias. El objetivo de dicho trabajo es explicar la evolución de las operaciones de financiación hipotecaria de Aragón en un periodo de expansión y recesión económica, además de mostrar la comparativa respecto a España.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77829</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77829/files/TAZ-TFG-2018-2231.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de las operaciones de financiación hipotecaria en Aragón.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of mortgage financing operations in Aragón.</dc:title>
</oai_dc:dc>
