<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sesma Muñoz, José Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Lafuente Gómez, Mario</dc:creator>
    <dc:date>2009</dc:date>
    <dc:description>La tesis se centra en la influencia de la guerra de los Dos Pedros sobre la sociedad aragonesa entre los años 1356 y 1366, en particular en lo que respecta a las relaciones económicas y de poder entre Pedro IV y la sociedad política del reino. Su desarrollo transcurre a lo largo de tres grandes apartados: el primero contiene una síntesis de las principales líneas de investigación empleadas como modelo, una explicación sobre las causas del conflicto y los principales aspectos de su evolución; el segundo está dedicado al análisis de la organización social para la guerra, a través de la dirección del ejército, su composición y las consecuencias de la actividad militar sobre la población de los espacios fronterizos; y el tercero aborda el tema de la financiación y los costes de la guerra, desde el punto de vista de la fiscalidad real extraordinaria, los recursos complementarios y la necesidad de sostener las fortificaciones de realengo. Al desarrollar cada uno de estos aspectos, se ha seguido preferentemente un criterio temático, antes que cronológico o geográfico. Siempre que ha sido posible, se ha procurado completar el discurso con principios cuantitativos y, por otro lado, seguir las trayectorias particulares de las personas con mayor implicación en las distintas situaciones que tuvieron lugar durante el conflicto. En los diferentes apartados, el denominador común han sido los grupos sociales que desarrollaron algún tipo de poder en el desarrollo de la guerra, ya fuese desde el punto de vista diplomático, en la dirección del ejército o en la dotación económica del mismo. Junto al estudio monográfico, impreso en dos tomos, la tesis cuenta con un tercer volumen donde se incorporan dos anexos. El primero de ellos consta de una serie de tablas, en las que se recogen los nombres de algunas decenas de titulares de compañías de hombres armados que combatieron en Aragón en 1363 y 1364, así como los de aquellos que las integraban. El segundo anexo es una compilación documental, donde se transcriben doscientos treinta documentos seleccionados entre todas las fuentes trabajadas. La mayor parte de los mismos proceden de las secciones Cancillería y Real Patrimonio del Archivo de la Corona de Aragón y del Archivo Histórico de Protocolos notariales de Zaragoza. Asimismo, se han incluido algunos conservados en el Archivo de la Comunidad de aldeas de Teruel y en los Archivos municipales turolenses, fondos que se encuentran microfilmados en el Archivo Histórico Provincial de Teruel. La mayor parte de ellos han sido citados en uno u otro capítulo de la Tesis, remitiéndose en la nota correspondiente a este anexo. Esta colección es complementaria a la labor interpretativa que la precede y tiene como finalidad poner a disposición del lector algunos de los documentos inéditos más importantes en los que se han basado las conclusiones. Asimismo, estos documentos también pueden ser útiles como instrumentos de referencia para profundizar en el estudio de la organización militar y la financiación de las guerras bajomedievales, ya que en la mayor parte de los casos son testimonios excepcionales. Muchas de estas fuentes constituirán seguramente referencias interesantes para otras líneas de investigación, como la fiscalidad real, la nobleza o las Cortes de Aragón en la baja Edad Media.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5748</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Medieval,Ciencias y Técnicas Historiográficas y estudios Árabes e Islámicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/5748/files/TESIS-2011-029.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Guerra</dc:subject>
    <dc:subject>Edad Media</dc:subject>
    <dc:subject>Aragón</dc:subject>
    <dc:subject>Ejército</dc:subject>
    <dc:subject>Fiscalidad</dc:subject>
    <dc:title>La guerra de los Dos Pedros en Aragón (1356-1366)</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
