<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Barcenilla Visús, Sara</dc:contributor>
    <dc:creator>Manzanares Delgado, José Ramón</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>El fenómeno de globalización económica en que se encuentra inmersa la economía mundial, lleva asociado un cambio en las posiciones relativas de la renta per cápita que ha promovido el interés por el estudio de la convergencia/divergencia económica entre las naciones En este trabajo se va a realizar una presentación de las principales propuestas teóricas en el análisis de las convergencia-convergencia beta, convergencia sigma y convergencia beta-condicionada- y una valoración del fenómeno para las naciones que conforman el continente europeo y dentro de él , la Unión Europea, durante el periodo 1995-2014 Para ello se recurre a  la base de datos Indicadores de Desarrollo Mundial  del Banco Mundial, y se realiza el estudio distinguiendo diferentes subperídodos Tras realizar un análisis descriptivo de los datos, el análisis estadístico y  econométrico permite concluir que existe convergencia beta y convergencia sigma para el conjunto de naciones europeas para la totalidad del periodo y en todos los subperíodos considerados. Respecto a la Unión Europea, se advierte un comportamiento excepcional en la segunda mitad de los noventa, con  un comportamiento divergente en los niveles de renta per cápita. En el análisis de la convergencia condicionada, el capital humano aparece como la variable que de forma más clara condiciona la dinámica económica de los países de la Unión Europea</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32560</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/32560/files/TAZ-TFG-2015-3529.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>La convergencia económica en Europa. Un análisis para el periodo 1995-2014</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
