<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Fernández de Landa, María Teresa</dc:contributor>
    <dc:contributor>Hernández Ferrer, Javier</dc:contributor>
    <dc:contributor>Tellez Ariso, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Izquierdo, Lidia</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>En este proyecto se presenta el estudio de un método para la obtención de quantum dots de grafeno (GQDs) a partir de polvo de grafito, aplicando para ello el método de Hummers con algunas modificaciones. Para facilitar la aplicación de grafeno en nanodispositivos y para modular eficientemente el intervalo de banda, una estrategia prometedora es convertir las hojas de grafeno bidimensionales en puntos cuánticos cero-dimensionales, (GQDs del inglés Graphene quantum dots). Los GQDS son puntos cuánticos de grafeno cero-dimensionales. Estudios teóricos y experimentales han indicado que además de sus propiedades de transporte únicas, el confinamiento cuántico y el efecto frontera podrían resultar en fenómenos y propiedades de alto interés. se han estudiado distintas condiciones de producción y operación y se han caracterizado los GQDs mediante técnicas de microscopia, difracción de rayos X y diversas técnicas espectroscópicas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47632</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Química y Tecnologías del Medio Ambiente; Área de Ingeniería Química</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47632/files/TAZ-TFG-2015-1665.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Química</dc:subject>
    <dc:title>Preparación y caracterización de quantum dots de grafeno (GQDs) a partir de grafito</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
