<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López de la Fuente, María José</dc:contributor>
    <dc:creator>Magaña Hernández, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>La demencia es uno de los principales problemas de salud de la población anciana en la actualidad, siendo 600.000 personas las que actualmente la sufren en nuestro país. Es una enfermedad que afecta principalmente las funciones cognitivas, pero también se ven afectadas la funcionalidad, las actividades de la vida diaria y las relaciones interpersonales del paciente. El tratamiento desde TO se dirige a mantener y potenciar las capacidades residuales, así como la calidad de vida. Es importante actuar sobre el ambiente y la comunidad, ya que el medio en el que se encuentre el paciente influye de forma notable sobre su estado de salud. Uno de los factores más importantes a la hora de trabajar con una persona con enfermedad de Alzheimer es su cuidador, ya que es la persona en la que confía, que le conoce y va a llevar a cabo las pautas del TO en su vida diaria. Por lo tanto, es tan importante trabajar con el cuidador como con el enfermo. Desde este trabajo, vamos a llevar a cabo una intervención desde TO a una persona que presenta demencia tipo Alzheimer y su cuidador, en un periodo de tres meses. Con ello queremos demostrar los efectos positivos que tiene la TO, tanto para el enfermo como para su familiar, y los beneficios que ésta puede aportar.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11595</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/11595/files/TAZ-TFG-2013-618.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Tratamiento desde terapia ocupacional de un caso de demencia tipo Alzheimer</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
