<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Salvador Solano, María Luisa</dc:contributor>
    <dc:contributor>González Buesa, Jaime</dc:contributor>
    <dc:creator>Vela Santacruz, Rubén</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La borraja es una hortaliza que por sus propiedades nutricionales y su laboriosa preparación es muy adecuada para comercializarse como mínimamente procesada. Para mantener la calidad de este tipo de productos es necesaria la aplicación de tratamientos higienizantes y antipardeamiento, un envasado en atmósfera modificada y la conservación en refrigeración. En la actualidad, la industria de los productos mínimamente procesados tiene, entre otros, como reto, la reducción del uso de plásticos derivados del petróleo que se usan en el envasado del producto.&lt;br /&gt;El objetivo de este trabajo es estudiar la calidad de tallos de borraja mínimamente procesados mediante ensayos en los que se realiza una caracterización físico-química y nutricional del producto envasado con dos materiales; uno convencional, como es el polipropileno (PP) y otro biodegradable, en concreto el ácido poliláctico (PLA). La principal diferencia entre ellos, en cuanto a sus propiedades barrera, estriba en la alta permeabilidad al vapor de agua del PLA. Como control se utilizó un envasado en PP con macroperforaciones. Durante la conservación del producto se ha analizado la evolución de la atmósfera del interior de los envases, la pérdida de humedad de los tallos, el color, la textura, la capacidad antioxidante y el contenido en fenoles totales. Además, se determinó la actividad respiratoria de la borraja a la temperatura de conservación como información necesaria para un óptimo diseño de un envase en atmósfera modificada.&lt;br /&gt;Hasta el día 18 de conservación no hay diferencias significativas (p&gt;0,05) en el color ni en la textura entre los diferentes envases. Sin embargo, desde el comienzo del periodo de conservación las muestras envasadas en PLA experimentan unas mayores pérdidas nutricionales en cuanto a contenido en fenoles y capacidad antioxidante, acompañadas de una mayor deshidratación, con respecto a las muestras envasadas en PP.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85160</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Química y Tecnologías del Medio Ambiente; Área de Ingeniería Química</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85160/files/TAZ-TFG-2019-3109.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencia y Tecnología de los Alimentos</dc:subject>
    <dc:title>Aspectos relacionados con la calidad de la borraja mínimamente procesada</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Quality related aspects of minimally processed borage</dc:title>
</oai_dc:dc>
