<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rica Escuín, María Luisa de la</dc:contributor>
    <dc:creator>Zaldívar Rosés, Sofía</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Los cuidados paliativos son un tema de actualidad debido al envejecimiento de la población y el aumento de cronicidad de las enfermedades.  La mayoría de los pacientes prefieren vivir el proceso de morir en su domicilio junto a sus familiares, contando con la implicación de los profesionales sanitarios.  El cuidado de personas en situación paliativa y de sus familiares representa un reto único. Sin embargo, existe una escasa propuesta académica de conocimientos específica para esta disciplina, lo que deriva en inseguridad de los profesionales y un déficit en la atención a este tipo de pacientes.   Objetivo: Diseñar un programa de formación para profesionales de enfermería dirigido a mejorar y promover la atención domiciliaria a pacientes con pronóstico de vida limitado y sus familiares.  Metodología: Se ha efectuado una revisión bibliográfica de los últimos 10 años en bases de datos, páginas web, guías de práctica clínica y libros sobre los cuidados paliativos y se ha elaborado un programa de formación para enfermería.  Conclusiones: La intervención de enfermería es imprescindible para acompañar en los momentos que se dan al final de la vida.   Una formación actualizada y bien diseñada garantizaría profesionales cualificados en los conocimientos y habilidades necesarios para desarrollar unos adecuados cuidados paliativos. Además de mejorar su afrontamiento, haciendo que se sientan más seguros y preparados.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89032</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89032/files/TAZ-TFG-2019-574.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Cuidados paliativos</dc:subject>
    <dc:subject>Atención domiciliaria</dc:subject>
    <dc:subject>Formación</dc:subject>
    <dc:subject>Enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de Formación dirigido a enfermería sobre cuidados paliativos en atención domiciliaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Nursing Training Program for palliative care in home care</dc:title>
</oai_dc:dc>
