<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Andreu Solano, Raquel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Ros Latienda, María Blanca</dc:contributor>
    <dc:creator>Sicilia Perdiguero, Mari Cruz</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este Trabajo de Fin de Grado es la propuesta de sesiones de laboratorio o seminario para asignaturas del Grado de Química de cuarto curso o estudios superiores, como por ejemplo el Máster de Química Molecular y Catálisis Homogénea, todas ellas en el ámbito de la Química Orgánica.&lt;br /&gt;El primer paso ha consistido en una búsqueda bibliográfica en la revista Journal of Chemical Education de la American Chemical Society, dedicada a la docencia, y a continuación se ha realizado un proceso de selección de varios experimentos, de tal manera que los elegidos fueran adecuados a los contenidos estudiados en dichas asignaturas y teniendo en cuenta todos los aspectos necesarios (reactivos, condiciones, precauciones y cuestiones de seguridad). &lt;br /&gt;Una vez seleccionados, se llevaron a cabo en el laboratorio. Realizamos ligeras modificaciones, siempre pensando en las mejoras para el alumno, y una caracterización completa de cada uno de los compuestos que intervienen en cada experimento.&lt;br /&gt;Tras desarrollar los experimentos, se ha elaborado todo el material docente necesario para llevar a cabo estas prácticas, guiones aptos tanto para alumnos como profesores y cuestiones previas o posteriores a las sesiones.&lt;br /&gt;Los experimentos podrán ser incorporados como sesiones prácticas o podrán ser propuestos en forma de seminario.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87239</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Orgánica; Área de Química Orgánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87239/files/TAZ-TFG-2019-4774_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87239/files/TAZ-TFG-2019-4774.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Química</dc:subject>
    <dc:title>Diseño y desarrollo de sesiones de laboratorio avanzadas en el ámbito de la Química Orgánica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Design and development of advanced lab sessions in the field of Organic Chemistry</dc:title>
</oai_dc:dc>
