<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lucha López, María Orosia</dc:contributor>
    <dc:creator>Ríos Medrano, Eva</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción. La disposición anatómica de la mano ha otorgado a la especie humana una gran variedad de adaptaciones funcionales de acuerdo a sus necesidades. Las  lesiones  de  mano encabezan  la  lista de  accidentes  de  trabajo. Uno de los factores más importantes de mal pronóstico en estas lesiones, son las fracturas con pérdidas óseas intraarticulares y daño extenso de tejidos blandos, conocidas como manos catastróficas. Objetivos: Diseñar y poner en práctica un plan de intervención fisioterápica para un adulto varón en el periodo postintervención quirúrgica de una mano polifracturada sobre la que se realiza una artrodesis en la articulación trapeciometacarpiana. Valorar los beneficios del tratamiento precoz en la minimización de las secuelas.  Metodología: Estudio intrasujeto n=1 prospectivo y longitudinal  sobre un paciente de 47 años que sufre un accidente de tráfico “in itinere” cuya consecuencia es una mano catastrófica sobre la que se acaba realizando la artrodesis de la articulación trapecio-metacarpiana. Se lleva a cabo una valoración fisioterápica precoz y comienza la primera fase de tratamiento dirigida a la disminución del dolor y la ganancia de amplitud articular. La segunda fase de tratamiento está orientada a la ganancia y al mantenimiento de la amplitud articular. La tercera fase de tratamiento está dirigida a la ganancia de fuerza muscular y funcionalidad de la mano, adaptada a las limitaciones del paciente. Resultados: Se consiguió la liberación completa de la cicatriz, un importante descenso del nivel de dolor, una ganancia parcial de la movilidad articular y cierta ganancia de fuerza muscular.  Conclusiones: El tratamiento se demuestra eficaz aunque la funcionalidad de la mano queda seriamente limitada impidiendo la reincorporación a su trabajo habitual.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89155</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89155/files/TAZ-TFG-2018-744.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención en fisioterapia tras artrodesis trapecio-metacarpiana por mano catastrófica: a propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy treatment after trapeziometacarpal arthrodesis because of a catastrophic hand: a case report</dc:title>
</oai_dc:dc>
