<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López de la Fuente, María José</dc:contributor>
    <dc:creator>Carbonell García, Ana Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>El siguiente trabajo consiste en una intervención desde terapia ocupacional (TO) en un  caso de artritis reumatoide en un paciente con 5 años de evolución con la enfermedad. Se trabajan las actividades básicas de la vida diaria (AVD) y la funcionalidad, teniendo como propósito general proporcionarle herramientas útiles para afrontar, en un futuro, un brote de la mejor manera posible, a la vez que se pretende mejorar el rango articular, disminuir el dolor mediante técnicas de protección y educación gestual y adiestramiento de AVD. El recurso en el que se trabaja es el domicilio propio del paciente. La evaluación se ha realizado mediante observación directa de AVD, medición de rango articular activo, Escala Analógica Visual (EVA) y la versión española del Health Assessment Questionnarie (HAQ). Después de realizar el tratamiento mediante actividades y proceso de asesoría se consiguieron mejorar las puntuaciones de las escalas, el rango y una realización eficaz de las AVD. En conclusión, la intervención desde TO, basada en la evidencia encontrada, puede ser beneficiosa para este tipo de pacientes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/10853</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/10853/files/TAZ-TFG-2013-311.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
    <dc:subject>actividades de la vida diaria</dc:subject>
    <dc:subject>artritis reumatoide</dc:subject>
    <dc:subject>funcionalidad</dc:subject>
    <dc:subject>educación articular</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Intervención de terapia ocupacional en un caso de artritis reumatoide</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
