<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Herrero Cortés, Juan</dc:contributor>
    <dc:contributor>Guerrero Campo, Joaquín</dc:contributor>
    <dc:creator>Montull Cereceda, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El galápago de Florida Trachemys scripta es el reptil introducido con mayor distribución en España, está considerada especie invasora, así como una de las especies más perjudiciales para la fauna nativa del mundo. Con el fin de conocer su distribución y la posible competencia con los dos galápagos autóctonos, el galápago leproso Mauremys leprosa y el galápago europeo Emys orbicularis en Aragón, he: (i) cartografiado sus citas entre 1998 y 2015; (ii) estudiado la evolución de las tres especies en la Reserva Natural Dirigida de Los Sotos y Galachos del Ebro (RNS) entre 2004 y 2015; (iii) llevado a cabo una estima poblacional de las especies autóctonas en la RNS durante 2015 y (iv) comparado la eficacia de dos tipos de trampeo para las tres especies. En Aragón, su distribución ha aumentado considerablemente desde 2010, dónde los datos mostraban cuatro cuadrículas UTM 10 x 10 km con presencia, siendo en 2015 de 34 cuadrículas (5,8 % de ocupación). Se ha establecido fundamentalmente en el Valle Medio del Ebro donde coincide con las dos especies autóctonas. Para caracterizar el estado de las poblaciones de las tres especies y su evolución en la RNS llevé a cabo un muestreo entre abril y agosto de 2015 en el que se capturaron con una nasa, pesaron y midieron los individuos (n=148). A pesar de los esfuerzos de captura que se han llevado a cabo desde 2004, el galápago de Florida sigue estando presente con una proporción significativamente mayor de hembras y, además, se reproduce en libertad. El galápago europeo fue la especie más capturada en 2004 (45% de las capturas), pasando a un 14% en 2006 y al 20% en 2015. El galápago leproso ha pasado del 23% de capturas en 2004, 57% en 2006, a 50% en 2015.  La estima poblacional de las especies autóctonas para el año 2015 es de 88 (± EE 31) ejemplares para el galápago leproso y de 33 (± EE 18) ejemplares para el europeo. Es necesario continuar con los esfuerzos de captura y eliminación del galápago invasor, rediseñar la nasa para mejorar su efectividad y llevar a cabo campañas de sensibilización que mitiguen la liberación continuada de ejemplares al medio natural. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86890</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Ecología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86890/files/TAZ-TFG-2019-3963.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>galápago europeo Emys orbiculais</dc:subject>
    <dc:subject>galápago leproso Mauremys leprosa</dc:subject>
    <dc:subject>especies invasoras</dc:subject>
    <dc:subject>reserva natural dirigida de los sotos y galachos del Ebro</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias Ambientales</dc:subject>
    <dc:title>El galápago de Florida Trachemys scripta en Aragón y su competencia con los galápagos autóctonos ibéricos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Red-eared slider turtle Trachemys scripta in Aragon and its competition with native Iberian turtles</dc:title>
</oai_dc:dc>
