<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Oliván Blázquez, Bárbara</dc:contributor>
    <dc:creator>Cucalón Estrada, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En la sociedad actual, las redes sociales se han convertido en uno de los medios más importantes para la comunicación y socialización entre las personas. La utilización de estas plataformas ha supuesto numerosas ventajas y facilidades, pero también conlleva diversos riesgos que pueden afectar al bienestar emocional, mental y social de las personas. Los jóvenes y adolescentes son los que más utilizan las redes sociales, y por tanto, los que más riesgos pueden sufrir. El presente trabajo de investigación pretende analizar la frecuencia y el modo en el que se están utilizando las redes sociales, así como el impacto socio-emocional que está generando y la percepción que tienen los propios jóvenes de esta utilización, con el objetivo de obtener unos resultados que demuestren la dependencia actual que existe, los riesgos potenciales que conllevan y la forma en la que el trabajo social puede intervenir.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85735</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85735/files/TAZ-TFG-2019-1424.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Análisis sobre la utilización de redes sociales en jóvenes y adolescentes de Aragón.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis on the use of social networks in young people and adolescents in Aragón.</dc:title>
</oai_dc:dc>
