<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ruiz-Zarzuela, Imanol</dc:contributor>
    <dc:contributor>Fuertes Negro, Héctor</dc:contributor>
    <dc:creator>Buesa Pueyo, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>En la actualidad existen seis explotaciones salmonícolas en la Comunidad Autónoma de Aragón, dos de ellas son gestionadas por la Diputación General de Aragón (DGA) cuya actividad se basa fundamentalmente en la cría y reproducción de ejemplares “autóctonos” de trucha común (Salmo trutta fario) con el fin de repoblar los ríos aragoneses. Éstas son Los Pajares, ubicada en Albarracín (Teruel) y Planduviar, en Sarvisé (Huesca). Los objetivos del presente trabajo fueron valorar el estado sanitario de ambas explotaciones, así como saber aplicar las diferentes herramientas terapéuticas desde el punto de vista veterinario. Para ello, se realizó un control sanitario en cada piscifactoría donde se recogieron muestras de agua (entrada y salida de las piscifactorías), huevas y peces para su posterior estudio en el Laboratorio de Ictiopatología de la Facultad de Veterinaria de Zaragoza.  Además de observar la calidad de las aguas de los ríos, se estudiaron las principales enfermedades víricas de declaración obligatoria como la Septicemia Hemorrágica Vírica (SHV) o la Necrosis Hematopoyética Infecciosa (NHI) y la importancia de otros procesos patológicos en acuicultura. En términos generales, los parámetros de calidad del agua cumplen con los requisitos establecidos. No se ha detectado la presencia de agentes patógenos con etiología vírica mediante el cultivo celular, estos resultados eran esperables dado que Aragón fue declarado como zona autorizada libre en 1999. En cuanto al diagnóstico bacteriano, solamente se detectó la presencia de Flavobacterium psychrophilum mediante PCR convencional en huevas embrionadas de Planduviar. También se han detectado ligeras infestaciones de ectoparásitos como Gyrodactylus spp. o Trichodina spp. sobre muestras de piel o aletas, en ambas explotaciones. Estos resultados confirman la necesidad de seguir realizando controles sanitarios periódicos para mantener este estado frente a las enfermedades de declaración obligatoria señaladas así como, el estudio de otras patologías que pueden revestir cierta gravedad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56900</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56900/files/TAZ-TFG-2016-3303.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Caracterización sanitaria de las piscifactorías gestionadas por la Comunidad Autónoma de Aragón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health control of the fish farms managed by the regional government of Aragon</dc:title>
</oai_dc:dc>
