<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hidalgo García, César</dc:contributor>
    <dc:creator>Perera Sánchez, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La exigencia técnica en la gimnasia rítmica, donde la flexibilidad y la fuerza desempeñan un papel clave, exige un volumen de entrenamiento cada vez más elevado con numerosas repeticiones de la rutina, aumentando el riesgo de lesiones. Además, es la articulación del tobillo la parte más lesionada de la extremidad inferior en este deporte, debido a la gran carga que soporta tanto en saltos como en equilibrios monopodales. Tras estas lesiones es frecuente la aparición de inestabilidad funcional, tratada en la mayoría de casos mediante protocolos de fortalecimiento y propiocepción.   Objetivos: Se pretende diseñar y comprobar los efectos de un programa de estabilización del tobillo basado en ejercicios de fortalecimiento, propiocepción y rendimiento deportivo, en un grupo de gimnastas con presencia de inestabilidad funcional en dicha articulación.  Material y métodos: Se trata de un diseño cuasi-experimental antes-después, no aleatorizado. Se coge una muestra de 5 gimnastas (n=5) y se miden una serie de parámetros antes y después de la realización del programa para comprobar su efectividad.   Resultados: Mejora de la sensación de inestabilidad según CAIT y disminución del dolor según EVA sin ser significativas. Ligero aumento en el rango de flexión plantar y disminución en flexión dorsal. Las mejoras más significativas tras el programa son el aumento de la fuerza, especialmente en tibial anterior y peroneos, el aumento del equilibrio según ARISTO y de rendimiento deportivo según el Tripple Crossover Hop Test. En cambio, existe un empeoramiento en el ítem del ARISTO que mide los saltos con la cuerda.  Conclusiones: El programa es efectivo para disminuir la sensación de inestabilidad en la muestra, en el aumento de fuerza en los peroneos y tibial anterior y en el aumento del equilibrio y del rendimiento deportivo. Además, tras el estudio las deportistas adquieren nuevos hábitos en el calentamiento incluyendo algunos de los ejercicios propuestos en el programa.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88874</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88874/files/TAZ-TFG-2019-2041.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápico para la inestabilidad funcional de tobillo en un equipo nacional de gimnasia rítmica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy intervention plan for functional ankle instability in a national rhythmic gymnastics team</dc:title>
</oai_dc:dc>
