<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lorente Lorente, Jesús Pedro</dc:contributor>
    <dc:creator>Ramos Torres, José Javier</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Esta tesis busca dar un paso firme hacia la consolidación de la discusión de los procesos intelectuales que dieron origen e impulsaron al arte sonoro. Toma a la historia del arte y a la teoría del arte como protagonistas principales, permitiendo que estos cataloguen y evalúen las motivaciones y el entorno cultural que dieron cabida al arte sonoro dentro del mundo del arte. En su primera parte, este trabajo ofrece un acercamiento a las implicaciones teóricas que rodean al arte sonoro. Por medio de este, se busca que el lector se familiarice con los eventos cronológicos que, para esta investigación, han sido ligados directamente a las vanguardias del siglo XX y al período posterior a la segunda guerra mundial que consolidó a las llamadas interdisciplinas. El conocimiento técnico, que se plantea transmitir al lector, le será de útil para diferenciar los diferentes estilos y tendencias dentro de este tipo de arte. Entre tanto, a medida que se avanza en el documento, la crítica aflora como instrumento para describir y comparar diferentes posturas que se han establecido dentro del arte sonoro. Los principales compositores y mentores serán debatidos en sus postulados más básicos para dar al lector una visión panorámica de los hitos, la cronología, y la relación del arte sonoro con otras disciplinas artísticas. Este escrito busca explicar el porqué del poco interés de galeristas y coleccionistas por el arte sonoro, haciendo que el compositor de arte sonoro y el lector en general comprendan un poco mejor qué hace que el arte sonoro se manifieste como un evento casi académico, que poco se relaciona con las dinámicas de valoración del arte y, por tanto, lo mantiene alejado de las llamadas industrias creativas y culturales. En cuanto al oficio del historiador del arte, esta tesis pretende reflejar la forma como, partiendo de una reconstrucción de la intención artística, se puede llegar a la recreación de una experiencia estética. Así que, aunque no se hagan descripciones extensas sobre la experiencia estética sonora, se espera que la reconstrucción de sus intenciones y valores, puedan dar a entender su carácter emotivo y su relación con el oyente. Esta simbiosis, será la clave para entender cómo el mensaje del arte sonoro se relaciona con sus oyentes, y cómo su medio (el objeto sonoro ) puede ser analizado más allá de los decibeles y de las ondas sonoras. Lo que se quiere poner sobre la mesa es una pregunta que pueda cuestionar la existencia del arte sonoro en el escenario de las artes contemporáneas, las del siglo XXI; se pretende llegar a la respuesta a esta pregunta a través del análisis de la realidad del arte sonoro dentro de la historia del arte, porque, citando a Panofsky, "nuestro interés por la realidad nos lleva hacia la investigación en el pasado, debido a que no existe nada más irreal que el presente" . Por esta razón se utiliza a la historiografía y la teoría del arte para reconstruir y recrear lo que rodea a la obra de arte sonora.  Esta tesis se basa en lo escrito sobre el arte sonoro, no como un camino para entender las composiciones sonoras, sino como un fin, usándolas como herramientas y evidencias del asesinato, o suicidio cometido por el arte sonoro. Para hacer esta auscultación analizaremos el cuerpo del delito, el objeto sonoro; solo a través de él podremos contener los posibles ataques que vendrán sobre nuestra hipótesis. Y tal y como lo determinan los humanistas, utilizaremos los registros realizados por el hombre como algo que nos ayudará a investigar la conducta humana, en vez de investigar los registros sonoros en sí mismos, como lo haría un curador. Nos pondremos del lado de los coleccionistas y académicos para intentar delimitar la contribución del arte sonoro al mundo del arte, pero también nos pondremos del lado del oyente desprevenido que, después de 100 años, sigue visitando museos y galerías para escuchar una y otra vez piezas de arte sonoro que se ponen de pie para ser ignoradas o incomprendidas; una incomprensión que pierde su validez al haber permanecido latente por más de un siglo y que ya apunta al compositor como directo implicado, y no al oyente. Nuestra hipótesis también intenta evidenciar las razones por las cuales el arte sonoro no ha podido engranarse con los procesos intelectuales que se derivan del arte debido a su condición aun científica, que insiste en analizar los fenómenos naturales que lo llevan a ser descartado por los coleccionistas y galeristas y, por tanto, le cierran cualquier vía para que este pueda retroalimentarse, madurar y explicarse a sí mismo. En otras palabras, controvertiremos sobre su incapacidad para convertirse en un dilema humanista y sobre su pasado y presente como hecho científico; sintético, pero subjetivo. Esta tesis no profundiza o intenta crear una polémica sobre el análisis sonoro o sobre la morfología sonora. Más que hacer un análisis de las obras como tal, se tratan más a profundidad temas relacionados con los efectos y el entorno del arte sonoro, su teoría del arte. A este respecto, podemos agregar que la elaboración de un catálogo sonoro o la crítica de las obras, en particular, habrían desviado nuestros esfuerzos por conocer el núcleo conceptual que incitó al arte sonoro a separarse de disciplinas artísticas ya existentes y a intentar luchar por un espacio donde tuviera sus propios métodos de exhibición, evaluación, curaduría, y colección.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48154</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48154/files/TESIS-2016-090.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>historia del arte</dc:subject>
    <dc:subject>historia del arte de los siglos xix y xx</dc:subject>
    <dc:subject>teoría, análisis y crítica de las bellas artes</dc:subject>
    <dc:subject>estética de las bellas artes</dc:subject>
    <dc:title>¿Una autopsia al arte sonoro?</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
