<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Latorre Ciria, José Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Cutanda Pérez, Eloy Víctor</dc:creator>
    <dc:date>2008</dc:date>
    <dc:description>La necesidad de organizar el poblamiento de esta tierra y el aprovechamiento de sus recursos agropastoriles y forestales es la clave que propiciará el nacimiento en la Edad Media de la comunidad de aldeas de Albarracín, al sudoeste de Aragón, siguiendo un modelo común al de otras zonas de la Península Ibérica. Los siglos XVI y XVII vendrán a confirmar el desarrollo pleno de esta institución. La tesis contempla cuatro grandes apartados. El primero se acerca al fenómeno de las comunidades de villa y tierra. La parte dedicada a la población ofrece una visión demográfica introductoria, estrechamente ligada al estudio de la hacienda de la comunidad de aldeas, tercera parte del trabajo. La última sección se centra en las elites que ejercen el predominio político, social y económico en la comunidad, en las diferentes estrategias adoptadas por las familias para su permanencia y promoción en el ejercicio del poder, en los mecanismos de acceso al mismo y en la forma en que esas familias gestionan los pequeños y grandes conflictos. El trabajo se completa con una serie de apéndices: fichero onomástico, cuadros genealógicos y documentos transcritos. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/1879</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/1879/files/TUZ_0002_CPEV_1_introduccion.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/1879/files/TUZ_0002_CPEV_3_parte_4.PDF</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/1879/files/TUZ_0002_CPEV_4_apendices.PDF</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/1879/files/TUZ_0002_CPEV_2_parte_1-3.PDF</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>siglos XVI-XVII</dc:subject>
    <dc:subject>Comunidad de Albarracín</dc:subject>
    <dc:subject>hacienda</dc:subject>
    <dc:subject>poder</dc:subject>
    <dc:subject>Elites</dc:subject>
    <dc:title>La comunidad de Albarracín en los siglos XVI y XVII (hacienda, elites y poder)</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
