<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pelegrín Valero, Carmelo Mariano</dc:contributor>
    <dc:creator>Clemente Montañés, Rebeca</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La obesidad suele ser frecuente en patologías psiquiátricas graves como la esquizofrenia, donde la esperanza de vida es mucho más corta que en la población general, por lo cual, los objetivos de esta investigación son estudiar la prevalencia de la obesidad y las variables clínicas, nutricionales y farmacológicas en pacientes que padecen esquizofrenia, tratados con el antipsicótico atípico paliperidona de acción prolongada de un mes versus la de tres meses. Para ello, se realizó un estudio transversal, descriptivo y analítico, donde la muestra de recogida se llevó a cabo en la unidad de salud mental del Centro de Salud Pirineos de Huesca, con pacientes tratados con Xeplion y Trevicta, de ambos sexos, y diagnosticados de esquizofrenia por los profesionales de salud mental como mínimo hace 6 meses. La mayoría de resultados corroboran las hipótesis planteadas, indicando que si existe una fuerte asociación entre el incremento de peso y la esquizofrenia a lo largo del tratamiento. Como conclusiones, se han obtenido que los pacientes con esquizofrenia suelen padecer sobrepeso y obesidad, con datos bioquímicos similares a los de la población general, con un gran incremento de peso tras la primera inyección de la toma de medicamento, donde el aumento es más evidente en pacientes tratados con Xeplion, y en pacientes con predominio de síntomas negativos. Asimismo, tanto los malos hábitos alimentarios como el grado de actividad física de la muestra juegan un papel importante en su salud, al igual que sucede en la población general.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88131</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología; Área de Psiquiatría</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88131/files/TAZ-TFG-2019-1502.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Nutrición Humana y Dietética</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la prevalencia de la obesidad en pacientes con esquizofrenia tratados con antipsicóticos atípicos: paliperidona</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of the prevalence of obesity in patients with schrizophrenia treated with atypical antipsychotics: paliperidone</dc:title>
</oai_dc:dc>
