<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanjuán Ocabo, Jaime Jorge</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Fau, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El eje principal de este Trabajo de Fin de Grado es el análisis y la propuesta de implantación en un aula del cine de animación.&lt;br /&gt;Por una parte, a través del marco teórico se ha recopilado el origen, la evolución y las aportaciones de autores de gran relevancia que han dado lugar a los temas principales que conforman este trabajo y que en él se desarrollan como: las fórmulas cinematográficas más reclamadas por los niños y la importancia que poseen para la educación.&lt;br /&gt;Finalmente nos hemos centrado en el desarrollo de una propuesta de intervención educativa para niños de una clase de Educación Infantil en Noruega. Esta propuesta consta de 10 tareas llevadas a cabo a lo largo de una semana del primer trimestre y cada una de ellas está enfocada en potenciar la teoría llevada a cabo en el marco teórico de este trabajo. El fin de estas actividades es fomentar en el aula de Educación Infantil conocimientos de historia cinematográfica y los valores que puedan transmitirnos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84953</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84953/files/TAZ-TFG-2019-3567.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Cine de animación como recurso educativo en las aulas de Educación Infantil: análisis y propuesta de implantación</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Animation cinema as an educational resource in the Infant Education classrooms: analysis and implementation proposal</dc:title>
</oai_dc:dc>
