<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tobajas Asensio, Enrique</dc:contributor>
    <dc:creator>Mateo Polo, María</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description> INTRODUCCIÓN: las lesiones por causas externas, y dentro de ellas, la enfermedad traumática, suponen un importante problema de salud pública. Las unidades de soporte vital avanzado del 061 ARAGÓN no cuentan con dispositivos comercializados útiles para cohibir la hemorragia exanguinante de las extremidades. Según el European Resusitation Council, en sus últimas publicaciones, sería necesario disponer de un dispositivo para ello. OBJETIVO: realizar un plan de mejora de calidad para implementar el Combat Aplication Tourniquet en las unidades de soporte vital avanzado del 061 ARAGÓN. METODOLOGÍA: se diseñó un proyecto de mejora de calidad siguiendo el modelo PDCA de Deming, basado en un contexto profesional real del ámbito prehospitalario, a través de una revisión bibliográfica. CONCLUSIONES: con base en la bibliografía revisada, es justificable la implementación del Combat Aplication Tourniquet en las unidades de soporte vital avanzado del 061 ARAGÓN con la finalidad de maximizar la eﬁciencia del profesional sanitario y mejorar la calidad asistencial de los pacientes.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90510</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90510/files/TAZ-TFG-2016-1341.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Implementación de sistemas comercializados de torniquete en unidades de soporte vital avanzado del 061 ARAGÓN</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Implementation Tourniquet Devices Marketed in Advanced Life Support Units of 061 ARAGÓN</dc:title>
</oai_dc:dc>
