<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Martín, Ismael</dc:contributor>
    <dc:creator>Cerezo Prades, Alba</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>En la sociedad actual, los maestros tienen la obligación de formar a sus alumnos tanto en contenidos teóricos como en valores. Este último aspecto es quizás el más importante ya que, en un futuro, los alumnos van a sentir la necesidad de juzgar su contexto y proponer soluciones de acuerdo con su juicio propio de manera crítica y razonable. Este trabajo se basa en el estudio de cómo la lectura fomenta y desarrolla la conciencia ética de los alumnos de entre 6 y 8 años, centrándose en la diversidad de las aulas y en cómo una obra literaria desarrolla en ellos empatía y respeto ante la diferencia de uno mismo y de los demás. Al mismo tiempo, se pretende mejorar y desarrollar la competencia lectora de los mismos y el gusto y el amor por la lectura, buscando estrategias y metodologías que ayuden a los maestros a formar y educar a los alumnos en la lectura como placer y no como obligación.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69568</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de la Lengua y la Literatura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69568/files/TAZ-TFG-2017-4851.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>El respeto a la diversidad a través de la literatura infantil y juvenil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Respect for diversity through children's and youth literature</dc:title>
</oai_dc:dc>
