<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bonastre Ráfales, Cristina</dc:contributor>
    <dc:contributor>Ortego Soler, Julio</dc:contributor>
    <dc:creator>Carro Gumucio, Arrate</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El gato es un animal único tanto por su comportamiento como por su fisiología. La mortalidad y morbilidad relacionada con los procedimientos anestésicos es mayor en el gato que en otras especies. El objetivo de este trabajo es el estudio de las complicaciones perioperatorias en una población felina y el posterior análisis de las causas o factores que hayan podido influir en su aparición.&lt;br /&gt;Se ha realizado un estudio observacional y prospectivo, en el que se han incluido 30  gatos que fueron sometidos a un procedimiento anestésico realizados en el Hospital Veterinario de la Universidad de Zaragoza y en la clínica Urgencias Veterinarias en el periodo entre Marzo y Julio del 2019. Se registró la información correspondiente al paciente, valoración preoperatoria y el protocolo anestésico aplicado según el criterio del anestesista, además de los parámetros monitorizados y las complicaciones observadas durante el periodo perianestésico, incluido el posoperatorio inmediato, en el que se prestó especial atención a la calidad del despertar, aparición de disforia y de tiempos prolongados de despertar anestésico, a la presencia de dolor posoperatorio y a complicaciones respiratorias. &lt;br /&gt;En el 90% de la población felina estudiada se ha registrado alguna complicación perioperatoria, siendo más frecuentes durante el procedimiento anestésico intraoperatorio que en el posoperatorio. Las complicaciones más frecuentes durante el periodo intraoperatorio han sido la hipotermia, las alteraciones cardiovasculares y las respiratorias. Durante el periodo posoperatorio, las complicaciones observadas han sido las alteraciones respiratorias y el despertar prolongado.&lt;br /&gt;En la población estudiada, la condición corporal y la clasificación ASA del paciente, además de la detección de alteraciones en la exploración física, parecen ser factores de riesgo que predisponen a una mayor incidencia de complicaciones durante el periodo perioperatorio.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85078</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85078/files/TAZ-TFG-2019-3309.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Complicaciones anestésicas perioperatorias en gatos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Perioperative anesthetic complications in cats</dc:title>
</oai_dc:dc>
