<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gómez Bahillo, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Arnas Andreu, Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>Se plantea la realización de un estudio de impacto socioeconómico de la Ruta del Tambor y Bombo durante la Semana Santa 2012 y eventos culturales relacionados: Jornadas Nacionales de Exaltación del Tambor y Bombo, Jornadas de Convivencia de la Ruta del Tambor y Bombo y Tamboríxar. Se analiza la Semana Santa del Bajo Aragón como un fenómeno pluridimensional de política pública atendiendo a la protección del Patrimonio Cultural Inmaterial, apoyo a la tradición y promoción exterior que le dan las instituciones, así como el efecto sociológico que tiene sobre sus habitantes creando y acrecentando unos valores de identidad, cohesión social, participación, religiosidad, etc. y el impacto económico que genera en la producción y el empleo. Para ello se ha realizado un amplio trabajo de campo que integra información cualitativa y cuantitativa con 970 encuestas a residentes, 11 entrevistas con agentes económicos, políticos y sociales e información de distintas instituciones.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8470</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/8470/files/TAZ-TFM-2012-518.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>impacto socioeconómico, eventos culturales, políticas públicas, ruta del tambor y bombo.</dc:subject>
    <dc:subject>Máster Universitario en Sociología de las Políticas Públicas y Sociales</dc:subject>
    <dc:title>Impacto socioeconómico de las actividades culturales del Bajo Aragón Histórico. El caso de la Ruta del Tambor y Bombo 2012</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
