<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martín Romero, María Rosario</dc:contributor>
    <dc:creator>Carrera Millanes, Paula.</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>RESUMEN&lt;br /&gt;El agua es un medio idóneo para la práctica de actividad física y deporte debido a la cantidad de&lt;br /&gt;beneficios que aporta, no solo para el mantenimiento y la mejora de la condición física, sino&lt;br /&gt;también para la mejora de la salud tanto física como mental. Además, en dicho medio, se viven&lt;br /&gt;diferentes experiencias y emociones de gran intensidad, que contribuyen al desarrollo personal,&lt;br /&gt;tanto de niños y jóvenes, como de adultos.&lt;br /&gt;El objetivo central de este estudio ha sido intentar averiguar cuáles son las principales emociones&lt;br /&gt;presentes en prácticas deportivas como la natación o la gimnasia acuática a través del conocimiento&lt;br /&gt;de diferentes experiencias personales.&lt;br /&gt;Para ello, se ha aplicado una metodología de carácter cualitativo, utilizando como técnicas de&lt;br /&gt;recogida de información las entrevistas semiestructuradas individuales y las entrevistas de grupo&lt;br /&gt;focal, ambas con personas adultas participantes en cursos estivales de iniciación a la natación y de&lt;br /&gt;acuagym, llevados a cabo en una pequeña localidad de la provincia de Huesca.&lt;br /&gt;Los resultados de la investigación muestran que en las actividades físicas en el medio acuático&lt;br /&gt;como la natación y el acuagym se generan emociones tanto de carácter positivo como negativo y&lt;br /&gt;que, las principales emociones expresadas son las relacionadas con el miedo, la ansiedad y la&lt;br /&gt;vergüenza, por un lado, y las relacionadas con la alegría y la felicidad, por otro.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87180</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87180/files/TAZ-TFM-2019-1377.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Principales emociones presentes en actividades físicas en el medio acuático como la natación y el acuagym</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Main emotions present in physical activities in the aquatic environment such as swimming and aquuagym</dc:title>
</oai_dc:dc>
