<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marco Rubio, Javier</dc:contributor>
    <dc:contributor>Cerezo Bagdasari, Eva Mónica</dc:contributor>
    <dc:creator>Navarro Castillo, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El grupo de investigación de la Universidad de Zaragoza, el AffectiveLab, lleva varios años investigando y desarrollando para el campo de la computación ubicua, en especial para el campo de los juegos pervasivos, que son juegos en los que la interacción con objetos en el plano real conlleva reacciones en el plano digital.  El desarrollo de este trabajo fin de grado se encuentra dentro de un proyecto de investigación a nivel nacional llamado JUGUEMOS, cuya finalidad es la creación de juegos pervasivos, para lo cual se ha desarrollado un toolkit conocido también como JUGUEMOS para facilitar todo el proceso de desarrollo. De forma más específica, el trabajo corresponde con un hito dentro del proyecto, que es la creación de interfaces gráficas para facilitar su implementación. El toolkit JUGUEMOS permite, utilizando un lenguaje específico conocido como TUIML, definir los componentes que participarán en el juego, así como las distintas manipulaciones que se puedan realizar sobre ellas.  El objetivo de este proyecto es desarrollar una interfaz gráfica que se integre con el toolkit JUGUEMOS, y facilite a diseñadores y desarrolladores de juegos pervasivos la implementación de ciertas partes de código, como la definición de reglas TUIML que determinan la interacción del juego pervasivo, siendo los desarrolladores capaces de modificar de forma gráfica y en tiempo real dichas reglas TUIML utilizando una interfaz gráfica. Para ello, se siguieron diversos pasos hasta alcanzar el producto final: •	Se llevó a cabo un análisis del toolkit: cómo funciona, cuáles son sus tareas, cómo habría que implementar la aplicación. •	Se llevaron a cabo varias iteraciones sobre el diseño de la interfaz, para mejorar cuestiones de usabilidad, y se diseñó la arquitectura software general del sistema. •	Paralelamente con el diseño de la aplicación, se procedió a su implementación e integración con el espacio interactivo. •	Para comprobar que la aplicación funcionaba correctamente, se realizaron una serie de pruebas, tanto funcionales como pruebas con usuarios para comprobar cuestiones de usabilidad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77602</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Informática e Ingeniería de Sistemas; Área de Lenguajes y Sistemas Informáticos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77602/files/TAZ-TFG-2018-2891.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Informática</dc:subject>
    <dc:title>Desarrollo de herramientas gráficas para facilitar la creación de juegos pervasivos en espacios interactivos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Development of graphic user interfaces to facilitate the creation of pervasive games for interactive environments</dc:title>
</oai_dc:dc>
