<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Barral Morán, María José</dc:contributor>
    <dc:creator>Cardona Madrigal, Duván</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se hace una síntesis de la neuroanatomía del lóbulo prefrontal de la especie Homo Sapiens, en el cual se analizan los conceptos de magnitudes, funcionamiento neuronal y tiempo. El lóbulo prefrontal de la especie Homo Sapiens es la estructura neocortical de más reciente evolución filogenética y ontogenética y controla el resto de la corteza cerebral y el encéfalo. Pero, sobre todo, es el sustrato neuroanatómico (biológico) que soporta el mayor nivel jerárquico del estado mental y de las funciones cognitivas superiores, consideradas en conjunto como funciones prefrontales. El daño del lóbulo prefrontal (Síndromes de desfrontalización) puede explicar muchas de las enfermedades neuro-psiquiátricas que afectan a los Homo Sapiens. El L.Pre-F como scaffold cognitivo jerárquico; sin olvidar la individualidad, es un continuum a través de magnitudes y de tiempo ontogenético, las magnitudes se organizan en tres escalas: la microescala de las neuronas y las sinapsis, la mesoescala de grupos neuronales y sus proyecciones y la macroescala de regiones cerebrales y vías nerviosas; estas magnitudes soportan las aproximaciones experimentales de las redes cerebrales y del connectome humano.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11760</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía e Histología Humanas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/11760/files/TAZ-TFM-2013-630.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>neuroanatomía</dc:subject>
    <dc:subject>lóbulo prefrontal</dc:subject>
    <dc:subject>funciones prefrontales</dc:subject>
    <dc:subject>funcionamiento neuronal</dc:subject>
    <dc:subject>redes cerebrales</dc:subject>
    <dc:subject>connectome humano</dc:subject>
    <dc:subject>Máster Universitario en Iniciación a la Investigación en Medicina</dc:subject>
    <dc:title>Lóbulo prefrontal. Magnitudes, funcionamiento neuronal y tiempo. Neurofilosofía.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
