<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Inda Aramendía, Luis Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Montes Fernández, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El género Brachypodium, perteneciente a la familia Poaceae y compuesto por 20 taxones distribuidos por todo el mundo, ha recibido una considerable importancia desde que se seleccionó la especie anual Brachypodium distachyon (L.) Beauv.  y otras especies del género como plantas modelo de gramíneas y monocotiledóneas. Esto ha permitido avances en el estudio genético de cereales templados y pastos. Los estudios filogenéticos pueden ser importantes para averiguar cuáles han sido los orígenes y sucesos como los procesos de hibridación o poliploidización, que han experimentado muchas de las especies de este género. En este trabajo se van a estudiar algunos caracteres citogenéticos de dos de las especies perennes del género, que además presentan los mayores niveles de ploidía dentro del mismo: Brachypodium retusum (Pers.) Beauv. y Brachypodium boissieri Nyman; similares en ciertos aspectos, que anteriormente en otras floras han llegado a ser consideradas como la misma, o como una subespecie. Para ello, a partir de diversas poblaciones del área del mediterráneo occidental (Francia, España y Marruecos), se han determinado distintos caracteres citogenéticos: número de cromosomas (2n), tamaño genómico (2C) e identificación de las regiones ribosomales 5S y 25S del ADN mediante la técnica de Hibridación In Situ Fluorescente (FISH).</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85916</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Botánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85916/files/TAZ-TFG-2018-4924.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias Ambientales</dc:subject>
    <dc:title>Estudio citogenético de las especies Brachypodium boissieri y Brachypodium retusum en el Mediterráneo occidental</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Cytogenetic study of the species Brachypodium boissieri and Brachypodium retusum in the western Mediterranean</dc:title>
</oai_dc:dc>
