<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Romano Casaus, David</dc:contributor>
    <dc:creator>Esteban Martín, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se presenta un programa grupal con el objetivo de promover la autonomía personal en adolescentes con discapacidad intelectual media y ligera, tanto en las actividades básicas de la vida diaria como en las actividades instrumentales de la vida diaria. Para su desarrollo, se sigue el modelo de ocupación humana. Además, se tendrán como referencia los marcos cognitivo-conductual, neuropsicológico, psicodinámico, psicomotriz y cinesiológico/biomecánico. La implementación del programa contempla la intervención sobre un grupo de 4 o 5 personas a lo largo de 10 sesiones, divididas en evaluación e intervención. Para la evaluación se utilizarán principalmente instrumentos de valoración propios del modelo seleccionado, además de algunas herramientas ajenas al mismo. El recurso elegido para llevar a la práctica el programa será un colegio de educación especial, en cuyo contexto se realizarán las sesiones propuestas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90313</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90313/files/TAZ-TFG-2017-1094.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Programa de intervención grupal para promoción de autonomía personal en adolescentes con discapacidad intelectual media y ligera.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Intervention Programme to Promote Autonomy in Teenagers with Mild and Moderate Intellectual Disability</dc:title>
</oai_dc:dc>
