<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Albesa Pedrola, Elena</dc:contributor>
    <dc:creator>Navarrete Quílez, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El periodismo de viajes es una especialidad periodística que nació junto con el sentido de supervivencia y la propia curiosidad del ser humano, aunque en aquel momento no lo supiera. Viajaban los egipcios, los griegos, los chinos o los árabes, entre otros, con el objetivo de conquistar, comercializar o simplemente para conocer nuevos territorios. Muchos de ellos tenían algo en común: no se conformaban con desplazarse de un lugar a otro, sino que dejaron sus peripecias por escrito para que las generaciones futuras conocieran sus travesías y lo que en ellas se encontraban. Esta escuela de vida mantiene su esencia hoy en diferentes medios de comunicación, como, por ejemplo, la televisión. Los periodistas viajeros actuales conservan ese espíritu de aventura a través del cual conocen nuevos lugares y, posteriormente, comparten sus historias con el mundo. Es el caso de Diario de un nómada o era el caso de Callejeros Viajeros, dos programas televisivos que a través de fórmulas innovadoras han sido capaces de acercar el alma del viaje a los espectadores. Una de esas técnicas es el docurreportaje, un género híbrido que se encuentra a caballo entre el reportaje y el documental. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95273</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Lingüística General e Hispánica; Área de Periodismo</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95273/files/TAZ-TFG-2020-1826.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Periodismo</dc:subject>
    <dc:title>El docurreportaje: un género híbrido en el periodismo de viajes en televisión. Análisis comparativo de los formatos Callejeros Viajeros y Diario de un nómada (2009-2018).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The docureport: a hybrid genre in travel television journalism. Comparative analysis of Callejeros Viajeros &amp; Diario de un nómada formats (2009-2018).</dc:title>
</oai_dc:dc>
