<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lucientes Curdi, Javier</dc:contributor>
    <dc:contributor>Collantes Alcaraz, Francisco</dc:contributor>
    <dc:creator>Delacour Estrella, Sarah Angele</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Aedes (Stegomyia) albopictus (Skuse, 1894), conocido comúnmente como mosquito tigre asiático, está reconocido como una de las especies más invasivas del mundo. Se registró por primera vez en España en 2004, cerca de la ciudad de Barcelona. Desde entonces, su distribución en nuestro país ha ido en aumento. Dado su papel como vector en los recientes brotes de arbovirus reemergentes en Europa y la creciente introducción de patógenos en España por viajeros, el Ministerio de Sanidad estableció un Plan Nacional de Vigilancia Entomológica. &lt;br /&gt;En el presente trabajo de tesis se han caracterizado las poblaciones de mosquito tigre en España en el periodo 2011-2016.&lt;br /&gt;En primer lugar, se ha estudiado su distribución, principalmente mediante la colocación de trampas de oviposición. Se ha observado una aceleración del proceso de ocupación del territorio por esta especie y se ha identificado su periodo anual de actividad en distintos municipios españoles.&lt;br /&gt;En segundo lugar, se ha realizado un estudio genético de las poblaciones detectadas durante los últimos años de dispersión por el país. Mediante la utilización de dos marcadores moleculares (COI e ITS2), se ha podido determinar que existe una gran variabilidad genética poblacional en España y que la expansión geográfica ha tenido lugar tras múltiples y continuados procesos de colonización desde distintos orígenes, tanto nacionales como internacionales. Concretamente, los análisis de historia demográfica de la especie sugieren que la dispersión por España, ha tenido lugar a nivel local mediante procesos naturales y acelerada de manera artificial a escala nacional. &lt;br /&gt;Finalmente, dado que actualmente se trata de realizar un manejo integrado de los vectores, se han realizado pruebas de susceptibilidad de Ae. albopictus a la aplicación de distintas cepas de Metarhizium anisopliae y Beauveria bassiana, que han mostrado su potencial como agentes de control biológico de esta especie.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90519</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90519/files/TESIS-2020-105.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>patologia animal</dc:subject>
    <dc:title>Estudio poblacional de Aedes (Stegomyia) albopictus (Skuse, 1894) en España: distribución, genética y alternativas de control biológico de la especie</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
