<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Barreras Toledo, Félix Manuel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Lozano Fantoba, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>López Sabirón, Ana María</dc:creator>
    <dc:date>2011</dc:date>
    <dc:description>Las pilas de combustible de membrana polimérica de intercambio protónico (PEM) son una prometedora alternativa para sustituir los motores de combustión interna en el sector del automóvil. Pese a los avances obtenidos en los últimos años, aún es posible optimizar los materiales de los diferentes elementos que forman estas pilas y los procesos que tienen lugar en su interior. Esta tesis doctoral se centra en estudios de gestión térmica y del agua en pilas tipo PEM, en la evaluación de diferentes materiales como recubrimientos para placas bipolares de aluminio en condiciones reales de operación, así como el desarrollo y optimización de pilas de pequeña y mediana potencia. Para ello ha sido también necesario desarrollar una instalación experimental que permite caracterizar desde pequeñas pilas hasta dispositivos de 3 kW. Los resultados obtenidos han permitido el diseño y fabricación de una pila de 2 kW de cátodo abierto. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6209</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencia y Tecnología de Materiales y Fluidos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/6209/files/TESIS-2011-052.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>pila de combustible tipo pem</dc:subject>
    <dc:subject>cátodo abierto</dc:subject>
    <dc:subject>gestión térmica y del agua</dc:subject>
    <dc:subject>termografía</dc:subject>
    <dc:subject>pérdida de carga</dc:subject>
    <dc:subject>recubrimientos</dc:subject>
    <dc:subject>geometría de flujo</dc:subject>
    <dc:subject>pem fuel cell</dc:subject>
    <dc:subject>open-cathode</dc:subject>
    <dc:subject>thermal and water management</dc:subject>
    <dc:subject>thermography</dc:subject>
    <dc:subject>pressure drop</dc:subject>
    <dc:subject>surface coatings</dc:subject>
    <dc:subject>flow field geometry</dc:subject>
    <dc:title>Gestión térmica y del agua en una pila de combustible tipo PEM</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
