<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martín Zorraquino, María Antonia</dc:contributor>
    <dc:creator>Ramos-Téllez, Carmen</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Se trata de una contribución al estudio contrastivo de cuatro marcadores discursivos: dos en español y dos en francés, con los sustantivos fin (esp.) y fin (fr.) como base léxica, analizando sus afinidades y sus diferencias para esclarecer las equivalencias (o no) entre estos cuatro marcadores en lo que se refiere a sus propiedades morfosintácticas, distribucionales, semánticas y pragmáticas. Como conclusión fundamental, es claro que los cuatro marcadores se comportan como locuciones adverbiales o adverbios de tipo disjunto de estilo, según la clasificación de Sydney Greenbaum (1969), y en los casos de por fin y enfin (oral) como interjecciones. Por otra parte, es claro que el signo complejo por fin equivale a enfin (escrito) y a usos coloquiales registrados en la lengua escrita en francés. A su vez, en fin equivale a enfin (escrito) fundamentalmente y en ciertos usos a (en)fin (oral).</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76197</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Lingüística General e Hispánica; Área de Lengua Española</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76197/files/TAZ-TFM-2018-995.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Literaturas Hispánicas y Lengua Española: Tradición e Identidades</dc:subject>
    <dc:title>Contribución al estudio contrastivo español-francés de cuatro marcadores discursivos con la base léxica 'fin-' (esp. en fin y por fin; fr. enfin y (en)fin)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">A contribution to the contrastive study in spanish-french of four discurseve markers with lexical base 'fin-' (sp. en fin and por fin; fr. enfin and (en)fin)</dc:title>
</oai_dc:dc>
