<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sánchez Pablo, Patricia</dc:contributor>
    <dc:creator>Cantero Rodríguez, Sandra</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Una figura emergente en la profesión de enfermería es la enfermera escolar. Su responsabilidad es educar en salud y prestar los cuidados propios de su competencia a los alumnos del centro escolar. En España, a diferencia de otros países, no está normalizada de forma homogénea en las comunidades autónomas, debido a la ausencia de normativa.   El objetivo del trabajo es definir la situación actual de la enfermería escolar y promover esta figura como promotora de salud en las escuelas. Tras realizar una búsqueda bibliográfica se ha desarrollado un programa de educación para la salud en adolescentes de 1er y 2º curso de educación secundaria obligatoria, que aborda el problema de salud existente en la adolescencia en España: la morbimortalidad y el elevado coste social que conllevan las conductas de riesgo, seguido de una atención sanitaria adolescente poco desarrollada. En conclusión, la atención sanitaria adolescente se puede mejorar desde Enfermería implantando la figura de la enfermera en las escuelas, siendo el profesional idóneo para impartir la educación para la salud, al tiempo que garantiza la asistencia inmediata y el cuidado de los escolares.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89028</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89028/files/TAZ-TFG-2019-583.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>El rol de la enfermera escolar. Programa de educación para la salud</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The rol of the school nurse. Health education Program</dc:title>
</oai_dc:dc>
