<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lus Arana, Luis Miguel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pérez Moreno Lucía Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Molinos Tolón, Adán</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las matemáticas de la vivienda ideal, ensayo escrito por el historiador y crítico de arquitectura inglés Colin Rowe  y publicado en 1947, ha pasado a la historia de la teoría de la arquitectura como un texto clave para analizar las raíces clásicas de la arquitectura moderna. En él, se establecen puntos en común entre la arquitectura del Andrea Palladio y Le Corbusier, concretamente se estudia el vínculo aparentemente inexistente entre diferentes villas renacentistas y modernas siguiendo el método formalista y de análisis geométrico usado por su maestro Rudolf Wittkover en Los fundamentos de la arquitectura en la edad del humanismo (1942).  Colin Rowe analiza villas de uno y otro arquitecto reduciendo sus plantas a una geometría compositiva básica, la compara y establece relaciones entre unas y otras, concluyendo que hay semejanzas entre ellas. Sin embargo, las obra de Le Corbusier elegidas por Rowe para defender su teoría se limita a dos: Villa Stein, y la Villa Savoye. ¿Podríamos extrapolar las conclusiones de Rowe al resto de las villas de Le Corbusier y demostrar que todas sus villas se basan en un sistema compositivo palladiano? Este trabajo de fin de grado toma como base este artículo de Rowe y busca constatar si realmente la tesis de Rowe se cumple el otras villas de Le Corbusier no estudiadas por Rowe y, de ser así, descubrir si estas semejanzas pueden encontrarse no solo en las plantas de sus proyectos sino también en el espacio arquitectónico proyecto por ambos arquitectos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76560</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Composición Arquitectónica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76560/files/TAZ-TFG-2018-3667.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Recalling Rowe: Le Corbusier y la aritmética de la villa ideal</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Recalling Rowe: Le Corbusier and the Mathematics of the ideal Villa</dc:title>
</oai_dc:dc>
