<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Brusca Alijarde, María Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Rus Ioana</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El propósito de este trabajo es analizar la situación económico-financiera de los ayuntamientos, e identificar si existe alguna relación entre el nivel de transparencia que muestran según el Índice de Transparencia de los Ayuntamientos y su situación financiera. Para ello se toma una muestra de 50 ayuntamientos españoles en base a la puntuación global obtenida en el año 2017 en el índice, clasificándolos entre los 25 ayuntamientos más transparentes y los 25 menos transparentes. Se observa que en los últimos años los ayuntamientos muestran una evolución favorable en cuanto a nivel de transparencia, debido tanto a la evaluación realizada por Transparencia Internacional como a la ley de transparencia. El análisis de los resultados obtenidos a través de la comparación de los ratios, muestra que los ayuntamientos más transparentes tienen una mejor posición de liquidez, solvencia, periodos de cobro y pago, así como en algunos indicadores presupuestarios, aunque en el análisis estadístico no todas estas diferencias se muestran estadísticamente significativas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85376</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85376/files/TAZ-TFG-2019-2105.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>Análisis económico-financiero de las entidades locales e influencia del nivel de transparencia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis economic-financial of the local entities and influence of level transparency</dc:title>
</oai_dc:dc>
