<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Olíván Esco, Montserrat  </dc:contributor>
    <dc:contributor>Esteruelas Rodrigo, Miguel Ángel </dc:contributor>
    <dc:creator>Lezáun Alcalá , Virginia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El trabajo recogido en esta tesis doctoral muestra nuevas vías de entrada a novedosos complejos de osmio(II) y osmio(IV), resultado de procesos de activación de enlaces C-H, así como evidencias experimentales de la existencia de una frontera entre dihidrógenos elongados y dihidruros comprimidos.&lt;br /&gt;La memoria recoge la formación, sin precedentes, de un complejo organometálico heptacoordinado del grupo del platino de tipo MHC6, el derivado OsH{κ2-C,C-(PhBIm-C6H4)}3. Este compuesto es el resultado de la ortometalación de un sustituyente fenilo de la sal [Ph2BImH]Cl, además de la coordinación del grupo bencimidazolilideno, y permite, además, la entrada a un complejo altamente insaturado de 14 electrones de valencia estabilizado por dos interacciones agósticas.&lt;br /&gt;Pequeñas modificaciones en los co-ligandos de complejos conteniendo dos átomos de hidrógeno coordinados pueden determinar la naturaleza dihidrógeno elongado o dihidruro comprimido de estas especies e influir de manera determinante en el comportamiento químico de las mismas. Además, se ha demostrado cómo la naturaleza bis(dihidrógeno tipo Kubas) o dihidrógeno tipo Kubas-dihidrógeno elongado de especies OsH4 modula la reactividad de estas especies, en particular frente a disolventes orgánicos habituales.&lt;br /&gt;Se ha ampliado la familia de complejos de osmio activos en procesos de deshidrogenación de sustratos orgánicos, reacciones de interés desde un punto de vista medioambiental. El complejo OsH3(acac)(PiPr3)2 promueve reacciones de formación de iminas por acoplamiento deshidrogenativo de alcoholes y aminas y procesos de deshidrogenación de aminas cíclicas para dar heterociclos aromáticos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75438</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Inorgánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75438/files/TESIS-2018-078.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>compuestos organometálicos</dc:subject>
    <dc:subject>elementos de transición</dc:subject>
    <dc:title>Hidruros de osmio con interacciones no clásicas: Reacciones de activación C-H</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
