<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Montaner Gutiérrez, Teresa</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Sanz, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este proyecto es analizar la aceptación de la conocida marca de galletas austriaca - Manner - en el mercado español. Cabe especificar que este trabajo se centra en el estudio del producto más popular de la marca, las galletas Manner Neapolitaner. Para ello se realizado un estudio de fuentes secundarias, utilizándose además diferentes técnicas de investigación de mercados - observación y grupo de discusión - para analizar mercado, competencia y consumidor, obteniendo resultados tanto cualitativos como cuantitativos que pueden servir de ayuda a la compañía para decidir sobre el lanzamiento del producto en el mercado. También se proporcionan en base a estos datos recomendaciones y futuras líneas de acción para la empresa en el caso de que se decidese a lanzar el producto.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65205</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65205/files/TAZ-TFG-2017-1878.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>Manner Neapolitaner - Aceptación del producto en el mercado español</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Manner Neapolitaner - Acceptance of the product into the Spanish market</dc:title>
</oai_dc:dc>
