<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Naval López, María Ángeles</dc:contributor>
    <dc:creator>Ballabriga Franco, Jessica</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El trabajo que presento analiza la novela Los viejos amigos de Rafael Chirbes. El estudio se divide en dos partes: La primera contextualiza la novela en la trayectoria narrativa del autor, y la segunda estudia la técnica de escritura. La novela forma parte de un conjunto narrativo que el propio autor caracterizó por estar protagonizadas por personajes de la Transición. Se trata de La larga marcha (1996), La caída de Madrid (2000), Los viejos amigos (2003) que constituyen una trilogía, y por último Crematorio (2007). Los tres primeros subapartados del punto uno, están dedicados a cada una de las novelas que forman la trilogía, presentando el tema histórico al que hacen referencia. El último subapartado se centra en el tipo del empresario corrupto, que aparece en las tres últimas novelas citadas. La segunda parte del trabajo estudia la técnica de escritura que lleva a cabo Rafael Chirbes en la novela Los viejos amigos. Es una novela coral en la que 6 voces que actúan como narradores autodiegéticos se reparten en 15 capítulos. Cada capítulo nos plasma los sentimientos y los pensamientos del personaje-narrador a través de monólogos que se elaboran mediante diferentes técnicas de reproducción del discurso y que en ocasiones dotan al texto narrativo de una notable profundidad lírica. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88785</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88785/files/TAZ-TFG-2020-131.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filología Hispánica</dc:subject>
    <dc:title>Los viejos amigos de Rafael Chirbes: una novela de personajes de la transición democrática española.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The old friends of Rafael Chirbes: a novel of people during the spanish democratic transition</dc:title>
</oai_dc:dc>
