<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Dies Álvarez, María Eugenia</dc:contributor>
    <dc:creator>Ambroj Royo, Raquel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Se presenta un trabajo en el que se analiza la relación entre las ciencias y la educación emocional. Para ello, se ha realizado una investigación en la cual, se han buscado trabajos de fin de grado de diferentes universidades españolas y publicaciones científicas (libros y artículos) que integraran actividades sobre educación emocional para después, leerlas y analizarlas en busca de contenidos de Ciencias de la Naturaleza trabajados de forma indirecta en ellas.&lt;br /&gt;Las conclusiones que se han obtenido con la realización de esta investigación han sido satisfactorias ya que, se ha encontrado gran relación entre los temas y numerosas actividades relacionadas para poder corroborar el objetivo principal de este trabajo.&lt;br /&gt;La finalidad principal es dar a ver la multidisciplinariedad que existe en las aulas y el amplio abanico de posibilidades con las que se cuentan, para así, conseguir un aprendizaje global y significativo en los alumnos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84939</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84939/files/TAZ-TFG-2019-3593.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Las Ciencias de la Naturaleza como herramienta en la educación emocional en la etapa de Infantil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Natural Science as a tool in Emotional education in Early Childhood Education</dc:title>
</oai_dc:dc>
