<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Núñez Postigo Pilar Covadonga</dc:contributor>
    <dc:contributor>Baptista Sánchez, Hugo</dc:contributor>
    <dc:creator>Agustín Merino, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La Fibromialgia es una afección crónica, de etiología desconocida y caracterizada por la presencia de dolor crónico musculoesquelético generalizado acompañado, principalmente, de alteraciones en el sueño, fatiga, alteraciones cognitivas, alteraciones psicológicas y síntomas somáticos. Sin embargo, este síndrome es parte de un espectro mucho más amplio, conocido como Síndromes de Sensibilidad Central, el cual engloba diferentes entidades clínicas comórbidas, cuyo factor común es el mecanismo de Sensibilización Central. En los últimos años, el síndrome de Fibromialgia ha ido adquiriendo cada vez más importancia, hasta convertirse en un problema de salud pública de primer orden. El conocimiento de éste, así como de sus características y posibles comorbidades, es fundamental para ofrecer un tratamiento individualizado y de calidad. Es por ello, que el propósito de este Trabajo de Fin de Grado es, por un lado, elaborar unas directrices, basadas en la evidencia científica, para el manejo de estos pacientes, y, por otro, presentar el caso de una paciente, de 50 años, con síndrome de Fibromialgia, llevando a cabo el diagnóstico, pronóstico y plan de tratamiento ideal.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78647</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Estomatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78647/files/TAZ-TFG-2018-1220.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78647/files/TAZ-TFG-2018-1220_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Odontología</dc:subject>
    <dc:title>Abordaje odontológico de pacientes con Síndrome de Fibromialgia. Implicaciones interdisciplinares. A propósito de un caso.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Dental approach to Fibromyalgia Syndrome patients: interdisciplinary implications: a case report.</dc:title>
</oai_dc:dc>
