<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Falcón Albero, María Ascensión</dc:contributor>
    <dc:creator>Tundidor Sebastián, Sandra</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El sol representa un factor importante para la salud, pero una exposición inadecuada puede causar alteraciones en la piel. La quemadura solar es la respuesta inflamatoria del cuerpo a una exposición inadecuada a las radiaciones ultravioleta A o B (RUV-A/B). Se estima que del total de la radiación que se recibe a lo largo de la vida, más del 50% sucede durante la infancia y adolescencia. El cáncer de piel ha sufrido un aumento exponencial en los últimos años, ocupa el decimosexto puesto de las patologías tumorales y representa el 1.5% de los tumores entre los 30 y 70 años en ambos sexos. Con las actividades preventivas adecuadas y la educación dirigida a los más jóvenes, es posible reducir los casos de cáncer de piel en un futuro&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90418</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90418/files/TAZ-TFG-2017-577.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud: prevención de los efectos nocivos de las quemaduras solares en adolescentes</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Programme: Prevention of Harmful Effects of Sunburns to Adolescents</dc:title>
</oai_dc:dc>
