<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cuadrat Prats, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Ballestín González, José</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo se divide en dos partes; primero se hace un estudio espacio-temporal sobre el clima urbano de la ciudad de Zaragoza y se realiza un análisis del “índice termohigrométrico (THI)” de Thom, a través de la recogida de datos de unos sensores meteorológicos que contienen información de  temperatura y humedad relativa del aire de  los meses de marzo hasta noviembre del  2015. Con ello, se compara las diferencias de confortabilidad térmica existentes entre el centro, las diferentes zonas urbanas y la periferia. Debido al efecto de la isla de calor que se instala en la ciudad, disminuyen las sensaciones frías y aumentan  las cálidas durante el día, manteniéndose ese calor durante gran parte de la noche. En ocasiones las zonas verdes actúan como reguladores térmicos y propician la suavidad de la temperatura y la mejora de la  sensación de confort. La segunda parte del trabajo  se hace un estudio de las olas de calor de la estación de verano del 2015 y su consiguiente análisis del confort térmico (THI), éste verano tuvo temperaturas muy elevadas y sofocantes y especialmente el día 7 de Julio en el que se alcanzó una temperatura máxima de  44.6 º C y fue récord histórico en la propia ciudad, además éste episodio extremo duró 12 días consecutivos y provocó un elevado grado de disconfort térmico.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48637</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio; Área de Análisis Geográfico Regional</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48637/files/TAZ-TFG-2016-089_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48637/files/TAZ-TFG-2016-089.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geografía y Ordenación del Territorio</dc:subject>
    <dc:title>Confort térmico y ola de calor en Zaragoza en el verano 2015</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
