<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rica Escuin, María Luisa de la</dc:contributor>
    <dc:creator>Ordovás Benedí, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El concepto de fragilidad expresado a través de los diferentes índices de fragilidad (IF) ayuda a establecer un diagnóstico situacional del paciente. En anteriores estudios se ha trabajado en poblaciones ancianas, pero nunca en poblaciones con enfermedades crónicas avanzadas que reciben cuidados paliativos. Hay pocas herramientas diseñadas para medir cuantitativamente el grado de fragilidad en esta población, pero el conocimiento de ese grado de fragilidad nos permitiría adecuar y facilitar la toma de decisiones mediante un proceso cooperativo consensuando objetivos. Objetivos: Describir el grado de fragilidad con la que son derivados los pacientes al ESAD del Sector II de Zaragoza. Como objetivos específicos encontramos Describir el perfil social-demográfico y la comorbilidad a partir del Índice de Charlson de los pacientes derivados al ESAD del sector II de Zaragoza, analizar el índice Fra-Gil (IF-VIG) basado en la Valoración Integral Geriátrica relacionándolo con las variables de sexo y edad y valorar que ítem propuesto por el índice Fra-Gil da una mayor prueba de Fragilidad en la población de estudio. Material y método: Estudio estadístico descriptivo-retrospectivo a los pacientes valorados en la primera visita por el ESAD Sector II de Zaragoza durante el año 2018. Se investigará: fragilidad (IF-VIG), nivel funcional (Índice Barthel, índice Karnofsky y la escala GSD) y comorbilidad (Índice Charlson). Se realizarán los análisis estadísticos correspondientes. Todo esto avalado por el informe favorable de CEICA para la realización del mismo. Resultados: La población estudiada tiene un porcentaje mayor en el grupo referente al sexo masculino. La edad media es de 82,0 años y el sexo con mayor fragilidad es el femenino. Por otro lado, los ítems que nos muestran una mayor prueba de fragilidad son: dominio nutricional, emocional y social.  Conclusiones: El grado de fragilidad de nuestra muestra valorado mediante el Índice Fra-Gil (IF-VIG) evidencia que los pacientes derivados durante el año 2018 presentan un alto grado de fragilidad, el cual tiene una relación directa con la edad de derivación.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88698</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88698/files/TAZ-TFM-2019-105.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Fragilidad</dc:subject>
    <dc:subject>Índice Fra-Gil</dc:subject>
    <dc:subject>Cuidados paliativos domiciliarios</dc:subject>
    <dc:subject>Atención paliativa precoz</dc:subject>
    <dc:subject>Derivación</dc:subject>
    <dc:subject>Paliativos</dc:subject>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gerontología Social</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de la fragilidad del paciente con enfermedad crónica avanzada y pronóstico de vida limitado derivado al ESAD Sector II durante el año 2018</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the fragility of the patient with advanced chronic disease and limited life prognosis derived from the ESAD Sector II during the year 2018</dc:title>
</oai_dc:dc>
