<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gascón Catalán, Ana</dc:contributor>
    <dc:creator>Jimeno Sánchez, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La Hipertensión Arterial es una enfermedad cardiovascular crónica que en la actualidad se considera un problema global de salud pública debido a su alta prevalencia y por ser una de las causas de mortalidad prematura más frecuente. El diagnóstico de la hipertensión arterial en los Centros de Salud se basa fundamentalmente en la medida convencional de la presión arterial en la consulta. Sin embargo, actualmente se cuenta con la monitorización ambulatoria de la presión arterial que permite un diagnóstico más preciso.  &lt;br /&gt;Objetivo: Elaborar un programa de formación para actualizar los conocimientos sobre la monitorización ambulatoria de la presión arterial con la finalidad de implantar esta técnica diagnóstica y evaluadora de la hipertensión arterial en un centro de salud.&lt;br /&gt;Metodología: Se describe un programa de formación sobre la monitorización ambulatoria de la presión arterial dirigido a sanitarios de un Centro de Salud, principalmente al equipo de enfermería. Este programa se estructura en cuatro sesiones: los diferentes comportamientos de la presión arterial que se pueden estudiar con la monitorización continua, los aspectos técnicos que hay que tener en cuenta para la realización correcta de la prueba, las indicaciones clínicas junto con las ventajas e inconvenientes de dicha prueba, y finalmente, el estudio y la interpretación de varios casos prácticos. &lt;br /&gt;Conclusión: Es necesario implementar programas de formación en Atención Primaria para generalizar el uso de la monitorización ambulatoria de la presión arterial como medida más eficaz en el diagnóstico y seguimiento de la Hipertensión Arterial, donde el papel de enfermería es primordial. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90085</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90085/files/TAZ-TFG-2020-433.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de formación dirigido a profesionales de enfermería, sobre la monitorización ambulatoria de la presión arterial ( mapa)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Training program aimed at nursing professionals about the ambulatory blood pressure monitoring ( abpm)</dc:title>
</oai_dc:dc>
