<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aibar Lete, Joaquín</dc:contributor>
    <dc:creator>Solano Berdiel, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Se ha constatado la dificultad que entraña la realización de los tratamientos con herbicidas de post-emergencia en los cereales de invierno en las fechas óptimas de aplicación, ya que es necesario que coincida el momento fenológico del cereal y de la flora arvense con unas condiciones meteorológicas adecuadas. 	Para ello se han estudiado una serie de datos meteorológicos del periodo 1 diciembre - 31 de mayo (2003-2017), tomados en ocho estaciones ubicadas en las tres comarcas de Aragón más productivas de cereal de invierno, siendo éstas la  Hoya de Huesca, Los Monegros y Cinco Villas, y se les ha sometido a una serie de criterios limitantes en relación con tres tipos de herbicidas a aplicar. 	Para realizar tratamientos se han obtenido un mayor número de ocasiones favorables con herbicidas de contacto, sobre todo a partir de la segunda quincena de marzo.  En segundo lugar, se encuentran los herbicidas residuales, donde se aprecia su incremento en la segunda quincena de marzo. Por último, los herbicidas hormonales son los que presentan el menor número de ocasiones favorables a tratar, prácticamente nulas hasta su incremento en la primera quincena de marzo. Las principales causas meteorológicas registradas que han impedido la aplicación de herbicidas en el resto de los días, han sido el viento excesivo y las heladas inmediatamente antes o después del tratamiento. La falta de humedad en el suelo dificulta frecuentemente la acción de los herbicidas residuales. Los resultados indican que los agricultores de cereal se ven obligados frecuentemente a tratar con herbicidas en condiciones adversas, con riesgos de obtener poca eficacia y de contaminar el medio.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65344</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65344/files/TAZ-TFG-2017-4909.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Agroalimentaria y del Medio Rural</dc:subject>
    <dc:title>Estimación de las ocasiones favorables para realizar tratamientos herbicidas en cereales de invierno empleando datos meteorológicos.  Aplicación en Aragón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Estimation of the favorable occasions to carry out herbicide treatments in winter cereals using meteorological data.  Application in Aragon</dc:title>
</oai_dc:dc>
