<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sánchez Hormigo, Alfonso</dc:contributor>
    <dc:creator>Aso Lancis, Rubén</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El sector financiero y su papel en la última gran crisis económica han despertado un gran interés a lo largo de la última década, y la escuela poskeynesiana ha sido una de las más prolíficas en el análisis del sector financiero desde las crisis de los setenta. El objetivo de este trabajo es estudiar la evolución de los enfoques poskeynesianos sobre el desarrollo del sector financiero y sus implicaciones en el sistema monetario a lo largo de las últimas cuatro décadas. Para ello repasaremos los principales planteamientos de la escuela poskeynesiana a lo largo de este periodo, partiendo de las teorías de Minsky, continuando con las nuevas perspectivas de la década de los noventa, hasta llegar a las últimas lecturas poskeynesianas de los más recientes hechos económicos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76563</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Historia e Instituciones Económicas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76563/files/TAZ-TFG-2018-3663_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76563/files/TAZ-TFG-2018-3663.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>La economía financiera y monetaria poskeynesiana. Un recorrido teórico desde H.P. Minsky hasta los últimos paradigmas poskeynesianos.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Financial and Monetary Post-Keynesian Economics</dc:title>
</oai_dc:dc>
