<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bueno Gracia, Elena</dc:contributor>
    <dc:contributor>Bardina Tremps, Enrique Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Aurell Badenas, Victoria</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción. El test de Slump (TS) es un test neurodinámico (TND) que utiliza la flexión de columna y el movimiento de las extremidades inferiores para aplicar tensión al tejido neural, desde las estructuras neuromeníngeas hasta el recorrido del nervio ciático. A pesar de su frecuente uso, hay una falta de evidencia acerca de su fiabilidad en sujetos asintomáticos.  Objetivos. Analizar la fiabilidad del TS en sujetos asintomáticos teniendo en cuenta las variables rango de movimiento (RDM) de extensión de rodilla, intensidad y localización de las respuestas.  Metodología. Se realizó un estudio de fiabilidad de pruebas diagnósticas. Participaron 20 sujetos asintomáticos (40 casos). El evaluador cegado a las mediciones realizaba el test y un segundo evaluador tomaba las mediciones. Éstas se llevaron a cabo dos días consecutivos a la misma hora. Se calculó la fiabilidad intra-examinador para las tres variables. Resultados. Para la variable RDM se obtuvo una fiabilidad buena/sustancial (CCI=0,8). Para la intensidad la fiabilidad fue muy buena (CCI=0,93) y para la localización fue buena (k=0,7). La primera aparición de las respuestas se obtuvo a -32,05º y -32,39º de extensión de rodilla. La intensidad media de los síntomas fue de 4,64 y de 4,5 y las localizaciones predominantes fueron el muslo y el hueco poplíteo.  Conclusiones. El TS ha mostrado una buena fiabilidad intra-examinador para las variables RDM, localización e intensidad de los síntomas percibidos, realizado en sujetos asintomáticos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94890</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94890/files/TAZ-TFG-2016-779.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Fiabilidad del test de slump en sujetos asintomáticos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Reliability of the Slump Test in Asymptomatic Subjects</dc:title>
</oai_dc:dc>
