<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vélez Jiménez, Palmira</dc:contributor>
    <dc:contributor>Ceamanos Llorens, Roberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Anastasópulos Anastasi, Fabián Gustavo</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>El TFM trata sobre las características de la dictadura militar argentina a partir del golpe militar del 24 de marzo de 1976, que la hace diferente a las dictaduras militares anteriores. Todo ello a partir de una represión planificada sustentada por la Doctrina de la Seguridad Nacional sobre agentes sociales en búsqueda de cambios estructurales en lo político, económico y social.Sostenemos también que esa represión planificada había comenzado en el período democrático anterior pero limitada, a partir de la expulsión siempre dentro de la ley de aquellos funcionarios simpatizantes de la izquierda política. Actuaría también una represión ilegal a partir del accionar de la Triple A, una organización paramilitar de ultraderecha que ejecutaba a dirigentes de izquierda.Sin olvidarnos de la represión coordinada entre las dictaduras del Cono Sur a través del Plan Cóndor.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9631</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/9631/files/TAZ-TFM-2012-1154.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Historia Contemporánea</dc:subject>
    <dc:title>La represión en la dictadura militar argentina. Violencia y terrorismo de Estado (1976-1978)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
