<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hernández Martínez, Ascensión</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia Carmona, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>A finales de los años 60 del siglo XX surgió en Estados Unidos un grupo de artistas que pintaban, con gran realismo, escenas y objetos de la vida cotidiana utilizando la fotografía como base para la realización de sus obras. Así, sustituyendo el ojo humano por el objetivo de la cámara fotográfica, el movimiento conocido como hiperrealismo se consagró como tal en la Documenta 5 de Kassel (1972). Abriéndose camino en una época donde la abstracción era la tendencia artística dominante, el hiperrealismo heredaba del arte pop la pasión por los temas del American way of life y la cultura de masas. Representaban toda una serie de imágenes estereotipadas de las cosas que existían en la realidad. Lo hacían, sin embargo, sin esa ironía o nostalgia característica del arte pop, pero con una gran precisión técnica provocando así un efecto cautivador en el espectador.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58832</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte; Área de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58832/files/TAZ-TFG-2016-4899_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58832/files/TAZ-TFG-2016-4899.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia del Arte</dc:subject>
    <dc:title>Pintura hiperrealista norteamericana en Nueva York en los años 60 y 70. ¡Atención, no hay cámara fotográfica!</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">North American hyperrealist painting in New York in the 60's and 70's. Attention, no camera!</dc:title>
</oai_dc:dc>
