<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lorés Sanz, María Rosa</dc:contributor>
    <dc:creator>Lázaro Bueno, Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se pretende aplicar el marco de cortesía lingüística a un caso en particular del discurso digital. En concreto, se analiza el uso de las estrategias de cortesía en la red social de Facebook empleadas por hablantes del inglés como lingua franca, utilizando el renombrado modelo de Brown y Levinson como base. A través del análisis de un modesto corpus que comprende publicaciones de una página intercultural de Facebook, se extraen conclusiones sobre cómo estas nuevas formas de comunicación digitales determinan el uso del lenguaje, y cómo las estrategias pragmáticas se emplean de una forma concreta cuando se trata de hablantes del inglés como lingua franca. Asimismo se mencionan otras estrategias que surgen como características del género digital, como el uso de la puntuación o los emoticonos, ya que también parecen contribuir al nivel de cortesía transmitido por estos hablantes. Los hallazgos de este análisis sugieren que el modelo de Brown y Levinson, aunque resulta aplicable y efectivo en muchos casos, no tiene en cuenta algunos de los factores que determinan el uso de estrategias lingüísticas por hablantes de ILF en la comunicación digital, como por ejemplo el dominio del lenguaje, factores personales, o la homogeneización que produce el uso del inglés como lingua franca.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75153</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Inglesa y Alemana; Área de Filología Inglesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75153/files/TAZ-TFG-2018-1966.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios Ingleses</dc:subject>
    <dc:title>El Uso de la Cortesía Lingüística en Hablantes del Inglés como Lingua Franca: El Caso de Facebook</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Use of Linguistic Politeness in Speakers of English as a Lingua Franca: The Case of Facebook</dc:title>
</oai_dc:dc>
