<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marcuello Servós, Chaime</dc:contributor>
    <dc:creator>Lafuente Avellanas, Andrea</dc:creator>
    <dc:creator>Alcaraz Gavín, Maria Luisa</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo presenta un análisis comparado de los protocolos de actuación y coordinación interinstitucional de las Comunidades Autónomas de Aragón, Islas Baleares y Extremadura en materia de prevención, atención, detección y actuación de la violencia contra las mujeres. Se parte de una investigación de fuentes secundarias y una revisión bibliográfica sobre la violencia en general, y de la violencia de género, en particular. Se ha examinado el “Informe estadístico del Consejo General del Poder Judicial en el ámbito de Violencia de Género” (2017), así como dos de las leyes principales en este campo: Ley Orgánica 1/2004, de 28 de diciembre, de Medidas de Protección Integral contra la Violencia de Género y la Ley 4/2007, de 22 de marzo, de Prevención y Protección Integral a las Mujeres Víctimas de Violencia en Aragón; junto con los protocolos en este campo de las Comunidades Autónomas, a saber: “Protocolo Interdepartamental para la erradicación y prevención de la Violencia contra la Mujer” de la Comunidad Autónoma de Extremadura, “Protocolo de coordinación Interinstitucional para la Prevención de la Violencia de Género y atención a las víctimas de Aragón” y, por último, “Protocolo interinstitucional de detección, prevención y atención de la violencia machista y en casos de ataques sexuales de las Illes Baleares”.   Los protocolos y medidas de prevención son un material muy importante para disminuir este problema. La coordinación de profesionales e instituciones que intervienen en este ámbito es esencial, para conseguir la solución global a esta lacra donde el papel del Trabajo Social también es relevante.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86101</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86101/files/TAZ-TFG-2018-351.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de protocolos de actuación y coordinación interdepartamental en materia de Violencia de Género de las CCAA de Aragón, Extremadura e Islas Baleares</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of action protocols and interdepartmental coordination on Gender Violence in the Autonomous Regions of Aragon, Extremadura and the Balearic Islands.</dc:title>
</oai_dc:dc>
