<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cortés Pascual, María Pilar Alejandra</dc:contributor>
    <dc:creator>Monreal Lafuente, María del Carmen</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este trabajo de fin de grado, se centra en los factores explicativos que encontramos y que influyen en la acción tutorial con las familias en la etapa de Educación Infantil, concretamente en el segundo ciclo. Para poder realizar dicha propuesta previamente he concretado unos objetivos e hipótesis por los cuales posteriormente he realizado una investigación. Dicha investigación está basada en el análisis de literatura científica general y específica existente sobre la misma. El marco teórico, está estructurado en varios apartados llegando a abordar distintas temáticas. Las temáticas abordadas son las siguientes: el marco normativo según la Legislación vigente en Aragón; la orientación educativa en Educación Infantil, partiendo de que es la orientación, cuáles son sus principios, los modelos y con la comparación de los mismos; acción tutorial, definición, objetivos, destinatarios, contenido de la acción tutorial, estrategias, instrumentos, recursos y evaluación; tutoría con las familias, proceso de evolución, modelos, función y acción del tutor con las familias, participación de las familias, otras formas de participación computada por el proyecto Includ-ed y las comunidades de aprendizaje, la escuela de padres y madres, debilidades y fortalezas de la participación familiar y la unificación por la mejora de la convivencia escolar. Concluye dicho trabajo con un conjunto de conclusiones finales, la comprobación de las hipótesis y una visión prospectiva pretendiendo arrojar un poco de luz en cómo mejorar la acción tutorial con las familias en Educación Infantil. Palabras.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65059</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Métodos de Investigación y Diagnóstico en Educ.</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65059/files/TAZ-TFG-2017-2927.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Orientación tutorial-familiar en educación infantil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Tutorial family orientation in early infant education</dc:title>
</oai_dc:dc>
