<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Simón Valencia, María del Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>del Hoyo Ramírez, María Concepción</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo del estudio es analizar la evolución temporal y las características de la resistencia a los antibióticos de Escherichia coli aislada de casos clínicos de infecciones caninas y felinas, en los años 2015 y 2016, y relacionarlo con posibles consecuencias para la salud humana. Es un estudio retrospectivo de la resistencia a antibióticos de 49 aislados de E. coli obtenidos de perros y gatos que sufrían diversas infecciones. La prevalencia de E. coli resistentes ha oscilado desde un 20,17% para pradofloxacina y trimethoprim-sulfametoxazol a un 89,58%para doxicilina y 78,57% para ampicilina. Se observó una prevalencia elevada de resistencia a antibióticos en los E. coli analizados, similar a las detectadas en países del sur de Europa. Se observa una ligera tendencia a la disminución entre el año 2015 y 2016 en algunos antibióticos. Se confirma la necesidad de seguir con campañas conjuntas de concienciación sobre el uso prudente de antibióticos para los animales domésticos y las personas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69548</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69548/files/TAZ-TFG-2018-127.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Enterobacterias aisladas de infecciones urogenitales de perro y gato,  evolución temporal de la resistencia a los antibióticos y valoración de los  resultados respecto a la salud humana y animal.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Enterobacteria isolated from urogenital infections of cats and dogs, the temporal evolution of the antibiotic resistance and asessment of the results regarding to human and animal health.</dc:title>
</oai_dc:dc>
