<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Llena Macarulla, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Delgado Pastor, Víctor</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>A lo largo de este trabajo y tras una introducción de la empresa y el producto en los que nos vamos a centrar, se ha abordado la problemática que rodea al Audax, una estufa de pellets fabricada por LASIAN S.L. con la que la empresa aragonesa compite en el mercado de los primeros precios en la industria del calor. Este estudio se ha centrado en la atribución, a partir de una serie de hipótesis de trabajo, de los costes indirectos en los que incurre la empresa mediante la fabricación del producto mencionado, ya que la sociedad en la realidad únicamente tiene en cuenta los costes directamente atribuibles a estas estufas. Además de la valoración de los costes indirectos, en este trabajo se estudia la problemática de la fijación de precios y cómo LASIAN la aborda, y un análisis coste-volumen-beneficio, en el que calculamos el umbral de rentabilidad para el Audax. Y, además, dos situaciones hipotéticas para la empresa: una de carácter pesimista, en la que la demanda real está por debajo de la demanda inicialmente esperada por la empresta y, por el contrario, una situación en la que la empresa debe hacer frente a una demanda por encima de lo esperado y que le proporcionará unos ingresos superiores a los registrados en años anteriores.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86905</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86905/files/TAZ-TFG-2019-3901.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>El método de coste completo en la producción de estufas de pellets Audax.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The full cost method in the production of Audaz pellets stoves.</dc:title>
</oai_dc:dc>
