<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pastor Tejedor, Ana Clara</dc:contributor>
    <dc:creator>Garcia Castillo, Yolanda</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La participación de los estudiantes en actividades universitarias, realizadas fuera del plan de las asignaturas que cursan, es muy baja. Esto es debido a que no existe una herramienta que permita difundir este tipo de actividades, para que lleguen a los estudiantes y permita reconocer su participación mediante la creación de un currículum transversal complementario. El objetivo de este proyecto es construir una herramienta sencilla e intuitiva que ayude a alumnos y docentes a asistir, organizar y dar difusión a eventos que se desarrollan en la escuela. En este documento, se describe el proceso que se ha llevado a cabo para la realización de esta herramienta. Las fases del desarrollo de este proyecto han sido el análisis, diseño, implementación y pruebas. Se ha desarrollado una aplicación web, accesible por todo tipo de dispositivos, en la que aparece una lista con los distintos eventos que se desarrollan en la escuela. La aplicación permite la búsqueda y filtrado de eventos mediante fecha o etiquetas asociadas a los distintos eventos. Permite a los estudiantes registrarse fácilmente para poder inscribirse en los eventos que deseen asistir y reservar una plaza. La aplicación permite leer un código QR asociado a la inscripción del estudiante, de esta forma se puede validar la asistencia a los eventos. Cada estudiante tiene un histórico de asistencias, que forma su currículum transversal complementario, con el que puede solicitar el reconocimiento de créditos. Y por cada evento asistido puede obtener un certificado que lo acredite. Existe también un sistema de penalización a los estudiantes que se inscriben a un evento y que luego no asisten, ocupando una plaza que podría haber usado otro alumno. Por cada tres faltas es penalizado con un mes sin poder inscribirse a ningún evento. También permite visualizar el nivel de participación de un evento y contactar con los estudiantes inscritos. De forma que dependiendo de la participación, se pueda cambiar de aula y se pueda notificar.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78568</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78568/files/TAZ-TFG-2019-008.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Informática</dc:subject>
    <dc:title>Solución digital de seguimiento y gestión automatizada de la participación en actividades universitarias transversales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Digital solution for automated monitoring and management of participation in transversal university activities</dc:title>
</oai_dc:dc>
