<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bueno Maluenda, María Cristina</dc:contributor>
    <dc:creator>Agreda Pardo, Rocío</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo de Fin de Grado trata sobre la recaudación del IRPF en España y en algunas potencias más importantes de la Unión Europea –Alemania, Italia, Reino Unido y Francia–. Se comienza dando un repaso general a los aspectos más relevantes del impuesto como la evolución de este en el tiempo y las sucesivas modificaciones que se le han practicado. Asimismo se estudia el impacto que tuvo la crisis en el IRPF, así como las medidas que se le aplicaron en ese periodo temporal. Además se estudian las recomendaciones dadas por los organismos internacionales y por la Comisión de Expertos para la reforma de este impuesto, la cual se realizó a través de la ley 26/2014, de 27 de noviembre, y se exponen las modificaciones más relevantes y el impacto recaudatorio que esta tuvo.  Una vez explicado el impuesto en el territorio español, se realiza un análisis comparativo del IRPF con los países mencionados, centrado este en algunos de los elementos más importantes del tributo. Por último, expongo mis conclusiones compuestas por las similitudes y diferencias que he observado con estos países de la UE, así como la opinión que tienen varios autores, con los que coincido, sobre la recaudación del IRPF en nuestro país.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62238</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho Financiero y Tributario</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62238/files/TAZ-TFG-2017-1239.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>La recaudación del Impuesto sobre la Renta de las Personas Físicas en España y en la Unión Europea</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The collection of the tax on physical persons income in Spain and in the European Union</dc:title>
</oai_dc:dc>
