<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Alda Bueno, Francisco Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Abad Chamorro, Inés</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo pretende exponer y analizar la propuesta didáctica llevada a cabo en la asignatura de Biología y Geología de primer curso de Educación Secundaria. Se presenta la metodología de la clase invertida como principal recurso empleado para abordar el tema de la Tierra y la Luna. Para ello, se propone la utilización de cuatro vídeos editados con preguntas para la preparación del temario por parte de los alumnos en casa, tratando de promover la responsabilidad del alumno en el proceso de enseñanza-aprendizaje. Posteriormente, las clases se presentan más dinámicas, con la utilización de enlaces interactivos, técnicas de aprendizaje cooperativo o la gamificación como recurso para incentivar la participación del alumno en el aula.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86783</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86783/files/TAZ-TFM-2019-466_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86783/files/TAZ-TFM-2019-466.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Dando la vuelta a la educación: La clase invertida de la Tierra y la Luna</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Flipping the education: The flipped classroom of the Earth and the Moon</dc:title>
</oai_dc:dc>
