<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Conde Casado, María de la O</dc:contributor>
    <dc:creator>Andres Vela, Alfonso</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La música ha estado presente prácticamente a lo largo de toda la historia de la humanidad. El hecho de que la población pudiera comenzar a consumirla de forma grabada cambió el panorama sonoro, ampliando las formas de consumo y de entretenimiento de las sociedades. La figura de los grupos de música o cantantes comenzó a popularizarse y esto generó toda una industria a su alrededor. Sin embargo, con la llegada de la era digital y la expansión de las nuevas tecnologías y plataformas como Spotify, los tipos de consumo de música por parte de la población y la forma de promoción de los grupos y cantantes cambiaron. En este trabajo se analiza la evolución de la música como elemento social y económico de nuestra sociedad; así como un estudio de caso del desarrollo corporativo del grupo musical Amaral, a través de las distintas formas de difusión y promoción que ha vivido a lo largo de su trayectoria.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94693</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94693/files/TAZ-TFG-2020-2194.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Periodismo</dc:subject>
    <dc:title>Cambios en el consumo y la corporación musical hasta la llegada de Spotify. Estudio del caso de Amaral.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Changes in consumption and the music corporation until the arrival of Spotify. Amaral case study.</dc:title>
</oai_dc:dc>
