<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Franco Calvo, Jesús Gerardo</dc:contributor>
    <dc:creator>Calvo Hernando, Claudia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Todo conocimiento histórico precisa de la reconstrucción, análisis e interpretación de un conjunto diverso de fuentes -ya sean escritas, orales o materiales- para construirse. Las fuentes escritas, como testigos de las voces sociales del pasado, constituyen uno de los recursos más importantes para construir la Historia, siendo el archivo el espacio donde se conserva la memoria social escrita de la humanidad. Es por ello que los documentos de archivo conforman un recurso de valor indiscutible para la enseñanza-aprendizaje de la Historia, planteamiento éste decisivo en el desarrollo del presente trabajo y a través del cual, se pretende concienciar al lector sobre el potencial didáctico que presentan los documentos de archivo como material educativo en la didáctica de dicha disciplina.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86560</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86560/files/TAZ-TFM-2019-1329.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Potencial didáctico de los documentos de archivo para la enseñanza de la Historia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Didactic potential of archival documents for the teaching of History</dc:title>
</oai_dc:dc>
