<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gimeno Marco, Fernando</dc:contributor>
    <dc:contributor> Ros Mar, Ricardo</dc:contributor>
    <dc:contributor> Gutierrez Pablo, Héctor</dc:contributor>
    <dc:creator>Borge Martínez, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El objetivo del estudio consiste en estudiar las adaptaciones de la actividad doméstica y su entorno para la prevención y el entrenamiento físico en enfermos reumáticos. De esta forma, el equipo multidisciplinar encargado del proyecto diseñaría en conjunto de pautas sobre esas adaptaciones a fin de que con ellas se pueda integrar un conjunto de ejercicios e incluirlas en el programa de prevención y entrenamiento físico dirigido a la mejora de la autonomía y condición física de los enfermos reumáticos. Y una de las muchas consecuencias de este trabajo, podría ser la elaboración de una guía o manual dirigido al colectivo de enfermos reumáticos, pero también a los profesionales que les ayudan (fisioterapeutas, preparadores físicos…).</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65060</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65060/files/TAZ-TFG-2017-2924.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación y adaptación de la actividad doméstica y el entorno con enfermos reumáticos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Evaluation and adaptation of the domestic activity and the environment with rheumatic patients</dc:title>
</oai_dc:dc>
