<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Beltrán Gracia, Jose Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Calanche Morales, Juan Benito</dc:contributor>
    <dc:creator>Roldón Hernández, Sergio</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo se estudió el efecto de la incorporación de concentrados de pescado sobre la calidad de pastas alimenticias con el objetivo de evaluar su viabilidad tecnológica y comercial. A tales efectos, se analizaron dos formulaciones de pasta suplementadas con concentrados de pescado (D. labrax) tanto secas como frescas, en las cuales también se ensayó el uso o no de un antioxidante natural (R. officinalis). Con el fin de realizar una comparación y establecer la influencia de la adición de pescado sobre las pastas, se analizaron dos formulaciones análogas de pasta estándar (trigo duro y espelta). En primer lugar, se estimaron los tiempos de cocción óptimos para todas las pastas consideradas. A continuación, se realizaron en todas las pastas, previamente sometidas a sus tiempos de cocción óptimos, evaluaciones instrumentales del color, un análisis de perfil de textura y la determinación de propiedades de calidad tecnológica de interés. Los hallazgos obtenidos en el estudio indicaron que las pastas con pescado mostraron una disminución en la mayoría de sus propiedades texturales, a excepción de la adhesividad que fue notablemente más elevada con respecto a las pastas tradicionales. La adición de pescado también provocó ligeros cambios en el color de la pasta, aunque poco relevantes desde el punto de vista comercial. En cuanto a la calidad tecnológica de las pastas, se vio moderadamente afectada como consecuencia de la adición de pescado, presentando unas mayores pérdidas por cocción y menores ganancias en peso e hidratación. A pesar del efecto del concentrado de pescado sobre las propiedades físicas y tecnológicas, la pasta con pescado supone una buena alternativa para ofrecer un alimento con un perfil nutricional mejorado con una baja repercusión en la calidad del producto.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85102</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Tecnología de Alimentos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85102/files/TAZ-TFG-2019-3269.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85102/files/TAZ-TFG-2019-3269_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencia y Tecnología de los Alimentos</dc:subject>
    <dc:title>Efecto de la adición de concentrados de pescado sobre las propiedades físicas y tecnológicas de la pasta</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Effect of addition of fish concentrates on the physical and technological properties of pasta</dc:title>
</oai_dc:dc>
