<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Calvo Gracia, Fernando Luis</dc:contributor>
    <dc:contributor>Merchante Alfaro, Agustín Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Naranjo, Susana</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN La disfunción tiroidea es el segundo trastorno endocrinológico por su prevalencia que puede afectar a la mujer en edad reproductiva, por lo que es frecuente encontrar gestantes con el diagnóstico previo de hipo o hipertiroidismo. El hipotiroidismo está asociado a infertilidad, abortos de repetición, pre-eclampsia, retardo del crecimiento intrauterino, abruptio placentae, prematuridad y secuelas en los neonatos como alteraciones en el desarrollo neurológico y motor, siendo su máxima expresión el cretinismo. (2) Actualmente, los rangos de referencia de TSH (en ausencia de valores de referencia  propios de cada región) en el embarazo, según la guía de la American Thyroid Association (ATA) del 2012 son: (8) Primer trimestre:     0,1-2,5 mUI/l Segundo trimestre: 0,2-3,0 mUI/l Tercer trimestre:     0,3-3,0 mUI/l Según las guías de la American Thyroid Association del 2012 como la Endocrine Society del 2012, (8) es recomendable tratar el hipotiroidismo clínico en gestantes con hormona tiroidea de forma precoz con un nivel de evidencia A para disminuir los efectos adversos sobre la salud materno-fetal.  Sin embargo, en gestantes con hipotiroidismo subclínico, con ó sin anticuerpos antiperoxidasa positivos, la recomendación de tratar con hormona tiroidea para disminuir estas complicaciones, tiene un nivel de evidencia E. En este grupo las evidencias parecen ir más a favor de tratar aquellas con anticuerpos TPO positivos. (15)  El yodo es un oligoelemento esencial para el organismo que interviene en la síntesis de hormonas tiroideas. Se adquiere exclusivamente por la dieta, siendo los alimentos con mayor contenido en yodo los procedentes del mar. (16)La dosis de suplemento recomendada de forma preconcepcional es de 150 µg/día,  200 µg/día durante la gestación y  300 ug/día en la lactancia. (19,39) La ecografía tiroidea constituye la prueba ¿gold standard¿ para la evaluación del volumen tiroideo y para la detección de nódulos Las alteraciones morfológicas tiroideas durante el embarazo han sido poco estudiadas, ya que hay escasos trabajos que estimen su prevalencia y además, existen algunas discrepancias en cuanto al abordaje y manejo de la enfermedad nodular en esta fase de la vida de la mujer. (42,43,44,45,46,47) JUSTIFICACION  La controversia del tratamiento con hormona tiroidea en este grupo de pacientes, particularmente en aquellas con TSH &gt; 2,5-10 mUI/l  o &lt; 10 mUI/l, con presencia o no de Ac TPO, hace necesario que se establezcan nuevos protocolos de actuación conjunta en los distintos centros hospitalarios. Nuestro trabajo pretende aportar nuevos datos que permitan una mejor comprensión del heterogéneo espectro clínico englobado bajo el término de disfunción tiroidea del embarazo (DTE). Consideramos que los datos aportados  por la  ecografía tiroidea en el primer trimestre de la gestación en los diferentes subgrupos de TSH (¿ 2,5 mUI/l, entre 2,5- 4 mUI/l y  ¿ 4 mUI/l) pueden ser relevantes en este sentido. CONCLUSIONES 1. El Departamento de Salud de Castellón presenta un adecuado estado nutricional de yodo con los datos obtenidos en las yodurias en mujeres sanas no embarazadas según las recomendaciones de la OMS. 2. La población gestante del Departamento de Salud de Castellón es yodo-suficiente, según las recomendaciones de la OMS. Sin embargo la toma de un suplemento de yoduro potásico de 200 ug /día es fundamental para mantener un adecuado nivel de yoduria durante el embarazo. 3. La ecografía es el método de elección para valorar el volumen tiroideo en estudios poblacionales. El discreto aumento de volumen tiroideo observado en embarazadas en el primer trimestre de la gestación respecto a controles sanas no embarazadas es el esperado en regiones yodo-suficientes. 4. No hemos hallado diferencias estadísticamente significativas en el estado nutricional de yodo, en el volumen tiroideo, en la prevalencia de bocio ni en la prevalencia de nódulos en gestantes según sus niveles de TSH.  5. El volumen tiroideo en el grupo de gestantes se relaciona con los Ac TPO positivos.     6. En el grupo de gestantes con disfunción tiroidea, el volumen tiroideo se relaciona además con el IMC.   7. La presencia de nódulos tiroideos en las embarazadas se correlaciona de forma significativa positiva además de con la presencia de Ac TPO positivos con el IMC sin hallar ninguna relación con los niveles de TSH. 8. Las gestantes con nódulos tiroideos detectados mediante ecografía tiroidea en  el primer trimestre no presentaron cambios significativos ni en su volumen ni en su diámetro máximo al final de la gestación. 9. El hallazgo ecográfico de una ecoestructura tiroidea heterogénea tiene un elevado valor diagnóstico para la detección de gestantes y controles con Ac TPO positivos y enfermedad tiroidea autoinmune. La especificidad fue del 100 %.  10. La sensibilidad de la ecografía sin embargo ha sido superior en mujeres no embarazadas. 11. La presencia de una ecoestructura tiroidea heterogénea en gestantes con anticuerpos antiperoxidasa positivos fue superior en el subgrupo con niveles de TSH ¿ 4 mUI/l. En este subgrupo, la especificidad del patrón ecográfico heterogéneo se mantuvo en el 100 %, igualándose la sensibilidad a la observada en mujeres no embarazadas,  un 80 %. 12. La presencia de una ecoestructura tiroidea heterogénea al realizar una ecografía tiroidea en primer trimestre de embarazo, debería considerarse como un factor de riesgo para el cribado de TSH y Ac TPO. 13. En el grupo de mujeres control no embarazadas, la presencia de anticuerpos antiperoxidasa positivos se relacionó de forma significativa con el número de abortos, nivel de TSH, nódulos y ecoestructura tiroidea heterogénea. 14. No hemos hallado correlación positiva entre el número de abortos y los niveles de TSH ni en gestantes ni en controles. 15. La presencia de anticuerpos antiperoxidasa positivos sí se correlacionaba con una mayor tasa de abortos en controles, no así en gestantes. 16. La positividad de los Ac antiperoxidasa en gestantes se relacionó con el resto de variables ecográficas estudiadas: un mayor volumen tiroideo, mayor prevalencia de bocio,  de nódulos tiroideos y de ecoestructura tiroidea heterogénea.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48148</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48148/files/TESIS-2016-084.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ciencias médicas</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de las alteraciones ecográficas y del estado nutricional de yodo en el espectro de la disfunción tiroidea en el embarazo en el departamento de Salud de Castellón</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
