<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gutierrez Sanz, Ángel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Villellas Malo, Anselmo Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Aragonés Martín, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente proyecto tiene como objetivo la transformación y/o reutilización del residuo de caucho vulcanizado que genera la empresa en su proceso productivo en un producto comercializable, concretamente paneles acústicos, con la consecuente reducción de los residuos generados y los costes de la gestión de éstos, consiguiendo así una vía alternativa de negocio para la empresa y una contribución al desarrollo sostenible. Se pretende dar al proyecto un punto de vista adaptativo a las condiciones de la empresa y mercado, evitando restringirlo a una producción o configuración de producto única, de esta forma se ha logrado que el proceso productivo pueda configurarse para adaptar los paneles a su uso como loseta protectora. Todo el trabajo presentado en esta memoria ha sido realizado con el objetivo de obtener un resultado útil en la empresa, así, la extensión de esta memoria es acorde a la carga de trabajo del proyecto.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77823</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencia y Tecnología de Materiales y Fluidos; Área de Ciencia de los Materiales e Ingeniería Metalúrgica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77823/files/TAZ-TFG-2018-2250.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Tecnologías Industriales</dc:subject>
    <dc:title>Reciclado de caucho vulcanizado mediante la producción de paneles</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Recycling of vulcanised rubber by the production of panels</dc:title>
</oai_dc:dc>
