<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Barlés Báguena, Elena</dc:contributor>
    <dc:creator>Escolar Cacho, Saúl</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Santiago Rusiñol y Prats (Barcelona, 25 de febrero de 1861 – Aranjuez, 13 de junio de 1931) es considerado, junto con Ramón Casas, el portaestandarte del modernismo catalán en la España de los años del cambio de siglo. Su figura suscita un doble interés, pues, además de su prolífera producción pictórica, fue escritor, coleccionista y promotor de acontecimientos culturales como las famosas Fiestas Modernistas de Sitges. Tuvo varias estancias en París, donde no solo pudo conocer de primera mano el arte impresionista y otras corrientes artísticas, sino que también se vio influido por la moda por el arte japonés y el japonismo presente en muchos de los aspectos de la sociedad francesa, que también pudo vivir en su Barcelona natal. El coleccionismo de obras de arte marcó enormemente la vida de este autor, que atesoró numerosos objetos de distinta naturaleza y procedencia, entre los que se encontraban obras niponas. Todo esto dio pie a que crease una casa-taller en Sitges (hoy Museo Cau Ferrat) considerado como templo del Modernismo y la «colección del corazón» del artista. El objetivo de este Trabajo de Fin de Grado (TFG) es aproximarse a la relación que mantuvo con el arte japonés y definir y analizar los rasgos japonistas que se aprecian en sus obras.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88836</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88836/files/TAZ-TFG-2019-4296.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia del Arte</dc:subject>
    <dc:title>El japonismo en Santiago Rusiñol.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Japonism in Santiago Rusiñol.</dc:title>
</oai_dc:dc>
