<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Salillas Paricio, María Jesús Delfina</dc:contributor>
    <dc:creator>Avellaneda Escámez, Gabriel</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Les nouvelles pédagogies laissent de plus en plus la place, bien méritée d’ailleurs, à l’apprentissage utile grâce à la revendication des émotions. Ce document contient un travail d'analyse et recherche dans le domaine de l'enseignement de la matière de FLE aux lycées. J'ai envisagé la création de ce Mémoire Fin de Master comme un recueil de techniques pédagogiques qui devront servir à promouvoir un apprentissage utile de la langue française par le biais d’un scénario pédagogique annuel, notamment construit autour des notions de "tâche" et de "projet" et d'après une perspective méthodologique collaborative et actionnelle.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56364</dc:identifier>
    <dc:language>fre</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Francesa; Área de Filología Francesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56364/files/TAZ-TFM-2016-567_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56364/files/TAZ-TFM-2016-567.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Langue et culture en cours de FLE: Une approche basée sur la tâche et le projet</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Language and Culture in French as Foreign Language Teaching and Learning: A Task-and Project-based Approach</dc:title>
</oai_dc:dc>
