<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Falcón Miguel , David</dc:contributor>
    <dc:creator>Jiménez Calvo, Cristian</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Esta investigación se ha llevado a cabo con el propósito de ver y comprobar si el trabajo de pliometría en fútbol, concretamente, en niños en edad benjamín (8-9 años) tiene influencia sobre la fuerza de tren inferior, tanto en salto vertical como en salto horizontal, y a su vez en la carrera o sprint.&lt;br /&gt; Los resultados hallados, concluyen que la pliometría si puede tener un efecto positivo en las variables estudiadas cuando se introduce como método de trabajo y reporta mayores beneficios a quienes la realizan. Para concluir el estudio, se pone en marcha una propuesta de entrenamiento, con el fin de tener un modelo de trabajo de pliometría para este tipo de población.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88020</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88020/files/TAZ-TFG-2019-3257_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88020/files/TAZ-TFG-2019-3257.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>EFECTOS DE UN PROGRAMA DE ENTRENAMIENTO DE PLIOMETRÍA EN FÚTBOL EN NIÑOS EN EDAD BENJAMÍN</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">EFFECTS OF A SOCCER PLIOMETRY TRAINING PROGRAM IN CHILDREN IN BENJAMIN AGE</dc:title>
</oai_dc:dc>
