<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hernando Sebastián, Pedro Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>LIU  HONGWEI</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este proyecto se originó a partir de todas las actividades de la Maestría Universitaria en Gestión de Patrimonio Cultural. España es un país líder en la protección del patrimonio cultural. La protección del patrimonio cultural es bastante sólida. Creo que debería aplicarse. Este proyecto se realizará Gestión del Patrimonio Cultural Budista de la Montaña Wutai (Shan´xi provincia, Norte de China). El budismo se encuentra actualmente en una época próspera en China. El proyecto se dedica principalmente a la realización de los valores del patrimonio histórico y cultural del budismo chino, las escrituras budistas, los trajes budistas, las estatuas budistas, las pagodas budistas, la arquitectura budista, los instrumentos budistas mediante la celebración de actividades culturales budistas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76162</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte; Área de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76162/files/TAZ-TFM-2018-1081.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gestión del Patrimonio Cultural</dc:subject>
    <dc:title>Gestión del Patrimonio Cultural Budista de la Montaña Wutai （Shan´xi provincia, Norte de China)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Management of the Buddhist Cultural Heritage of The Wutai Mountain （Shan´xi  province, North of China)</dc:title>
</oai_dc:dc>
