<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gómez López, Luis Ignacio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Romero Alvira, David</dc:contributor>
    <dc:creator>Cester Martínez,  Armando</dc:creator>
    <dc:date>1990</dc:date>
    <dc:description>Este estudio analiza y define el ejercicio de recorrido de la pista de entrenamiento con equipos respiratorios autónomos (aeróbico y submáximo), mediante una valoración ergométrica de los bomberos que realizan esta actividad, determinando las causas posibles de provocar muerte súbita y estableciendo medidas preventivas para que el ejercicio sea seguro. Estudiamos una muestra de cien bomberos con equipo completo de intervención, que realizan un recorrido en la pista de 52 metros, con diferentes dificultades de paso, y unas determinadas condiciones ambientales.  Constatamos: -Aumento de riesgo cardiovascular en el grupo de 50-59 años, lo que refuerza la necesidad de extremar las medidas de prevención y determinar pautas de intervención en los siniestros de este grupo de edad. -Necesidad de que la capacitación de actuación del bombero no la adquiera exclusivamente en los siniestros, sino en instalaciones que reproduzcan ejercicios similares, programando prácticas que permitan prevenir riesgos derivados de su actividad laboral. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6204</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Microbiología, Medicina Preventiva y Salud Pública</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/6204/files/TESIS-2011-047.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>prevención</dc:subject>
    <dc:subject>riesgos laborales</dc:subject>
    <dc:subject>bomberos</dc:subject>
    <dc:subject>entrenamiento</dc:subject>
    <dc:subject>equipo respiratorio autónomo (era)</dc:subject>
    <dc:subject>prevention</dc:subject>
    <dc:subject>occupational hazards</dc:subject>
    <dc:subject>firefighters</dc:subject>
    <dc:subject>training</dc:subject>
    <dc:subject>self contained breathing apparatus (scba) </dc:subject>
    <dc:title>Contribución al estudio de la prevención de riesgos laborales. Análisis de los ejercicios en pistas de entrenamiento con equipos respiratorios autónomos para profesionales del Servicio de Extinción de Incendios y Salvamento en Zaragoza.</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
