<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Erdozain Azpilicueta, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Beltrán Miguel, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se analiza la evolución de la posición de la mujer en el mercado laboral y la familia en España Uno de los propósitos del trabajo es el de ahondar en el proceso de transformación de la sociedad,pasando de un modelo patriarcal a un modelo de doble ingreso y de doble ocupación familiar. Uno de los factores más importantes en la lucha por la igualdad laboral consiste en la implementación de distintas políticas de conciliación de la vida familiar y laboral. Por todo ello, otro de los temas centrales del trabajo es el estudio crítico de las Políticas sociales desarrolladas en España desde la transición política. Por último, se realiza un análisis de la situación en Noruega, como representación de los países escandinavos y se realiza una crítica sobre su Estado de bienestar.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86008</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Historia e Instituciones Económicas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86008/files/TAZ-TFG-2018-3457.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>CONCILIACIÓN, TRABAJO Y FAMILIA. ANÁLISIS COMPARADO ENTRE LOS MODELOS MEDITERRÁNEO Y ESCANDINAVO.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">RECONCILING, WORK AND FAMILY. COMPARATIVE ANALYSIS BETWEEN MEDITERRANEAN AND SCANDINAVIAN MODELS</dc:title>
</oai_dc:dc>
