<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gobantes Bilbao, Maite</dc:contributor>
    <dc:creator>Valtueña Peydró, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>El movimiento okupa surge en las ciudades españolas a partir de la década de 1980, justo cuando acontece la primera crisis importante del movimiento vecinal y ciudadano que protagonizó gran parte del período de la Transición. Los activistas eran fundamentalmente jóvenes y comenzaron a poner en práctica estilos de vida e ideas que ya se habían propagado durante las décadas anteriores por otros países europeos y que, de forma algo difusa, intentaron imitar. A pesar de ello, se trata de un tema muy actual debido a la situación de la que estamos siendo testigo: paro, difícil acceso a la vivienda, especulación, descontento general con la clase política, etc. El trabajo se aproxima desde el punto de vista periodístico a uno de los movimientos sociales más radicales y diferenciados, si bien menos estudiado. El desarrollo del análisis lleva a concluir de que los medios de comunicación de masas son determinantes a la hora de crear discursos favorables o desfavorables al movimiento okupa e influir en su duración en el tiempo y en el número de apoyos que puedan recibir.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/10027</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Lingüística General e Hispánica; Área de Periodismo</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/10027/files/TAZ-TFG-2013-021.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Periodismo</dc:subject>
    <dc:subject>Movimientos sociales</dc:subject>
    <dc:subject>Okupación</dc:subject>
    <dc:subject>Zaragoza</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Periodismo</dc:subject>
    <dc:title>Aproximación al movimiento okupa y su tratamiento en la prensa local: el caso de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
