<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Faure Nogueras, Eduardo Jaime</dc:contributor>
    <dc:contributor>Gimeno Orna, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Campos Gutiérrez, Carmen Belén</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>Tanto el aumento de la excreción urinaria de albúmina como la  disminución del filtrado glomerular pueden predecir la aparición de eventos cardiovasculares en pacientes con diabetes tipo 2. Por ello la determinación simultánea de la excreción urinaria de albúmina y del filtrado glomerular es imprescindible en la evaluación del riesgo cardiovascular de los pacientes con diabetes mellitus tipo 2 En una muestra de 463 pacientes, hemos evaluado si la utilización conjunta  de la tasa de excreción urinaria de albúmina y el filtrado glomerular, en un seguimiento a largo plazo (media 117 meses), mejora la información pronóstica de los principales eventos cardiovasculares, comparada con la utilización individual de cada uno de ellos. Una de las principales conclusiones de nuestro estudio es que el análisis conjunto de ambos marcadores, excreción urinaria de albúmina y filtrado glomerular, subraya el carácter independiente de los mismos. Por ello creemos que en la categorización de la enfermedad renal crónica, es recomendable la incorporación de la excreción urinaria de albúmina al actual sistema (nfk-kdoqi) para una adecuada estratificación del riesgo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/10677</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/10677/files/TESIS-2013-055.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>urología</dc:subject>
    <dc:subject>diabetes</dc:subject>
    <dc:subject>cardiología</dc:subject>
    <dc:title>Influencia de la excreción urinaria de albúmina y del filtrado glomerular sobre la morbimortalidad cardiovascular en una cohorte de pacientes con diabetes mellitus seguidos durante más de 10 años en el área de Alcañiz</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
