<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>GOMEZ CABELLO, ALBA MARÍA</dc:contributor>
    <dc:creator>Tocino Sandín, Javier </dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>-Objetivos: Comparar los resultados de un entrenamiento funcional de alta intensidad&lt;br /&gt;(HIFT) con los de un entrenamiento continuo de intensidad moderada (MICT), en cuanto&lt;br /&gt;a la presencia de sobrepeso/obesidad, síndrome metabólico y condición física, en&lt;br /&gt;militares del Ejército de Tierra Español.&lt;br /&gt;-Métodos: La muestra (n=13) participó en un estudio de intervención, controlado, no&lt;br /&gt;aleatorizado y fue sometida a los 2 tipos de entrenamiento durante 3 meses, con una&lt;br /&gt;frecuencia de 2 sesiones por semana. Distribuida de la siguiente forma: MICT n=5 y HIFT&lt;br /&gt;n=8, cuya edad era de: MICT 44±7,42 años y HIFT 45,5±8,16. Todos ellos presentaban&lt;br /&gt;inicialmente un IMC superior a 25. En ambos grupos tanto la duración como la intensidad&lt;br /&gt;de trabajo se incrementaron de forma progresiva: HIFT- Duración 10-20´, Intensidad 8-&lt;br /&gt;10(escala de Borg adaptada); MICT- Duración 30-45´, Intensidad 70-80%FCmx.&lt;br /&gt;-Resultados: El entrenamiento HIFT mostró diferencias significativas en sus resultados&lt;br /&gt;en una mejora de 4,42ml/Kg/min del VO2máx (p value = 0,021), reducción de la presión&lt;br /&gt;sistólica-12,13mmHg (p value = 0,002) y de la glucosa basal -11,88mg/dl (p vlue = 0,004).&lt;br /&gt;En cuanto al grupo MICT, solo se observó una mejora de la reducción de masa grasa de&lt;br /&gt;-3,34Kg (p value = 0,048) y -2,5% masa grasa ( p value = 0,026).&lt;br /&gt;-Conclusión: En aquellos sujetos que presenten sobrepeso u obesidad con presencia de&lt;br /&gt;síndrome metabólico, es más recomendable realizar un entrenamiento tipo HIFT. Sin&lt;br /&gt;presencia de síndrome metabólico, ambos tipos de entrenamiento mejoran la presencia&lt;br /&gt;de sobrepeso u obesidad, no obstante el entrenamiento MICT es más reductor a nivel&lt;br /&gt;graso. La condición física de manera relacionada con la capacidad cardiorrespiratoria,&lt;br /&gt;mostró mejores resultados en el entrenamiento HIFT. El entrenamiento HIFT es más&lt;br /&gt;eficiente en cuanto a tiempo empleado&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87872</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87872/files/TAZ-TFM-2019-1466.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87872/files/TAZ-TFM-2019-1466_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Evaluación y Entrenamiento Físico para la Salud</dc:subject>
    <dc:title>Efectos del entrenamiento MICT vs HIFT: Sobrepeso/obesidad, síndrome metabólico y condición física en militares del Ejército de Tierra Español.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">MICT vs HIFT training effects: Overweight/obesity, metabolic syndrome and physical conditioning in Spanish Army´s personnel</dc:title>
</oai_dc:dc>
