<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lucha López, Ana Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Ruiz Sánchez, Blanca Irina</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La ansiedad  es un problema de salud cuya incidencia está incrementando y que conlleva un impacto significativo en las condiciones de vida y una alta comorbilidad. A pesar de estar todavía en proceso de investigación, la terapia de yoga ha incrementado su popularidad durante los últimos años como intervención para reducir los niveles de ansiedad. Aunque existen otras intervenciones empíricamente probadas como la terapia cognitivo conductual y  tratamiento farmacológicos que mejoran los síntomas relacionados con la ansiedad, el yoga podría constituir una alternativa o herramienta complementaria para un eficaz afrontamiento.  Hipótesis: El  Yoga,  considerando factores tales como  los años de práctica, la regularidad, las horas dedicadas y el tipo de yoga resulta beneficioso para la disminución de la ansiedad.  Objetivo: Determinar las características de la población, la principal motivación para el inicio de la práctica de yoga y en qué medida es beneficioso para disminuir el nivel de ansiedad teniendo en cuenta factores como tipo de yoga, tiempo dedicado (años, horas), regularidad, tipo y otros deportes.  Método: Estudio descriptivo transversal sobre 50 alumnos que practican yoga en la escuela Sananda (Jaca). Se determinaron los niveles de ansiedad mediante el inventario de Ansiedad de Beck, y se compararon resultados con las distintas variables de interés. Por último se realizó una búsqueda bibliográfica para comparar con resultados de otros estudios similares.  Resultados: La práctica de yoga resulta beneficiosa  si se hace durante un periodo de tiempo prolongado (&gt; 1 año), también se obtienen mejores resultados  si se tiene en cuenta la regularidad y la periodicidad mensual y  su práctica junto con otros deportes o actividades físicas. Aunque para estas dos últimas características la muestra no aporta datos suficientes para confirmar la relación de dependencia. El tipo de yoga más beneficioso es el Hatha Yoga o Yoga Clásico.  Discusión y conclusiones: Muchos estudios confirman que el yoga es beneficiosos para la salud mental  y más concretamente para la ansiedad, además el beneficio es  mayor cuanto más estrecha es la relación entre el individuo y el yoga. Sin embargo otras investigaciones llegan a conclusiones opuestas, se observa mayor prevalencia de problema de salud mental en poblaciones que habitualmente practican yoga.   </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78482</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78482/files/TAZ-TFM-2016-706.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Iniciación a la Investigación en Ciencias de la Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Estudio descriptivo: influencia de la práctica de yoga en la ansiedad</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Descriptive study: influence of the practice of yoga in anxiety</dc:title>
</oai_dc:dc>
