<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Figueras Ara, Luis Pedro</dc:contributor>
    <dc:contributor>González Sainz, Jose María</dc:contributor>
    <dc:contributor>Navarro Rodrigo, Teresa</dc:contributor>
    <dc:contributor>Navarro Rodrigo, Teresa</dc:contributor>
    <dc:creator>Lorente Gracia, Carmen</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo se estudia el efecto que ejerce el florfenicol sobre la flora ruminal de ovejas gestantes. El objetivo del estudio fue la reproducción de una serie de cuadros clínicos acontecidos a nivel de campo en diferentes rebaños, tras la administración de este antibiótico.  Para intentar reproducir los casos fueron necesarias diez ovejas en último tercio de gestación, de las cuales cinco se utilizaron como control y a las otras cinco se les administró florfenicol por vía intramuscular siguiendo la pauta y dosis terapéuticas. Para poder valorar el efecto del florfenicol sobre la flora del rumen se estudiaron los parámetros y características básicas del líquido ruminal en las diez ovejas. Para ello, se realizó la extracción de líquido ruminal mediante ruminocentesis en cuatro momentos distintos del estudio y se analizó a través de métodos laboratoriales, procediendo a la medición del pH de la muestra, la observación de la cantidad, el tamaño y la movilidad de infusorios mediante microscopía óptica y la realización de extensiones de líquido ruminal teñidas con la tinción de Gram. Los datos fueron analizados posteriormente con el paquete estadístico SPSS 20.0 (IBM, Michigan, Illinois). De los resultados obtenidos en las mediciones de pH y en todos los parámetros estudiados de los infusorios, ninguno resultó ser estadísticamente significativo (p&gt;0.05), ni entre los datos de ovejas control y ovejas tratadas, ni en los datos recogidos en las diferentes extracciones de líquido ruminal. Por otro lado, aunque el 60% de las ovejas tratadas experimentaron variaciones en sus poblaciones bacterianas del líquido ruminal, produciéndose un incremento en las bacterias Gram positivas, estas diferencias tampoco resultaron significativas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64072</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64072/files/TAZ-TFG-2017-3251.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Estudio del efecto del florfenicol en diferentes parámetros del líquido ruminal en ovejas gestantes</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Florfenicol effect over ruminal liquid in pregnant ewes</dc:title>
</oai_dc:dc>
