<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Suárez Pinilla, Miguel Ángel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Serrano Aísa, Pedro Javier</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pascual Calleja, Isaac</dc:contributor>
    <dc:creator>Ridruejo Sáez, Raquel </dc:creator>
    <dc:date>2008</dc:date>
    <dc:description>La hipertensión pulmonar (HTP) es una enfermedad poco frecuente y conoctaga pero de elevada morbi-mortaltagad. Presenta etiologías y comorbiltagades diversas por lo que es valorada por múltiples especialtagades, lo que dificulta que existan expertos en el tema y la realización de estudios sistemáticos que lleven al origen de la patología. Planteamos un estudio sistemático, siguiendo las guías de práctica clínica actuales, de pacientes menores de 75 años diagnosticados de HTP severa (PAPs&gt;60 mmHg) mediante ecocardiografía desde enero 1995 a agosto 2007 en el área 3 del Servicio Aragonés de Salud. Recogemos 58 casos de HTP severa a los que en una primera entrevista se les atribuye un diagnóstico de sospecha en base a los datos clínicos hasta ese momento. Posteriormente se les realizan las pruebas diagnósticas recomendadas por las guías y en una segunda entrevista se informa de los resultados y se da un diagnóstico definitivo de su HTP si se ha consegutago. Pulmonary hypertension (PHT) is an unusual and unknown illness but with high morbi-mortality. It shown different etiology and comorbtagity so its studied by many specialities, this is a reason for existing experts about this pathology and a lot of complementary test for doing a correct diagnosis. We suggest a systematic study, following the actual practical clinical gutagelines, about patients less than 75 years old with severe PHT (PBPS &gt;60 mmHg) with echocardiography from January 1995 through august 2007 in area 3 of Aragones Health Service. We compiled 58 cases of severe PHT with suspected diagnosis based only in clinical details. Later we realize tests recommended in gutagelines and in a second interview we report the results and give them a definitive diagnosis if we would have achieved it. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/1924</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Farmacología y Fisiología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/1924/files/TUZ_043_ridruejo_hiper.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>clinical practice gutagelines</dc:subject>
    <dc:subject>BMPR2 mutations</dc:subject>
    <dc:subject>six minute walk test</dc:subject>
    <dc:subject>treatment</dc:subject>
    <dc:subject>diagnosis</dc:subject>
    <dc:subject>etiology</dc:subject>
    <dc:subject>Pulmonary hypertension</dc:subject>
    <dc:subject>mutaciones BMPR2</dc:subject>
    <dc:subject>guías de práctica clínica</dc:subject>
    <dc:subject>tratamiento</dc:subject>
    <dc:subject>test 6 minutos</dc:subject>
    <dc:subject>etiolgía</dc:subject>
    <dc:subject>diagnóstico</dc:subject>
    <dc:subject>Hipertensión pulmonar</dc:subject>
    <dc:title>Estudio sistemático de una población de pacientes con hipertensión pulmonar</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
