<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lozano Sanfèlix, Neus</dc:contributor>
    <dc:creator>Ballester Navarro, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>Esta investigación plantea el desarrollo de una propuesta didáctica para el curso de 2º de ESO donde se desarrollan tres unidades didácticas. Estas unidades se ajustan a los requisitos del Curriculum Oficial de Aragón, se basan en artistas contemporáneos y trabajaran temas entorno a la identidad, creando la posibilidad de reflexión y expresión artística para favorecer el crecimiento personal de los alumnos. Se propone una metodología donde el proceso tenga la misma o más importancia que el resultado artístico final y donde se incida en la generación de ideas y en la reflexión. Así mismo también se realiza un análisis de los resultados obtenidos tras la puesta en práctica de una parte de esta propuesta a lo largo del practicum del Máster. Algunos de los artistas que aparecen en la propuesta didáctica son Cindy Sherman, Kara Walker, Miguel Trillo, Kehinde Wiley y Deb Sokolow entre otros.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30769</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Plástica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/30769/files/TAZ-TFM-2014-157.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/30769/files/TAZ-TFM-2014-157_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>educación plástica y visual</dc:subject>
    <dc:subject>arte contemporáneo</dc:subject>
    <dc:subject>identidad</dc:subject>
    <dc:subject>educación secundaria obligatoria</dc:subject>
    <dc:subject>autorretrato</dc:subject>
    <dc:subject>unidad didáctica</dc:subject>
    <dc:subject>fotografía</dc:subject>
    <dc:subject>libro ilustrado</dc:subject>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Una propuesta didáctica para Educación Plástica y Visual. Reflexionando sobre la identidad a través del arte contemporáneo.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
