<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Salas Fumás, Vicente</dc:contributor>
    <dc:creator>Prados Andrés, Arturo Sergio</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El Trabajo de Fin de Grado, TFG, analiza la diversidad de género en los órganos de gobierno corporativo de las empresas como factor de competitividad de las propias compañías y como factor de inclusión y bienestar social. Para ello se analizan los conceptos clave de buen gobierno corporativo y se revisan algunos trabajos académicos que investigan las causas y consecuencias de la diversidad de género en empresas de distintos países. Finalmente, el TFG revisa las aportaciones normativas al buen gobierno corporativo en España (leyes y códigos de buenas prácticas) y presenta evidencias sobre la situación de la diversidad de género en la alta dirección y administración de las grandes sociedades en España, en comparación con la de otros países del entorno.  &lt;br /&gt;Los resultados indican que, a pesar de los avances, la diversidad de género en el gobierno corporativo de las sociedades españolas está por debajo de los niveles de otros países cercanos. Se concluye que cerrar cuanto antes la brecha de diversidad de género depende ante todo de factores culturales.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86917</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86917/files/TAZ-TFG-2019-3874.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>El Buen Gobierno Corporativo y la Diversidad de Género en España</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Gender Diversity and Good Governance of Spanish Corporations</dc:title>
</oai_dc:dc>
