<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Verde Arribas, María Teresa</dc:contributor>
    <dc:creator>Casals Sobreviela, Axel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La dermatitis atópica es una dermatopatía de gran importancia en la especie canina por la frecuencia de presentación. Una vez que debuta en el paciente, sabemos que le va a acompañar durante toda su vida en forma de proceso inflamatorio crónico con diferentes grados de prurito y lesiones cutáneas. El abordaje terapéutico es complejo ya que se deben tener en cuenta diferentes factores como la alimentación, el hábitat del animal, la estación del año, la edad y la raza del paciente, o la forma clínica. El éxito del control de la dermatitis atópica canina se considera un verdadero arte clínico porque será el resultado de una combinación de terapia tópica y sistémica muy adaptada a cada uno de los individuos y sus circunstancias ambientales. En los últimos años se ha investigado en el desarrollo de nuevas moléculas, como es el caso de oclacitinib, un inhibidor selectivo de las JAK o el lokivetmab que es un tratamiento monoclonal. Estas moléculas suponen una alternativa con muchas ventajas frente a los corticosteroides, que han sido las drogas base de la terapia para la mayoría de los pacientes hasta hace escasos años.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76710</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76710/files/TAZ-TFG-2018-3280.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Alternativas terapéuticas de reciente desarrollo en la dermatitis atópica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Newly developed therapeutic alternatives for canine atopic dermatitis</dc:title>
</oai_dc:dc>
