<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanz Rubio, María Concepción</dc:contributor>
    <dc:creator>Checa Montañés, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el síndrome Os Trigonum es el resultado de una lesión por uso excesivo del tobillo causada por el movimiento repetitivo o mantenido de flexión plantar.&lt;br /&gt;El Os Trigonum (OT) corresponde a la osificación separada del tubérculo lateral de la cara posterior del talus, es el segundo hueso accesorio más común encontrado en el pie, con una prevalencia general que varía del 12.7% al 23.5% en la población general. A pesar de su alta prevalencia, generalmente no produce dolor ni limitación de movimiento en la flexión plantar del tobillo.&lt;br /&gt;Metodología: es un estudio observacional descriptivo longitudinal intrasujeto de n=1. Se trata de un nadador con aletas de élite de 21 años, intervenido de Os trigonum seis meses después de los primeros síntomas debido a diagnósticos previos erróneos. Se plantea un tratamiento de doce semanas con tres sesiones semanales, en las que se realizan distintos abordajes fisioterápicos donde inicialmente se busca una reducción del dolor e hinchazón, y posteriormente, la normalización de la movilidad, de  la fuerza y la propiocepción y la readaptación a la natación con aletas.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Desarrollo: tras finalizar el tratamiento se observa una disminución notable del dolor percibido por el paciente en la escala visual analógica (EVA) y la normalización del movimiento, fuerza y del tobillo previamente intervenido. Conclusiones: el tratamiento propuesto obtiene resultados positivos disminuyendo dolor e hinchazón, normalizando el rango de movimiento (ROM) y fuerza del sujeto. También se obtiene una óptima readaptación al deporte.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94803</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94803/files/TAZ-TFG-2020-639.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápica en un nadador con aletas tras una escisión de Os Trigonum: a propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy approach in a finswimmer following Os Trigonum excision: a case report</dc:title>
</oai_dc:dc>
