<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lucas del Pozo, Irene</dc:contributor>
    <dc:contributor>Badía Majós, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Arcos García, Eduardo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El propósito de este trabajo era la fabricación y caracterización de películas delgadas de material superconductor (YBaCuO) mediante un método químico de deposición asistida por polímeros (PAD). Se pretendían encontrar los parámetros y las condiciones idóneas de las diferentes etapas de todo el proceso de fabricación, de tal manera que el material crecido tuviera unas propiedades óptimas y fuera escalable a nivel industrial. Las posibles aplicaciones de la superconductividad a nivel industrial son muy variadas; barriendo sectores desde el transporte y almacenamiento de energía eléctrica hasta la microelectrónica.&lt;br /&gt;Se han preparado diversas soluciones mediante técnicas químicas para la síntesis de películas delgadas; se han empleado también diversas técnicas físicas para la caracterización estructural mediante rayos X y de composición mediante microscopia electrónica de barrido (SEM), así como su caracterización eléctrica en un magnetorresistómetro de las películas superconductoras de YBaCuO. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87358</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Física de la Materia Condensada; Área de Física de la Materia Condensada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87358/files/TAZ-TFM-2019-1349.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ingeniería Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Fabricación de películas delgadas superconductoras de YBa2Cu3O7 mediante un método químico de disolución</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Fabrication of superconducting YBa2Cu3O7 thin films by a chemical solution method</dc:title>
</oai_dc:dc>
