<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Salas Murillo, Sofía de</dc:contributor>
    <dc:creator>López Ambroj, Silvia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo tiene por objeto analizar la responsabilidad por daños agrarios causados por especies cinegéticas en Aragón, en la que se puede apreciar, según la catalogación de los terrenos, la concurrencia y, en consecuencia, la posible responsabilidad de diferentes sujetos.  Se hará especial énfasis en la responsabilidad civil del titular del aprovechamiento cinegético, ya que es el componente esencial para el estudio de una nueva reforma, así como el impacto que deriva de su aplicación y puesta en práctica. De forma previa a lo anterior, para desentrañar que régimen de responsabilidad por daños agrarios es preponderante desde el punto de vista territorial, será examinado tanto el Código civil, la legislación estatal y otras Comunidades Autónomas que regulan sobre los daños agrarios y la responsabilidad del cazador.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75263</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Privado; Área de Derecho Civil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75263/files/%20TAZ-TFG-2018-1296.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>La responsabilidad por los daños agrarios causados por especies cinegéticas en Aragón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The responsibility for the damages caused by hunting in Aragón</dc:title>
</oai_dc:dc>
