<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vidal Artal, Juan Francisco</dc:contributor>
    <dc:creator>Villar Vázquez, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El origen de este proyecto se encuentra en una iniciativa personal por participar en los Premios Nacionales de Diseño y Sostenibilidad de Envase y Embalaje, en los cuales colaboré con la empresa Quadpack, especializada en packaging de cosméticos. Por tanto, este proyecto está acotado por los requisitos que puso la empresa Quadpack a la hora de diseñar una nueva paleta para sombras de ojos, donde los godets tienen que ser totalmente intercambiables para que el propio usuario pueda crear su propia paleta de color y donde la sostenibilidad es un aspecto clave a tener en cuenta. Para ello se ha realizado un profundo análisis del mercado a través de la recopilación de datos y encuestas. Paralelamente se ha estudiado la empresa, su competencia y los productos similares existentes en el mercado actual. Las conclusiones obtenidas han servido para establecer los problemas principales detectados en el sector. Así mismo, se ha procedido a realizar un listado de atributos, EDP´s, que definirán al nuevo producto. Para alcanzar el diseño final, previamente se han realizado varias propuestas diferentes que abordan de forma diferente el problema. De estas se han obtenido varias características que al unirlas han dado paso a un concepto que cumple mejor con los requisitos establecidos. Se ha concluido el proyecto con el desarrollo formal y funcional del producto, definiéndolo en su totalidad y promoviendo la sostenibilidad con el medio ambiente.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76634</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Proyectos de Ingeniería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76634/files/TAZ-TFG-2018-3471_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76634/files/TAZ-TFG-2018-3471.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería en Diseño Industrial y Desarrollo de Producto</dc:subject>
    <dc:title>Diseño y optimización de una paleta de maquillaje</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Design and Optimization of a makeup palette</dc:title>
</oai_dc:dc>
