<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Asún Dieste, Sonia</dc:contributor>
    <dc:creator>Najarro López, Asier</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En consecuencia de los malos hábitos observados en la sociedad en cuanto a nutrición y práctica deportiva, así como el uso de las tecnologías, concretando esta realidad en los adolescentes en edad escolar se estableció un proyecto de actividad física por medio de un deporte innovador, el Colpbol, con el objetivo de educar a la población escolar en hábitos saludables. Se estableció un torneo en base a este deporte, valorando la percepción subjetiva y actitud de los participantes como resultados del mismo. Para concluir se establecen ideas para futuras puestas en acción de este proyecto con intención de captar mayor participación, tanto del alumnado como de los profesores.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87155</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87155/files/TAZ-TFM-2019-1449.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario de Profesorado, especialidad Educación Física</dc:subject>
    <dc:title>Proyecto de internvención para combatir el sedentarismo y la obesidad en población adolescente mediante un deporte emergente, (El Colpbol).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Intervention project to combat sedentary lifestyle and obesity in the adolescent population through an emerging sport, (Colpbol)</dc:title>
</oai_dc:dc>
