<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Estrada Marcén, Nerea Cristina</dc:contributor>
    <dc:creator>Polo Pérez, Guillermo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo, se estudia el sector del Fitness en la ciudad de Zaragoza, más concretamente las actividades dirigidas ofertadas en ellos, ya que se ha podido comprobar la escasa bibliografía existente en España sobre este sector. Debido a esto, el primer objetivo del trabajo era estimar el número de empresas dedicadas al sector del Fitness en la ciudad, ya que no hay un censo oficial, y por otro lado describir más detalladamente las características de las actividades dirigidas impartidas en ellos.  Para llevar a cabo el estudio, se creó una nomenclatura propia a través de diferentes autores donde se integrasen todas las actividades ofertadas, y para la obtención del número de centros de Fitness, se siguió una metodología ya utilizada anteriormente en otros estudios. De este modo, se estimaron un total de 56 centros en Zaragoza que poseían una sala de musculación y al menos una sala de actividades dirigidas donde se impartían más de una actividad diferente, divididos en 5 tipologías de centros diferentes. En cuanto a las actividades, Pilates es la modalidad más repetida en el global de los centros, pero Ciclo indoor se podría considerar la actividad “estrella”, ya que es la más ofertada durante la semana de una manera clara.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88140</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88140/files/TAZ-TFG-2019-1297.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>"EL ÁMBITO DEL FITNESS EN LA CIUDAD DE ZARAGOZA: Tipología de centros y actividades ofertadas"</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">"THE FIELD OF FITNESS IN THE CITY OF ZARAGOZA: Typology of centers and activities offered"</dc:title>
</oai_dc:dc>
