<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Salinas Espinosa, Concepción</dc:contributor>
    <dc:creator>Navarro García, Luis</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Máster (Modalidad A) constituye un resumen del año académico que he cursado en el Máster de Profesorado por la Universidad de Zaragoza, en la modalidad de Lengua Castellana y Literatura. En él aparecen la Unidad Didáctica y el Proyecto de Innovación Docente que desarrollé a lo largo de mis prácticas, así como una reflexión acerca de las asignaturas cursadas. La Unidad Didáctica expone una serie de actividades relacionadas con la prensa escrita, aplicadas en un aula de 4º de ESO; mientras que el Proyecto de Innovación Docente trata de una actividad relacionada con el análisis de la narrativa audiovisual mediante el visionado de capítulos de la serie juvenil "Hora de Aventuras", el cual se llevó a la práctica con el alumnado de 1º de PMAR.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62397</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de la Lengua y la Literatura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62397/files/TAZ-TFM-2017-522.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Educar ciudadanos informados</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Teach informed citizens</dc:title>
</oai_dc:dc>
