<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>RUBIO ARANDA, ENCARNACIÓN    </dc:contributor>
    <dc:contributor>RUBIO CALVO, EMILIO</dc:contributor>
    <dc:creator>Bona Gracia, Mª del Carmen</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En Anestesiología, aunque se trata de una especialidad muy segura en la que ocurren pocos accidentes, en la actualidad no existe obligación de declaración de incidentes, por lo que conocer el estado actual real en materia de seguridad es realmente difícil. Por este motivo, y movidos por el interés en la seguridad del paciente, hemos trabajado para la creación y registro del programa informático BIOIN ANESTHSOM® y su aplicación a accidentalidad en Anestesiología.&lt;br /&gt;ANESTHSOM® es un método matemático que mediante una batería de test estadísticos multivariantes denominado OMEGA®, relaciona causas (Factores de Riesgo) con consecuencias (Complicaciones) y permite comparar un hospital que se quiera analizar con un patón o entidad superior para conocer cuáles son sus puntos débiles, donde ocurren más efectos adversos y se debe actuar prioritariamente.&lt;br /&gt;BIOIN ANESTHSOM® es un programa informático que permite trabajar en red y nos permite simplificar el tratamiento estadístico de los datos.&lt;br /&gt;Para validarlo, se ha realizado una recogida de datos mediante la revisión de historias clínicas de pacientes quirúrgicos y vamos a comparar los incidentes ocurridos en el Hospital Clínico Universitario y en Hospital Universitario Miguel Servet y sus tres secciones (General, Traumatología y Materno-infantil) con un patrón, que en este caso es la suma de los incidentes ocurridos en el Hospital Clínico y en el Miguel Servet en las mismas fechas.&lt;br /&gt;Con la intención de que BIOIN ANESTHSOM pueda ser utilizado en bases de datos más potentes, como podrían ser la de SENSAR o SINASP, y convertirse en una buena herramienta de control de calidad, lo hemos creado con una amplia matriz de introducción de datos, hasta 56 factores de riesgo y 25 complicaciones. Esto sería muy interesante porque son datos de accidentes recogidos de muchos hospitales españoles, por lo que el patrón tendría mucha más representación e importancia.&lt;br /&gt;Los resultados nos los presenta en una serie de poligonales y de diagramas de barras, que nos dan una visión global de los Factores de Riesgo y Complicaciones Y DE SUS CONTRASTES, frente al patrón, con lo cual ESTADÍSTICAMENTE nos indica los que deben atenderse prioritariamente.&lt;br /&gt;Por otro lado, nos aporta las fases del “Planning Report” o fases de actuación prioritaria, que es el resumen de ambos tratamientos estadísticos relacionados entre sí. Los Factores de Riesgo o Complicaciones que aparecen en primera fase son aquellos que tienen mayor frecuencia de aparición que en el patrón, tanto en contraste estadístico como en translocaciones. Es decir, son los puntos más débiles y son los de actuación prioritaria. A estos son los que se deben dedicar los mayores esfuerzos para su control y posterior reducción. En cambio, aquellos que aparecen en última fase, son los que tienen mejores resultados que en el patrón. Se pueden considerar puntos fuertes en ese hospital, ya que presentan menores frecuencias de aparición que en el patrón.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78849</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78849/files/TESIS-2019-066.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78849/files/Fe%20de%20erratas.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>anestesiologia</dc:subject>
    <dc:subject>prevencion de accidentes</dc:subject>
    <dc:subject>bioestadistica</dc:subject>
    <dc:title>Creación de BIOIN ANESTHSOM. Aplicación en los hospitales Miguel Servet y Clínico Lozano  Blesa de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
