<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cuéllar Fernández, Beatriz</dc:contributor>
    <dc:contributor>Fuertes Callen, Yolanda</dc:contributor>
    <dc:creator>Berniola Casorrán, Fernando</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En un mundo cada vez más interconectado, los inversores que quieran acceder a los mercados financieros deben ser conscientes de los numerosos factores que influyen en su evolución. A su vez, la evolución de la economía de un país, que marca el funcionamiento del mismo, no puede considerarse algo ajeno a los mercados, ya que afecta a todos los niveles de la economía y la sociedad. Partiendo del interés que nos suscitan estas dos premisas, el presente trabajo se propone como objetivo principal analizar cómo se han comportado las variables macroeconómicas de la economía española, por un lado, y el Ibex 35 por otro, de manera que podamos analizar si se observa una conexión en su evolución, o lo que es lo mismo, una influencia de los indicadores sobre la evolución del índice bursátil. Para ello afrontaremos el análisis desde dos puntos de vista, a corto y largo plazo, pero siempre comprendidos dentro del periodo de 2006 a 2016, que nos ofrece diferentes tendencias económicas en diferentes subperiodos.  Para el análisis a largo plazo estudiaremos la evolución temporal de todas las variables y la correlación entre ellas, mientras que para el estudio a corto plazo llevaremos a cabo un estudio de eventos. De esta manera, determinaremos desde diferentes puntos de vista y mediante diferentes modos de análisis la influencia de la economía real en la economía financiera.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77679</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77679/files/TAZ-TFG-2018-2577.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de la influencia de los indicadores macroeconómicos en el Ibex 35 durante el periodo 2006-2016.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the influence of macroeconomic indicators in the Ibex 35 during the period 2006-2016.</dc:title>
</oai_dc:dc>
