<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Morales Amella, Mariano José</dc:contributor>
    <dc:contributor>Moreno Burgos, Bernardino</dc:contributor>
    <dc:creator>Núñez Martínez, María Teresa</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Las enfermedades transmitidas por vectores tienen cada vez mayor importancia debido a su&lt;br /&gt;creciente expansión derivada de diversos factores entre los cuales, destaca el cambio climático&lt;br /&gt;como causa principal.&lt;br /&gt;Dentro de estas enfermedades se engloban los patógenos de estudio en este trabajo: Ehrlichia&lt;br /&gt;canis y Anaplasma phagocytophilum, los cuales producen dos de las enfermedades caninas,&lt;br /&gt;transmitidas por garrapatas (ehrlichiosis monocítica y anaplasmosis granulocítica,&lt;br /&gt;respectivamente), de mayor relevancia en España y Europa. El vector de E. canis es&lt;br /&gt;Rhipicephalus sanguineus, una garrapata ampliamente distribuida pero con preferencia por&lt;br /&gt;temperaturas suaves y cálidas, y también por zonas interiores. Por el contrario, el vector de A.&lt;br /&gt;phagocytophilum es Ixodes ricinus, que puede encontrarse en la vegetación de campos y&lt;br /&gt;bosques en zonas de gran humedad y a mayores latitudes que R. sanguineus.&lt;br /&gt;Tanto la ehrlichiosis como la anaplasmosis tienen una clínica inespecífica entre la que destacan&lt;br /&gt;debilidad, letargia, fiebre y anorexia además de epistaxis, petequias, equimosis y palidez de&lt;br /&gt;mucosas. Los hallazgos laboratoriales más destacados son la trombocitopenia y la anemia.&lt;br /&gt;Estudios anteriores establecen prevalencias para E. canis en España entorno al 4-5%, mientras&lt;br /&gt;que para A. phagocytophilum van del 3,1 al 15,6%.&lt;br /&gt;En este estudio retrospectivo, se ha realizado un análisis de los datos de dos poblaciones de&lt;br /&gt;perros: 2.367 perros con sintomatología y/o hematología compatible con ehrlichiosis y cuyas&lt;br /&gt;muestras fueron recolectados entre 2013 y 2017; y otra de 860 perros aparentemente sanos&lt;br /&gt;cuyas serologías se realizaron entre 2016 y 2019, y en los cuales, además, se dispone de un&lt;br /&gt;registro de análisis hematológicos, bioquímicos y cociente albumina/globulina. En ambos casos&lt;br /&gt;el método diagnóstico fue la inmunofluorescencia indirecta, determinándose la presencia de&lt;br /&gt;anticuerpos frente a E. canis en ambos grupos y frente A. phagocytophilum solo en el grupo&lt;br /&gt;asintomático. La prevalencia de E. canis para el grupo sintomático fue de 12,38%, mientras que&lt;br /&gt;para el grupo asintomático fue de 2,33% para E. canis y de 2,44% para A. phagocytophilum. Se&lt;br /&gt;observó la trombocitopenia como la alteración hematológica más frecuente.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86869</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86869/files/TAZ-TFG-2019-4539.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Estudio serológico de Ehrlichia canis y Anaplasma phagocytophilum en perros en España</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Serological study of Ehrlichia canis and Anaplasma phagocytophilum in dogs in Spain</dc:title>
</oai_dc:dc>
