<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marcuello Servós, Chaime</dc:contributor>
    <dc:contributor>Eíto Mateo, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Matías Solanilla, Antonio</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La Constitución Española de 1978 es el punto de partida de un nuevo sistema de protección social configurado como política pública al que denominamos Servicios Sociales de Atención Primaria (SSAP). Se caracterizan  por su universalidad y  carácter público y se asientan  en el Trabajo Social constituyendo  el primer nivel del Sistema Público de Servicios Sociales. 	El rápido desarrollo de estos servicios en Aragón hizo que fuesen referente y modelo  para una parte importante del  resto del Estado Español por lo que resulta sumamente interesante el poder estudiar el desarrollo de estos servicios hasta la situación actual en la que nos encontramos. 	Desde sus inicios a comienzos de la década de los ochenta, la eclosión que tuvieron en la década de los noventa  o la transformación que supuso el proceso comarcalizador con el inicio del siglo XXI hasta la situación actual en la que nos encontramos se ha estudiado cada etapa atendiendo a los cambios legislativos que han tenido, los cambios sociales más característicos y la percepción que han tenido las trabajadoras sociales que han estado al frente de ellos en cada momento. 	Por último se presentan una serie de reflexiones, fruto de todo el trabajo realizado, de hacia donde deberían ir estos servicios en un futuro próximo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62367</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62367/files/TAZ-TFM-2017-692.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Sociología de las Políticas Públicas y Sociales</dc:subject>
    <dc:title>Servicios Sociales de Atención Primaria en Aragón. 1980-2017. Génesis y evolución de una política pública.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">General Social Services in Aragón. 1980-2017. Origin and evolution of public politics.</dc:title>
</oai_dc:dc>
