<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Romero Lasheras, Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Vitoria Moraitz, Arantza</dc:contributor>
    <dc:creator>Ocaña Platero, Estíbaliz</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El dorso juega un papel fundamental en la cinemática y locomoción del caballo, siendo la correa de transmisión de la impulsión desde los tercios posteriores hasta los anteriores. Las patologías musculoesqueléticas del dorso representan una alta incidencia dentro de la medicina deportiva equina. En el presente trabajo se dividen las principales patologías de dorso en lesiones óseas y articulares (superposición e impacto de apófisis espinosas, procesos articulares degenerativos y otras de menor incidencia), musculares (mialgia de los músculos epaxiales por distensión, rabdomiolisis de esfuerzo y miopatía de almacenamiento de polisacáridos) y ligamentosas (desmitis del ligamento supraespinoso). La superposición e impacto de las apófisis espinosas es, según la literatura, la patología más frecuente en el caballo de deporte junto con el grupo de las patologías de tejidos blandos. Las afecciones toracolumbares presentan un cuadro clínico inespecífico asociado a dorsalgia, que se manifiesta como una disminución del rendimiento, flexibilidad reducida y rigidez entre otras. El diagnóstico de las patologías del dorso es complejo debido al tamaño de las estructuras anatómicas en esta especie, ya que impide la obtención de imágenes resolutivas en el diagnóstico de las lesiones detectadas tanto a nivel radiológico como ecográfico. Según diversos estudios el tratamiento médico conservador se basa en la administración de antiinflamatorios no esteroideos sistémicos (AINEs) y terapia local (mesoterapia, inyección ecoguiada de corticoides, etc), limitándose el tratamiento quirúrgico a casos específicos donde la lesión permita la intervención y no exista mejora con el tratamiento médico. Las herramientas terapéuticas complementarias rehabilitadoras abarcan ejercicios de elasticidad, fuerza y equilibrio que, combinado con otras técnicas de fisioterapia y terapias alternativas, ayudan a acelerar la vuelta al rendimiento habitual del caballo.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94635</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94635/files/TAZ-TFG-2020-2472.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Principales patologías musculoesqueléticas del dorso del caballo.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Main musculoskeletal pathologies of the horse´s back.</dc:title>
</oai_dc:dc>
