<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lucha López, María Orosia</dc:contributor>
    <dc:contributor>Cepero Moreno, Evangelina</dc:contributor>
    <dc:creator>Sopeña Borroy, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La articulación glenohumeral es la más móvil del cuerpo y a la vez la más inestable, lo que la hace susceptible de numerosas lesiones. Para evitarlo cuenta con elementos estabilizadores pasivos y activos que trabajan conjunta y coordinadamente para asegurarle a la articulación la estabilidad necesaria. Cuando estos mecanismos fallan pueden producirse luxaciones que conllevan daño anatómico y déficits propioceptivos, los cuales podrán dar lugar a luxaciones de repetición entrando en un círculo vicioso. Por norma general ante luxaciones de repetición se recurre al tratamiento quirúrgico pero en caso de que el daño anatómico no sea muy grande puede aplicarse tratamiento fisioterápico que evite los riesgos propios de una operación.   Objetivos: Elaborar y aplicar un plan de intervención fisioterápico para el tratamiento de un adulto joven con hipermovilidad anterior de la articulación glenohumeral que mejore la capacidad funcional. Metodología:  Diseño intrasujeto (n=1) de tipo AB. En función de la valoración inicial se plantea un tratamiento fisioterápico en dos fases destinado a entrenar la estabilización de la articulación glenohumeral mejorando la centralización de la cabeza humeral, aumentar el rango de movimiento (ROM) activo y pasivo de la articulación glenohumeral y del complejo articular del hombro en general, mejorar del ritmo escápulohumeral, entrenar la sensoriomotricidad, fortalecer la musculatura del hombro y devolver al paciente la capacidad de hacer actividades funcionales y deportivas por encima de la cabeza. Resultados: Se consiguió  un aumento del ROM, una mejora del ritmo escápulohumeral, la normalización de la fuerza del lado afecto respecto al sano y una mejora de la estabilización de la articulación. Conclusiones:  El plan de intervención fisioterápico diseñado para el tratamiento del paciente se ha mostrado relativamente efectivo para este caso concreto.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89127</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89127/files/TAZ-TFG-2018-990.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápico para el tratamiento de un adulto joven con hipermovilidad anterior de la articulación glenohumeral</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy Intervention Plan for the Treatment of a Young Adult with Anterior Hypermobility of the Glenohumeral Joint</dc:title>
</oai_dc:dc>
