<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ortega Lapiedra, Raquel</dc:contributor>
    <dc:creator>Almazán Salazar, Elena</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo definiremos el concepto de liderazgo transformacional actualmente y analizaremos en qué medida puede un modelo de liderazgo servir de base para la empresa en situaciones en las que es necesario adaptarse a los cambios del entorno, o incluso propiciar desde la propia empresa un cambio organizacional.  Hablaremos de las características de un buen líder e incidiremos en el liderazgo como proceso de gestión y no tanto como cualidad única, deteniéndonos a analizar las posibilidades de medir el liderazgo en la empresa. En este marco introduciremos el concepto de cambio organizacional y cuándo es éste necesario,  y qué papel juega el contrato psicológico entre el empleador y el empleado en un proceso de cambio organizacional y de definición de modelo de liderazgo.  Finalmente analizamos cómo determinadas empresas implantaron un modelo de liderazgo exitoso y supieron reconducir el rumbo de su estrategia organizacional, y cómo compañías con un modelo de liderazgo poco definido no han sabido implantar el cambio organizacional que necesitaban.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77955</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77955/files/TAZ-TFG-2018-1718.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>El liderazgo transformacional en el cambio organizacional de las empresas.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Transformational leadership in the process of businesses organisational change.</dc:title>
</oai_dc:dc>
