<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Dufo López, Rodolfo</dc:contributor>
    <dc:creator>Ezquerro Hermosilla, Enrique</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo comprende un análisis técnico-económico de las distintas posibilidades y situaciones de balance neto energético (Net metering) o económico (facturación neta o Net billing) en una instalación de autoconsumo para una vivienda conectada a red, con el objetivo de analizar si es rentable disponer de autoconsumo en dicha vivienda, y en caso afirmativo, determinar la configuración óptima.&lt;br /&gt;En primer lugar se ha estudiado la situación actual del autoconsumo, que en los últimos meses ha experimentado importantes cambios a nivel de normativa y de leyes. Se ha hecho una revisión del último Real Decreto Ley aprobado con respecto al autoconsumo confirmando que plantea un escenario más favorable al desarrollo de las instalaciones solares fotovoltaicas para autoconsumo, ya que permite compensar excedentes, elimina algunos peajes, simplifica trámites y permite una nueva modalidad como es el autoconsumo colectivo.&lt;br /&gt;La vivienda analizada en el trabajo se trata de una vivienda real conectada a red, con datos reales diarios de consumo eléctrico y de irradiancia solar sobre la misma. En base a esos datos y a especificaciones técnicas de los fabricantes de los equipos escogidos, se ha diseñado una instalación acorde a las necesidades de la vivienda y se ha estimado su rentabilidad a largo plazo utilizando un software específico para ello como es iHOGA PRO+ confirmando que el dimensionamiento es correcto y económicamente viable frente a otras posibles configuraciones también calculadas. Los datos económicos de costes, así como las variables utilizadas en los cálculos son también reales o están tomados a partir de referencias de artículos o datos oficiales.&lt;br /&gt;Dado que el escenario económico es cambiante, también se ha realizado un análisis de sensibilidad de la viabilidad económica de la instalación en función de diferentes variables que afectan al coste total de la inversión como pueden ser: el mecanismo de compensación de los excedentes generados, el precio de la electricidad o la inclinación de los paneles. Los resultados de este análisis de sensibilidad evidencian también el correcto dimensionado de la instalación y el impacto positivo que tiene disponer de autoconsumo fotovoltaico, ya que en la mayoría de ellos supone un ahorro frente al consumo convencional en la vivienda. El análisis demuestra también que todavía queda recorrido hacia mayores ahorros si a nivel de normativa se adoptan otros mecanismos de compensación, como el Net metering, o si los costes de instalación siguen la evolución esperada hacia valores más bajos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84855</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Eléctrica; Área de Ingeniería Eléctrica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84855/files/TAZ-TFM-2019-303_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84855/files/TAZ-TFM-2019-303.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ingeniería Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación técnico-económica de las diversas posibilidades de balance neto energético y económico fotovoltaico</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Techo-economical evaluation of the different possibilities of photovoltaic net metering and net billing</dc:title>
</oai_dc:dc>
