<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Susana Callao Gastón </dc:contributor>
    <dc:contributor>José Ignacio Jarne Jarne</dc:contributor>
    <dc:creator>Serrano Arnal Sara</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este trabajo es comparar los estados financieros y la situación económico-financiera de los grupos de las empresas frente a sus matrices. La muestra del estudio son cinco empresas del sector del petróleo y energía y otras cinco empresas del sector inmobiliario y otros, todas ellas cotizadas. Tras analizar las diferencias entre el Plan General Contable (PGC) y las Normas Internacionales de Información Financiera (NIIF) para determinadas áreas de información, observaremos si dichas diferencias se trasladan a las prácticas contables aplicadas por cada empresa para elaborar y presentar sus estados financieros. Por otro lado, compararemos la situación económico-financiera de la matriz y el grupo. Los resultados obtenidos nos permitirán extraer conclusiones, no solo por empresa, sino también por sector, así como comparar los dos sectores objeto de estudio.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85887</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85887/files/TAZ-TFG-2019-246.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis comparativo de la situación financiera de los grupos de empresas frente a su matriz.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Comparative analysis about the financial situation between corporate groups and their parent.</dc:title>
</oai_dc:dc>
