<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanz Abós, Beatriz</dc:contributor>
    <dc:contributor>Health Education Program: Help Patients With Digestive Stoma Elimination in the Process of Adaptation, on Discharge From Hospital</dc:contributor>
    <dc:creator>Minguillón Ruiz, Natalia</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el cáncer colorrectal (CCR), es una de las neoplasias malignas más frecuentes del aparato digestivo. Siendo la localización más frecuente de cáncer y tiene una tendencia que va en aumento. (6) Una de las secuelas del tratamiento quirúrgico son las ostomías de eliminación; suponen un gran cambio que afecta a la persona en todas sus dimensiones: física, psíquica y social. Esto hace que la persona recientemente ostomizada perciba la situación como una amenaza a su integridad física, estabilidad emocional y calidad de vida (4). Por estos motivos, se elabora un programa de educación para la salud destinado a pacientes portadores de una ostomía. Objetivo: desarrollar un programa de educación para pacientes con una ostomía digestiva de eliminación en el que se trate el cuidado e higiene del estoma y el cambio de bolsa, los conocimientos básicos de las ostomías, la alimentación y temas relacionados con la vida diaria. Metodología: se ha realizado una revisión bibliográfica consultando distintas bases de datos, utilizando aquellos artículos publicados en los años comprendidos desde 2010 al 2016 y empleando la taxonomía NANDA-NIC-NOC. Desarrollo: el programa de educación va dirigido a pacientes portadores de una ostomía digestiva de eliminación, en las que se explican los autocuidados convenientes a su nueva situación, fomentando su autonomía. Conclusiones: la preparación de un programa de educación para pacientes con una ostomía digestiva de eliminación, establecerá una táctica para mejorar la calidad de vida y facilitar su adaptación.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94896</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94896/files/TAZ-TFG-2016-642.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Cáncer colorrectal</dc:subject>
    <dc:subject>Ostomía</dc:subject>
    <dc:subject>Colostomía</dc:subject>
    <dc:subject>Ileostomía</dc:subject>
    <dc:subject>Cuidados ostomía</dc:subject>
    <dc:subject>Pacientes ostomizados</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud: ayudar al paciente con estoma digestivo de eliminación en su proceso de adaptación, al alta hospitalaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Program: Help Patients With Digestive Stoma Elimination in the Process of Adaptation, on Discharge From Hospital</dc:title>
</oai_dc:dc>
