<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Raso Pueyo, Javier</dc:contributor>
    <dc:contributor>Saldaña Navarro, Guillermo</dc:contributor>
    <dc:contributor>Guillermo Saldaña Navarro</dc:contributor>
    <dc:creator>Aguilera Inés, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Estudio de la influencia de la técnica PEAV en el proceso de extracción de componentes del Pacharan en la fase de maceración. El estudio trata de evaluar si la técnica PEAV mejora los rendimientos de producción de la bebida pactaran. Para ello se ha realizado una monitorizacion de aquello paramentros que permiten identificar el producto final. Los resultados indican que si que hay influencia y que la técnica puede permitir reducir los tiempos de maceración o bien la utilización de una menor cantidad de endrinas para conseguir misma producciones que la que se obtendría utilizando una mayor concentración de endrinas no tratadas</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63664</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Tecnología de Alimentos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63664/files/TAZ-TFM-2017-872.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Calidad, Seguridad y Tecnología de los Alimentos</dc:subject>
    <dc:title>Influencia de los tratamientos de pulsos eléctricos de alto voltaje en la  extracción de componentes de interés de las endrinas durante el proceso de  elaboración de pacharán</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Influence of pulsed electric fields treatments on the extraction of compounds of interest from sloe berries during the elaboration of pacharan</dc:title>
</oai_dc:dc>
