<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lambán Castillo, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Luna Sainz, Maria Jose</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El cambio climático es una realidad que empieza a tener gran importancia en el mundo en las últimas décadas, pero sobre todo en la actualidad debido a los grandes problemas que se están dando; sequías, incendios forestales por las elevadas temperaturas...&lt;br /&gt;Pese a tener grandes repercusiones, aún hay gente que no está del todo informada de lo que realmente está ocurriendo, ya sea por falta de interés, porque hay exceso de información o bien inexactitud en las fuentes. Esto genera que las personas tengan ideas erróneas del cambio climático.&lt;br /&gt;Para empezar, hay que saber distinguir bien dos términos: el cambio climático y el calentamiento global. En resumen, se podría decir que el calentamiento global es lo que provoca el cambio climático.&lt;br /&gt;Dicho calentamiento global se produce principalmente por el efecto invernadero; el cual se origina cuando se retiene alguno de los gases (CO2 o CH4) calentados mediante la radiación solar y los cuales han sido emitidos a la Tierra.&lt;br /&gt;En este proyecto se va a realizar el cálculo de la Huella de Carbono (HC) en el mundo de la logística (tanto en el transporte, como en el almacenamiento) para la empresa HMY Yudigar, obteniéndose una cantidad media de kilogramos de dióxido de carbono equivalente por tonelada de mercancía (KgCO2eq/Ton). El cálculo de la Huella de Carbono surgió para poder cuantificar de algún modo la cantidad de Gases de Efecto Invernadero (GEI) que son emitidos a la atmósfera.&lt;br /&gt;Y con el resultado que se obtenga se podrá analizar la contaminación, en cuanto a logística, que ejerce dicha empresa al medioambiente y, tomando así una serie de medidas de mejora, se quiere intentar optar al premio Lean &amp; Green.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87299</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Ingeniería de los Procesos de Fabricación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87299/files/TAZ-TFG-2019-4636.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Química</dc:subject>
    <dc:title>Cálculo de la huella de carbono en el mundo de la logística en HMY Yudigar</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">HMY Yudigar’s carbon footprint calculation in the world of logistics</dc:title>
</oai_dc:dc>
