<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lombas Fouletier, Andrés Sebastián</dc:contributor>
    <dc:creator>Ontaneda Erdociaín, Alba</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este estudio fue examinar la relación entre las diferentes facetas de la autocompasión con los afectos positivos y negativos. Los participantes del estudio fueron 52 hombres internos del centro penitenciario de Teruel con edades comprendidas entre los 21 y 57 años. Se evaluaron dos modelos de mediación utilizando el análisis de senderos. En el primer modelo se puso a prueba el papel mediador de la auto-amabilidad y la humanidad compartida entre el mindfulness y los afectos positivos, y en el segundo entre el mindfulness y los afectos negativos. Los resultados revelaron que la auto-amabilidad y la humanidad compartida no mediaron la relación entre el mindfulness y los afectos negativos, pero la auto-amabilidad sí medió entre el mindfulness y los afectos positivos. Se discuten las implicaciones teóricas y prácticas de estos resultados.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30987</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Metod. de las Ciencias del Comportamiento</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/30987/files/TAZ-TFG-2014-2410.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>autocompasión</dc:subject>
    <dc:subject>auto-amabilidad</dc:subject>
    <dc:subject>humanidad compartida</dc:subject>
    <dc:subject>mindfulness</dc:subject>
    <dc:subject>afectos positivos y negativos</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Psicología</dc:subject>
    <dc:title>El Papel mediador de la Auto-Amabilidad y la Humanidad Compartida entre el Mindfulness y los Afectos positivos y negativos.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
