<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bitrian González, Irene</dc:contributor>
    <dc:creator>Ballarín Pintanel, Coral</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Cada vez en nuestro país, el número de población inmigrante es mayor, por lo que la educación se ha ido adaptando a las necesidades que se han ido generando, debido a la sociedad cambiante. Uno de los aspectos clave en la integración de alumnos de familias inmigrantes gira, a nuestro parecer, en torno a la incorporación tardía de estos alumnos al sistema educativo. El objetivo de este trabajo de Fin de Grado es el de realizar una investigación acerca de nuestro objeto de estudio: Protocolo de actuación en la incorporación tardía en alumnos inmigrantes. Por ello, en la primera parte del proyecto se presenta una fundamentación teórica sobre la integración del alumnado de origen inmigrante en el sistema educativo, para posteriormente presentar la propuesta educativa. Esta propuesta de intervención educativa está diseñada para el alumnado del segundo ciclo de Educación Infantil cuya lengua materna no es el castellano; en concreto, la propuesta de intervención se centra en un alumno de nacionalidad marroquí de cinco años, que se ha incorporado en el segundo trimestre del curso escolar y presenta déficit de comprensión y expresión en lengua española. En el apartado de conclusiones, se observará que la intervención nos ha permitido verificar que, a edades tan temprana, los niños y niñas no presentan tantas dificultades a la hora de aprender una nueva lengua y que a través de la puesta en marcha de una metodología activa y lúdica es mucho más sencillo llevar a cabo la adquisición de un nuevo idioma.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95251</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Métodos de Investigación y Diagnóstico en Educ.</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95251/files/TAZ-TFG-2020-2437.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Protocolo de actuación en la incorporación tardía en alumnos inmigrantes</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Action protocol for late incorporation in immigrant students</dc:title>
</oai_dc:dc>
