<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Medrano San Ildefonso, Teresa</dc:contributor>
    <dc:creator>Mora Sanz, Verónica</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se recogen dos propuestas a realizar con alumnos de 4º de E.S.O. en la asignatura de Física y Química. En ambos proyectos se usarán metodologías activas como el trabajo cooperativo y el aprendizaje basado en proyectos. En la primera de ellas se propone el uso de la historia de la ciencia, en concreto biografías de científicos, para el desarrollo de un proyecto interdisciplinar. En la segunda se proponen dos actividades a realizar en la unidad didáctica de cinemática. En una de estas actividades se usará un circuito de motos para el estudio del movimiento recitilíineo uniforme y uniformemente acelerado. En la otra se propone el uso de las TICs para analizar vídeos en los que aparecen los dos movimientos mencionados anteriormente, así como el movimiento circular uniforme.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62409</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62409/files/TAZ-TFM-2017-487.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Biografías de científicos y actividades para el estudio de la cinemática</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Biographies of scientists and activities for the study of kinematics</dc:title>
</oai_dc:dc>
