<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Silanes, Óscar</dc:contributor>
    <dc:contributor>Kurtz Rodrigo, Luis Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Aarab Bahillo, Laila</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La idea generadora del proyecto, el fundamento de las decisiones que se van tomando en el proceso de diseño nace del intencionado asentamiento en solar. Después de analizar las características urbanísticas del espacio en el que se encuentra el solar en relación a la totalidad del Parque del Agua se vio de manifiesta su posición final en el paseo que acompaña al canal. Un paseo caracterizado por su direccionalidad lineal que fomenta el paso y no el estar y el contemplar.  Así, se toma la decisión de romper la linealidad del paseo y expandirlo hacia el oeste, hacia el parque. Creando un espacio tensional para estar, una plaza. Este espacio se configurará como el punto de acceso al edificio y como el espacio articulador entre el habitar privado y el habitar público. Consideramos esencial la ejecución de esa plaza como espacio previo, de deceleración y de relación, que nos presente las vistas hacia el parque al mismo tiempo que nos enmarca un espacio a través del cual acceder al conjunto edificatorio. Este gesto urbano representa la expansión del paseo y del muro de gaviones que caracteriza la parcela, generando así un nuevo plano plegado que representará la materialidad del basamento.  Respecto a este plano se articulan los dos usos principales del edificio. Hacia abajo, en forma de basamento generamos la planta de usos públicos. El espacio terrenal de relación de los seniors, la tierra y la materialidad pesada. Hacia arriba, el espacio de habitar del individuo, a modo de tres torres con aspecto etéreo y de estar levitando sin llegar a tocar el plano del basamento. Dos espacios con materialidad, características y usos diferentes. Dos modos diferentes en los que habitarlos. Dos lugares separados, pero al mismo tiempo unidos entre sí.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78401</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Proyectos Arquitectónicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78401/files/TAZ-TFM-2018-1249_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78401/files/TAZ-TFM-2018-1249.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>La última casa: Complejo de viviendas para seniors en el Parque del Agua (Zaragoza)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The last house: Housing complex for seniors in Parque del Agua (Zaragoza)</dc:title>
</oai_dc:dc>
