<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rubio Aranda, Encarnación</dc:contributor>
    <dc:contributor>Whyte Orozco, Jaime</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia Tello, Borja del Carmelo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La esclerodermia es una enfermedad rara, poco prevalente, con gran impacto en la calidad de vida y en la supervivencia de los pacientes, debido a la gravedad de algunas de sus manifestaciones clínicas y al mal pronóstico relacionado. Afecta principalmente al sexo femenino y la edad de aparición más frecuente es la cuarta década de la vida, presentando una mortalidad muy superior respecto a la población sana de su misma edad.&lt;br /&gt;Las causas de mortalidad de la esclerodermia en la actualidad son debidas al desarrollo de hipertensión arterial pulmonar y enfermedad intersticial pulmonar, una o ambas concomitantemente. El seguimiento clínico de estos pacientes debe ir dirigido al diagnóstico temprano de estas complicaciones dado que hoy contamos con herramientas terapéuticas que permiten mejorar la calidad de vida y el pronóstico.&lt;br /&gt;Existen múltiples algoritmos consensuados y ninguno de ellos suficiente, por lo que el problema no está resuelto, y su consecuencia es el retraso en el inicio terapéutico. De esto se desprende que necesitamos nuevas herramientas, que unidas a las ya utilizadas, permitan una intervención más precoz.&lt;br /&gt;Así, la utilización de los ya clásicos biomarcadores junto a otros más novedosos, nos pueden ayudar en el camino hacia el diagnóstico más precoz de las complicaciones a través de su estrecha monitorización. Necesitamos que sean poco invasivos, accesibles a los centros especializados en el seguimiento de estos enfermos, reproducibles, no excesivamente costosos y con una más que aceptable correlación clínica.&lt;br /&gt;En esta búsqueda se han descrito numerosos posibles biomarcadores de la enfermedad, muchos de ellos relacionados únicamente mediante estudios transversales heterogéneos, que no analizan conjuntamente las manifestaciones clínicas ni tampoco su evolución en el tiempo.&lt;br /&gt;A la luz de lo expuesto, planteamos el estudio de la interleuquina-6 como biomarcador y su combinación con otros ya clásicos, buscando la monitorización de la actividad clínica, con el fin último de tratar con más antelación las complicaciones y, en consecuencia, mejorar la supervivencia.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87139</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87139/files/TESIS-2020-026.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>medicina interna</dc:subject>
    <dc:subject>enfermedad</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de marcadores inflamatorios asociados a esclerodermia</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
