<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Laliena Corbera, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Vijil Picot, Guillermo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objeto de este trabajo es reflexionar sobre algunas de las conclusiones a las que han llegado los principales investigadores de la fiscalidad aragonesa y su proceso de evolución en la Baja Edad Media. Para ello, el análisis se ha centrado en la transformación de un sistema fiscal basado en la imposición directa y el cobro de derechos de tipo feudal por parte del monarca a las ciudades y villas del realengo, hacia un modelo fundamentado en los impuestos indirectos y el control de las exacciones por parte de los municipios y de instituciones ajenas al monarca, especialmente, las Diputaciones. El momento culminante en ese cambio fue la Guerra de los Dos Pedros, en la que las necesidades de liquidez de Pedro el Ceremonioso para enfrentarse a la corona castellana, obligaron a este a convocar Cortes y parlamentos en Aragón, Cataluña y Valencia en las que se deliberaron y aplicaron sobre el territorio novedosos sistemas de exacción, impulsados, además, por un proceso paralelo: la emisión de deuda pública municipal. En definitiva, vamos a estudiar el cambio entre dos modelos de fiscalidad en la Corona de Aragón como resultado de un proceso amplio de transformación de la estructuras sociales y económicas tras las crisis del siglo XIV.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85355</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85355/files/TAZ-TFG-2019-2144.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85355/files/TAZ-TFG-2019-2144_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Los orígenes de la fiscalidad de Estado en la Corona de Aragón (1356-1369).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The origins of state taxation in the Crown of Aragon (1356-1369).</dc:title>
</oai_dc:dc>
