<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sevillano Rubio, Aurora</dc:contributor>
    <dc:creator>Valera Bautista, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El proyecto a desarrollar tiene como objetivo la comprensión del proceso de restructuración de la banca llevado a cabo en los últimos años. Para ello se analizará el problema de rentabilidad que tiene la banca actualmente.        Para el estudio,  se han analizado aquellas entidades que actualmente poseen el 70% de mercado según el Banco de España. Estudiando de esta forma el ROA, ROE, ROTE y CET1 de cada una de ellas, siendo BBVA y Santander las entidades que más han destacado en el último ejercicio (2018), superando el coste de capital.        La rentabilidad que obtienen las entidades con los productos renting y leasing ha sido estudiada de forma comparativa. Estudiando aquellos productos que ofertan de forma similar unas y otras entidades y las condiciones establecidas por cada una de ellas. Se ha estudiado el coste que le supone al cliente optar por esta forma de financiación a plazos y cuotas, y el coste que le supondría si optara por otras vías de financiación. Ya que muchos de los productos ofrecidos le suponen al cliente un coste de más del 100% del valor del bien.        Así mismo, se analizará el método de obtener rentabilidad y captar clientes mediante las nominas bancarias, de estas se ha estudiado las condiciones ofertadas y han sido comparadas de manera que aquellas entidades que ofertan regalos en efectivo, materiales o rentabilidades, implican que el cliente se comprometa a unas condiciones conocidas y no conocidas en la firma del contrato. Por último, se ha realizado una investigación de mercado, con el objetivo de saber qué es lo que mueve a los consumidores a elegir una nomina en una entidad bancaria o otra, estudiando todas las condiciones que las entidades ofrecen.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85337</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85337/files/TAZ-TFG-2019-2180.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85337/files/TAZ-TFG-2019-2180_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Técnicas para la captación de nuevos clientes en la Banca Española: Estudio comparativo de costes y rentabilidad.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Techniques for attracting new clients in the Spanish Bannking: Comparative study of costs and profitability</dc:title>
</oai_dc:dc>
