<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lago San José, Marceliano</dc:contributor>
    <dc:contributor>Arranz Yagüe, Enrique</dc:contributor>
    <dc:creator>Galé Bornao, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2005</dc:date>
    <dc:description>Durante el Pérmico, en el Pirineo se suceden distintos episodios magmáticos que culminan con un magmatismo básico (basaltos y lamprófidos) de afinidad alcalina. Este magmatismo aflora en dos sectores estudiados en este trabajo (central y occidental) en los cuales el marco estratigráfico y el régimen tectónico fueron diferentes, condicionando diferencias, a su vez, en cuanto a volumen, modalidad de emplazamiento y composición petrológica. La caracterización petrológica, mineralógica y geoquímica de este magmatismo permite evidenciar, para una signatura de tipo EM I, cierta heterogeneidad en el manto que será más manifiesta durante el ciclo Alpino. Este protolito se encontraría parcialmente metasomatizado y en la génesis de los fundidos se produjo un proceso de contaminación cortical, en un ámbito de tipo post-colisional. Las diferencias entre los fundidos de ambos dominios se debieron a diferencias en la tasa de fusión, el grado de metasomatismo del protolito y la participación de material cortical. Late-Permian pyrenean magmatic activity consists of a basic alkaline volcanic episode characterized by basalts and lamprophyres. Differences in volume, emplacement and composition have been observed between western and central outcrops of this magmatism. Petrological, mineralogical and geochemical features suggest an EM I-type signature for this magmatism. An heterogeneous and partially metasomatized mantle has been proposed for the origin of melts. This episode took place in a post-collisional geodynamic context. Differences among studied outcrops are related to melting rates, metasomatism and crustal contamination rate differences. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/1909</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Tierra</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/1909/files/TUZ_0034_gale_evol.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Pyrenees</dc:subject>
    <dc:subject>Permian</dc:subject>
    <dc:subject>Pirineos</dc:subject>
    <dc:subject>Geochemistry</dc:subject>
    <dc:subject>petrology</dc:subject>
    <dc:subject>magmatism</dc:subject>
    <dc:subject>Pérmico</dc:subject>
    <dc:subject>magmatismo</dc:subject>
    <dc:subject>petrología</dc:subject>
    <dc:subject>Geoquímica</dc:subject>
    <dc:title>Evolución geoquímica, petrogenética y de condiciones geodinámicas de los magmatismos pérmicos de los sectores central y occidental del Pirineo </dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
