<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gomez Lopez, Luis Ignacio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Abad Diez, Jose Maria</dc:contributor>
    <dc:contributor>Martínez Vizcaino, Vicente José Anastasio</dc:contributor>
    <dc:creator>Ceresuela López,  Amelia</dc:creator>
    <dc:date>2001</dc:date>
    <dc:description>Título. Validez predictiva del cuestionario CVA de calidad de vida en ancianos.&lt;br /&gt;Objetivo. Evaluar la validez predictiva del cuestionario CVA y analizar cuál/es de sus 5 dimensiones predice/n mejor los resultados adversos en salud.&lt;br /&gt;Diseño. Estudio observacional longitudinal prospectivo.&lt;br /&gt;Emplazamiento. Tres zonas básicas de salud de la provincia de Cuenca.&lt;br /&gt;Participantes. Quinientos diecinueve individuos mayores de 64 años seleccionados aleatoriamente tomando como marco muestral los domicilios en los que residía al menos una persona mayor de 64 años. &lt;br /&gt;Mediciones y resultados principales. A partir del cuestionario CVA se evaluó la calidad de vida de los individuos en 1994 y 2002. En esos 8 años de seguimiento, fallecieron 130 individuos (25%). &lt;br /&gt;Se ajustó un modelo de Regresión de Cox en el que se incluyeron como covariables aquellas que en el análisis bivariante mostraron asociación estadística. Se observó que se comportaban como predictores independientes de mortalidad: el índice global del cuestionario (Hazard ratio o HR= 1,07; IC95%= 1,009-1,14); el deterioro en las actividades de la vida diaria (HR= 2,77 IC95%= 1,45-5,31); la edad elevada (HR= 2,94 IC95%= 1,93-4,48); el sexo masculino (HR= 1,7 IC95%= 1,19-2,44) y el deterioro cognitivo (HR= 2 IC95%= 1,26-3,16).&lt;br /&gt;Conclusiones. El cuestionario CVA tiene capacidad para predecir mortalidad, siendo las actividades de la vida diaria, la dimensión del cuestionario que mejor la predice.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77121</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77121/files/TESIS-2019-059.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc/3.0/</dc:rights>
    <dc:title>Estudio longitudinal de calidad de vida en ancianos de Cuenca. Validez predictiva del cuestionario CVA.</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
