<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pueyo Campos, Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Núñez Floristán, Astarté</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En 2015 las Naciones Unidas adoptaron 17 Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS) como un  conjunto de objetivos globales para erradicar la pobreza, proteger el planeta y asegurar la prosperidad para todos, como parte de una nueva agenda de desarrollo sostenible, y para cuya consecución es necesaria la implicación global: gobiernos, sector privado, sociedad civil y ciudadanos. La movilidad debe incorporarse a este nuevo y amplio reto de la sostenibilidad, y para ello la ordenación territorial y medioambiental proporcionan el enfoque y las herramientas necesarias para analizar la movilidad actual y sus impactos, y permitir el planeamiento estratégico de la movilidad del futuro en términos sostenibles social, económica y ambientalmente. El objetivo de este Trabajo Fin de Máster es analizar la movilidad desde la sostenibilidad y proponer mejoras para que la Universidad de Zaragoza, en el marco de sus compromisos con la Agenda 2030 y los ODS, se incorpore a las instituciones que han apostado por un cambio en su movilidad mediante la implantación de un Plan de Movilidad Sostenible y la puesta en marcha de diversas medidas con el objetivo de reducir los impactos provocados por la misma, promover el cambio modal hacia formas de movilidad más sostenibles y devolver el protagonismo de los espacios universitarios al ciudadano. De acuerdo con las estrategias de ámbito europeo y nacional sobre movilidad sostenible, y los estudios y guías publicados, los indicadores objeto de valoración sobre la sostenibilidad de la movilidad están relacionados con los impactos por esta generados (contaminación atmosférica, consumo energético, siniestralidad, contaminación acústica y alta ocupación del suelo por los vehículos motorizados). El resultado del análisis de los mismos realizados en este trabajo en el ámbito de la Universidad de Zaragoza, y concretamente en el Campus San Francisco como estudio de caso por la trascendencia del mismo en el conjunto, confirma la necesidad de introducir de la planificación estratégica de la movilidad en esta universidad en términos de sostenibilidad. Las propuestas concretas que se plantean para reducir los impactos derivados de la movilidad, abarcan tanto el conjunto del ámbito territorial de la Universidad de Zaragoza a través de un Plan de Movilidad Sostenible, como específicamente el Campus San Francisco mediante un Plan Director que estructure la reordenación del mismo y aplique los objetivos definidos en el anterior.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88672</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio; Área de Geografía Humana</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88672/files/TAZ-TFM-2019-1242.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ordenación Territorial y Medioambiental</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de la movilidad desde la sostenibilidad. Propuestas de mejora para la Universidad de Zaragoza.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Mobility analysis from sustainability. Improvement proposals for University of Zaragoza.</dc:title>
</oai_dc:dc>
