<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lasso Olayo, Laura</dc:contributor>
    <dc:creator>Anadón Alcaine, María Julia</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El momento del parto, un momento vital para los futuros padres, se ve actualmente influenciado por un modelo paternalista que deja a la mujer en un papel secundario. Los cambios sociales y avances tecnológicos del siglo XXI han provocado un alejamiento de la atención a un parto humanizado e individualizado. Es el deber de los profesionales sanitarios que asisten a la gestante, hacerla sentir partícipe en la toma de decisiones y animarla a compartir sus preocupaciones y dudas estableciendo una relación empática, de confianza y tranquilidad. El objetivo de este programa es concienciar a los profesionales sobre la influencia de la relación con la paciente en la calidad asistencial. Para ello, se ha llevado a cabo una búsqueda bibliográfica sobre los principales motivos de insatisfacción materna en el momento del parto, la exploración de sus emociones y los elementos que influyen en su experiencia perinatal, especialmente la relación asistencial. De esta forma, se ha contado con la evidencia científica necesaria para justificar la necesidad de desarrollar un programa de educación para la salud dirigido a las enfermeras que día a día forman parte de la vivencia del parto de miles de mujeres. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94846</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94846/files/TAZ-TFG-2020-465.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud: la mejora de la actitud profesional como prioridad en la satisfacción materna durante el parto</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health education program: The improvement of professional attitude as a priority in motherhood satisfaction during childbirth</dc:title>
</oai_dc:dc>
