<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tena Porta, Inmaculada</dc:contributor>
    <dc:creator>López Cubas, Irene</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En el presente Trabajo Fin de grado abordamos uno de los problemas de hoy en día y es que la mayoría de los patios de recreo se mantienen en el pasado,  reflejando espacios olvidados, obsoletos, con equipamientos pobres,... en definitiva, espacios a los que no se les ha otorgado importancia. Por ello, a través de la observación del juego espontáneo del patio, dinámicas con diferentes agentes de la comunidad educativa y basándonos en autores de referencia como Larraz y Figuerola (1988), Marín (2013), Cols y Fernández (2016) y Tena (2017), diseñaremos una propuesta de acondicionamiento natural para el colegio Pío XII de Huesca con el fin de aprovechar el máximo potencial educativo del espacio, donde los protagonistas sean el juego y el aprendizaje a través del contacto con la naturaleza, acogiendo todas las necesidades e intereses de los niños.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77544</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77544/files/TAZ-TFG-2018-4801.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Aproximación a una transformación del patio de recreo del CEIP Pío XII como espacio natural y educativo: La visión del patio de recreo actual de las familias y los niños.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The closeness of a transformation of the Pío XII schoolyard´s as a natural and educational space: The present view of the families and children about the schoolyard.</dc:title>
</oai_dc:dc>
