<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cea Mingueza, Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Fernández Buenestado, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo de fin de grado se han fabricado monocapas orgánicas formando sales de diazonio in situ a partir de la correspondiente amina. Mediante la técnica de electrografting se han creado enlaces covalentes C-C entre la molécula que actúa a modo de hilo molecular y el electrodo inferior de naturaleza carbonosa (PEDOT:PSS), formándose películas de espesor monomolecular. Para la caracterización de estos dispositivos se ha empleado la voltametría cíclica y la microscopía de fuerza atómica (AFM). Como último paso en la construcción de dispositivos totalmente orgánicos se ha depositado un electrodo superior de carbono amorfo mediante la técnica FEBID (Focused Electron Beam Induced Deposition). Estos experimentos se han realizado usando un sustrato base flexible, pero se ha encontrado que los soportes poliméricos como el Mylar no son capaces de resistir el haz de electrones del FEBID, que resulta en un calentamiento de la muestra y debido a su baja conductividad térmica el dispositivo se deforma. Esto abre la búsqueda a utilizar sustratos flexibles pero con una mayor conductividad térmica. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87399</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Física; Área de Química Física</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87399/files/TAZ-TFG-2019-3080.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Química</dc:subject>
    <dc:title>Fabricación y caracterización de materiales nanoestructurados para la construcción de dispositivos basados en carbono</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Fabrication and characterization of nanostructured materials for the preparation of carbon-based devices</dc:title>
</oai_dc:dc>
