<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Espitia Escuer, Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Gálvez Gómez, Adrián</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo de fin de grado vamos a analizar la situación económica de la empresa La Zaragozana en el sector de la cerveza, a nivel tanto regional como nacional, así como las estrategias planteadas por la empresa y su comportamiento contra la competencia en el mercado. Esta ha sido elegida debido al símbolo que representa en la comunidad autónoma de Aragón, donde es líder total del mercado en el que compite, representando a nuestra ciudad en el ámbito nacional. Además, su rendimiento económico es muy bueno en los últimos años y ha conseguido crear un modelo de negocio referente en el sector de la cerveza. El propósito principal de este desarrollo es el de conocer mejor a una gran empresa que opera a unos niveles elevados en nuestro mercado regional.  Comenzaremos, entonces, realizando una breve introducción de la empresa, con una visible evolución de sus últimos años; para después pasar a un análisis más completo de diferentes variables. Posteriormente, se analizarán también resultados, competencia, estrategias varias... para acabar proponiendo una conclusión y unas recomendaciones para dar por terminado el trabajo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77892</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77892/files/TAZ-TFG-2018-2046.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Estrategia y Análisis: La Zaragozana.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Strategy and Analysis: La Zaragozana.</dc:title>
</oai_dc:dc>
