<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pelegrín Valero, Carmelo Mariano</dc:contributor>
    <dc:creator>Barquín García-Lago, Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El Trastorno Bipolar es una enfermedad crónica y recurrente del estado de ánimo que generalmente limita la funcionalidad del paciente y que requiere un abordaje integral psicosocial, biomédico y psicofarmacológico. Las personas con Trastorno Bipolar presentan una prevalencia de obesidad y de trastornos de la conducta alimenticia más alta que la población general, sin embargo, los trabajos de investigación son escasos en esta patología. Este Trabajo de Fin de Grado, basado en el Prácticum del Grado en Nutrición Humana y Dietética realizado en la Unidad de Trastornos de la Conducta Alimentaria del Hospital San Jorge (Huesca) se trata de un estudio analítico y transversal que se centra en valorar los hábitos y la conducta alimentaria de una muestra de 27 pacientes ingresados en la unidad de corta estancia de dicho hospital entre diciembre de 2015 y mayo de 2016, mediante instrumentos validados en nuestro país: La escala para las alteraciones de la conducta alimentaria en el trastorno bipolar (BEDS) y el cuestionario del comedor emocional de Garaulet. Los hallazgos obtenidos han confirmado las hipótesis de partida y son congruentes con la escasa bibliografía existente, confirmando la elevada prevalencia de obesidad y trastornos de la conducta alimentaria. Estos hallazgos confirman la necesaria la participación de profesionales de la nutrición dentro del abordaje terapéutico de los pacientes con esta patología.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57386</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología; Área de Psiquiatría</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57386/files/TAZ-TFG-2016-965.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Nutrición Humana y Dietética</dc:subject>
    <dc:title>Valoración nutricional y hábitos alimentarios en el enfermo bipolar</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Assessment of nutrition and eating habits in patients with bipolar disorder</dc:title>
</oai_dc:dc>
