<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bueno García, Concepción</dc:contributor>
    <dc:contributor>Soler Nages, José Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Báguena Remón, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Se trata de una iniciación a la investigación descriptiva acerca de cómo los docentes de Educación Secundaria Obligatoria perciben la integración de las Tecnologías de la Información y la Comunicación (TIC) en el panorama educativo actual. Para ello se ha optado por llevar a cabo una encuesta online que se ha enviado a varios profesores de dicha etapa educativa que trabajan en centros de Aragón. Y con el recorrido por varias investigaciones relacionadas con dicha temática, el desarrollo de un marco teórico en el que se exponen conceptos clave, y el análisis de los datos obtenidos de las respuestas a la encuesta, se han extraído una serie de conclusiones que nos permiten conocer un poco mejor las ideas del profesorado respecto a este tema y actuar como profesionales de la orientación educativa para que la inclusión tecnológica en las aulas sea real y efectiva, siempre en beneficio del aprendizaje.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58636</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Métodos de Investigación y Diagnóstico en Educ.</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58636/files/TAZ-TFM-2016-959.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58636/files/TAZ-TFM-2016-959_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>¿Cómo perciben el binomio "TIC-EDUCACIÓN" los profesores de Educación Secundaria Obligatoria de Aragón?</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">How do Compulsory Secondary Education teachers in Aragon perceive the pairing "ICT-EDUCATION"?</dc:title>
</oai_dc:dc>
