<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Varea Calderón, Vicente</dc:contributor>
    <dc:contributor>Rodríguez Martínez, Gerardo</dc:contributor>
    <dc:creator>García Romero, Ruth</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción:  La malabsorción de hidratos de carbono es una patología con alta prevalencia en la población infanto-juvenil, en especial a lactosa y a fructosa. Originan un síndrome clínico caracterizado por diarrea osmótica que se acompaña de flatulencia, distensión y dolor abdominal. Forman parte de las consultas más frecuentes de la especialidad de gastroenterología pediátrica.  Los adolescentes que presentan esta sintomatología, con frecuencia no suelen consultar al especialista por temor o vergüenza, por lo que pueden pasar mucho tiempo sufriendo las consecuencias antes de ser diagnosticados. Probablemente debido a esto, es frecuente observar una tendencia a la apatía o tristeza, que fue lo que motivó el inicio de este estudio. Existen trabajos en la literatura que relacionan la malabsorción a lactosa y fructosa con la depresión. El mecanismo fisiopatológico se basaría, en la formación de complejos entre el azúcar no absorbido y el triptófano, precursor de la serotonina, que incidiría negativamente en la formación de la serotonina, implicada en los trastornos depresivo Además debido a que la ingesta de lactosa o fructosa produce dolor abdominal y diarrea, suelen llevar dietas restrictivas, la mayor parte con exclusión de leche, que puede dar lugar a una deficiente mineralización ósea en una edad donde es fundamental la adquisición de un buen pico de masa ósea. Objetivos:  El presente trabajo intenta establecer un vinculo entre malabsorción a lactosa y/o fructosa, depresión y osteopenia en población adolescente.  Los objetivos planteados fueron: Estudiar en los pacientes afectos de malabsorción a hidratos de carbono la existencia de un posible estado depresivo. Valorar la repercusión de esta malabsorción en la vía de síntesis de serotonina y en la densidad mineral ósea. Y comprobar de manera inversa si los adolescentes con estados depresivos presentan intolerancia a lactosa y/o fructosa y sus relaciones analíticas en la vía de la síntesis de serotonina y de la densidad mineral ósea. Material y métodos: Se diseñaron para este estudio, dos grupos de pacientes de edades comprendidas entre 12 y 18 años reclutados desde las secciones de gastroenterología infantil  con malabsorción de hidratos de carbono, y otro de adolescentes con depresión sin inicio de tratamiento, desde el servicio de psiquiatría del Hospital Sant Joan de Dèu de Barcelona.  En ambos grupos se realizaron: anamnesis, antropometría, analítica de sangre (hemograma y bioquímica, fosfatasa alcalina y deoxipiridolina en orina, serotonina y triptófano), test de hidrógeno a lactosa y a fructosa, valoración psiquiátrica basada en una entrevista clínica y cuestionarios: encuesta sociodemográfica, escala de depresión de Hamilton, impresión clínica global (CGI), y un cuestionario de Salud General (GHQ). Y por último una densitometría (DXA), expresando los resultados en z-score para edad y sexo. Se realizó un análisis estadístico mediante el programa informático SPSS 15.0. Resultados: Se reclutaron 52 pacientes, 25 con malabsorción a lactosa y/o fructosa desde las consultas de gastroenterología y 27 con depresión desde las consultas de psiquiatría infantil. Se encontró una prevalencia similar a la población adolescente española para malabsorción a lactosa y fructosa en el grupo de psiquiatría, sin embargo en el grupo con malabsorción procedente de gastroenterología se observó un 44% de adolescentes con estado depresivo, muy superior a la media poblacional adolescente que la sitúa en torno al 3%. Los niveles de serotonina fueron significativamente inferiores en los pacientes depresivos, sin encontrar diferencias en los niveles de triptófano en ningún grupo. Si los pacientes presentaban depresión y al mismo tiempo malabsorción de carbohidratos la serotonina era inferior, no encontrando diferencias en  los niveles de triptófano. Se observó que la malabsorción a lactosa y/o fructosa  afectaba negativamente a la densidad mineral ósea, y que los pacientes depresivos del grupo de psiquiatría presentaban niveles densitometricos inferiores si además padecían malabsorción de carbohidratos. Conclusiones: Existe una relación entre la malabsorción de azúcares y los cuadros depresivos durante la adolescencia dada la diferente prevalencia de los grupos estudiados respecto a la esperable. Además existe un riesgo aumentado de osteopenia en pacientes depresivos con malabsorción de carbohidratos, hecho a tener en cuenta en una edad tan importante para la adquisición de un buen pico de masa ósea.  Son necesarios estudios más amplios para determinar el trastorno específico que se produce en estos pacientes y que relaciona dichas entidades. Las conclusiones obtenidas deberán tenerse en cuenta para mejorar el diagnóstico y manejo de la depresión y la osteopenia relacionada con la malabsorción de azúcares en pacientes adolescentes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56787</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Pediatría, Radiología y Medicina Física</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56787/files/TESIS-2016-206.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>gastroenterología</dc:subject>
    <dc:subject>psiquiatría</dc:subject>
    <dc:title>Malabsorción de hidratos de carbono y su implicación en la osteopenia y la depresión infanto-juvenil</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
