<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Villarroya Aparicio, María Adoración</dc:contributor>
    <dc:creator>Ruiz García, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>En la actualidad, la insuficiencia cardíaca es una de las causas principales de muerte en los países desarrollados y se considera que lo seguirá siendo en el futuro. Diversos estudios han mostrado que el ejercicio aeróbico mejora la calidad de vida de estos pacientes. &lt;br /&gt;Objetivos&lt;br /&gt;Esta revisión tiene como objetivo recopilar y actualizar el conocimiento actual sobre los programas de rehabilitación cardíaca domiciliaria, y sus posibles efectos beneficiosos sobre los pacientes con insuficiencia cardíaca. Se han valorado las posibles mejoras en la calidad de vida y en la condición física de los pacientes.&lt;br /&gt;Metodología&lt;br /&gt;Se realizó una búsqueda bibliográfica en diferentes bases de datos online hasta febrero de 2020. Se llevó a cabo una revisión sistemática siguiendo la guía PRISMA. Al final de la búsqueda, 8 artículos cumplieron los criterios de inclusión y fueron seleccionados para esta revisión. &lt;br /&gt;Síntesis de los resultados&lt;br /&gt;Los programas de entrenamiento domiciliario han mostrado mejorías en la calidad de vida y en la capacidad física de los pacientes con insuficiencia cardíaca, en los artículos estudiados. Estos programas de rehabilitación se basan en ejercicio aeróbico, y algunos incluyen ejercicios de fuerza y resistencia. Además, se ha visto que no hay diferencias estadísticamente significativas en los parámetros estudiados entre los programas de ejercicios domiciliarios y los programas presenciales estándar.&lt;br /&gt;Conclusión&lt;br /&gt;Los resultados obtenidos parecen indicar que estos programas de entrenamiento son beneficiosos y seguros en los pacientes de insuficiencia cardíaca. A pesar de esto, debido a la gran heterogeneidad del tratamiento utilizado, no se pueden sacar conclusiones definitivas. Son necesarios más estudios que utilicen un protocolo similar y así poder avalar los resultados positivos obtenidos en este trabajo.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94804</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94804/files/TAZ-TFG-2020-619.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Rehabilitación cardíaca domiciliaria en insuficiencia cardíaca: revisión sistemática</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Home-based cardiac rehabilitation in heart failure: systematic review</dc:title>
</oai_dc:dc>
