<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Comín Comín, Magdalena Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Corbacho de Jesús, Ana María</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el daño cerebral adquirido, en el que está incluido el traumatismo craneoencefálico, es una discapacidad con una gran incidencia pero poco conocida a pesar de su magnitud. En la población infantil las lesiones traumáticas cerebrales son la primera causa de mortalidad y morbilidad. El traumatismo craneoencefálico representa un problema de salud de primer orden en los países desarrollados. Tanto la frecuencia de este problema como la importante repercusión que genera en nuestra sociedad ponen de manifiesto la importancia de la actuación del fisioterapeuta en éstos pacientes, la cual se debe llevar a cabo dentro de un equipo multidisciplinar.  Metodología: se lleva a cabo un estudio descriptivo intrasujeto en un niño con secuelas de traumatismo craneoencefálico. Se realiza una valoración fisioterápica en la que se recogen aspectos motores, sensitivos y funcionales utilizando diferentes escalas que abarcan estos aspectos. Se plantea un tratamiento acorde con los objetivos propuestos anteriormente, basados principalmente en el mantenimiento de la máxima capacidad funcional posible.  Desarrollo: tras tres meses de evolución se vuelven a realizar todas estas mediciones para analizar los resultados después del tratamiento. Se pueden observar algunos cambios en lo referente a la coordinación, equilibrio, marcha y riesgo de caídas.  Discusión: aunque los cambios fueron mínimos debido al breve tiempo en el que se realizó el estudio y a que el paciente se encontraba en fase de secuelas del traumatismo los resultados evidenciaron que, en este caso, la aplicación de un programa de fisioterapia ayudó a mantener las capacidades motoro-cognitivas y evitó la aparición de posibles complicaciones.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94872</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94872/files/TAZ-TFG-2016-893.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Tratamiento fisioterápico en un niño con secuelas tras traumatismo craneoencefálico</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physical Therapy Treatment in a Child with Aftermath Consequences after a Craneoencephalic Trauma</dc:title>
</oai_dc:dc>
