<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Whyte Orozco, Jaime</dc:contributor>
    <dc:contributor>Obón Nogués, Jesús Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Herreros Sáenz, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Hemos realizado un estudio sobre la osificación del canal semicircular posterior en fetos humanos mediante Tomografía Computarizada, utilizando 39 series embriológicas en edades comprendidas entre 19 semanas y 38 semanas. 	Los primeros signos de osificación del canal semicircular posterior se aprecian en la semana 19. En este proceso intervienen varios núcleos de osificación, el primero en aparecer es el núcleo vestibular o anterior (19 semanas), posteriormente el núcleo mastoideo o posterior (20 semanas). 	 En este proceso hay que añadir la intervención de la rama común de los canales verticales y el centro compacto; este último contribuye a la formación de las paredes del canal laberíntico. El centro compacto presenta en su interior una estructura cartilaginosa que va siendo  progresivamente sustituida por hueso.  	La osificación del canal semicircular posterior sigue una secuencia cronológica bien definida, pero con un ritmo de osificación variable. 	En el estudio tomográfico hemos observado como los canales semicirculares posteriores están completamente osificados a las 25 semanas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57702</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía e Histología Humanas; Área de Anatomía y Embriología Humana</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57702/files/TAZ-TFG-2016-742.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Medicina</dc:subject>
    <dc:title>Desarrollo de la osificación del canal semicircular posterior: estudio tomográfico</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Ossification development of the posterior semicircular canal: tomographic study</dc:title>
</oai_dc:dc>
