<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Latorre Martínez, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Alba Biel, Ignacio Vicente</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En la presente investigación se realiza una recuperación y análisis de datos sobre la evolución del tejido empresarial de la Comarca del Alto Gállego, aportando información relevante a este campo, en el que se desconoce la existencia de estudios previos. El periodo en el que se centra son los años 2006 y 2016, tomando como referencia más de 40.000 variables obtenidas de la base de datos SABI, para asegurar la rigurosidad del estudio, con el objetivo de determinar los cambios que ha sufrido la Región antes, durante y después de la crisis económica de 2008 y, con ellos, como afecta esta problemática al desarrollo económico de la zona.  A partir de este análisis, se establece una comparativa con el tejido empresarial actual de España y de Aragón para corroborar su vinculación a la realidad del país y de la Comunidad Autónoma.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86063</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86063/files/TAZ-TFG-2018-1814.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86063/files/TAZ-TFG-2018-1814_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>Evolución del tejido empresarial en Aragón: la Comarca del Alto Gállego</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Evolution of the bussiness network in Aragón: the region of Alto Gállego</dc:title>
</oai_dc:dc>
