<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Villarroya Aparicio, María Adoración </dc:contributor>
    <dc:contributor>Cabanillas Barea, Sara</dc:contributor>
    <dc:creator>Julián García, Fernando</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: la cefalea tensional es la forma de cefalea más frecuente. Los puntos gatillo activos (PGA) tienen un papel primordial en su génesis. La fibrolisis permite la normalización del tono muscular a través de la ruptura de adherencias intermusculares, lo que podría provocar la desactivación de los PGA, alterar su patogenia y por lo tanto disminuir o eliminar la cefalea. OBJETIVOS: el objetivo general es describir los efectos de la técnica de fibrolisis en la cefalea tensional a través de la valoración del rango de movimiento cervical, longitud  y movilidad transversal de la musculatura cervical y pericraneal, sensibilidad pericraneal, umbral mínimo de dolor a la presión, impacto del dolor de cabeza en la vida diaria y la intensidad del dolor. METODOLOGÍA: estudio de intervención no controlado no aleatorizado, en pacientes con cefalea tensional episódica frecuente o crónica. Se realizaron tres sesiones de fibrolisis y se evaluaron sus efectos antes, una semana y un mes después. RESULTADOS: el 54,5% de la muestra tenían entre 21 y 23 años, siendo 10 mujeres y 1 hombre. Hubo una disminución significativa de la intensidad del dolor y del impacto en la vida diaria tanto a corto plazo como a largo plazo, así como una tendencia, en general significativa, a mejorar todas las variables. DISCUSIÓN: dadas las mejoras obtenidas en casi todas las variables estudiadas parece que la fibrolisis diacutánea puede ser una técnica de elección en el tratamiento de la cefalea tensional. CONCLUSIÓN: se consiguió una mejora prácticamente en todas las variables, sobre todo en la intensidad del dolor y en el impacto de la vida diaria.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90344</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90344/files/TAZ-TFG-2017-705.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Cefalea tensional</dc:subject>
    <dc:subject>Fibrolisis diacutánea</dc:subject>
    <dc:subject>Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Efectos de la técnica de fibrolisis diacutánea en el tratamiento de la cefalea tensional en un grupo de 11 sujetos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Effects of the Diacutaneous Fibrolysis Technique in the Treatment of Tension Headache in a Group of 11 Subjects</dc:title>
</oai_dc:dc>
