<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Escario Jover, Inés</dc:contributor>
    <dc:creator>Andrés Barcelona, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En la actualidad, la tecnología cada vez tiene una mayor relevancia en el día a día de las personas. El uso de los ordenadores y, en especial, de los teléfonos inteligentes, es algo que está totalmente extendido, casi cualquier persona, independientemente de sus conocimientos sobre tecnología, es capaz de instalar, manejar un móvil y las aplicaciones que este contiene. El uso tan habitual de los teléfonos inteligentes ha desembocado en la creación de numerosas aplicaciones, facilitando la vida diaria de muchas personas. En este Trabajo de Fin de Grado se plantea el diseño de una aplicación móvil, facilitando la comunicación entre los técnicos de la Coordinadora de Centros y Servicios de Personas Sin Hogar, conjunto de entidades que trabajan con este colectivo en la ciudad de Zaragoza. Esta aplicación tendría una base de datos común y única de personas en exclusión residencial grave, a la que todos los técnicos tendrían acceso y en la que podrían actualizar los datos de sus intervenciones en cualquier momento.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85660</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Informática e Ingeniería de Sistemas; Área de Lenguajes y Sistemas Informáticos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85660/files/TAZ-TFG-2019-1631.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Nueva aplicación informática para la intervención con Personas Sin Hogar</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">New computer application for intervention with the homeless</dc:title>
</oai_dc:dc>
