<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Peleato Sánchez, María Luisa</dc:contributor>
    <dc:contributor>Susín López, Santos A.</dc:contributor>
    <dc:creator>Miramar Gallart, Mª Dolores</dc:creator>
    <dc:date>2009</dc:date>
    <dc:description>Apoptosis Inducing Factor (AIF) es una flavoproteína que interviene en una vía apoptótica mitocondrial independiente de caspasas. Induce condensación de la cromatina y fragmentación de alto peso molecular de 50 Kb. Se la ha relacionado con el mantenimiento, biogénesis o ensamblaje del complejo I respiratorio. Los objetivos de esta tesis doctoral han sido: 1) estudiar las propiedades redox de AIF, realizar un estudio bioquímico y determinar sus actividades; 2) determinar la relación de sus propiedades redox con su actividad apoptogénica y 3) analizar los mecanismos moleculares implicados en la transferencia electrónica de la proteína mediante la caracterización de mutantes. mAIFDelta1-120 tiene actividades NADH oxidasa, diaforasa, monodehidroascorbato reductasa, citocromo c reductasa y adrenodoxina reductasa y puede generar anión superóxido y peróxido de hidrógeno en condiciones aeróbicas. La actividad redox es independiente de su actividad apoptogénica. Los residuos K177, E314, F310, P173 y W483 están implicados en la transferencia electrónica de hAIFDelta1-102.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/3212</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Bioquímica y Biología Molecular y Celular</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/3212/files/TESIS-2009-045.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>AIF</dc:subject>
    <dc:subject>Apoptosis Inducing Factor</dc:subject>
    <dc:subject>apoptosis</dc:subject>
    <dc:subject>flavoproteina</dc:subject>
    <dc:subject>proteinas redox</dc:subject>
    <dc:subject>NADH oxidasa</dc:subject>
    <dc:subject>transferencia electrónica</dc:subject>
    <dc:subject>flavoprotein</dc:subject>
    <dc:subject>redox proteins</dc:subject>
    <dc:subject>NADH oxidase</dc:subject>
    <dc:subject>electron transfer</dc:subject>
    <dc:title>Caracterizacion redox de "Apoptosis inducing factor" y estudio de los mecanismos moleculares implicados en su transferencia electronica</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
