<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>del Niño Jesús García, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Lapuente Gracia, Mª Asunción</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Revisión bibliográfica actualizada del síndrome de Freemartin, que es una de las diferentes anormalidades reproductivas que se pueden presentar en la cría de ganado bovino, y trae como consecuencia la disminución en la eficiencia reproductiva y problemas en el rendimiento económico. Esta patología es un tipo de infertilidad que afecta principalmente a las hembras nacidas, en aproximadamente, el 92% de los partos de gemelos macho-hembra, debido a la transferencia de células y/u hormonas del macho a la hembra causando grados variables de supresión del desarrollo del sistema reproductivo femenino y permitiendo el desarrollo de partes reproductivas masculinas, generando hembras con diferente grado de infertilidad. El objetivo es conocer este síndrome en profundidad, es decir, su etiología, fisiopatología, distintos métodos de diagnóstico, así como su incidencia en explotaciones de ganado vacuno en cuanto a su repercusión económica y a nivel de fertilidad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56904</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56904/files/TAZ-TFG-2016-3299_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56904/files/TAZ-TFG-2016-3299.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Problemas sobre la reproducción en ganado bovino: síndrome de Freemartin</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Reproductive problems in cattle: Freemartin syndrome</dc:title>
</oai_dc:dc>
