<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Iraizoz Esteban, Rafael</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Abad, Nuria</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Internet y/o las redes interactúan en todos ámbitos de la sociedad, son imprescindibles y marcadores de desarrollo. La escuela debe conocer y adquirir una competencia digital docente que contribuya a ello, de ahí surge la necesidad de esta investigación centrada en aportar una clasificación y estudio de herramientas, recursos y aplicaciones para desarrollar las cinco áreas de la Competencia Digital. Este documento se va centrar en dos vertientes: en primer lugar, se presenta una reflexión a través del tiempo del significado que han supuesto la llegada de las NNTT a la sociedad, el papel de la sociedad de la información, que da paso a la sociedad del conocimiento para llegar a la sociedad digital, teniendo en cuenta lo que supone la brecha digital a través de unos indicadores enmarcados en el uso, habilidades y las infraestructuras TIC. Y en segundo lugar, se profundiza en la alfabetización digital ligada a la adquisición de la competencia digital junto con un extracto de algunas herramientas a modo de dossier para trabajar las cinco áreas que forman esta competencia, que incluyen el tratamiento de la información, comunicación y colaboración, creación, resolución de problemas y la seguridad digital.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77530</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Teoría e Historia de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77530/files/TAZ-TFG-2018-4860.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>La Competencia Digital y cómo trabajarla en el aula</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Digital Competence and how to work it in the classroom</dc:title>
</oai_dc:dc>
