<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Uriel Rubio, Santiago</dc:contributor>
    <dc:contributor>González Bermúdez, Lucía</dc:contributor>
    <dc:creator>Royo Calavia, Eva</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>El presente Proyecto Final de Carrera se enmarca dentro de la línea de investigación dedicada a la Química Supramolecular. Este trabajo parte de la necesidad de entender y controlar la auto-organización de las moléculas en el estado sólido, aspectos que tienen por finalidad el diseño y la obtención de estructuras supramoleculares con aplicaciones diversas. El objetivo de este estudio es el diseño y análisis de organizaciones supramoleculares porosas basadas en interacciones no covalentes de enlace de halógeno. Con ello se pretende poner de manifiesto la capacidad directora de los enlaces de halógeno en la formación de las mencionadas estructuras. El objetivo principal se presenta desglosado en dos secciones. En una primera sección se aborda el objetivo de diseño. Los sólidos porosos se diseñaron a partir de derivados de bis(yodoetinil)bencenos y anillos aromáticos nitrogenados de geometría adecuada. Con la intención de obtener las estructuras buscadas se pusieron en práctica diferentes métodos de cocristalización.  En otra sección se desarrolla el estudio de una arquitectura porosa formada por enlaces de halógeno. En particular, se estudia la estructura formada por un análago de base de Tröger. Su estudio resulta interesante por el tipo de canales que presenta. En concreto, se analiza cómo influyen  las condiciones de cristalización (P, T y disolvente) en la obtención de la  estructura cristalina y también,  la capacidad de adaptación  de la estructura al huésped que aloja en sus canales. Para este último fin, se trató de intercambiar el disolvente ocluido en los huecos mediante procesos de inmersión  o contactos con compuestos en fase gas. Para la caracterización y el estudio de los sólidos se llevaron a cabo técnicas como espectroscopia de infrarrojo (IR-FT) , resonancia magnética nuclear(RMN), difracción de rayos X en polvo (XRD en polvo), difracción de rayos X en monocristal (XRD monocristal) y espectroscopia fotoelectrónica de rayos X (XPS).</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13465</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Orgánica; Área de Química Orgánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/13465/files/TAZ-PFC-2014-107.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>química supramolecular</dc:subject>
    <dc:subject>enlace de halógeno</dc:subject>
    <dc:subject>materiales porosos</dc:subject>
    <dc:subject>Ingeniero Químico</dc:subject>
    <dc:title>Diseño de materiales porosos basados en enlace de halógeno</dc:title>
    <dc:type>TAZ-PFC</dc:type>
</oai_dc:dc>
