<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gaspar Galán, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Andrés Labara, Patricia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Le sujet de l’indépendance de la Catalogne a aussi des répercussions dans la France. À l’aide de l’analyse de 5 articles rédigés par François Xavier Gomez et François Musseau, du journal Libération, nous allons voir comment les Français suivent le conflit catalan et le traitement médiatique que Libération lui donne. Nous montrerons les différents contextes dans lesquels les textes s’inscrivent au moyen des théories de Françoise Armengaud et de Patrick Charaudeau pour l’analyse de la situation de communication. Quant à la situation d’énonciation, nous nous appuierons de même dans les idées de Charaudeau et nous serviront aussi du schéma de Jean-Michel Adam concernant la structure textuelle.  À travers l’analyse de ces deux situations, nous présenterons la double visée de la communication médiatique : informer et persuader. D’après Charaudeau, les locuteurs, des journalistes dans notre cas, doivent s’établir comme des figures qui ont le droit à la parole à travers l’enjeu de légitimation, ont la tâche de donner une image de vraisemblance au lecteur et ont également la responsabilité de séduire le lecteur et s’approcher de sa pensée.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75079</dc:identifier>
    <dc:language>fre</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Francesa; Área de Filología Francesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75079/files/TAZ-TFG-2018-2444.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75079/files/TAZ-TFG-2018-2444_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Lenguas Modernas</dc:subject>
    <dc:title>Une affaire espagnole : la déclaration d’indépendance du 27 octobre 2017 vue par Libération</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">A Spanish matter: the declaration of independence on 27 October 2017, according to Libération</dc:title>
</oai_dc:dc>
