<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Valdeón Vélez, Aitor</dc:contributor>
    <dc:creator>Sebastián Rosa, Inés</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La lagartija cenicienta (Psammodromus hispanicus Fitzinger, 1826), al ser de carácter termófilo, busca aquellos hábitats donde las temperaturas y las horas de insolación sean elevadas y no haya especial abundancia de precipitaciones. Está asociada a ambientes con escasa vegetación de bajo porte consistente en herbáceas y matorrales con partes de suelo desnudo. Su hábitat característico es el mediterráneo con especies como ontinares, tomillares y espartales. Su presencia se ve amenazada por la fragilidad de su hábitat, que tiene el riesgo de desaparecer o fragmentarse ante la ocupación de estos hábitats para diferentes usos como el industrial o el agrícola. Para la localización de la especie, se han empleado muestreos de campo en las zonas de estudio. Durante estos, se han elaborado una serie de transectos y se han elaborado cartografías para mostrar los resultados obtenidos de estos muestreos apoyados en la fotointerpretación y caracterización del hábitat. Dentro de la Red Natura 2000, las zonas ZEC tienen la finalidad de asegurar que las especies y los hábitats de Europa no se extingan ni se degraden para fomentar una mayor biodiversidad.  La localización de los individuos de Psammodrumus hispanicus en las zonas de estudio ZEC (Zona Especial de Conservación) va asociada a un estrés hídrico durante los meses de verano. Estas zonas se encuentran localizadas en el entorno de Bardenas Reales y el campo de tiro militar y en el término municipal de Ablitas (Navarra), distribuyéndose de manera irregular por estos territorios.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76697</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76697/files/TAZ-TFG-2018-3308.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geografía y Ordenación del Territorio</dc:subject>
    <dc:title>Caracterización del hábitat de la lagartija cenicienta (Psammodromus hispanicus) en dos ZEC del sur de Navarra.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Characterization of the habitat of the Spanish Psammodromus (Psammodromus hispanicus) in two SAC of Southern Navarre.</dc:title>
</oai_dc:dc>
