<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vargas Magallón, María</dc:contributor>
    <dc:contributor>Vicente Reñé, Ruth</dc:contributor>
    <dc:creator>Moya Calvo, Natalia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Vivimos en una sociedad en la que se realizan transacciones financieras continuamente, lo que nos expone a diversos riesgos de los que deberíamos ser conscientes antes de tomar una decisión. Uno de los más importantes es el riesgo de crédito, pero existen diferentes modelos de Credit Scoring que nos ayudan en la toma de decisiones, ya que, nos proporcionan información anticipada sobre la probabilidad de impago de una determinada empresa en un momento del tiempo concreto. El objetivo de este proyecto es analizar el riesgo de crédito de la compañía Imaginarium, para ello una vez analizados los estados financieros del periodo objeto de estudio, analizaremos la probabilidad de impago a través de la metodología KMV RiskCalcTM proporcionada por Moody’s y posteriormente, para garantizar la robustez de los resultados obtenidos se aplicará el modelo Z-Score de Altman. Para finalizar, se estudiará la posibilidad de haber previsto la situación que atraviesa la compañía, analizando los años previos y el comienzo de la situación de declive de Imaginarium.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77711</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77711/files/TAZ-TFG-2018-2514.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77711/files/TAZ-TFG-2018-2514_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Modelos de Credit Scoring: propuesta y aplicación práctica al caso de Imaginarium.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Credit Scoring models: proposal and practical application to Imaginarium case.</dc:title>
</oai_dc:dc>
