<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ibáñez Carabantes, Pedro</dc:contributor>
    <dc:creator>San Anselmo Domínguez, Iván</dc:creator>
    <dc:date>2011</dc:date>
    <dc:description>La valoración final de este proyecto, ha sido, definir de la manera más eficiente, práctica y sobre todo ecónomica de la instalación eléctrica de baja tensión del Hospital Clínico de Formentera sin abandonar, eso sí, la calidad en el diseño y la elección de los materiales. Se comenzaba como punto de partida, a partir de los planos de planta del hospital con los cálculos de iluminación ya realizados. Se aportará toda la documentación necesaria: planos, memoria, pliego de condiciones y un presupuesto exhaustivo de los materiales de la instalación con el fin de dotar a este trabajo de la mayor exigencia posible. Esta instalación parte desde la llegada de acometida al cuadro general hacia toda la instalación interior de baja tensión y desde ahí a todos los cuadros secundarios y terciarios de la instalación. Las instalación de cada circuito está diseñada con vistas a posibles ampliaciones futuras de superficie o consumo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6586</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Eléctrica; Área de Ingeniería Eléctrica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/6586/files/TAZ-PFC-2011-653_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/6586/files/TAZ-PFC-2011-653.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>instalación eléctrica</dc:subject>
    <dc:subject>baja tensión</dc:subject>
    <dc:subject>hospital</dc:subject>
    <dc:subject>Ingeniero Técnico Industrial (Esp. Electricidad)</dc:subject>
    <dc:title>Instalación eléctrica baja tensión Hospital Clínico de Formentera</dc:title>
    <dc:type>TAZ-PFC</dc:type>
</oai_dc:dc>
