<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Muro Baquero, Carmen Magdalena</dc:contributor>
    <dc:contributor>Aznar Buil, María Blanca</dc:contributor>
    <dc:creator>García Navarro, Paloma</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: La enfermedad renal crónica es la patología renal más frecuente a nivel mundial, siendo su tratamiento sustitutivo renal más frecuente la Hemodiálisis. La Hemodiálisis es un tratamiento muy complejo, que afecta al estado físico, psicológico, social y económico del paciente y de su entorno. Para poder adaptarse a su situación, se hace necesario que los pacientes empleen unas estrategias de afrontamiento positivas.&lt;br /&gt;OBJETIVO: Realizar un Plan de Atención de Enfermería, basado en un caso clínico, para identificar las estrategias de afrontamiento positivo utilizadas por el paciente, con la finalidad de ayudar a los pacientes dializados a conseguir una buena adaptación a su enfermedad.&lt;br /&gt;METODOLOGÍA: Para la elaboración del plan de cuidados, se emplearon artículos obtenidos mediante una búsqueda bibliográfica en las principales bases de datos de enfermería, revistas y guías clínicas y diversas páginas web. Se ha utilizado el modelo de las 14 Necesidades Básicas de Virginia Henderson, empleando para los diagnósticos enfermeros 3 libros de la taxonomía NANDA, NOC y NIC.&lt;br /&gt;CONCLUSIÓN: Debido a su situación y a todo lo que supone el tratamiento con Hemodiálisis, los pacientes tienen una personalidad muy compleja, van empeorando física y mentalmente conforme aumenta el tiempo con este tratamiento. Muchos pacientes llegan a tener síntomas de depresión, lo que los lleva a empeorar la adaptación a su situación de enfermedad crónica, por lo que se hace necesario enseñar las estrategias de afrontamiento positivo que lleven a una correcta adaptación de la enfermedad.  PALABRAS CLAVE: “”, “”, “” y “”.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89220</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89220/files/TAZ-TFG-2018-577.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89220/files/TAZ-TFG-2018-577_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Enfermedad renal crónica</dc:subject>
    <dc:subject>Diálisis</dc:subject>
    <dc:subject>Hemodiálisis</dc:subject>
    <dc:subject>Estrategias de afrontamiento</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de atención de enfermería de un paciente sometido a hemodiálisis durante 30 años</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Nursing care plan for a patient who has received hemodialysis for more than 30 years</dc:title>
</oai_dc:dc>
