<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Urcola Pardo, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>García Blasco, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El cáncer es una de las principales causas de morbimortalidad en todo el mundo. El momento del diagnóstico supone para quien lo recibe, una situación angustiosa, que suele acompañarse de una serie de alteraciones emocionales y psicológicas que afectan a la calidad de vida de paciente y familiares. El abordaje holístico y en concreto el emocional, es importante en este tipo de pacientes. Mindfulness ha demostrado ser eficaz en la reducción de la ansiedad, la depresión, el malestar emocional y la sensación de aislamiento. Además, mejora la calidad de vida de paciente y cuidador, potencia las habilidades de afrontamiento y fortalece la relación. Por ello se cree necesaria la elaboración de un plan de interveción al respecto.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88982</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88982/files/TAZ-TFG-2019-654.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de mindfulness para mejorar la calidad e viada del paciente oncológico y su cuidador principal</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Improving quality of life of oncological patients and their main caregiver trough a mindfulness program.</dc:title>
</oai_dc:dc>
