<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lasso Olayo, Laura</dc:contributor>
    <dc:creator>Alquézar Serrano, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La educación afectivo-sexual es esencial para conseguir el bienestar integral de la persona, es importante tener en cuenta que debe comenzar desde el nacimiento. La etapa de la adolescencia abarca el periodo de mayores cambios a nivel global. En los últimos años hay una tendencia al aumento de relaciones sexuales en edades tempranas, así como la iniciación de conductas nocivas para la salud, el abuso de Internet y la falta de información general sobre los riesgos y la repercusión de hábitos perjudiciales en su salud y su futuro. Debido a estas necesidades se decide crear un programa de educación para la salud afectivo-sexual en Atención Primaria, para adolescentes de 12 a 15 años, llevado a cabo por una enfermera especializada en pediatría. El proyecto constará de cinco sesiones individuales que se desarrollarán en un periodo de dos meses de duración. Se impartirá en el centro de salud de Avenida Cataluña de Zaragoza y para ello, los jóvenes serán captados por el programa OMI-AP y el programa del niño sano de Atención Primaria. Por último, cabe destacar, que los niños a estas edades son más susceptibles a integrar nuevas conductas, por lo que es importante enseñarles de forma temprana, así empezarán a crear prácticas saludables y aprenderán a tomar decisiones basadas en la responsabilidad y el juicio crítico.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94827</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94827/files/TAZ-TFG-2020-504.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación afectivo-sexual: orientado a adolescentes de 12 a 15 años</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Affective-sex education program: oriented to adolescents from 12 to 15 years old</dc:title>
</oai_dc:dc>
