<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Velilla Sánchez, María Ángeles</dc:contributor>
    <dc:creator>Vivas Peraza, Ana Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo examina la situación actual del inglés como lengua de comunicación internacional y sus implicaciones para la enseñanza. Dado que los hablantes no nativos de inglés superan en número a los usuarios nativos en la actualidad, parece lógico que ya desde la educación secundaria, los y las estudiantes reciban unos conocimientos culturales y estrategias comunicativas necesarias para convertirse en hablantes internacionales de éxito. La necesidad de la enseñanza del inglés como lengua franca y los enfoques interculturales de la enseñanza también están contemplados en el MCER y en el currículum aragonés de la ESO, que son la base teórica del estudio realizado para 1º de ESO en el colegio Santa Rosa- Altoaragón, en Huesca. Se recogieron un total de 49 cuestionarios sobre las percepciones de los estudiantes acerca del inglés como lengua franca, y se analizó el contenido sociocultural del libro de texto de inglés. Los resultados muestran que la lengua inglesa sigue estando asociada sólo con los países anglosajones (especialmente el Reino Unido y los Estados Unidos), que las variedades británica y americana son las prefereridas para la enseñanza, proponiendo la Received Pronunciation (RP) como modelo a seguir, y que conseguir una pronunciación lo más cerana a la nativa se considera algo importante, dejando atrás algunas otras competencias comunicativas interculturales. Se sugiere que, en un mundo cada vez más globalizado, con el inglés como vehículo para las interacciones interculturales, los programas y materiales de educación secundaria deberían incorporar un contenido sociocultural más amplio y una variedad de estrategias pragmáticas que faciliten la comunicación entre las diferentes culturas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86763</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Inglesa y Alemana; Área de Filología Inglesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86763/files/TAZ-TFM-2019-513.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>La Enseñanza del Inglés como Lengua Franca y la Necesidad de Métodos Interculturales en los Libros de Texto. Un Estudio de Caso de Estudiantes de Secundaria en el Colegio Santa Rosa- Altoaragón de Huesca</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Teaching EFL and the Need for an Intercultural Approach in Course Books.  A Case Study of Secondary Students in Santa Rosa- Altoaragón School, Huesca</dc:title>
</oai_dc:dc>
