<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Miqueo Miqueo, Consuelo</dc:contributor>
    <dc:contributor>Blázquez Ornat, Isabel Rosario</dc:contributor>
    <dc:creator>Lafuente García, Jesús Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El objetivo principal del estudio es detectar la presencia del Cirujano Menor, en el Hospital Ntra. Sra. de Gracia de Zaragoza en las décadas finales del siglo XVIII y principios del XIX. Se ha realizado una reconstrucción del contexto histórico centrado en la evolución de las figuras profesionales de los hospitales, en el marco de la sociedad ilustrada y liberal posterior, en una ciudad grande como Zaragoza. Las fuentes de archivo más importantes para definir su rol profesional han sido las del Archivo Histórico de la Diputación Provincial de Zaragoza.  Consideramos que el Cirujano Menor vino a ocupar o, más bien, a reivindicar una actividad que se venía desarrollando por otros oficios con menor organización gremial y categoría social. Durante siglos la jerarquía profesional ha sido una constante. La medicina, con mayor prestigio social y mejor ámbito académico, se consolidó como profesión mientras que la cirugía quedó relegada a un oficio. Las intervenciones quirúrgicas de menor entidad las realizaba el «cirujano menor» al lado de un «Maestro Cirujano» en una botiga o como «practicante de cirugía» en un hospital. Este aprendizaje le facultaba para presentarse al examen y poder ejercer la Cirugía Mayor. Nuestro trabajo sugiere que, en las primeras décadas del siglo XIX, la del mayor desarrollo profesional del cirujano o cirujano-médico, la cirugía menor era ejercida por diversas personas sin formación reglada. No hemos encontrado huellas del «cirujano menor» en el Hospital Ntra. Sra. de Gracia sino de otras figuras de distinta denominación y similar rol profesional como el «practicante de cirugía». La documentación de archivo sugiere que el «cirujano menor» ejerció su actividad profesional fuera del ámbito hospitalario. PALABRAS CLAVE: “cirugía”, “hospital”, “Zaragoza”, “siglo XVIII”. “Siglo XIX”</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78492</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78492/files/TAZ-TFM-2016-238.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster en Ciencias de la Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Fuentes para el estudio del Cirujano Menor en Zaragoza (1750-1850)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Resources for studying of "Cirujano Menor" in Zaragoza (1750-1850)</dc:title>
</oai_dc:dc>
