<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lomba Serrano, Concepción</dc:contributor>
    <dc:creator>Sánchez Solano, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Proyecto dedicado a la creación del Museo de los Sitios, centrado en la musealización, gestión, catalogación y difusión de varias colecciones, de titularidad pública y privada, entre las que destacan obras de Francisco Goya. Tiene como objetivo esencial la puesta en valor del patrimonio cultural relacionado con los Sitios, acontecimientos referentes a los dos asedios que el ejército de Napoleón puso a la ciudad de Zaragoza (1808-1809), desde un punto de vista interdisciplinar. El Museo de los Sitios, se organiza jurídicamente en una fórmula mixta, de carácter público y privado, formada a través de la Fundación los Sitios1808-1814, de nueva creación y gestionada a través de un Patronato, ciñéndose a la Ley de Museos de Aragón. Pretendemos que el Proyecto museográfico tenga lugar en el Palacio de Fuenclara de Zaragoza, edificio de titularidad municipal. Esperamos que la creación de este Museo, concebido también como espacio de difusión cultural, logre trasladar a la ciudadanía (aragonesa, española e internacional) no sólo los conocimientos de los hechos acontecidos, sino que, forme un lugar de reflexión, para que no se vuelvan a cometer errores semejantes, como espacio para la Paz.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76172</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte; Área de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76172/files/TAZ-TFM-2018-1056.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gestión del Patrimonio Cultural</dc:subject>
    <dc:title>MUSEO DE LOS SITIOS: CREACIÓN Y GESTIÓN</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">MUSEUM OF THE SIEGES: CREATION AND MANAGEMENT</dc:title>
</oai_dc:dc>
