<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Andreu Sánchez, Laura</dc:contributor>
    <dc:creator>Avellana Gallán, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo se ha analizado la evolución de la rentabilidad, número y los tipos de fondos comercializados por las gestoras de fondos de inversión más importantes de España para identificar las posibles estrategias de diversificación en cuanto a vocaciones inversoras (fondos nacionales vs fondos internacionales) o la especialización/concentración en determinadas categorías de inversión. Este análisis es especialmente importante dado que los fondos de inversión se han convertido en un instrumento de inversión cada vez más importante y presente en los mercados financieros. Mediante este estudio se pretende conocer como está organizado el mercado de fondos y como ha variado a través del período 2008-2016, desde el estallido de la crisis hasta la actualidad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65210</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65210/files/TAZ-TFG-2017-1860.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de la comercialización de fondos a través de las gestoras más importantes</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the marketing of funds trough the most important management companies</dc:title>
</oai_dc:dc>
