<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hernández Piñero, Aránzazu</dc:contributor>
    <dc:creator>Medina Fuentes, Lizeth Tzunaly</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>En el siguiente trabajo investigo los sentidos de la pertenencia, la identidad y la escritura en la obra de Borderlands/La Frontera: The New Mestiza de Gloria Anzaldúa. Analizo como la autora consigue pasar de sentimientos como la fragmentación, la rabia o la vergüenza, a lugares como el amor o la libertad a través de la escritura y la re-visión histórica como prácticas creativas de introspección. &lt;br /&gt;En el primer apartado “cuerpos fronterizos” analizo la problemática que supone conformar una identidad en un espacio fronterizo al que pertenecemos, y como esa frontera de los estados-nación repercute en nuestras luchas emocionales internas. Si el lugar al que pertenecemos nos daña ¿qué es entonces, el hogar? La autora hace una búsqueda de espacios en los que ser en libertad y llega a lo que para ella constituye la autoconciencia encarnada, “La Nueva Mestiza”.  &lt;br /&gt;En el segundo apartado “la lengua viva” examino las formas de escritura de las que se vale Anzaldúa. Por un lado, reivindica la lengua chicana como una lengua propia mixeada, con sus propias características culturales, y por otro, hace una mezcla de estilos (oralidad, poemas, corridos, autobiografía…) que también suponen un vuelco en la forma de expresión hegemónica. &lt;br /&gt;En el tercer apartado “la escritura como re-visión creativa” desarrollo la reescritura histórica- mítica de la autora. Hace una re-visión de los mitos y leyendas que nos componen, y eso da lugar a la visibilización y reconstrucción de las identidades fronterizas y de mujeres, no sólo como protagonistas de la historia, sino como autoras de la misma. &lt;br /&gt;En definitiva, la finalidad del trabajo es señalar las prácticas creativas propuestas por Gloria Anzaldúa para poder sanar y transformar los sentimientos negativos instaurados en nosotras que derivan de una tradición patriarcal y occidental que entiende la identidad de una forma unívoca.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94680</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94680/files/TAZ-TFG-2020-2323.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filosofía</dc:subject>
    <dc:title>Pertenencia, identidad y escritura en Borderlands/La Frontera: La Nueva Mestiza de Gloria Anzaldúa.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Belonging, identity, and writing in Gloria Anzaldúa's Borderlands/ La Frontera: The New Mestiza.</dc:title>
</oai_dc:dc>
