<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Alcalde Herrero, Ana Isabel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Mesonero Gutiérrez, José Emilio</dc:contributor>
    <dc:creator>Iceta Echave, Ruth</dc:creator>
    <dc:date>2008</dc:date>
    <dc:description>El transportador de serotonina (SERT) realiza la recaptación de 5-HT al interior celular, regulando así su disponibilidad y unión a receptores. La 5-HT es producida en un 99% en el tracto gastrointestinal donde actúa como regulador. El objetivo de este trabajo ha sido caracterizar la expresión de SERT en la línea celular humana de tipo enterocitario Caco-2 y estudiar su regulación fisiológica y farmacológica y los mecanismos implicados. Los resultados obtenidos muestran que las células Caco-2 expresan endógenamente SERT, que es idéntico a la proteína cerebral humana y que se encuentra regulado por las vías intracelulares mediadas por AMPc y PKC. Asimismo, tanto el tratamiento de las células con fluoxetina como con 5-HT redujo la función de SERT, debido en el caso de la fluoxetina a una internalización de SERT, independiente de PKC y PKA, y en el caso de la 5-HT a una inhibición de tipo alostérico.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/1911</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Farmacología y Fisiología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/1911/files/TUZ_0018_iceta_seroton.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>intestino</dc:subject>
    <dc:subject>SERT</dc:subject>
    <dc:subject>células Caco-2</dc:subject>
    <dc:subject>transportador</dc:subject>
    <dc:subject>Serotonina</dc:subject>
    <dc:title>Caracterización del transportador de serotonina humano en células Caco-2: Estudio de los mecanismos de regulación fisiológica</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
