<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Alonso Santamaría, María del Alba</dc:contributor>
    <dc:creator>Burillo Pérez, Alejandra.</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>España se ha convertido, durante los últimos años, en un país caracterizado por una gran diversidad cultural, lo que también se ha visto reflejado en las aulas escolares. De esta forma, se puede observar, una clara presencia de alumnado extranjero en los colegios. Existe, así, una necesidad de que hoy en día se hable de la Educación Intercultural en la escuela. Esta educación permite que exista un encuentro entre las diversas culturas, fomentando valores como el respeto y la sensibilización hacia los demás, viviendo las diferencias como algo positivo. Sin embargo, la educación intercultural no siempre ha estado presente en la educación. De esta manera, a través de este trabajo se pretende analizar cómo ha ido evolucionando el concepto de interculturalidad en nuestro país, haciendo hincapié en las leyes educativas establecidas durante los años. Asimismo, también se han ido recogiendo y analizando otros términos como son la cultura, que nos lleva a hablar sobre otros conceptos como la multiculturalidad, la educación intercultural o la educación en valores. Finalmente, se presenta una propuesta de intervención para llevar a cabo una educación  intercultural en el aula. En este proyecto, se aprende el respeto y la sensibilización hacia diversas culturas a través de un cuento de elaboración propia.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88052</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Teoría e Historia de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88052/files/TAZ-TFG-2019-2507.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Propuestas de educación intercultural en un aula de educación infantil: Colegio Luis Vives</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Intercultural proposals for pre-school education: Luis Vives School</dc:title>
</oai_dc:dc>
