<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Castellar Otín, Carlos.</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pradas de la Fuente, Francisco.</dc:contributor>
    <dc:creator>Lecina Monge, Miguel Ángel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción y objetivos: La relación entre la condición física y el rendimiento académico ha estado discutida en diversos estudios en los últimos años. Si bien parece que ésta es favorable, la evidencia científica existente no es concluyente a la hora de establecer qué capacidades físicas básicas y qué factores favorecen o perjudican esta relación. El objetivo de este estudio fue determinar la relación existente entre la condición física y el rendimiento académico en tres entornos socioeconómicos diferentes. Métodos: Se realizó un estudio observacional transversal con adolescentes (n = 194. 99 varones y 95 mujeres) con una edad media de 13,24±0,62 en tres localidades diferentes de Aragón. Se realizaron cuatro test de condición física (dos de fuerza uno de resistencia y otro de flexibilidad) para establecer los valores de condición física y se recogieron datos de práctica de actividad física, así como los resultados académicos de la asignatura de educación física en la primera y segunda evaluación. Resultados: La relación entre la condición física y el rendimiento académico quedó demostrada parcialmente hallándose valores significativos en Zaragoza y solo con la EF1 (F =6,459 y P=0,000) y en Calatayud, pero con EF2 (F=3,297 y P=0,001). Conclusiones: Los resultados obtenidos en el presente estudio permiten corroborar de manera parcial la relación entre la condición física y el rendimiento académico. Los resultados obtenidos inciden en la necesidad de determinar que capacidades físicas básicas tiene mayor importancia a la hora de establecer esta relación.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87891</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87891/files/TAZ-TFM-2019-133.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Evaluación y Entrenamiento Físico para la Salud</dc:subject>
    <dc:title>Estudio observacional transversal de evaluación de la condición física en adolescentes escolares de educación secundaria de tres poblaciones diferentes de Aragón.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">CROSS-SECTIONAL OBSERVATIONAL STUDY TO ASSESS THE PHYSICAL FITNESS OF ADOLESCENT STUDENTS FROM THREE DIFFERENT POPULATIONS FROM ARAGON.</dc:title>
</oai_dc:dc>
