<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rivero García, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Cortés Martínez de Eulate, Nicolás</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El trabajo presentado a continuación, es una reflexión crítica surgida a partir de los conocimientos adquiridos, tanto de las sesiones teóricas como de los períodos de prácticas, durante el Máster Universitario de Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanzas de Idiomas, Artísticas y Deportivas. Como futuros docentes debemos enfrentarnos y solucionar los diferentes problemas que se derivan de la convivencia en un centro educativo y del proceso de enseñanza-aprendizaje de los alumnos. De este modo, analizaré y propondré soluciones para los siguientes problemas: los conflictos en los centros escolares, la forma de superar el currículum academicista de las ciencias sociales, cómo superar la forma tradicional de impartir las Ciencias Sociales y el reto de conseguir motivar a los alumnos para las Ciencias Sociales.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77360</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77360/files/TAZ-TFM-2018-825.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Proyecto docente y reflexión crítica sobre los retos y claves de la docencia en ciencias sociales en educación secundaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Teaching project and a critical reflection on the challenges and keys of teaching social sciences in high school</dc:title>
</oai_dc:dc>
