<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ferrer Cerra, Joaquina</dc:contributor>
    <dc:contributor>Carmona Gascón, Daniel</dc:contributor>
    <dc:creator>García Garcés, María Teresa</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En el presente Trabajo Fin de Grado se preparan nuevos complejos semisandwich quirales de iridio(III), con quiralidad exclusivamente en el metal, de estequiometría [(η5-C5Me5)IrCl(κ2N,P-H2L)]A (2, 4). En ellos el ligando H2L, de tipo fosfanoguanidina, se coordina de modo quelato al metal, a través de los átomos de fósforo y nitrógeno imínico, formando un metalaciclo de cinco miembros. Los compuestos se obtienen como sólidos racémicos. El complejo de iridio 4 cristaliza en la muy poco frecuente forma de conglomerado, obteniéndose también monocristales de la fase racémica. Se han determinado las estructuras moleculares de todas las especies a través de difracción de rayos-X. A partir de los derivados [(η5-C5Me5)MCl(κ2N,P-H2L)][SbF6] [M=Rh, Ir], por reacción en medio básico, se preparan los complejos de rodio ó iridio [(η5-C5Me5)M(κ3N,N´,N´´-HL)][SbF6] (5, 6), con el ligando coordinado de forma tridentada al metal. En el caso de iridio se forma, también, el hidruro [(η5-C5Me5)IrH(κ2N,P-H2L)][SbF6] (7), empleando metanol como disolvente. Todos los compuestos se han caracterizado por técnicas analíticas y espectroscópicas. Con los nuevos complejos preparados se han llevado a cabo ensayos catalíticos preliminares en la reacción de transferencia de hidrógeno de 2-propanol a acetofenona y de Friedel-Crafts entre 1,2-dimetilindol y trans-beta-nitroestireno.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77743</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Inorgánica; Área de Química Inorgánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77743/files/TAZ-TFG-2018-2459_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77743/files/TAZ-TFG-2018-2459.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Química</dc:subject>
    <dc:title>Preparación y caracterización de precursores catalíticos quirales de rodio (III) e iridio (III)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Preparation and characterization of chiral catalytic precursors of rhodium (III) and iridium (III)</dc:title>
</oai_dc:dc>
