<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Nerín de la Puerta, Cristina</dc:contributor>
    <dc:creator>Herrero Silvestre, Víctor</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Los campos electromagnéticos son un fenómeno físico que, en la actualidad, es utilizado universalmente y está presente en todos los puestos de trabajo. Sin embargo, la regulación de la prevención laboral de este riesgo es muy reciente. En España, aún no existe una guía técnica que especifique cómo deben ser evaluados. Los métodos propuestos varían enormemente en complejidad, desde evaluaciones simplificadas definiendo equipos seguros a evaluaciones que requieren mediciones y cálculos de los campos electromagnéticos. Este es un riesgo que cabe tener en consideración en cualquier evaluación de riesgos de un puesto de trabajo, en particular, cuando puedan existir trabajadores especialmente sensibles o cuando existan sinergias con otros riesgos. Es necesario actualizar y simplificar los métodos de evaluación para lograr su integración en el elenco de riesgos genéricos que analizar en cualquier puesto de trabajo. An electromagnetic field is a physical phenomenon which is universally used in all workplaces nowadays. However, the regulation of the occupational safety management of this risk is very recent. There has not been published yet a technical guide on the evaluation of this risk in Spain. The proposed methods can vary enormously in complexity, from simplified evaluations defining which occupational equipment is safe to use to evaluations that require measurements and calculations of the electromagnetic fields in the workplace. This risk must be taken into consideration in any job risk assessment. Effects concerning the health and safety of workers at particular risk and the synergies with other risks should be particularly regarded. It is necessary to update and to simplify the evaluation methods so the exposure to electromagnetic fields during the work can be properly integrated in the generic risks to analyze list of any job.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77311</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología; Área de Medicina</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77311/files/TAZ-TFM-2018-1303_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77311/files/TAZ-TFM-2018-1303.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Prevención de Riesgos Laborales</dc:subject>
    <dc:title>El riesgo laboral por exposición a campos electromagnéticos: descripción, métodos de evaluación y ejemplos.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The occupational risk due to electromagnetic fields exposure: description, methods for evaluation and examples.</dc:title>
</oai_dc:dc>
