<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gracia Cazorro, Mª Teresa Elena</dc:contributor>
    <dc:contributor>Simal Gil, Estrella</dc:contributor>
    <dc:creator>Palma Ruiz, Ana María</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La psoriasis es una enfermedad inflamatoria cutánea en la que se ven implicados en su etiopatogenia fenómenos del estrés oxidativo así como un componente genético. Su curso es crónico, recurrente y empeora la calidad de vida de los pacientes así como por su asociación con otras comorbilidades; para la cual no existe un tratamiento curativo definitivo. No obstante han ido apareciendo novedosas terapias sistémicas y biológicas que han mejorado notablemente las lesiones de los pacientes. Los objetivos de este estudio son varios: el primero es revisar los criterios que definen la gravedad de esta entidad, también se desea realizar un acercamiento a la terapia más novedosa sistémica y biológica para la psoriasis moderada-grave, y analizar a propósito de la misma la efectividad y seguridad de los fármacos biológicos empleados en una consulta de Dermatología.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65494</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología; Área de Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65494/files/TAZ-TFG-2017-885.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Medicina</dc:subject>
    <dc:title>Nuevos retos y perspectivas en el manejo de la psoriasis moderada-grave</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">New challenges and perspectives in the management of moderate-severe psoriasis</dc:title>
</oai_dc:dc>
