<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ruiz Lite, Joaquín</dc:contributor>
    <dc:contributor>Zarazaga Soria, Francisco Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Miguel Sauco, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Hiberus Tecnología es una compañía especializada en la consultoría de negocio y la prestación de servicios tecnológicos. Es la compañía de tecnología líder del noreste de España,  referente en el mercado español y en pleno proceso de expansión en el mercado latinoamericano.  Hiberus se integra en uno de los principales grupos empresariales del sector de las TIC  (Tecnologías de la Información y Comunicación) en España formado por más de 1.200 profesionales y más de 120 M de euros de facturación. Hiberus es una empresa basada en el  talento. Se compone de personas entusiastas y comprometidas, con ganas de crecer y ayudar a sus  clientes. Cuenta con más de 800 profesionales, ingenieros y consultores de negocio, que trabajan  día a día para crecer de la mano de sus clientes. Una de las líneas de negocio de Hiberus se centra en el comercio electrónico, entre ellas, se  encuentra Magento. Magento se trata de una de las plataformas para comercio electrónico más  importantes que permiten al usuario la construcción de un entorno totalmente a medida y con el  control absoluto de todas sus necesidades. Ante la solicitud por parte de un cliente de un producto de comercio electrónico, se ha procedido a  desarrollar un producto a medida a través de esta plataforma para satisfacer todos los requisitos  planteados. Aunque se trata de un producto a medida, existen partes del mismo que podrán ser reutilizables en  proyectos futuros, ya que se tratan de requisitos no disponibles en la plataforma pero sí que  pueden ser comunes para otros proyectos. Así como, de las técnicas utilizadas para el mismo. Los  elementos más destacados de reutilización son: •     El módulo de Redsys que utiliza Magento 2, ya que no existe para esta versión de Magento y  que gracias a él se puede utilizar este TPV y pagar con tarjeta de crédito. •     La integración con la biblioteca FullCalendar, que permite la utilización de un calendario de  eventos, el cual dispone de varias potentes funciones. •     La solución de integración con el ERP. No se trata de un software 100% reutilizable, pero  supone un ejemplo a seguir para escenarios similares. •     La solución de integración con Wordpress. Sucede lo mismo que para el caso del ERP.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78610</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Informática e Ingeniería de Sistemas; Área de Lenguajes y Sistemas Informáticos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78610/files/TAZ-TFG-2018-4520.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Informática</dc:subject>
    <dc:title>Solución para presencia Web con servicios de ecommerce multidioma y multidivisa</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Solution for web presence with multi-language and multi-currency ecommerce services</dc:title>
</oai_dc:dc>
