<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aibar Solana, Alberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Landa Bara, Miguel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La inactividad física y los modelos de vida sedentarios de la población joven resulta un problema verdaderamente importante, el cual ha llegado a convertirse en unos de los retos actuales de la educación. Por tanto, la necesidad de poner en marcha diversas estrategias para acabar con él es evidente. Una de las posibles son los proyectos de centro en los recreos a través de los juegos cooperativos, los cuales pueden ayudar a los alumnos a aumentar los niveles de AF así como a la integración, resolución pacífica de conflictos, etc. Sin embargo, para que éstos den resultado es necesaria la implicación de todos los docentes. Utilizando esta herramienta podemos ayudar a los estudiantes a crear modelos de vida activos y a contribuir en la igualdad de oportunidades en ambos géneros en lo que respecta a la Actividad Física dentro del periodo de recreo. En este documento se desarrolla el proyecto de centro “Juntos podemos”, puesto en práctica en un colegio francés.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77549</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77549/files/TAZ-TFG-2018-4782.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Juegos cooperativos: Una estrategia para promover la actividad física en el recreo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Cooperative games: a strategy to promote physical activity in the recess.</dc:title>
</oai_dc:dc>
