<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Iglesias Alonso, Manuel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Macías Maza, Ramón</dc:contributor>
    <dc:creator>Falces Martínez, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se ha llevado a cabo la síntesis de varios complejos de Co(II) con el ligando orgánico 8-aminoquinolina y con el anión 6-aracno-tiadecaborano. Las reacciones se han llevado a cabo utilizando diferentes estequiometrias. El ligando 8-aminoquinolina fue elegido por su capacidad de formar complejos de Co(II). El ligando poliédrico de boro se seleccionó en base a su química de coordinación con elementos de la serie de transición como rodio e iridio.  Se han aislado una serie de productos que han sido estudiados por espectrometría de IR, espectrometría de masas y espectroscopia de Resonancia Magnética Nuclear. Los resultados obtenidos han servido para caracterizar de forma preliminar varios complejos de cobalto cuyas fórmulas propuestas son [Co(8-aq)2](NO3)2 y [Co(py)4][SB9H10]2.  La actividad catalítica de estos compuestos en la deshidrogenación de ácido fórmico se ha estudiado midiendo la variación de presión en un reactor cerrado, en función del tiempo. Los resultados demostraron que ninguno de los compuestos aislados en las reacciones entre cobalto(II) y los ligandos 8-aminoquinolina y 6-aracno-tiadecaborano catalizan dicha reacción en las condiciones estudiadas. Además, se ha estudiado la capacidad catalítica de una serie de complejos de cobalto ya conocidos, y de unos rodatiaboranos que habían sido preparados tiempo atrás por los tutores.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87502</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Inorgánica; Área de Química Inorgánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87502/files/TAZ-TFG-2019-2086.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Química</dc:subject>
    <dc:title>Desarrollo de nuevos catalizadores para la deshidrogenación de ácido fórmico</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Development of new catalysts for the dehydrogenation of formic acid</dc:title>
</oai_dc:dc>
