<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Usán Supervía, Pablo</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Marqués, Aitor</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado de Maestro en Educación Primaria tiene por objeto dar a conocer que es la gamificación, la cual es una herramienta relativamente novedosa en nuestro sistema educativo. &lt;br /&gt;Además, se tratará de dar a conocer no solo en que consiste, sino que se enfocará en los motivos de la aplicación de dicha herramienta, en el cuándo y cómo debemos hacer uso de ella y en los problemas que puede generar un incorrecto desarrollo de la gamificación, así como otros problemas que pueden ser generados en un aula gamificada.&lt;br /&gt;Por otra parte, se hablará de la relación que existe entre el uso de la gamificación y de la motivación, parte primordial para la consecución adecuada de los objetivos que debemos cumplir durante la gamificación. &lt;br /&gt;Por último, se tratará de exponer las herramientas más usadas dentro de la metodología de la gamificación en nuestros días.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87232</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87232/files/TAZ-TFG-2019-4794.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>La gamificación en las aulas y su relación con la motivación.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Gamification in the classrooms and its relationship with motivation.</dc:title>
</oai_dc:dc>
