<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Iniesta Alemán, Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Laporta Osorio, Raquel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El contacto entre los representantes políticos y los ciudadanos es una tarea fundamental de la actividad política en democracia. Tradicionalmente esta práctica se ha llevado a cabo a través de los medios de comunicación de masas, como la prensa, la radio o la televisión. Sin embargo, el progreso tecnológico ha desarrollado nuevas vías de comunicación e interacción. En la esfera virtual, las redes sociales se consolidan como una herramienta y un canal idóneo para la implementación de la comunicación política. Tanto es así que los partidos políticos ya no solo están presentes en las redes sociales, sino que incluso desarrollan estrategias comunicativas específicas para las mismas. Desde esta perspectiva, este Trabajo de Fin de Grado plantea la influencia de las redes sociales en la comunicación de los partidos políticos, concretamente durante las campañas electorales. Para ello se realiza un análisis de la comunicación del partido político Vox en Instagram durante la campaña electoral del 28-A en España.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88823</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88823/files/TAZ-TFG-2019-4325.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Periodismo</dc:subject>
    <dc:title>Comunicación política y redes sociales: análisis de la comunicación de Vox en Instagram durante la campaña electoral del 28-A.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Political communication and social media: analysis of Vox’s communication on Instagram during the 28-A electoral campaign.</dc:title>
</oai_dc:dc>
