<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lebrero Berna, MºEugenia</dc:contributor>
    <dc:contributor>Ortillés Gonzalo, Ángel Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Fortuny Clanchet, Marc</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Las úlceras indolentes son lesiones corneales epiteliales, que se consideran complicadas, puesto que no resuelven con el proceso normal de cicatrización corneal. Suele afectar a perros de cualquier raza y de mediana edad, entre los 7 y 9 años, teniendo una elevada incidencia en la clínica de pequeños animales. Son lesiones crónicas con los bordes epiteliales de la herida no adheridos al estroma subyacente, no infectadas, poco o no vascularizadas y con signos de dolor que tienden a desaparecer. Son resistentes al tratamiento médico habitual y persisten en el tiempo, incluso en ausencia de factores perpetuantes. Es una patología que carece de un tratamiento completamente eficaz y de naturaleza refractaria. El presente trabajo recoge el estudio retrospectivo de 25 casos clínicos diagnosticados de úlcera indolente, y atendidos por el Servicio de Oftalmología del Hospital Veterinario de la Universidad de Zaragoza durante un año. Se han analizado todos los datos disponibles en los historiales clínicos, seleccionando aquellos más relevantes y comparables con otros estudios publicados, observando que los datos obtenidos en el análisis estadístico se corresponden con la información recogida en la revisión bibliográfica.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56988</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56988/files/TAZ-TFG-2016-3043.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Úlceras corneales indolentes en la especie canina. Revisión de la casuística durante un año en el Hospital Veterinario de la Universidad de Zaragoza.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Corneal indolent ulcers in dogs. Review of casuistry for a year at the Veterinary Hospital of the University of Zaragoza.</dc:title>
</oai_dc:dc>
