<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>AZNAR ARRAIZ, JAVIER</dc:contributor>
    <dc:creator>Tornel Carratalá, Carmen</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La maloclusión de mordida abierta anterior se caracteriza por la falta de contacto vertical entre los dientes anteriores del maxilar con sus antagonistas, con la consiguiente alteración de la masticación, deglución y fonación. Una de las principales causas etiológicas de desarrollo de dicha maloclusión es la presencia de hábitos orales patológicos, tales como la protrusión lingual, de ahí que sea una de las maloclusiones más difíciles de corregir. El objetivo del presente trabajo de fin de grado es, tras establecer el diagnóstico ortodóncico de dos pacientes que acuden al servicio de prácticas odontológicas de la Universidad de Zaragoza y que presentan maloclusión de mordida abierta anterior causada por hábitos orales, estudiar las posibles alternativas terapéuticas, basándonos en la literatura científica existente sobre el tema para, finalmente, instaurar un tratamiento y observar las posibles mejoras en cuanto a la corrección de dicha maloclusión. Palabras clave: mordida abierta anterior, hábitos orales, rejilla lingual, expansión rápida maxilar.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88101</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Estomatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88101/files/TAZ-TFG-2019-1825.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Odontología</dc:subject>
    <dc:title>Eliminación de hábitos orales y tratamiento de la maloclusión de mordida abierta anterior</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The elimination of oral habits and the treatment of the anterior open bite malocclusion</dc:title>
</oai_dc:dc>
