<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fleta Zaragozano, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Montenegro Urrea, Almudena</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La vacunación infantil crea beneficios y previene enfermedades tanto en las personas vacunadas como en las que no lo están. Actualmente es una de las principales medidas de salud pública aunque continúa siendo infravalorada y 18,7 millones de lactantes de todo el mundo no reciben las vacunas básicas siendo que anualmente se evitan entre 2 y 3 millones de defunciones con ellas. Por ello es fundamental una buena educación de la población para promover la vacunación infantil, papel fundamental de la enfermera. Objetivo principal: diseñar un programa de educación para la salud dirigido a padres de niños en edad de 0 a 14 años para informarles sobre la vacunación infantil. Metodología: se ha realizado una búsqueda bibliográfica de información en diferentes bases de datos científicas así como en libros y páginas web. Conclusiones: se ha observado que una correcta inmunización infantil es muy importante, ya que evita enfermedades, discapacidades y defunciones por enfermedades prevenibles mediante vacunación. Es fundamental el trabajo que enfermería realiza al informar a los padres sobre los beneficios de la vacunación infantil y una buena forma de hacerlo es a través de programas de educación para la salud.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94919</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94919/files/TAZ-TFG-2016-552.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud dirigido a padres: vacunación infantil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Program of Health Education Directed Towards Parents: Children’s Vaccination</dc:title>
</oai_dc:dc>
