<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mazo Pérez, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Loras Minguillón, Naiara</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Resumen: La Arqueología Experimental nos permite reproducir la cadena operativa de unos procesos de fabricación, así como de la utilización de unos artefactos que aparecen en el registro arqueológico y que están ligados a determinadas prácticas llevadas a cabo en el pasado y que en muchos casos siguen vigentes en la actualidad, aunque adaptadas a nuestros avances tecnológicos. Los diversos materiales extraídos en múltiples campañas arqueológicas distribuidas por todo el mundo, así como la práctica por parte de pueblos primitivos actuales, nos sugiere un patrón similar en la elaboración de los diferentes tatuajes, además de las técnicas y tecnología aplicada a los mismos y que llevan realizándose desde la antigüedad. De esta manera, conjugando elementos experimentales, arqueológicos y etnográficos, es posible realizar un acercamiento de primera mano y en primera persona con el fin de verificar estos procesos tanto de elaboración del material como de la ejecución del tatuaje en sí.´ Abstract: Experimental Archaeology let us reproduce the operative chain of production procedures and the use of toolkits that are found in archaeological record and that are connected with some practices that have been done since past times and that in many cases continue nowadays but adapted to our technological advances. Diversity of materials that have been took in multiple archaeological field works distributed along the entire world, as the practice in the hand of actual primitive people, suggest us a similar patron in the elaboration of this different tattoos and the techniques and technology that has been applicated and that has been made since antiquity. In this way, conjugating experimental, archaeological and ethnographical elements, is possible to make an approachment in first hand with the objective of verifying the making procedure as the tattooing technique.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75061</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Antigüedad; Área de Prehistoria</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75061/files/Memoria.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Mundo Antiguo y Patrimonio Arqueológico</dc:subject>
    <dc:title>Los Orígenes del Tatuaje: un acercamiento a través de la Arqueología Experimental</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Origins of Tattooing: an approachment through Experimental Archaeology</dc:title>
</oai_dc:dc>
