<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Montuenga Gómez, Victor</dc:contributor>
    <dc:creator>Shi, Hongqiao</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Estos últimos años, con la ampliación del número de los alumnos en la universidad, la cantidad de graduados universitarios ha aumentado mucho cada año. A medida que aumentan tantos graduados, la tasa de empleo continúa disminuyendo, y los estudiantes se enfrentan a una creciente presión para encontrar empleo. La sociedad, el gobierno, las universidades y los graduados están sintiendo que la situación del mercado de empleo es grave. Los comités del Partido Comunista de China (PCCh) y los gobiernos de todos los niveles deberán conocer la enorme importancia del asunto, tras recalcar que la máxima prioridad para garantizar y mejorar la vida del pueblo chino es la creación de empleo . Li Keqiang, el primer ministro, en las reuniones nacionales ha tomando la palabra muchas veces sobre este problema, y también cada año lo menta en su Informe de primer ministro chino sobre la labor del gobierno, mencionando no solo afecta a los estudiantes, sino que también afecta a la estabilidad de la sociedad. Por lo tanto, el empleo de los graduados universitarios se ha convertido en un problema candente de la preocupación social de China. El empleo para los graduados universitarios es un asunto importante y que impulsarlo requiere esfuerzos conjuntos del gobierno, sociedad, universidades y de los estudiantes mismos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76306</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76306/files/TAZ-TFM-2018-232.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Sociología de las Políticas Públicas y Sociales</dc:subject>
    <dc:title>Dificultad entre los graduados universitarios chinos para encontrar trabajo.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Difficulties in job searching for chinese graduates.</dc:title>
</oai_dc:dc>
