<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Villacampa Naverac, María Belén</dc:contributor>
    <dc:contributor>Cases Andreu, Rafael </dc:contributor>
    <dc:creator>Alicante Santiago, Raquel</dc:creator>
    <dc:date>2011</dc:date>
    <dc:description>La manipulación de las ondas ópticas tiene multitud de aplicaciones en fotónica y optoelectrónica. En este trabajo se modifican las propiedades de los materiales para producir un fenómeno óptico de segundo orden denominado Generación de Segundo Armónico (GSA). La respuesta óptica no lineal (ONL) es tratada, en primer lugar, a nivel microscópico determinando las hiperpolarizabilidades moleculares de una gran variedad de compuestos cromóforos dador-pi-aceptor, y realizando un amplio estudio sobre la influencia de la variación de su diseño molecular y entorno. A continuación, se estudia la GSA a nivel macroscópico en azopolímeros cristal líquido con cadenas laterales polares, y en sistemas binarios azopolímero/cromóforo muy eficiente. Se emplean varios métodos que optimizan la respuesta ONL consiguiendo, por otra parte, GSA a temperaturas muy por debajo de Tg en ambos sistemas. Asimismo, se utilizan estos azopolímeros de cadena lateral para la grabación de redes ONL y de relieve eficientes con periodicidad definida. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6201</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Física de la Materia Condensada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/6201/files/TESIS-2011-044.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>optica no lineal</dc:subject>
    <dc:subject>física de polímeros</dc:subject>
    <dc:subject>cristales líquidos</dc:subject>
    <dc:title>Modificaciones fotoinducidas de la respuesta no lineal en azopolímeros cristal líquido</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
