<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Yeste Navarro, Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Casas, María Ángeles</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La Gran Guerra supuso para la mujer una experiencia de libertad y de responsabilidades sin precedentes. Se produjo una valorización de su trabajo y cayeron algunas barreras que separaban las profesiones masculinas de las femeninas. La ruta hacia la nueva civilización se estaba construyendo perceptiblemente en forma de gestos y actitudes. Kiki de Montparnasse, por considerar la vida como la mejor de las artes; Tamara de Lempicka, por pintar y personificar a esta nueva mujer como nadie antes lo había logrado y; Coco Chanel, como mujer empresaria que diseña una vestimenta útil, sencilla y cómoda a una mujer que desea moverse con libertad, representan un claro reflejo de esta nueva feminidad que ha logrado emanciparse, es independiente, libre y se distingue de las mujeres que conformaron la generación anterior.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76402</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte; Área de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76402/files/TAZ-TFG-2018-4322.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia del Arte</dc:subject>
    <dc:title>Vestir, pintar y posar: la explosión de la nueva mujer tras la Gran Guerra (Coco Chanel, Tamara de Lempicka y Kiki de Montparnasse)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Dressing, painting and posing: the explosion of the new woman after the Great War (Coco Chanel, Tamara de Lempicka y Kiki de Montparnasse)</dc:title>
</oai_dc:dc>
