<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Díaz Fernández, Rafael</dc:contributor>
    <dc:creator>GONZALVO HERNANDO ESTEFANÍA</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El trabajo realizado comienza con la Promoción de la Salud y su prevención en el ámbito de las adicciones, también con las conferencias internacionales, informes y estrategias donde se asientan las bases de la  promoción y la educación para la salud. Las teorías que subyacen a los programas de prevención y consumo de sustancias legales e ilegales. La etapa evolutiva 6 -12 años,  donde se ha hecho más hincapié para llevar a cabo la prevención desde sus inicios como grupo humano por su vulnerabilidad y especialmente la investigación se ha centrado en el consumo de alcohol y su prevalencia en menores  como droga principal, su consumo a temprana edad afecta a las esferas de tipo social, familiar, y escolar modificando su percepción del riesgo. Por último se ha analizado importantes documentos del Plan Nacional Sobre Drogas como son las Estrategias Nacionales, los Planes Autonómicos del Gobierno de Aragón sobre Conductas Adictivas y el Plan de Prevención de drogodependencias del Ayuntamiento de Huesca, finalizando el trabajo con una breve exposición del Anteproyecto de Ley sobre alcohol en menores que se va a aprobar próximamente.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77990</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77990/files/TAZ-TFG-2018-1489.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77990/files/TAZ-TFG-2018-1489_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Consumo de alcohol y su prevención desde la educación primaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Consumption of alcohol and its prevention from primary education</dc:title>
</oai_dc:dc>
