<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Anadón Mamés, Roberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Mallada Atarés, Blanca</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La creciente inclinación por lo exótico que experimentó el arte occidental del XIX se manifestó notablemente en el campo musical, especialmente en la ópera, donde penetró gradualmente desde la escenografía o el vestuario hasta la propia estructura del lenguaje musical. Puccini, aunque no fue pionero en la cuestión, sí pasa por ser el primero en darle auténtica relevancia musical. Madame Butterfly y Turandot son sus dos óperas orientalistas: la primera dibuja los perfiles de Oriente y Occidente a través de la música de sus protagonistas, proliferando en la segunda homogéneamente los exotismos mediante una mezcla de escalas pentatónicas y hexátonas que recrean la atmósfera y el color local propios sin renunciar al sistema tonal. La elocuente amalgama sonora sumerge al espectador en un mundo lejano y evocador gracias a la destreza del maestro.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75081</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte; Área de Música</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75081/files/TAZ-TFG-2018-2437.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia del Arte</dc:subject>
    <dc:title>Los orientalismos en Puccini: Madame Butterfly y Turandot</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Orientalisms in Puccini: Madame Butterfly and Turandot</dc:title>
</oai_dc:dc>
