<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Uceda, Esperanza</dc:contributor>
    <dc:creator>Zapata Piazuelo, Miguel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente estudio tiene por finalidad identificar las oportunidades que ofrece el emprendimiento social para la repoblación de la Comarca Ribera Baja del Ebro. Para ello, se utiliza una metodología cualitativa que gracias a la colaboración de expertos en la materia y a agentes de desarrollo local nos ha permitido identificar necesidades existentes en el entorno rural. Necesidades que se pueden resolver con el desarrollo y puesta en marcha de negocios innovadores que permitan la continuidad de las personas en su entorno rural y la atracción de otras para su posible asentamiento. Asimismo, hemos constatado la relevancia que esta opción de negocio puede tener en especial, para el desarrollo profesional de los trabajadores sociales.  Como resultados podemos decir que la Comarca presenta una población envejecida necesitada de atención y fomento de un envejecimiento activo, que abre importantes puertas a aquellas personas que quieran emprender socialmente en esta Comarca, siempre y cuando se apoyen en colaboraciones con la cabecera de la comarca o con los ayuntamientos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85993</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85993/files/TAZ-TFG-2018-3697.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>El Emprendimiento Social como medida para la repoblación de la Comarca Ribera Baja del Ebro.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Social Entrepreneurship as a measure for the repopulation of the Ribera Baja del Ebro region.</dc:title>
</oai_dc:dc>
