<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Álvarez Bernad, Lucía</dc:contributor>
    <dc:contributor>Santabárbara Serrano, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Monteagudo Villalobos, Iván</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Los implantes osteointegrados se han convertido en la primera opción en la mayoría de tratamientos rehabilitadores protéticos. Una de las principales causas de su fracaso es la enfermedad periimplantaria, en su forma de periimplantitis. Objetivos: Conocer el alcance de esta patología y analizar los posibles indicadores de riesgo asociados a enfermedad periimplantaria que con mayor frecuencia se describen en la literatura, para una población base de pacientes sometidos a tratamiento implantológico, en el Máster de Periodoncia e Implantología (MPI) de la Universidad de Zaragoza durante la promoción de 2013-2015. Además, se evalúa la eficacia de dos tratamientos planteados haciendo especial incapie en los temas de mantenimiento, uso de antibióticos (ATB) locales en el manejo de la periimplantitis y el rol de la desinfección completa de la boca o Full-Mouth desinfection. Material y métodos: Se realiza un análisis de regresión múltiple de distintas variables independientes y el diagnóstico positivo o negativo de periimplantitis. Los pacientes diagnosticados con periimplantitis se dividen aleatoriamente en dos grupos, y son tratados con dos protocolos de tratamiento no quirúrgico seguidos del tratamiento quirúrgico que precisen, en función del defecto óseo presentado. Se toman radiografías periapicales y se realiza periodontograma previo a la intervención y a las 10 semanas de seguimiento para evaluar las diferencias clínicas entre los dos tratamientos, en cuanto a sangrado al sondaje, profundidad de sondaje e índice de placa. Se considera significativo un p valor &lt; 0.05. Resultados: Se obtienen datos de 42 pacientes y 163 implantes. A nivel de implante, la prevalencia de mucositis y periimplantitis es de 14.5% y 18.4%, respectivamente. A nivel de paciente, las prevalencias son de 26.2 y 33.3%, respectivamente. Se han encontrado varios indicadores de riesgo significativamente asociados a mucositis y periimplantitis. Nueve pacientes diagnosticados con periimplantitis (n = 4 con tratamiento inicial + terapia de soporte periimplantario (TSP), n = 5 únicamente con terapia inicial) completaron el seguimiento a 10 semanas. Se observaron signos mínimos de inflamación periimplantaria, y se encontraron diferencias estadísticamente significativas en los parámetros clínicos a las 10 semanas (p &lt; 0.05). No se encontraron diferencias entre grupos (p &gt; 0.05). Conclusiones: El tratamiento quirúrgico de la periimplantitis parece ser efectivo en el manejo clínico de la periimplantitis. La TSP, el uso de diseños protésicos higienizables y el control de los factores sistémicos del paciente, proveen un adecuado cuidado de los implantes y previenen del desarrollo de complicaciones.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88102</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Estomatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88102/files/TAZ-TFG-2019-1824.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Odontología</dc:subject>
    <dc:title>PREVALENCIA E INDICADORES DE RIESGO ASOCIADOS A ENFERMEDAD PERIIMPLANTARIA. EFICACIA DE DISTINTOS TRATAMIENTOS EN EL MANEJO CLÍNICO DE LA PERIIMPLANTITIS</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">PREVALENCE AND RISK INDICATORS RELATED TO PERI-IMPLANT DISEASE. EFFICACY OF DIFFERENT THERAPEUTICS ON PERI-IMPLANTITIS CLINICAL MANAGEMENT</dc:title>
</oai_dc:dc>
