<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Reyes Gonzáles, Marcos César</dc:contributor>
    <dc:creator>Vidal Martín, Miguel</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN. La mano es un componente esencial en gran parte de las tareas del hombre, y cualquier alteración en ella puede cambiar su funcionalidad global. Las secciones en tendones de los  músculos flexor superficial y profundo del 4º y 5º dedo y musculatura intrínseca de la eminencia tenar nunca deben infravalorarse, ya que pueden producir una disfunción importante de la mano. Si a lo anterior se le añade una sección completa de ambas ramas del nervio cubital en la muñeca, puede aparecer una disfunción de mano en “garra cubital”. OBJETIVOS. Implementar y analizar la evolución de la intervención fisioterápica así como evaluar la adaptación funcional en un paciente que ha sufrido una sección en la muñeca del nervio cubital, así como de los tendones de los músculos flexor superficial y profundo del 4º y 5º dedos y de la musculatura propia de la eminencia tenar de la mano izquierda. MÉTODO. El diseño utilizado durante la investigación fue del tipo AB (n=1). La valoración fisioterápica inicial se realizó un mes y medio después de la intervención quirúrgica, siendo reevaluado 5 meses más tarde. El tratamiento específico llevado a cabo se centró en los cuidados de la cicatriz, la recuperación de la movilidad articular, la estimulación sensitiva del territorio cubital  y la ganancia de fuerza de la mano izquierda. DESARROLLO. Tras el tratamiento fisioterápico se observa un incremento en la amplitud articular de las articulaciones metacarpofalángicas e interfalángicas proximal y distal de 4º y 5º dedos primeramente y un aumento de fuerza y funcionalidad de mano posteriormente, así como la mejora de la sensibilidad, dolor, edema y cicatriz. CONCLUSIONES. En este caso en particular, se consigue una mano más funcional al final del tratamiento fisioterapéutico tras haber sido intervenido quirúrgicamente.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90334</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90334/files/TAZ-TFG-2017-733.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:subject>Garra cubital</dc:subject>
    <dc:subject>Sección nerviosa</dc:subject>
    <dc:subject>Nervio cubital</dc:subject>
    <dc:subject>Lesión de nervio periférico</dc:subject>
    <dc:subject>Intervención quirúrgica</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Intervención fisioterapéutica de garra cubital en mano tras intervención quirúrgica. A propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physical Therapy Intervention of Ulnar Claw in Hand after Surgical Intervention. A Case Report.</dc:title>
</oai_dc:dc>
