<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pac Salas, David</dc:contributor>
    <dc:creator>Huertos Múgica, Amelia</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>A pesar de formar parte de la naturaleza humana, el concepto de creatividad ha sido ignorado durante mucho tiempo, sin embargo, hoy en día parece imprescindible en el mundo de la empresa, donde se percibe como un valor diferenciador.  En este trabajo, investigamos el concepto de creatividad y las aplicaciones y consecuencias que esta tiene en la economía, poniendo especial atención en el concepto de economía creativa. Estudiamos la relación entre la economía creativa y la innovación social, y el papel transformador que estos dos conceptos tienen en la sociedad.  Para observar cómo estos conceptos se aplican en un contexto real, examinaremos el caso concreto del proceso de gestación de la idea de un medio digital y la transformación que esta va teniendo dentro de un “ecosistema” de innovación y creatividad, como es La Colaboradora perteneciente a Zaragoza Activa.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65130</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65130/files/TAZ-TFG-2017-2504.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65130/files/TAZ-TFG-2017-2504_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>Economía creativa e Innovación social: El proceso creativo en un ecosistema de innovación</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Creative Economy and social innovation: The creative process in an innovation ecosystem</dc:title>
</oai_dc:dc>
