<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Dúcar, María Paloma</dc:contributor>
    <dc:contributor>Carro Ceballos, Pedro Luis </dc:contributor>
    <dc:creator>Mateo Pérez, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Debido al desarrollo producido en los dispositivos móviles, así como en sus aplicaciones, se&lt;br /&gt;ha producido un incremento en el tráfico de datos, el cual ha provocado que los sistemas de comunicaciones&lt;br /&gt;móviles se hayan tenido que adaptar, incluyendo nuevas topologías y tecnologías&lt;br /&gt;capaces de soportar esta tendencia. Un claro ejemplo de ello es el concepto C-RAN, en el que&lt;br /&gt;se centraliza todo el procesado de señal en la estación base, concentrando múltiples estándares&lt;br /&gt;y bandas de frecuencia simultáneamente. Los enlaces entre ella y las distintas estaciones remotas&lt;br /&gt;se lleva a cabo mediante enlaces de Radio-sobre-Fibra (RoF) debido a sus extraordinarias&lt;br /&gt;características. La presente Tesis Doctoral se ha desarrollado en dichos enlaces RoF, en los que&lt;br /&gt;se han implementado diferentes topologías propias de C-RAN, como por ejemplo sistemas de&lt;br /&gt;doble banda concurrente o MIMO, todo ello dentro de estándares actuales, como LTE o LTE-A.&lt;br /&gt;Debido a las características no lineales de los dispositivos que componen el enlace RoF, uno&lt;br /&gt;de los objetivos ha sido hacer un estudio de dichas distorsiones, así como de los métodos de&lt;br /&gt;linealización para combatirlas, principalmente centrándose en la arquitectura LINC y la predistorsión digital. Se han propuesto diferentes modelos matemáticos para mejorar las prestaciones&lt;br /&gt;de modelos clásicos de predistorsión digital, reduciendo el coste computacional o mejorando&lt;br /&gt;los resultados existentes. También se ha abordado la incorporación de un lazo de estimación al&lt;br /&gt;enlace RoF, el cual permite poder aplicar la predistorsión digital en escenarios reales donde las&lt;br /&gt;señales de salida están a varios kilómetros de distancia. Debido a las distorsiones producidas&lt;br /&gt;por este nuevo enlace, se ha propuesto el uso de diferentes técnicas para corregirlas, como la&lt;br /&gt;postdistorsión o la optimización de las condiciones de transmisión mediante varios algoritmos,&lt;br /&gt;lo que ha permitido alcanzar resultados próximos a los casos ideales.&lt;br /&gt;Otra de las líneas de investigación ha ido encaminada en sistemas de doble banda concurrente&lt;br /&gt;sobre un enlace RoF. Se ha propuesto un nuevo modelo que, reduciendo considerablemente&lt;br /&gt;el coste computacional, ha sido capaz de mejorar los resultados de modelos ya existentes. Otra&lt;br /&gt;de las topologías que se ha estudiado en profundidad ha sido las arquitecturas MIMO, de uso&lt;br /&gt;obligatorio en los nuevos estándares de comunicaciones. Se han analizando los posibles efectos&lt;br /&gt;de acoplo producidos en el segmento óptico, para después linealizarlos en el enlace completo,&lt;br /&gt;considerando los acoplos producidos entre las antenas, muy característicos de estas arquitecturas.&lt;br /&gt;Respecto a la arquitectura LINC se ha estudiado por un lado la mejora de la eficiencia en&lt;br /&gt;el dominio de RF, degradada por el combinador, mediante el uso de redes de adaptación de&lt;br /&gt;impedancias reconfigurables. Por otro lado, se ha incluido la arquitectura LINC en el enlace&lt;br /&gt;RoF, donde ambas señales han sido transmitidas conjuntamente, siendo necesario corregir los&lt;br /&gt;desequilibrios producidos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84010</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Electrónica y Comunicaciones</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84010/files/TESIS-2019-163.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>ciencias tecnologicas</dc:subject>
    <dc:title>Contribución a la mejora de eficiencia y linealidad de arquitecturas híbridas RF-ópticas (HRF) para sistemas de comunicaciones móviles</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
