<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gasch Gallén Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Santiago Couso, Ana Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Los trastornos de la conducta alimentaria (TCA) son la tercera enfermedad crónica más frecuente entre la población adolescente. Su prevalencia ha aumentado en las últimas décadas, encontrándose un pico de incidencia en las mujeres entre 13 y 18 años. La detección temprana del problema es el tipo de prevención más eficaz para mejorar el pronóstico de esta enfermedad. Objetivo principal: Elaborar un programa de salud para profesionales sanitarios y de Enfermería de Atención Primaria sobre la detección temprana de trastornos de la conducta alimentaria. Metodología: Se ha realizado una amplia revisión bibliográfica para actualizar el problema de estudio, así como entrevistas a diferentes expertos/as en la materia, y se ha diseñado un programa de salud para Enfermería de Atención Primaria. Desarrollo: El programa consta de 3 sesiones, en las que se ofrece información básica sobre los TCA y se trabajan estrategias como el desarrollo de una correcta relación terapéutica, manejo de recursos y derivación, resolución de casos prácticos y elaboración de check-list para detección temprana de los casos. Conclusión: Debido al aumento de este tipo de trastornos en la población joven se considera importante una mayor formación desde los centros de salud puesto que son, con frecuencia, el primer punto de contacto con los servicios sanitarios en casos de Salud Mental. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89045</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89045/files/TAZ-TFG-2019-557.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Trastornos de la conducta alimentaria</dc:subject>
    <dc:subject>Anorexia</dc:subject>
    <dc:subject>Bulimia</dc:subject>
    <dc:subject>Atención enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Prevención secundaria</dc:subject>
    <dc:subject>Diagnóstico precoz</dc:subject>
    <dc:subject>Atención primaria</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de salud sobre la detección temprana de trastornos de la conducta alimentaria en centros de Atención Primaria.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health program about early detection of eating disorders in Primary Healthcare.</dc:title>
</oai_dc:dc>
