<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fleta Zaragozano, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Gimeno Tabuenca, Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Las enfermedades neuromusculares (ENM) constituyen un grupo de más de 150 enfermedades neurológicas que afectan a cualquiera de los componentes de la unidad motora. Dentro de estas, la Atrofia Muscular Espinal (AME) es una enfermedad de herencia autosómica recesiva y primera causa de mortalidad en lactantes. Una de sus mayores complicaciones es la afectación a nivel respiratorio, cuyos problemas son la principal causa de morbimortalidad de estas enfermedades. El diagnóstico de una enfermedad crónica y progresiva en la infancia es un proceso difícil y que necesita una adaptación, además de una educación, donde enfermería juega un papel fundamental.&lt;br /&gt;Objetivo principal: Elaborar un Programa de Educación para la Salud en cuidados dirigido a los familiares de niños con Atrofia Muscular Espinal.&lt;br /&gt;Metodología: Se realizó una búsqueda bibliográfica en diferentes bases de datos, de donde se seleccionaron diversos artículos publicados entre 2007 y 2017. La revisión ha sido complementada con libros y diferentes documentos de páginas web relacionadas con el tema.&lt;br /&gt;Conclusiones: La dependencia que origina una enfermedad neuromuscular durante la infancia hace necesaria la labor formar a los cuidadores principales para conseguir un nivel de conocimientos adecuado en los cuidados de estas enfermedades y sus complicaciones, sobre todo las respiratorias.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89217</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89217/files/TAZ-TFG-2018-581.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Enfermedad neuromuscular</dc:subject>
    <dc:subject>Niños</dc:subject>
    <dc:subject>Pediatría</dc:subject>
    <dc:subject>Cuidados respiratorios</dc:subject>
    <dc:subject>Ventilación mecánica no invasiva</dc:subject>
    <dc:subject>Trastornos respiratorios</dc:subject>
    <dc:subject>Trastornos del sueño</dc:subject>
    <dc:subject>Tratamientos respiratorios</dc:subject>
    <dc:subject>Distrofia Muscular de Duchenne</dc:subject>
    <dc:subject>Atrofia Medular Espinal</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud dirigido a los familiares de niños con enfermedades neuromusculares: Cuidados de la atrofia muscular espinal y sus complicaciones</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health education program for families of children with neuromuscular diseases: Care of Spinal Muscular Atrophy and its complications</dc:title>
</oai_dc:dc>
