<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Juan Borroy, Víctor M.</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Conde, Virginia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La Segunda República fue una época de profundos cambios en España a todos los niveles, especialmente si hablamos de la educación. Este trabajo presenta una pequeña parte del movimiento de cambio y renovación pedagógica que se vivió en España a lo largo de la primera mitad del siglo XX, centrando la atención en algunos de los “tesoros enterrados” de los que habla Sánchez (2009), haciendo alusión a los cuadernos escolares Chicos, Caricia y Helios, realizaciones freinetistas en Barbastro, además de Trabajos escolares vividos, que relatan los escolares de Plasencia del Monte. Para poder analizar adecuadamente estos materiales es necesario echar la vista atrás y exponer de qué forma surgen estas publicaciones escolares, dedicando también una mención especial a dos de los grandes protagonistas de esta historia, José Bonet Sarasa, director de la escuela Nacional número 1 de Barbastro y Simeón Omella, maestro de la escuela de Plasencia del Monte. Se expone también la relación de dichos trabajos con el modelo educativo innovador de Celestín Freinet, creador y precursor de la imprenta Freinet, técnica utilizada para elaborar los cuadernos escolares.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78554</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78554/files/TAZ-TFG-2019-038.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78554/files/TAZ-TFG-2019-038_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>La imprenta Freinet en Aragón durante la II República. Las elaboraciones freinetistas de Barbastro y Plasencia del Monte.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Freinet Printer in Aragón during the Second Republic. The school writing books from Barbastro and Plasencia del Monte.</dc:title>
</oai_dc:dc>
