<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Altemir Gómez, Irene</dc:contributor>
    <dc:contributor>Soriano Pina, Diana</dc:contributor>
    <dc:creator>Ferraz Lacambra, Vanesa</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Según la OMS la catarata es la mayor causa de ceguera legal reversible en el mundo, representa el 48% entre todas las causas de ceguera mundiales, pero a diferencia de otras disfunciones visuales esta se puede evitar por medio de cirugía.  En las últimas décadas se ha realizado la cirugía de cataratas mediante la técnica de facoemulsificación. pero en los últimos años se ha empezado a utilizar el láser de femtosegundo. El objetivo de este estudio es demostrar si existen cambios/diferencias en los parámetros oculares entre dos grupos de pacientes operados de cirugía de cataratas: un grupo mediante facoemulsificación y otro grupo con láser femtosegundo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76774</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Física Aplicada; Área de Optica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76774/files/TAZ-TFG-2018-3150.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Óptica y Optometría</dc:subject>
    <dc:title>Cambios en los parámetros oculares en pacientes operados mediante láser femtosegundo en comparación con la técnica de facoemulsificación convencional</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Changes in ocular values in patients operated by femtosecond laser compared to the conventional phacoemulsification technique</dc:title>
</oai_dc:dc>
