<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Salomón Chéliz, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>García Castelreanas, Sergio</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La Guerra de Vietnam es un acontecimiento icónico de la 2ª mitad del S.XX. Iniciada como una guerra de descolonización frente a Francia, (1946-1954), desde 1961 se convierte en uno de los más sangrientos enfrentamientos de la Guerra Fría entre el Vietnam del Norte comunista y el Vietnam del sur aliado de occidente. EEUU por un lado y el bloque soviético (China y URSS) por el otro, se enfrentan de manera indirecta en este territorio de Indochina. &lt;br /&gt;El enorme poder militar y tecnológico de EEUU no logra acabar con las guerrillas comunistas y, tras casi 15 años de guerra, con algunos intentos fracasados de acabar con el conflicto, en 1975 las tropas comunistas ocupan la totalidad de Vietnam del Sur y unifican el país.&lt;br /&gt;The Vietnam War is an iconic event of the second half of the 20th century. Started as a war of decolonization from France (1946-1954), in 1961 it becomes one of the bloodiest confrontations of Cold War between the communist North Vietnam and the West´s ally, South Vietnam. That is to say, the USA, on the one hand, and the Soviet bloc (China and the USSR) on the other, come into indirect conflict with each other in the territory of Indochina.&lt;br /&gt;The huge military and technological power of the USA is unable to stop the communist guerrillas, and after nearly fifteen years of war, with several failed attempts to put an end to the conflict, in 1975 the communist troops occupy the whole territory of South Vietnam and unify the country.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85187</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85187/files/TAZ-TFG-2019-3025.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>La Guerra de Vietnam: un capitulo de la Guerra Fría.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Vietnam War: a chapter of the Cold War.</dc:title>
</oai_dc:dc>
