<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ramón García, Santiago</dc:contributor>
    <dc:contributor>Aínsa Claver, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Ezquerra Aznárez, José Manuel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Debido a la creciente incidencia de las cepas multirresistentes de Mycobacterium tuberculosis y a la escasez de fármacos para su tratamiento, surge la necesidad de buscar nuevos compuestos activos. Una de las alternativas al largo y costoso proceso de desarrollo de antimicrobianos es el reposicionamiento, es decir, encontrar nuevos usos para fármacos ya aprobados en clínica. Utilizando esta aproximación se ha des-crito que las avermectinas son activas frente a distintas cepas de M. tuberculosis.  En este trabajo se ha caracterizado la actividad de la selamectina, avermectina se-leccionada como modelo para los experimentos, frente a Mycobacterium smegmatis; y se han determinado las condiciones experimentales para aislar cepas resistentes en medio sólido utilizando una colección de mutantes generada por transposición. Las colonias aisladas presentan una sensibilidad similar a la cepa silvestre tras un pase en ausencia de selamectina, pese a que las condiciones utilizadas han permitido aislar mutantes resistentes a isoniazida.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77846</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Microbiología, Medicina Preventiva y Salud Pública; Área de Microbiología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77846/files/TAZ-TFG-2018-2185.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Biotecnología</dc:subject>
    <dc:title>Estudios iniciales de la caracterización del modo de acción molecular de las avermectinas como agentes anti-tuberculosos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Preliminary studies for the elucidation of the mode of action of the avermectins as anti-TB agents</dc:title>
</oai_dc:dc>
