<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vicente Sánchez, Eva</dc:contributor>
    <dc:creator>Bardají Mur, Cecilia</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Se trata de la modalidad A del Trabajo fin de máster de profesorado en  educación secundaria, concretamente  la especialidad de orientación educativa. El  trabajo gira en torno a  tres ejes fundamentales. Primeramente, se realiza un breve  recorrido a través de la historia, los modelos y los ámbitos de actuación de la  orientación educativa,  esta primera parte sirve de marco al desarrollo de dos trabajos  realizados durante el curso que se centran en fomentar la creatividad en el aula y la  autoestima, los cuales dan paso a una tercera y última parte formada por unas  conclusiones y propuestas de futuro que son el reflejo de una integración de saberes y  prácticas del proceso formativo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62383</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62383/files/TAZ-TFM-2017-589_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62383/files/TAZ-TFM-2017-589.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Reflexión sobre la autoestima y la creatividad como programas a implementar en el proceso educativo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Reflection on self-esteem and creativity as programs to be implemented in the educational process</dc:title>
</oai_dc:dc>
