<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ruiz Zarzuela, Imanol</dc:contributor>
    <dc:contributor>Balcázar Rojas, José Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Sánchez, Tania</dc:creator>
    <dc:date>2011</dc:date>
    <dc:description>Durante los últimos años la acuicultura se ha convertido en una importante actividad económica en todo el mundo. El incremento en la productividad derivada de esta actividad, así como su intensificación ha venido acompañado por diversos impactos ecológicos, entre los cuales destaca la aparición de una gran variedad de agentes patógenos y de resistencia antimicrobiana. Dichos impactos son debidos en parte al uso indiscriminado de agentes quimioterápicos, que ha sido la vía más común para controlar hasta el momento las principales enfermedades de origen bacteriano. Se han propuesto numerosas estrategias para el control y prevención de estas enfermedades, entre ellas el uso de vacunas, inmunoestimulantes y probióticos. El uso de probióticos, los cuales son capaces de controlar la proliferación de patógenos a través de una serie de mecanismos de acción, constituye una alternativa al tratamiento antibiótico, lo que permite que puedan ser utilizados para prevenir enfermedades bacterianas en acuicultura. El efecto beneficioso de los probióticos viene mediado mediante la competición por receptores específicos en la superficie mucosa, producción de compuestos inhibitorios, competición por componentes nutricionales o por un incremento de la respuesta inmune tanto innata como adaptativa. Lactococcus garvieae es el agente etiológico de la Lactococosis, enfermedad de gran relevancia que afecta a numerosas especies de peces tanto de agua dulce como salada y que causa importantes pérdidas económicas, principalmente cuando la temperatura del agua supera los 16ºC.  Esta tesis incluye en primer lugar una visión general de la relación que se establece entre las bacterias presentes en la microbiota intestinal y el sistema inmune de los peces, centrándonos en los efectos de determinadas bacterias en el desencadenamiento de la respuesta inmune. A continuación, hemos seleccionado aquellas cepas microbianas aisladas de trucha arco iris que presentaban exclusión competitiva frente al agente etiológico responsable de la Lactococosis y analizado algunas de sus principales características probióticas. Posteriormente, con las bacterias seleccionadas se llevaron a cabo varios experimentos in vivo para determinar la capacidad de colonización, así como la capacidad de incrementar los mecanismos de defensa del hospedador aumentando de esta forma la resistencia a dicho proceso. Finalmente, tras el proceso de selección e identificación de cepas candidatas, hemos identificado una nueva subespecie perteneciente al género Lactococcus, denominada Lactococcus lactis subsp. tructae subsp. nov.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9899</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/9899/files/TESIS-2012-134.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>patología veterinaria</dc:subject>
    <dc:subject>inmunología veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Selección y evaluación de cepas probióticas para la prevención de la Lactococosis en la trucha arco iris (Oncorhynchus mykiss)</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
