<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hernández Ortega, Blanca</dc:contributor>
    <dc:creator>Redrado Martinez, Leticia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En los últimos años, la narración de historias (Storytelling) ha ganado importancia en las campañas de comunicación, fomentando que los expertos centren sus estudios en analizar cómo las historias afectan a las opiniones y percepciones de los consumidores. Este estudio lleva a cabo una investigación que pretende conocer el efecto que tiene en los consumidores la aparición de un personaje protagonista joven, frente a uno mayor y la descripción de un desenlace alegre de la historia, frente a uno triste. Para ello, se realizó un estudio con diseño experimental inter-sujetos 2x2 que comprobó que, a pesar de que previamente la teoría nos hacía pensar que la modificación de ambos elementos de la historia debía crear un efecto sobre las respuestas de los individuos, esto no ocurría así en la realidad. La utilización de diferentes finales de la historia sí que afectaba a los participantes, donde el final alegre cobraba más importancia sobre la intención de compra, actitud, recomendación y credibilidad del anuncio y engagement e imagen de marca que el final triste. Sin embargo, la aparición de un personaje u otro no fue relevante porque los participantes no percibieron el estímulo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77830</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados; Área de Comercialización e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77830/files/TAZ-TFG-2018-2230.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77830/files/TAZ-TFG-2018-2230_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>Storytelling: Más allá de la marca y su producto</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Storytelling: Beyond the brand and its product</dc:title>
</oai_dc:dc>
