<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Arcas Pellicer, María José</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Diazbedia, Fernando</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este estudio consiste en la realización de un plan de negocios de una academia de formación en la ciudad de Zaragoza para evaluar su viabilidad económica. Su actividad se centra en la rama de estudios económicos y empresariales, prestando apoyo académico tanto a alumnos de grados universitarios como de superiores. En una primera fase, se evalúan los condicionantes previos, como el entorno, los requerimientos legales, etc. En una fase posterior, se expone la estrategia comercial (tipos de servicio, precio, publicidad, etc.) y los aspectos organizativos de la academia (recursos técnicos y humanos). Finalmente, se hacen previsiones de los flujos de caja y cuenta de resultados para un horizonte temporal de cinco años, y se calculan los indicadores oportunos para el análisis de las inversiones. Además se contemplan dos escenarios más desfavorables para evaluar el impacto en los resultados de una menor demanda o de un aumento en los costes. Los resultados de este plan de negocio indican que, si se cumplen las previsiones, es un negocio altamente rentable y que ante su escenario desfavorable seguirá siendo rentable.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77766</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77766/files/TAZ-TFG-2018-2401.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Elaboración de un plan de viabilidad para la creación del centro de formación de estudios superiores FMDidáctico.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Elaboration of a feasibility plan for the establishment of a training center for higher education, FMDidáctico.</dc:title>
</oai_dc:dc>
