<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cuchí Oterino, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Soubies Alcacera, Emilio</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>El presente Proyecto Fin de Carrera tiene por objeto proponer una modernización en la zona regable de la localidad de Ayerbe en Huesca. Para iniciar el trabajo, se realiza un análisis del estado actual de las infraestructuras de riego tanto, en las infraestructuras principales como las que encontramos a nivel de parcela. Además se recopilan datos de los recursos hídricos disponibles para la zona regable. Seguidamente se lleva a cabo un estudio de los diferentes cultivos que nos encontramos actualmente en la zona de Ayerbe, estudiando sus necesidades hídricas, estudio climático y tipos de suelos. Por último, después de analizar la situación actual, se realiza una propuesta de modernización, objeto del presente Proyecto Fin de Carrera, tanto en las infraestructuras de riego, proponiendo una serie de mejoras, así como en la utilización de los recursos hídricos disponibles, bastante escasos, con el fin de poder optimizar dichos recursos en los cultivos actuales intentando poder favorecer a la mayor superficie posible.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48590</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Ingeniería Agroforestal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48590/files/TAZ-PFC-2015-546_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48590/files/TAZ-PFC-2015-546.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Ingeniero Técnico Agrícola (Explotaciones Agropecuarias)</dc:subject>
    <dc:title>Propuesta de modernización de los regadíos del pantano de Las Navas en Ayerbe (Huesca)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-PFC</dc:type>
</oai_dc:dc>
