<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanz Abós, Beatriz</dc:contributor>
    <dc:creator>González Castanedo, Rafael</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Actualmente la fractura de cadera (FC) es la fractura más frecuente en el servicio de urgencias con una alta morbimortalidad. Su incidencia aumenta exponencialmente con la edad y según la Organización Mundial de la Salud (OMS) y la Fundación Internacional de Osteoporosis (FIO) se espera que para el año 2050 se lleguen a los 6,3 millones de personas afectadas por este tipo de fractura. Entre los factores de riesgo (FR) encontramos la osteoporosis, ser de raza blanca, exceso en el consumo de cafeína, el alcoholismo, la inactividad física y un bajo peso corporal, entre muchos otros, siendo la osteoporosis la responsable de la mayor parte de las fracturas que se producen tras los 50 años de edad. Las estrategias de prevención deben ser dirigidas a personas con riesgo de sufrir una fractura, fomentando actividades para reducir o modificar los FR a través de cambios en el estilo de vida, además de intervenciones no farmacológicas dirigidas a la población en general y con especial énfasis a los pacientes osteoporóticos. Siendo conscientes de este gran problema y de los costos económicos y sociales que conlleva, este trabajo pretende realizar un plan de cuidados enfocado en la prevención de los factores de riesgo así como en los cuidados destinados a pacientes que ingresen con un diagnóstico de fractura de cadera para conseguir recobrar la movilidad y la funcionalidad previa lo antes posible.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90290</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90290/files/TAZ-TFG-2017-2951.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de cuidados de atención de enfermería en pacientes con fractura de cadera</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Nursing Care Plan in Patients with Hip Fracture</dc:title>
</oai_dc:dc>
