<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rivera Torres, Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Castejón Iglesias, José Miguel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se pretende estudiar la evolución de las opiniones, percepciones, actitudes, comportamiento y valoraciones de los españoles sobre diversos temas económicos y políticos, desde el año 2004 hasta enero de 2018. Para la consecución de este objetivo se analizaran 3 estudios de opinión pre-electorales (enero de 2004, enero de 2008 y enero de 2015) y 3 estudios más recientes (enero y julio de 2017 y enero de 2018) del Banco de datos del Centro de Investigaciones Sociológicas. Paralelamente, en el trabajo se da cuenta de algunos de los sucesos políticos y económicos más relevantes desde el año 2004 hasta la actualidad.  Entre las principales conclusiones destacar: 1) los españoles valoran más positivamente la situación económica que la situación política de España; 2) el problema de desempleo es el más destacado por los españoles; 3) el español medio se considera de centro-izquierda; 3) el líder del PSOE fue el mejor valorado durante casi 10 años, siendo relevado en la actualidad por el líder de Ciudadanos; 4) el partido mejor valorado en todos los años analizados siempre es el que gobierna en el momento, independientemente de qué partido gobierne; 5) destacar que respecto a la intención de voto de los españoles, en la actualidad, existe un empate entre tres partidos Partido Popular, Partido Socialista Obrero Español y Ciudadanos, por lo que se prevé una intensa lucha política en los próximos meses.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77736</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77736/files/TAZ-TFG-2018-2476.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Percepciones y Actitudes de los Españoles ante la situación Político-Económica 	(2004-2018).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Perceptions and attitudes of spanish people: political-economic conjuncture (2004-2018).</dc:title>
</oai_dc:dc>
