<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Esteban Fuertes, Manuel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Salinas Casado, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Elizalde Benito, Francisco Xavier</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Introducción o motivación de la tesis El interés por los problemas de control de la vejiga, como el Síndrome de Vejiga Hiperactiva (SVH), se ha incrementado en los últimos años, resultado de la mayor conciencia de los efectos perjudiciales de los síntomas del tracto urinario inferior en la calidad de vida. El diagnóstico de SVH es cada vez más frecuente en las consultas de atención primaria, urología y ginecología, a pesar de lo cual se sospecha que la prevalencia observada de SVH es inferior a la prevalencia real. Por otro lado, un amplio porcentaje de personas es reticente a acudir a la consulta médica. A pesar de haberse realizado diferentes estudios sobre esta patología, la utilización de definiciones diversas y las diferencias culturales de las distintas zonas geográficas donde se han realizado los trabajos, hacen difícil establecer unos márgenes exactos de prevalencia de SVH. Para solucionar este problema, crear conciencia de la enfermedad y la promoción de los enfoques estándar para el tratamiento, la International Continence Society incluyen una nueva definición de SVH. El SVH aumenta con la edad. El envejecimiento progresivo de la población española, junto al infradiagnóstico de esta enfermedad hace necesario tener datos reales sobre el impacto de esta patología en España. La disfunción neurógena del tracto urinario inferior (DNTUI) es una patología multiforme. Se requiere una amplia investigación y un diagnóstico preciso antes de que el médico pueda iniciar el tratamiento individualizado. El tratamiento debe tener en cuenta el estado y las expectativas médica y física del paciente con respecto a su futura situación social, física y médica, debido a que las disfunciones del aparato urinario inferior suponen un gran impacto en las pacientes que las padecen produciendo consecuencias negativas como discontinuidad de la actividad laboral, sexual y social.No hay ninguna publicación con respecto a la prevalencia de la vejiga neurogénica en pacientes con diagnóstico de SVH en España. Por otra parte, no hay datos sobre la prevalencia de la DNTUI en la población general disponibles. El objetivo principal de nuestro estudio es la evaluación clínica y de calidad de vida en España de DNTUI en pacientes con SVH y de SVH Idiopática entre los pacientes diagnosticados de SVH en las unidades de urología especializadas. No existen muchos estudios similares al nuestro y ninguno en España, para poder comparar resultados con los obtenidos en cuanto a etiología o CVRS del SVH entre otros aspectos. Los resultados se comparan con trabajos que parten de pacientes neurológicos o de población general entre otros, y obtienen el % de SVH. Este trabajo lo hace al contrario, parte del SVH y establece el % de etiología neurológica.  Desarrollo teórico El objetivo principal es la evaluación clínica y de calidad de vida en España de la disfunción neurógena del tracto urinario inferior y de vejiga hiperactiva idiopática entre los pacientes diagnosticados de síndrome de vejiga hiperactiva, en 8 unidades de urología especializadas españolas. Como objetivos secundarios se establece comparar los principales datos clínicos, los síntomas referidos por los pacientes y la utilización de recursos sanitarios de los pacientes con DNTUI respecto de los pacientes sin DNTUI y SVH.  Se realiza un estudio transversal, multicéntrico, Cross Sectional Study y no intervencionista, de una muestra de 561 pacientes que  acuden a un Servicio de Urología por SVH idiopática o no, según la definición de la ICS, entre enero de 2012 y noviembre de 2013. Se desarrolló un cuestionario que incluía los datos de filiación, clínica, consumo de recursos sanitarios, cuestionario OAB-q-SF y cuestionario OAB V8.  Se objetivo que los pacientes con DNTUI presentan menor edad y predominan los varones, generan mayor consumo de recursos en todos los apartados, siendo estadísticamente significativo en el número de días de hospitalización y en el número de tratamientos utilizados. En el caso del uso de dispositivos absorbentes diarios utilizados y número de visitas, el resultado de la comparación con los pacientes con SVH sin DNTUI, no resulta estadísticamente significativo. Encontramos diferencias significativas respecto a los síntomas en los pacientes con y sin disfunción neurógena del tracto urinario inferior, con una menor puntuación de los ítems 3 (interferencia de los síntomas con la capacidad de descanso) y 6 (los síntomas le despertaron mientras dormía) del cuestionario  OAB-q-SF y los ítems 5 (necesidad de orinar por la noche) y 6 (despertarse por la noche para orinar) del cuestionario OAB V8 (siempre menores en los pacientes con disfunción neurógena del tracto urinario inferior), pero estas diferencias aunque estadísticamente significativas, desde el punto de vista clínico carecen de importancia.   Conclusión La prevalencia de vejiga neurógena en pacientes con vejiga hiperactiva en España en nuestro estudio oscila alrededor del 30%. La edad es menor en los pacientes con disfunción neurógena del tracto urinario inferior.  El porcentaje de varones es mayor en pacientes con disfunción neurógena del tracto urinario inferior.  No existen diferencias significativas respecto de la intensidad y repercusión sobre la calidad de vida de los síntomas urinarios globalmente considerado. Encontramos diferencias significativas respecto a los síntomas en los pacientes con y sin disfunción neurógena del tracto urinario inferior, pero estas diferencias aunque estadísticamente significativas, desde el punto de vista clínico carecen de importancia. No existe diferencia respecto del consumo de recursos sanitarios, excepto en los días de hospitalización y el número de tratamientos que es mayor en los pacientes con disfunción neurógena del tracto urinario inferior.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47438</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47438/files/TESIS-2016-040.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ciencias médicas</dc:subject>
    <dc:subject>urología</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación de vejiga hiperactiva idiopática y neurogénica en España</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
