<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Eíto Mateo, Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Erdozain Azpilicueta, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Gimeno Landa, María Pilar</dc:creator>
    <dc:creator>Artiach Claver, Ana Carmen</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se va a proceder a analizar la situación, carencias y fortalezas de los espacios rurales de cara al bienestar de la población y particularmente del de las mujeres desde una perspectiva de género. Para conocer más a fondo esta situación se han realizado entrevistas tanto a mujeres rurales emprendedoras como a profesionales de la Comarca de las Cinco Villas que trabajan en el ámbito de la mujer. Posteriormente, a partir de la información extraída tanto de los documentos consultados como de las entrevistas, se plantean una serie de propuestas de mejora desde el trabajo social que pueden ayudar a superar dichas barreras y garantizar el empoderamiento de las mujeres rurales.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65213</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65213/files/TAZ-TFG-2017-1847.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>La mujer en el medio rural: empoderamiento de la mujer para fomentar su papel en el ámbito laboral y social en la Comarca de las Cinco Villas. Una propuesta desde el trabajo social</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Women in rural life: Woman empowerment to promote her working and social role at Cinco Villas region. A proposal from social work.</dc:title>
</oai_dc:dc>
