<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>GARCÍA OTÍN, ANGEL-LUIS</dc:contributor>
    <dc:creator>Lozano Gerona, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las ECFC son células progenitoras endoteliales, una subpoblación de las MNC muy&lt;br /&gt;minoritaria con importantes funciones de angiogénesis, vasculogénesis y reparación del endotelio dañado en humanos.&lt;br /&gt;Por ello se está profundizando en su funcionamiento con la intención de desarrollar nuevas terapias celulares para multitud de patologías con las que están relacionadas.&lt;br /&gt;Dicho uso viene requerido de un paso de cultivo en laboratorio debido al bajo número de estas células circulando en sangre. Consecuentemente, la búsqueda de las condiciones óptimas de cultivo de las ECFC presenta un gran interés.&lt;br /&gt;Este trabajo se centra en la hipoxia, una señal en el organismo indicativa de problemas en el riego de un tejido. Es de esperar que tenga importantes efectos sobre las ECFC, participantes de su reparación.&lt;br /&gt;Se han obtenido muestras de sangre periférica de adulto y sangre de cordón umbilical,aislado las ECFC y cultivado in vitro. Estas células se han expuesto a una concentración de oxígeno menor a la atmosférica y considerado una serie de características.&lt;br /&gt;Hemos observado que la hipoxia con respecto a la normoxia no afecta a la proliferación en condiciones habituales de las ECFC, pero a un mismo tiempo aumenta significativamente su capacidad clonogénica, la senescencia y ligeramente la apoptosis.&lt;br /&gt;También se han estudiado cambios a nivel de expresión génica y en la presencia de proteínas de superficie.&lt;br /&gt;En conjunto se concluye que la hipoxia acelera una modificación, que se produce de forma natural al cultivar las ECFC, a un fenotipo más diferenciado que excreta una mayor cantidad de factores proangiogénicos. La inducción de dichos factores puede ser interesante como parte de la terapia con ECFC, pero los efectos negativos de la hipoxia sugieren que la expansión sería más eficaz en normoxia.&lt;br /&gt;Paralelamente se ha avanzado en otras aproximaciones que faciliten la transferencia de las ECFC a la medicina. Éstas incluyen el desarrollo de técnicas de cribado de su eficiencia por modelo de angiogénesis tridimensional, así como vías para lograr modificarlas genéticamente mediante vectores lentivirales para impulsar efectos beneficiosos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77087</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Bioquímica y Biología Molecular y Celular</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77087/files/TESIS-2019-046.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>bioquimica</dc:subject>
    <dc:subject>biologia celular</dc:subject>
    <dc:subject>cultivo celular</dc:subject>
    <dc:title>Efecto de la Hipoxia sobre las Células Progenitoras Endoteliales</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
