<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Julián Clemente, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Zaragoza Casterad, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Paralluelo Pueyo, Diana</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Con el presente trabajo se pretende explorar las relaciones entre el clima motivacional generado por el profesor, la satisfacción de sus NPB (Necesidades Psicológicas Básicas), la motivación por enseñar con el burnout y la satisfacción laboral de los maestros de Educación Física en Educación Primaria en Aragón. Para ello, la muestra estuvo formada por 107 docentes de género masculino y femenino perteneciente a las tres provincias de Aragón. Se realizó un análisis de fiabilidad de cada una de las escalas del instrumento, un análisis correlacional de las variables y un análisis de regresión. Los resultados se mostraron en coherencia con la Teoría de la Autodeterminación y se procedió a discutir los resultados obtenidos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36859</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/36859/files/TAZ-TFM-2015-316_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/36859/files/TAZ-TFM-2015-316.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Aprendizaje a lo Largo de la Vida en Contextos Multiculturales</dc:subject>
    <dc:title>Estudio exploratorio sobre la satisfacción laboral de los maestros de Educación Física en Educación Primaria en Aragón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
