<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Maria Ángeles Millán Muñío</dc:contributor>
    <dc:creator>Aznar Heras, Arancha</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El género ha sido una perspectiva tradicionalmente poco elaborada en el estudio de las organizaciones. Tan solo durante las últimas décadas hemos asistido a un aumento en el esfuerzo por tratar de abordar la teoría de las organizaciones desde un enfoque de género; aún permaneciendo ignorados enfoques importantes sobre la estructura organizativa y el liderazgo en las empresas, se ha partido de una supuesta igualdad entre sexos, encontrándose el problema en el acceso a puestos considerados neutrales, por lo que se entiende que la desigualdad puede ser el resultado de restricciones tanto de orden institucional como social siendo la lógica que el acceso a estos puestos se produzca por el mérito propio de cada persona.Es por ello que a través de este trabajo reflejo las barreras que se producen en el acceso a puestos de dirección.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64140</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Francesa; Área de Filología Francesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64140/files/TAZ-TFG-2017-3066.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>Liderazgo femenino en la cultura de la Igualdad.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Women's Leadership in the Culture of Equality.</dc:title>
</oai_dc:dc>
