<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Tonda, Marta</dc:contributor>
    <dc:creator>Montalbán García, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La educación emocional es fundamental en el desarrollo de las personas con síndrome de Down, ya que influirá directamente en su calidad de vida. Además, existen evidencias científicas confirmando que la atención temprana en educación emocional, resulta positiva en el desarrollo integral de la persona. En este Trabajo Fin de Grado se presenta una propuesta de intervención para fomentar la educación emocional y el desarrollo del autoconcepto en un alumno con síndrome de Down, desde un enfoque inclusivo, dentro de un aula de Educación Primaria. Para la consecución de este objetivo, se ha realizado una revisión bibliográfica de la relación existente entre educación emocional y síndrome de Down.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95187</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Métodos de Investigación y Diagnóstico en Educ.</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95187/files/TAZ-TFG-2020-3049.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Autoconcepto en niños y niñas con Síndrome de Down. Un programa de educación emocional en la escuela</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Self-concept in boys and girls with Down Syndrome. An emotional education program at school</dc:title>
</oai_dc:dc>
