<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Jarne Jarne, José Ignacio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Callao Gastón, Susana</dc:contributor>
    <dc:creator>Wróblewski, David Radoslaw</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>The manipulation of accounting information is a central problem for financial experts, as a lack of transparency may lead to misunderstandings when users take decisions. Therefore, the most important role of financial reports is to effectively communicate financial information to outsiders in a timely and credible manner (FASB, 1984).  One of the major components of the annual reports is the earnings figure which is used by outsiders to make decisions in regard to the company. Earnings are powerful indicators of firms¿ business activities and decisions made by management. Consequently, earnings reliability becomes questionable when managers have an incentive to manipulate reported earnings (e.g. Brown, 1999; Healy and Wahlen, 1999; Rosenfield, 2000; Dechow and Skinner, 2000). Hence, among research topics in accounting and finance, none is perhaps more provocative than earnings management. Understanding what earnings management constitutes and why it takes place, is essential for users of financial statement information, as financial statements are a firms¿ primary way of communicating value and performance to shareholders and other relevant parties. Therefore, given the importance of the earnings management issue and its complexity, our research contributes to this debate. We investigate the phenomenon of earnings management based on a sample of emerging Eastern European countries, markets that are still unexplored. It is obvious that fundamental changes have taken place in economic and societal structures in these countries, involving a process of transformation and globalisation. Inter alia, it becomes makes it interesting to investigate earnings management in these developing countries.  Hence, our motivation to undertake this study is, as noted above, the research gap on earnings management in Eastern European countries; because there are some peculiarities in these countries that lead us to think that earnings management here may be different to earnings management in other countries. These include the change from communism to new democratic regimes, the rapid privatization, the institutional infrastructure, the culture, and the fact that they are developing countries. </dc:description>
    <dc:description>La manipulación contable está presente en la actividad de las empresas. Las prácticas para manipular la información suscitan cada vez más interés, lo que se puede observar en el creciente número de artículos y trabajos realizados. Se escuchan fuertes críticas a la calidad de la información contable y se ha abierto un importante debate sobre los mecanismos de control que permiten que la información que hacen pública las empresas sea veraz y fiable. Así pues, la calidad de la información contable, hoy en día más que nunca, es esencial para todas aquellas empresas que compiten por conseguir recursos en los mercados financieros. Un alto grado de calidad en los informes financieros es muy apreciado por los mercados, ya que, reduce asimetrías de información y aumenta su transparencia (Watts y Zimmerman, 1986). De esta manera, la elaboración de los estados financieros debería perseguir el objetivo de reflejar la imagen fiel de los resultados y de la situación económica de la empresa para facilitar la toma de decisiones sobre la misma y no, en cambio, ofrecer la situación que en cada momento resulte más conveniente para los intereses empresariales. Uno de los principales componentes de los informes anuales es la cifra de resultados. Ésta constituye un indicador del valor de la empresa, por lo que los accionistas, inversores potenciales, analistas financieros u otros grupos de interés basan gran parte de sus decisiones financieras en dicho indicador (Surroca y Tribó, 2007). Para que la información sobre los resultados resulte útil al usuario debe cumplir ciertos parámetros de calidad que las normas contables tratan de garantizar, ya que sólo así los resultados reflejarán la verdadera situación económica de la empresa. No obstante, la magnitud de la cifra de resultados depende del juicio de los directivos de la empresa (Healy y Palepu, 1995; Healy y Wahlen, 1999). Y así, surge el problema de la posible existencia de prácticas manipuladoras en las políticas contables adoptadas por los directivos. Existen diferentes debates abiertos en torno a la manipulación de la información financiera. Entre ellos se encuentra la distinción entre la manipulación real y la manipulación contable. La manipulación real se produce cuando las decisiones de los gerentes afectan directamente al cash flow. Son decisiones, por lo tanto, que afectan a la marcha de la empresa y que tienen un impacto económico en la misma. La manipulación contable es el proceso de manipulación de las cifras contables, con el objetivo de obtener la imagen deseada de la empresa. Otra cuestión relevante es la discusión en torno a si el estudio de la manipulación contable debe limitarse al aprovechamiento de los posibles vacíos y discrecionalidad de la normativa, o abarcar también aquéllos comportamientos que se sitúan fuera de la norma. Asimismo, otro aspecto que ha generado debate es la intencionalidad con la que se llevan a cabo las prácticas manipuladoras y el efecto que tienen en el usuario de la información financiera. En este sentido, surgen dos perspectivas claramente diferenciadas. Una relacionada con un comportamiento oportunista de la dirección de las compañías que trata de obtener un beneficio marginal y supone una pérdida de utilidad de la información para el usuario. Otra vinculada con una perspectiva informativa, tratando de ofrecer la dirección una información adicional a la que se desprende del simple conocimiento de la magnitud manipulada (habitualmente el resultado), y que trata de anticipar situaciones futuras. En este contexto, la manipulación de resultados o earnings management, es uno de los campos que más interés ha adquirido en los últimos años. Se ha convertido en uno de los fenómenos más analizados tanto por académicos como en la prensa financiera y documentos oficiales preparados por los organismos emisores de la normativa contable (García Osma, Gill de Albornoz y Gispert, 2003). Se puede observar una amplia y continua investigación sobre este tema durante más de dos décadas, ya que entender qué es el earnings management y por qué se produce es esencial para los usuarios de la información financiera. No hay un consenso en la definición del concepto de earnings management. Existe un amplio abanico de definiciones del término. Nuestra definición, que detallamos más adelante, enmarca el concepto dentro de la manipulación contable, bajo el cumplimiento de las normas y desde una perspectiva oportunista. Además de los aspectos conceptuales, los problemas metodológicos son especialmente relevantes en el marco del estudio del earnings management. Ello es debido, fundamentalmente, a que los directivos cuentan con una ventaja informativa crucial sobre los investigadores: tienen herramientas para enmascarar cualquier ajuste que hayan aplicado al resultado publicado, por lo que el ejercicio de la discrecionalidad contable no puede ser directamente observado. Debido a las dificultades inherentes a la estimación de la gestión de las cifras contables, los trabajos de investigación han utilizado diferentes herramientas y modelos para detectar esa manipulación. Leuz, Nanda y Wysocki (2003), por ejemplo, miden el earnings management a través del análisis de diferentes comportamientos (alisamiento del beneficio, eliminación de pequeñas pérdidas, aumentos del beneficio…) Otros se centran en estudio de los ajustes por devengo como el reflejo directo de los flujos de caja (McNichols, 2002; Dechow y Dichev, 2002). Otros utilizan las propiedades de los pronósticos de resultados (Karamanou y Vafeas, 2005). Sin embargo, la mayoría de los trabajos proponen el uso de los ajustes por devengo discrecionales como instrumento principal para detectar la manipulación de los resultados contables (Jones, 1991; DeFond y Jiambalvo, 1994; Dechow, Sloan y Sweeney, 1995; Kang y Sivaramakrishnan, 1995; Shivakumar, 1996; Key, 1997; Teoh, Wong y Wong, 1998; Kasznik, 1999; Yoon y Miller, 2002; Dechow, Richardson, y Tuna, 2003; Larcker y Richardson, 2004; Van Tendeloo y Vanstraelen, 2005, entre otros). Precisamente estos ajustes son los instrumentos preferidos por las empresas para gestionar las cifras contables. Se trata de calcular la incidencia de dichas prácticas aproximándose a la discrecionalidad directiva analizando los ajustes por devengo, su parte discrecional (manipulable) y no discrecional (no manipulable). En la Tesis doctoral vamos a utilizar esta metodología, exponiendo con detalle los modelos fundamentales para el cálculo de los ajustes discrecionales. Junto con los trabajos que se centran en el desarrollo de la metodología de estimación de los ajustes por devengo discrecionales y el desarrollo de otras metodologías de identificación de las prácticas de gestión del resultado, existe una amplia literatura que estudia las motivaciones que subyacen a la decisión de manipular por parte de las empresas. Es decir, se trata de explicar por qué se desarrollan estas prácticas. Tal y como apuntan Bernard y Skinner (1996): “Conocer por qué los directivos eligen determinados ajustes discrecionales es de gran interés para los organismos reguladores, los usuarios de la información contable y la comunidad de investigadores para poder entender e interpretar correctamente el resultado contable”. En nuestro trabajo también vamos a centrarnos en el tema de las causas de la existencia de la manipulación del resultado. El estudio de estas cuestiones se ha desarrollado especialmente en el ámbito de Estados Unidos y los países Europeos Occidentales. Pero, en nuestra opinión, los países de Europa del Este poseen unas características propias que puede hacer interesante el estudio de la problemática del earnings management. Entre ellas, podemos destacar la transformación de estos países desde el régimen comunista a la economía de mercado, la rápida privatización, infraestructura institucional, entorno económico, cultural, político y contable, el hecho de que son países en crecimiento y de que el papel que pueden jugar estos países es cada vez más importante en Europa. En estas circunstancias vulnerables y cambiantes de los países de Europa del Este, podemos esperar que las empresas que operan en este entorno puedan tener motivaciones específicas para manipular sus resultados. Para poder analizar esta cuestión hemos seleccionado cuatro países emergentes: la República Checa, Polonia, Hungría y Eslovaquia, que representan las economías en desarrollo y transición. Estos países, además, formaban parte de los antiguos países comunistas. Por lo tanto, la percepción del earnings management puede estar altamente influida por la situación social y política heredada del régimen comunista. Nuestra muestra representa asimismo cuatro países que entraron conjuntamente en la Unión Europea (año 2004). Son países que acaban de comenzar a competir en los mercados Europeos, lo que puede, de igual forma, influir en las decisiones de las empresas de cara a la presentación y manipulación de sus resultados. Finalmente, la crisis económica mundial que ha comenzado a finales del 2007 y principios de 2008 ha influido en las decisiones de las empresas. Las economías avanzadas luchaban por mantener sus actividades y negocios que se han visto afectada su viabilidad. Las economías emergentes, sin duda, también se vieron afectadas. Esperamos que haya diferencias en earnings management entre los países de Europa del Este y Europa Occidental. Desde el punto de vista de la investigación, es importante explorar el alcance del tema de earnings management teniendo en cuenta no sólo la parte Occidental. Así pues, el estudio comparativo puede ayudar a comprender el modo de actuación de los directivos Europeos, y revelar las características de las empresas de Occidente y las empresas del Este de Europa en relación con la manipulación del resultado. En definitiva, nuestra principal motivación para llevar a cabo este estudio es la ausencia de la investigación sobre el earnings management en los países de Europa del Este. Nos resulta relevante indagar en las peculiaridades que las empresas de estos países pueden presentar en su comportamiento manipulador, así como en las diferencias que estos países en desarrollo presenten respecto a los países de Europa Occidental, ampliamente investigados por la literatura. Additionally, among different circumstances, we are interested in exploring the effect of the entry into the European Union and the world financial crisis on the earnings management in these countries, because this has not been investigated yet. We also compare earnings management behaviour between Eastern and Western European countries. In Europe we may find many differences, therefore such investigation could prove essential, especially in the topic of earnings management where such investigations are absent. Comparative study may help to understand and reveal characteristics of both markets (Western and Eastern), and it has not been done up until now.  Finally, we are interested to examine the motivations which lead managers in developing Eastern European countries to manage earnings. This is also a new line of investigation in earnings management literature.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48322</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48322/files/TESIS-2016-117.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>contabilidad financiera</dc:subject>
    <dc:subject>contabilidad económica</dc:subject>
    <dc:title>The complex vision on the earnings management</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
