<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Coarasa Liron De Robles, Ana Carmen Josefina</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez de Guereñu Villanueva, María de Oro</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El dolor lumbar es una patología frecuente en el esquí alpino, afectando también a los jóvenes esquiadores. La debilidad del músculo glúteo medio puede tener responsabilidad en la causa del problema debido a su gran implicación en este deporte.&lt;br /&gt;Objetivo: Comprobar los efectos de un programa de ejercicios específicos del glúteo medio en un grupo de jóvenes esquiadores con dolor lumbar y debilidad de este músculo, y si mediante este tratamiento se obtiene un beneficio en cuanto al dolor lumbar previo.&lt;br /&gt;Metodología: Se plantea un estudio descriptivo de serie de casos (n=6) longitudinal y prospectivo que resulta de la selección de una población de 21 jóvenes deportistas de alto rendimiento con dolor lumbar. Los pacientes participan en un programa de ejercicios de fortalecimiento y relajación del glúteo medio durante 12 sesiones de una hora de duración. Se determina antes y después de la intervención un cuestionario de síntomas, escala de dolor lumbar, fuerza generada y funcionalidad del glúteo medio.&lt;br /&gt;Resultados y discusión: Tras la intervención se observa una mejora en la fuerza del glúteo medio en todos los deportistas. No se alcanzan los resultados esperados en cuanto al dolor lumbar, pudiendo estar ello asociado al corto tiempo de intervención y a su realización al final de la temporada.&lt;br /&gt;Conclusiones: La intervención del breve programa de fisioterapia utilizado mejora la fuerza y la función estabilizadora del GM en jóvenes deportistas de esquí alpino con dolor lumbar. El programa de ejercicios no obtiene la desaparición del dolor lumbar aunque hay tendencia a una mejoría en 4 de los 6 sujetos, pudiendo intervenir en ello razones metodológicas del estudio.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90028</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Cirugía</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90028/files/TAZ-TFG-2020-989.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Dolor lumbar</dc:subject>
    <dc:subject>Glúteo medio</dc:subject>
    <dc:subject>Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:subject>Deporte</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápica de glúteo medio en jóvenes deportistas de esquí alpino con dolor lumbar. Serie de casos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Plan for physiotherapy intervention of gluteus medius in young alpine skiers with lumbar pain. A series of cases</dc:title>
</oai_dc:dc>
