<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Malo Fumanal, Sara.</dc:contributor>
    <dc:creator>Mateo Alcañiz, José Luis.</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La prevalencia de la obesidad ha incrementado en los últimos años, considerándose una epidemia y es la enfermedad no transmisible más prevalente en el mundo. Alimentos poco saludables, el estilo de vida, muy sedentario, y otros motivos englobados en el concepto de entorno obesogénico, explican en gran medida las actuales tasas de obesidad en la infancia.  Este trabajo se basa en  una revisión bibliográfica y sistematizada utilizando las bases de datos Índice Bibliográfico Español en Ciencias de la Salud (IBECS), Biblioteca Cochrane Plus, Medical Literature Analysis and Retrieval System Online (Medline), Google académico y ZAGUAN, sobre los programas de promoción de la salud y las intervenciones comunitarias puestas en marcha en España con la finalidad de evitar, controlar y reducir el sobrepeso y la obesidad en niños y adolescentes. En la mayoría de los estudios considerados se hace referencia a intervenciones destinadas, no solo a modificar los hábitos alimentarios de los individuos, sino también a realizar una modificación de la actividad física. Las intervenciones multidimensionales, que implican a diferentes figuras y entornos en la modificación de hábitos, así como aquéllas que tienen en cuenta las diferencias en factores sociodemográficos que afectan a la población diana, han demostrado una mayor efectividad en la reducción de la frecuencia de sobrepeso y obesidad en niños y adolescentes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56954</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Microbiología, Medicina Preventiva y Salud Pública; Área de Medicina Preventiva y Salud Pública</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56954/files/TAZ-TFG-2016-3186.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencia y Tecnología de los Alimentos</dc:subject>
    <dc:title>Acciones comunitarias para la prevención y control del sobrepeso y obesidad infantil en España.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Community actions to prevent and control overweight and obesity in spanish children.</dc:title>
</oai_dc:dc>
