<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Borrego Estella, Vicente Manuel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Arruebo Loshuertos, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:contributor>Serrablo Requejo, Alejandro</dc:contributor>
    <dc:creator>Talal el Abur, Issa</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Entre las funciones hepáticas se encuentran la depuración y eliminación de productos del catabolismo proteico, la síntesis de factores que participan en la coagulación, y otras funciones como la digestiva o la inmunológica. Existen procesos primarios que afectan al hígado, como son las infecciones, los tumores, o los traumatismos y procesos secundarios como por ejemplo la emigración de células tumorales procedentes de otras regiones del organismo, de forma que se trata de uno de los órganos donde más frecuentemente metastatizan los tumores primarios. Es en este punto donde se va a centrar este trabajo, específicamente, en las metástasis hepáticas cuyo origen primario es el cáncer colorrectal. Actualmente, tenemos la experiencia suficiente para considerar que la resección hepática es el tratamiento de elección o gold standard de las metástasis hepáticas del cáncer colorrectal (MHCCR), pues es el único tratamiento capaz de aumentar la supervivencia a largo plazo en estos pacientes e incluso conseguir su curación. De este modo se preconiza la centralización de la cirugía hepática en centros especializados19, de forma que está contraindicada en los centros que no puedan realizar un estadiaje preoperatorio correcto y que carezcan de los medios y de la experiencia necesaria para llevarla a cabo. Hasta fechas recientes, las resecciones hepáticas presentaban unos elevados porcentajes de morbi-mortalidad (morbilidad del 20-40% y mortalidad del 5-15%) pero actualmente estas cifras han descendido drásticamente, evidenciando una morbilidad menor al 20% y una mortalidad inferior al 5% en centros con gran casuística. En este sentido, los factores que más han contribuido a la mejora de la morbimortalidad son los siguientes: mejor selección de los pacientes; mejores técnicas de imagen; nuevas líneas de quimioterapia (QT) neo y adyuvante (con menor hepatotoxicidad); mejora de la técnicas radiológicas intervencionistas, quirúrgicas y anestésicas; mejor conocimiento de la anatomía quirúrgica del hígado; mayor experiencia de los equipos gracias al trasplante hepático; desarrollo de nuevos aspectos técnicos (maniobra de Pringle, exclusión vascular total, ligadura extrahepática de grandes vasos, técnicas de oclusión portal); desarrollo de nuevo instrumental auxiliar (ecografía intraoperatoria, bisturí ultrasónico, coagulador monopolar), mejores cuidados perioperatorios de los pacientes; etc. En los últimos años hemos asistido a un cambio en los criterios “clásicos” de selección de los enfermos con MHCCR, evolucionando hacia unos criterios menos restrictivos o “ampliados” (sin centrarse exclusivamente en el número, tamaño, localización, sincronicidad, ni la presencia de enfermedad extrahepática) con el objetivo de rescatar a los pacientes con lesiones inicialmente rresecables. De esta forma, la decisión sobre la resecabilidad de las MHCCR dependerá de un equipo multidisciplinar. En este contexto, hemos pretendido ampliar los resultados ya publicados por nuestro grupo, exponiendo nuestra experiencia de diez años en el manejo de pacientes con MHCCR sincrónicas. Como se expondrá posteriormente, hemos evaluado comparativamente el efecto a corto y largo plazo de los distintos abordajes o estrategias oncoquirúrgicas planteadas en estos pacientes (abordaje clásico, combinado e inverso), comprobando si se han cumplido los estándares de calidad actuales en términos de supervivencia y morbimortalidad en una unidad de referencia de cirugía hepática como la nuestra.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/46984</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Farmacología y Fisiología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/46984/files/TESIS-2016-003.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>oncología clínica</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de los diferentes abordajes oncoquirúrgicos sobre los resultados a corto y largo plazo en los pacientes intervenidos de metástasis hepáticas sincrónicas de adenocarcinoma colorrectal en un hospital de tercer nivel</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
