<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Acerete Gil, José Basilio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Gasca Galán, María del Mar</dc:contributor>
    <dc:creator>Carrizosa Guerra, Irene</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este trabajo es analizar un modelo de gestión como son las colaboraciones público-privadas aplicadas al sector sanitario, enmarcando en primer lugar el sistema sanitario actual en España así como el gasto público que se hace desde el Estado en sanidad. Posteriormente se realiza un estudio de las colaboraciones público-privada, así como las ventajas y desventajas del modelo. Además se realiza un estudio del Modelo Alzira, que es el más representativo en el sistema sanitario y que se ha extrapolado a otras comunidades autónomas. 	Se presenta también un estudio de 12 hospitales, tanto de la  Comunidad Valenciana como de la Comunidad de Madrid. En este estudio se realiza el análisis económico-contable a través de ratios financieros para analizar las distintas empresas y su rentabilidad. Además se realizará una comparativa entre la rentabilidad de cada hospital de la muestra con la rentabilidad de un producto de deuda del Estado.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62549</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62549/files/TAZ-TFG-2017-2550_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62549/files/TAZ-TFG-2017-2550.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis contable de las empresas gestoras de CPP en el sector sanitario.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Countable analysis of PPP management companies in the health sector.</dc:title>
</oai_dc:dc>
