<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>María Ángeles Latorre Górriz</dc:contributor>
    <dc:contributor>Francisco Javier Miana Mena</dc:contributor>
    <dc:contributor>Enrique Navarro Aznárez</dc:contributor>
    <dc:creator>Ortega Díez, Estela</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo se ha planteado con el objetivo de profundizar en el campo de la helicicultura. Para ello se ha llevado a cabo una revisión bibliográfica, visitas a granjas de caracoles junto con el veterinario de campo y, por último, un breve estudio laboratorial. Primero, se ha explicado el progreso de la helicicultura en España durante los últimos años y, además, el consumo de caracoles y la normativa que la regula. En segundo lugar, se ha estudiado la anatomía y fisiología del caracol, profundizando en la reproducción y los ritmos biológicos debido a la gran influencia que tienen sobre la producción; seguido de una descripción general de los tipos de explotaciones, de cebo y reproducción, y los ciclos productivos de estos moluscos.&lt;br /&gt;Asimismo, para reforzar el trabajo y con el fin de aprender técnicas laboratoriales aplicadas a la producción animal, se realizaron varias pruebas analíticas: se compararon los pesos de caracoles silvestres vs. granja y se observó que existía diferencia significativa, se estudió la composición química de sus carnes, se comparó la composición nutricional estimada de un pienso de caracoles (detallada en la etiqueta) con la analizada (obtenida en el laboratorio) y a su vez con las recomendaciones de FEDNA de otras especies animales, sin obtener resultados concluyentes debido al bajo número de muestras.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85094</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Producción Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85094/files/TAZ-TFG-2019-3280.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Introducción a la helicicultura: fisiología y cría del caracol</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Introduction to heliciculture: physiology and snail farming</dc:title>
</oai_dc:dc>
