<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bernal Cuenca, Estrella</dc:contributor>
    <dc:contributor>Scarpellini, Sabina</dc:contributor>
    <dc:creator>Serón Dieste, Raquel</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>El principal objetivo de este trabajo es ver si la estrategia de Recursos Humanos (RRHH) en términos generales, seguida por la organización puede considerarse una fuente de ventaja competitiva. Para que exista ventaja competitiva tiene que existir alineamiento entre las políticas de recursos humanos y los 5 factores de contingencia del modelo de Baron y Kreps (1999), entre ellos la estrategia de negocio. Por otro lado, también se tiene que dar un alineamiento entre todas las políticas de recursos humanos acercándose más o menos a un modelo de mercado o de alto rendimiento. El trabajo se ha estructurado en tres capítulos en los que de forma sucesiva se van realizando análisis específicos. En el primer capítulo se plantea un análisis general del contexto actual. Posteriormente, en el segundo capítulo, se profundiza en los factores de contingencia y las políticas de RRHH llevadas a cabo por la organización. Finalmente, en el capítulo tercero, el análisis se centra en las Áreas que componen la organización.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/10037</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/10037/files/TAZ-TFG-2013-024.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>recursos humanos</dc:subject>
    <dc:subject>rrhh</dc:subject>
    <dc:subject>ventaja competitiva</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Estrategia de RRHH como fuente de ventaja competitiva</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
