<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>MONTES RAMIREZ, LOURDES</dc:contributor>
    <dc:contributor>DOMINGO MARTINEZ, RAFAEL ANTONIO</dc:contributor>
    <dc:creator>García Simón, Luis Miguel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La presente Tesis Doctoral tiene como objeto profundizar en el conocimiento de las sociedades que habitaron el Valle del Ebro durante la Prehistoria, a través del estudio de las materias primas silíceas del registro arqueológico. &lt;br /&gt;Este trabajo se circunscribe físicamente al ámbito geográfico y geológico del tramo medio del Valle del Ebro, y cronológicamente a los periodos crono-culturales comprendidos entre el Paleolítico superior y el Neolítico medio, incluyendo las etapas Epipaleolíticas/Mesolíticas.&lt;br /&gt;La Arqueopetrología ha aportado el método y las técnicas científicas para llevar a cabo este cometido, comenzando por la definición y el conocimiento de la roca objeto de estudio, el sílex, y finalizando con la adecuación a nuestras necesidades de trabajo de las metodologías de análisis desarrolladas hasta la actualidad.&lt;br /&gt;Ha sido posible analizar y caracterizar petrográficamente dos litologías silíceas presentes de la Depresión del Ebro: los sílex Monegros y Evaporítico del Ebro, de gran calidad, y cuyo uso ha sido atestiguado arqueológicamente como trazador de largas distancias.&lt;br /&gt;El trabajo se completa con el estudio de los restos líticos de dos conjuntos arqueológicos de la Cuenca media del Ebro, el del Arba de Biel al noroeste y el del Arenal de Fonseca al sudeste. Esto nos ha permitido reconocer las estrategias de explotación, aprovisionamiento y empleo del sílex por los grupos humanos que dejaron huella de su paso en las estribaciones de los Pirineos y de la Ibérica respectivamente, valorando el aprovechamiento diferencial de los recursos silíceos locales (Lezas y Guadalope) frente a los de procedencia regional (Monegros y Evaporítico del Ebro).&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/79335</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Antigüedad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/79335/files/TESIS-2019-099.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>prehistoria</dc:subject>
    <dc:subject>arquogia</dc:subject>
    <dc:subject>petrologia sedimentaria</dc:subject>
    <dc:title>Sílex y  territorio en la Cuenca del Ebro: los sílex Monegros y Evaporítico del Ebro vs. las variedades locales durante la Prehistoria</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
