<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cartié Maza, Javier</dc:contributor>
    <dc:contributor>Miguel Salcedo, Natividad</dc:contributor>
    <dc:creator>Garín Beltrán, Angel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En los últimos años se viene dando un aumento en la concienciación sobre la generación de residuos y la economía circular. En este aspecto, la Unión Europea a través de la Directiva 2018/851 y el Gobierno Español mediante la Ley 22/2011 proponen medidas para la prevención, reciclado y valorización de los biorresiduos. En Aragón, la fracción de materia orgánica representa el 40% de la bolsa de resto (Plan GIRA 2018-2022). Por ello, la creación de un modelo de recogida selectiva para este flujo produciría importantes beneficios como un menor volumen de residuos que se destinan a vertedero, o la mejora de la eficiencia de tratamiento de los demás residuos. Estos biorresiduos mediante un proceso de compostaje pueden ser usados como abono orgánico, pasando así a ser un recurso, cerrando el ciclo de economía circular.&lt;br /&gt;Por este motivo, la comarca de Los Monegros, a través de la empresa pública Monegros Servicios Medioambientales S.L se propone la implantación de una prueba piloto de recogida selectiva específica para materia orgánica en un municipio de la comarca. A través del presente estudio, se selecciona el municipio de Grañén como localidad representativa y se propone un modelo consistente en adaptar la gestión a las distintas zonas del municipio. Además, se establecen una serie de indicadores para su seguimiento y control, y un plan de concienciación ciudadana. El objetivo de la nueva gestión es recoger al menos el 50% de la materia orgánica generada, con lo que se conseguiría una reducción del 20% de la fracción resto a tratar. Con la presente propuesta será posible la adecuación de Grañén y posteriormente de los Monegros a las nuevas disposiciones de la ley en materia de biorresiduos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87209</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Química y Tecnologías del Medio Ambiente; Área de Tecnologías del Medio Ambiente</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87209/files/TAZ-TFG-2019-4864.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias Ambientales</dc:subject>
    <dc:title>Propuesta de planificación para la implantación de una experiencia piloto de recogida selectiva de materia orgánica en la comarca de Los Monegros.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Planning proposal for the implementation of a pilot experience of organic matter selective collection in the region of Los Monegros.</dc:title>
</oai_dc:dc>
