<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Berges Muro, Luis Fernando</dc:contributor>
    <dc:contributor>Gella Marín, Rafael María</dc:contributor>
    <dc:creator>Serrano Sanz, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El trabajo fin de grado se va a centrar en la explicación e implantación de las bases (primeras fases) del Lean Manufacturing, haciendo hincapié en las técnicas de las 5S, los KPIs, los TPM y los flujos de trabajo.  Para ello se facilita información sobre estas técnicas y se muestran, con ejemplos y fotografías, algunas de las medidas que se han tomado en la empresa Rothe Erde Ibérica. En el documento también se va a explicar en qué consiste el trabajo realizado por la empresa, sus aplicaciones y la distribución de los puestos de trabajo en la planta de producción. Se realizan propuestas para aumentar los flujos de trabajo, se analizarán y se tomarán decisiones en función de los valores obtenidos y con la ayuda de los planos de la planta de la empresa.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78691</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Ingeniería de los Procesos de Fabricación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78691/files/TAZ-TFG-2018-429.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Tecnologías Industriales</dc:subject>
    <dc:title>Lean Manufacturing: Primera fase de implantación en una fábrica de rodamientos de grandes dimensiones</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Lean Manufacturing: First implementation phase in a slewing bearings factory</dc:title>
</oai_dc:dc>
