<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Orós López, Daniel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Fabre González, Ernesto</dc:contributor>
    <dc:creator>Bretón Hernández, Patricia</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El parto prematuro es uno de los principales problemas de la obstetricia actual. Al año nacen 15 millones de prematuros en el mundo, lo que conlleva una elevada tasa de mortalidad  y de morbilidad asociada. La incidencia de esta entidad persiste estable a lo largo de las últimas décadas y esto se debe a que constituye un síndrome con múltiples causas. De la etiología del parto prematuro la causa más estudiada en los últimos años ha sido la inflamación que parece responsable de la activación de los mecanismos del parto de forma precoz. Desde el punto de vista clínico la amenaza de parto prematuro es el evento que se identifica en la obstetricia como precursor del parto pretérmino, si bien, en aproximadamente dos tercios de las amenazas de parto pretérmino el parto se produce finalmente a término. Podemos considerar por tanto que la amenaza de parto pretérmino podría ser en algunas pacientes la primera manifestación clínica ante una agresión por las mismas noxas que desencadenan el parto prematuro, aunque quizá en menor intensidad. Ante una falsa app el feto podría estar sometido a un ambiente intrauterino adverso, quizás insuficiente como para provocar un parto pretérmino, pero con potencial repercusión de cara a su adaptación neonatal y su desarrollo  a largo plazo. El presente trabajo tiene como hipótesis principal que: -la amenaza de parto prematuro es un biomarcador de riesgo de alteraciones en la función trofoblástica independiente de la presencia final de la prematuridad. -el parto pretérmino es la consecuencia final de alteraciones en la función placentaria que conlleva una modificación en la transcripción y expresión trofoblástica. Desarrollo teórico: Se realizó un estudio de casos y controles longitudinal prospectivo de 2011 a 2014 en el Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa. Se incluyeron los pacientes en 3 grupos: pacientes con parto pretérmino, pacientes con parto a término tras amenaza de parto pretérmino y pacientes con parto a término sin antecedente de amenaza de parto pretérmino. Se realizaron dos análisis diferentes de los datos:  -atendiendo a la edad gestacional al parto. -atendiendo al antecedente de amenaza de parto pretérmino. Se recogieron como variables principales: -biomarcadores en sangre de cordón umbilical inmediatamente tras el parto: TNF alfa, IL6, IFN gamma, FGF basic, VEGF y PIGF. -ARN mensajero en trofoblasto recogido inmediatamente tras el parto: RNA mensajero de IL6, TNF alfa, VEGF A, VEGF B, FGF2, y VEGFR1. Conclusiones:  1.	La presencia de determinados factores sociodemográficos como el nivel educativo bajo o el antecedente de parto pretérmino se asocian tanto con la amenaza de parto pretérmino como con el parto pretérmino. 2.	El bajo peso materno y un imc bajo se asocia tanto con la amenaza de parto pretérmino como con el parto pretérmino. 3.	El antecedente de una falsa amenaza de parto pretérmino se asocia con un peor resultado perinatal que los nacidos a término sin episodio previo de falsa app, demostrado por el mayor porcentaje de ingresos neonatales en uci así como con un menor peso al nacer. 4.	Tanto los nacidos pretérmino como los nacidos a término con antecedente de falsa app presentaron un mayor perfil inflamatorio y angiogénico en sangre de cordón que los nacidos a término sin antecedente de falsa app. 5.	En las placentas de los recién nacidos pretérmino como de los recién nacidos con antecedente de un episodio de app, se observó una tendencia superior a la sobreexpresión de rna mensajero para los biomarcadores proinflamatorios y angiogénicos en comparación con las placentas de los nacidos a término. 6.	La presentación clínica de la amenaza de parto pretérmino se asocia con una expresión génica inflamatoria y angiogénica cualitativamente similar entre los nacidos pretérmino y los finalmente nacidos a término.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56683</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56683/files/TESIS-2016-181.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>mortalidad prenatal</dc:subject>
    <dc:subject>mortalidad perinatal</dc:subject>
    <dc:title>Biomarcadores en placenta y sangre de cordón umbilical tras la amenaza de parto pretérmino</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
