<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>de la Riva Fernández, Juan</dc:contributor>
    <dc:creator>Llobera Cerdà, Joan</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El aumento de la urbanización, el fuerte crecimiento de las masas forestales en su entorno, junto a una escasa concienciación y preocupación tanto social como política, hacen que se intensifique el riesgo de incendio en las zonas de interfaz urbano–forestal y agro urbano forestales en las regiones mediterráneas. Por tal motivo, este trabajo se sustenta en el modelado del riesgo en las distintas zonas de interfaz entre las edificaciones y las masas forestales a partir del criterio experto de un equipo multidisciplinar formado por geógrafos e ingenieros de montes. De este modo, se ha realizado un análisis piloto exploratorio de la ocurrencia de incendios en el municipio de Calvià (Mallorca), además de los elementos que pueden ser susceptibles de intensificar la propagación y provocar más daño potencial. En el contexto del riesgo entendido como producto del peligro (de ignición y de propagación) y de la vulnerabilidad, se ha analizado el peligro en las zonas de interfaz tanto agro/urbano–forestal (IAUF) como urbano–forestal (IUF). No obstante, se analiza el riesgo solamente en las zonas de interfaz urbano–forestal, en función de las competencias propias del Servicio Forestal de la Administración autonómica de las Islas Baleares, añadiendo posibles medidas preventivas a largo plazo en materia de modelos de combustible.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88688</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88688/files/TAZ-TFM-2019-1204.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Tecnologías de la Información Geográfica para la Ordenación del Territorio: Sistemas de Información Geográfica y Teledetección</dc:subject>
    <dc:title>Modelado del riesgo de incendio en las zonas de interfaz agro/urbano–forestal en el municipio de Calvià (Mallorca).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Modeling the fire risk in the agro/wildland – urban interface in the municipality of Calvià (Mallorca).</dc:title>
</oai_dc:dc>
