<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lorés Sanz, Rosa</dc:contributor>
    <dc:creator>Arcelus Clemente, Manuel</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>RESUMEN&lt;br /&gt;Este Trabajo de Fin de Grado consiste en una propuesta de traducción de un fragmento de “Dishonesty is the Second-Best Policy: And Other Rules to Live By”, de David Mitchell, y en un análisis del proceso de traducción. En este libro, Mitchell satiriza algunos de los temas más controvertidos de la actualidad británica. El fragmento elegido para la traducción habla sobre el Brexit y cómo algunas figuras políticas afrontaron este acontecimiento. El humor con el que autor trata estos temas, unido a la gran cantidad de referencias culturales, planteó una gran variedad de problemas de traducción que tenían que ser resueltos para lograr una traducción accesible para el público español. En mi análisis, se analizan los problemas más significativos que surgieron durante el proceso de traducción y se explica cómo estos problemas se solucionaron mediante el uso de diferentes técnicas de traducción. Por último, llego a una serie de conclusiones, identificando algunas de las tendencias generales observadas durante el proceso de traducción, que podrían compararse con las tendencias que la traducción del humor suele arrojar. &lt;br /&gt;ABSTRACT&lt;br /&gt;This dissertation consists in a translation proposal of an extract from “Dishonesty is the Second-Best Policy: And Other Rules to Live By”, by David Mitchell, and an analysis of the translation process. In the book, Mitchell comments on some of the most controversial topics in the UK during the past few years in a very satirical way. The extract I chose to translate deals with Brexit and how some political figures acted in relation to this phenomenon. The humour with which the author talks about these topics, together with the considerable number of cultural references, posed a wide variety of translation problems that needed to be solved in order to achieve a translation that was accessible to the Spanish readership. My analysis includes an account of the most significant problems that arose during the translation as well as an explanation of how these issues were addressed through several translation strategies. In the end, I reached some conclusions regarding general tendencies in the usage of strategies during the translation process that might be identified with the tendencies that the translation of humour generally shows.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94787</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Inglesa y Alemana; Área de Filología Inglesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94787/files/TAZ-TFG-2020-1151.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios Ingleses</dc:subject>
    <dc:title>The translation of humour in Dishonesty is the Second-Best Policy: And Other Rules to Live By.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The translation of humour in Dishonesty is the Second-Best Policy: And Other Rules to Live By.</dc:title>
</oai_dc:dc>
