<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aurell Cardona, Marcos</dc:contributor>
    <dc:contributor>Bádenas Lago, Beatriz</dc:contributor>
    <dc:creator>García Penas, Álvaro</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La serie de materiales marinos someros del Jurásico Superior de la Subcuenca de Morella apenas ha sido objeto de trabajos estratigráficos sistemáticos de carácter local, por lo que existen numerosas imprecisiones en cuanto a la caracterización estratigráfica del límite Jurásico-Cretácico y la asignación litoestratigráfica y secuencial de dichos materiales. El presente estudio tiene como objetivo la caracterización estratigráfica y sedimentológica de la serie carbonatada del Titoniense en el Sector Occidental de la Subcuenca de Morella. El estudio estratigráfico y sedimentológico de la serie ha permitido diferenciar cuatro tramos litológicos bien definidos: un tramo basal de calizas con laminación algal que se ha asignado a la Fm. Pleta, un segundo tramo dolomítico y un tercer tramo de calizas tableadas que se han asignado a la Fm. Bovalar, y un último tramo de calizas laminadas a techo, asígnado también a la Fm. Pleta. Se ha interpretado que se depositaron en un ambiente de llanura mareal carbonatada-lagoon restringido/protegido, integrado dentro de un sistema de rampa carbonatada típico del Jurásico Superior de la Cuenca Ibérica.  El análisis secuencial de la serie ha permitido identificar tres grandes secuencias,  integradas por  lotes de parasecuencias somerizantes en los que se reconoce un posible control orbital. Las parasecuencias que integran los lotes muestran la influencia de procesos autocíclicos propios de la dinámica del sistema lagoon-llanura mareal.  La serie estudiada parece ser equivalente lateral de los materiales detríticos y carbonatados de la   Fm. Villar del Arzobispo en la vecina Subcuenca de Galve.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63640</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Tierra; Área de Estratigrafía</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63640/files/TAZ-TFM-2017-959.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster en Geología: Técnicas y aplicaciones</dc:subject>
    <dc:title>Estratigrafía y evolución sedimentaria de las unidades carbonatadas del tránsito Jurásico-Cretácico en el sector septentrional de la Subcuenca de Morella</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Stratigraphy and sedimentary evolution of the carbonate units of the Jurassic-Cretaceous boundary in the northern area of the Morella Sub-basin</dc:title>
</oai_dc:dc>
