<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cuchi Oterino, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Andrés Mateo, Raúl</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>El riego es esencial para la producción agrícola en las zonas semiáridas, pero también es un importante consumidor y contaminador de agua. Para minimizar el conflicto entre regadío y conservación de agua es necesario llevar a cabo estudios detallados en casos reales para mejorar la eficiencia del uso del agua y nitrógeno. DESARROLLO TEÓRICO Este trabajo analiza la relación entre la gestión del regadío por aspersión y la contaminación del agua en la comunidad de regantes de LASESA. La metodología se basó en caracterizar los factores que intervienen en el ciclo del agua y sus interacciones. También se determinó la fertilización nitrogenada y la calidad del agua. Con estos datos, se desarrollaron balances de agua, sales y nitrógeno en las principales cuencas que drenan LASESA (9.980 ha, Sariñena Huesca) durante las campañas agrícolas del 2009 y 2010.  CONCLUSIÓN Los resultados muestran que las cuencas devuelven a la atmósfera el 81% de la entrada total de agua, de los que sólo el 63% es la evapotranspiración de los cultivos. La fracción de drenaje es del 18% equivalente a 163 mm. Anualmente se exporta una media de 1.538 kg de sales y 43 kg de nitrógeno por hectárea. Las propiedades hídricas de cada cuenca determinan la evolución del caudal y concentración de nitratos en el agua drenada. Así en las cuencas con suelos desarrollados sobre terrazas y laderas, la fracción de drenaje y concentración de nitrato son, 22% y 120 mg L-1 respectivamente, con lo que la masa anual de nitrógeno exportado asciende a 64 kg ha-1. En las de suelos desarrollados sobre Terciario y los rellenos de vales, los menores valores de fracción de drenaje y concentración de nitrato (9% y 90 mg L-1) hacen que la masa anual de nitrógeno exportado sea unas cinco veces menor (12 kg ha-1).  El exceso de riego y fertilización en maíz, hacen que este cultivo sea la principal fuente de contaminación por nitrógeno. En los últimos años ha descendido esta fertilización. Sin embargo, el 26% del nitrógeno aplicado como fertilización mineral y orgánica, sigue perdiéndose en el agua de drenaje. Esta pérdida de nitrógeno está relacionada con la eficiencia del actual riego por aspersión, que es del 76%. Para mejorarla se simula un sencillo cambio en la programación del riego con el que se alcanzaría el 83%. Además, las pérdidas por drenaje se reducirían en un 8% lo que permitiría disminuir la masa de nitrógeno exportado en un 15%.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11752</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/11752/files/TESIS-2013-085.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>riego</dc:subject>
    <dc:subject>contaminación del agua</dc:subject>
    <dc:subject>uso de ferilizantes</dc:subject>
    <dc:subject>comunidad de regantes de lastanosa, sena y sariñena</dc:subject>
    <dc:subject>lasesa</dc:subject>
    <dc:title>Estudio del riego por aspersión en LASESA (Monegros, Huesca)</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
