<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Magallón Botaya, Emilio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Olleta Castañer, José Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Viñas Lóbez, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La producción porcina ecológica representa un sector minoritario dentro del total de la producción porcina. Se diferencia de la producción convencional en los sistemas de alojamiento, el manejo, la alimentación y la gestión sanitaria. Este tipo de producción en general va cobrando importancia por la presión de los consumidores cada vez con más interés por el bienestar de los animales, el uso de antibióticos, los productos ecológicos, etc. Por este motivo se ha realizado una revisión bibliográfica sobre la producción porcina ecológica, con el objetivo de conocer la situación y la evolución en Europa y en España y se ha centrado en los problemas sanitarios que presenta este tipo de producción. &lt;br /&gt;En la producción porcina ecológica se prefieren las razas autóctonas, que son más rústicas y se adaptan mejor al ambiente y a las condiciones climáticas locales; se proporciona siempre acceso al exterior, por lo que los cerdos tienen más riesgo de contacto con agentes infectivos y parasitarios. La lactación se prolonga a un mínimo de 40 días, y las cerdas no se encuentran en parideras, aun así el destete continúa siendo una fase crítica para los lechones siendo los problemas sanitarios más relevantes en la producción ecológica la mortalidad de lechones, el estrés térmico y la diarrea post-destete. También los problemas en el aparato locomotor y los parásitos que son un reto sobre todo en los sistemas de producción extensivos. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85076</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Producción Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85076/files/TAZ-TFG-2019-3312.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Producción porcina ecológica y su problemática</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Organic swine farming and its problems</dc:title>
</oai_dc:dc>
