<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Allueva Torres, Pedro</dc:contributor>
    <dc:creator>Esteras Lostal, Clara</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>¿Qué relevancia tiene el pensamiento? Han sido múltiples y variadas las investigaciones sobre la inteligencia y el pensamiento que se han llevado a cabo para dar respuesta a los procesos implicados en el mismo. Dada su relevancia, en todos los ámbitos, debemos ser conscientes de la importancia del desarrollo del pensamiento en la escuela para poder afrontar cualquiera de las situaciones presentes en la vida cotidiana. En definitiva, una de las principales metas, además del aprendizaje y desarrollo, ha de ser enseñar a pensar.  Por todo ello, en dicho trabajo se abordan tres tipos de pensamiento fundamentales en el desarrollo del alumnado. Se detallan las diferentes estrategias y habilidades presentes en los mismos, así como su desarrollo fundamental en Educación Primaria incluyendo un apartado relativo al alumnado de altas capacidades intelectuales. Con el objetivo de trabajar el desarrollo de las habilidades del pensamiento convergente, divergente y metacognitivo se han elaborado diez actividades para aprender a pensar.  “La educación no es una preparación para la vida;  la educación es la vida en sí misma” John Dewey.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95167</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95167/files/TAZ-TFG-2020-3096.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Enseñar a Pensar en Educación Primaria. Desarrollo de las habilidades del pensamiento del alumnado con Altas Capacidades Intelectuales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Teach to think in Primary Education. Development of Thinking skills of students with High Intellectual Capacities</dc:title>
</oai_dc:dc>
