<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Falcón Albero, Ascensión</dc:contributor>
    <dc:creator>Sancho Knapik, Teresa</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la diabetes mellitus (DM) se define como una enfermedad crónica que engloba un grupo heterogéneo de procesos cuya característica común es la hiperglucemia. A nivel mundial, su prevalencia ha pasado del 4,7% al 8,5% en los últimos años, por ello y por su elevado coste económico y el número de muertes prematuras que provoca, podría considerarse como uno de los principales problemas de salud mundial.  Entre sus complicaciones vasculares destaca el pie diabético, cuyas cifras de prevalencia oscilan entre el 8% y el 13% de los pacientes con diabetes mellitus, y constituye un problema médico, social y económico.  La diabetes mellitus y en concreto el pie diabético, representan un reto para enfermería. Es por esta razón que, las actividades educativas e intervenciones dirigidas a la promoción de la salud, se convierten en pilares fundamentales de la atención. Objetivo: realizar una propuesta de programa de educación para la salud, destinado a pacientes diabéticos de entre 35 a 50  años del Centro de Salud Rebolería, con la finalidad de prevenir entre otras complicaciones, el pie diabético. Metodología: se ha realizado una revisión bibliográfica durante los meses de enero a marzo del 2017. Para ello, se han consultado diferentes bases de datos científicas, guías de práctica clínica, libros de la Universidad de Zaragoza y páginas web, además de una entrevista a un profesional de enfermería. Gracias a la información recopilada a través de estas, ha sido posible la elaboración de la propuesta de programa de salud. Conclusiones: si este programa se llevara a cabo, los pacientes diagnosticados de diabetes mellitus ampliarían sus conocimientos acerca de la enfermedad, adquirirían conciencia de la importancia de una alimentación saludable y obtendrían las habilidades necesarias para  el autocuidado.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90422</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90422/files/TAZ-TFG-2017-573.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud: dirigido a pacientes con diabetes mellitus: pie diabético</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Program: Aimed at Patients with Diabetes Mellitus: Diabetic Foot</dc:title>
</oai_dc:dc>
