<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ramos Cristóbal, José Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Zarraluqui Anciso, Izaskun</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: el acortamiento isquiotibial es un trastorno musculoesquelético muy frecuente que ocasiona un aumento en el riesgo de lesiones del miembro inferior y tronco. Los estiramientos son considerados una de las técnicas de elección en el tratamiento del acortamiento muscular con el propósito de mejorar la amplitud del movimiento en las estructuras limitadas. OBJETIVO: analizar y comparar la efectividad inmediata en la ganancia de amplitud articular mediante la elongación muscular eléctrica (EME) frente a los estiramientos con facilitación neuromuscular propioceptiva (FNP) en sujetos jóvenes con acortamiento isquiotibial. MATERIAL Y MÉTODOS: ensayo clínico aleatorizado a simple ciego. 60 sujetos jóvenes con acortamiento isquiotibial fueron asignados aleatoriamente en 2 grupos: 30 en el grupo de estiramiento con EME y 30 en el de FNP. Las variables estudiadas fueron edad, altura, peso, sexo, IMC, lateralidad, actividad física, horas de sedestación al día, grados PRE y POST intervención y ganancia. Se utilizó el test AKE para medir el grado de extensibilidad de los músculos isquiotibiales y el cuestionario IPAQ para la clasificación de la actividad física. RESULTADOS: en ambos grupos hubo una mejoría en el rango de movimiento tras el tratamiento, obteniendo una ganancia superior, estadísticamente significativa, en el grupo EME (p=0,016). Los hombres presentaron un mayor grado de acortamiento de la musculatura isquiotibial que las mujeres(p=0,008). No se obtuvieron diferencias estadísticamente significativas entre el grado de acortamiento y las variables de actividad física (p=0,055) y horas de sedestación (p=0,09). CONCLUSIONES: el estiramiento mediante EME logra un aumento inmediato de la extensibilidad de la musculatura isquiotibial mayor que en el estiramiento mediante FNP.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90482</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90482/files/TAZ-TFG-2016-2008.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Efectividad inmediata de la elongación muscular eléctrica (EME) frente al estiramiento mediante FNP en sujetos jóvenes con acortamiento de la musculatura isquiotibial: Ensayo clínico aleatorizado</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Effectiveness of Electrical Muscle Elongation versus FNP Stretching of Hamstrings in Young Subjects with Muscle Shortening: A Randomized Clinical Trial</dc:title>
</oai_dc:dc>
