<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Escribano Paño, María Victoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Romanillos Marín, Silvia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El «Año de todos los desastres» (260) supuso un momento clave en el contexto de las crisis del siglo III. En él se iniciaron dos construcciones políticas que pusieron en jaque la unidad del Imperio romano, a expensas del cual habían nacido: el Imperium Galliarum controló Occidente y el reino de Palmira se hizo con gran parte del territorio oriental. Esta situación se prolongó durante quince años aproximadamente, hasta que el emperador Aureliano logró restaurarlas bajo la obediencia a Roma. El presente TFG presenta un estudio comparativo de ambas realidades y pretende establecer las causas de su nacimiento, su desarrollo histórico y su repercusión en la evolución del Imperio romano. The ‘Year of all disasters’ (260) was a key moment in the context of the third century’s crises. Two political constructions began then and put in check the unit of the Roman Empire, at the expense of which they were born: the Imperium Galliarum controlled the West and the Kingdom of Palmyra took control of great part of the Eastern territory. This situation went on for about fifteen years, until the emperor Aurelian re-established them under obedience to Rome. This End-of-grade work presents a comparative study of both realities and aims to establish the causes of their birth, their historical development and their impact on the evolution of the Roman Empire.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76802</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Antigüedad; Área de Historia Antigua</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76802/files/TAZ-TFG-2018-3075.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>La desarticulación política y geográfica del Imperio romano en el siglo III: el Imperium Galliarum y el Reino de Palmira</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The political and geographical disarticulation of the Roman Empire in the third century: the Imperium Galliarum and the Kingdom of Palmyra</dc:title>
</oai_dc:dc>
