<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Guiu Martinez, Marta</dc:contributor>
    <dc:creator>Fernández Anés, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Hemos diseñado cinco propuestas de aprendizaje originales usando el cine como herramienta de aprendizaje, puesto que determinamos como problema inicial que actualmente el cine en el aula se ve más como un pasatiempo que como un potencial instrumento de aprendizaje.&lt;br /&gt;Hay muchos profesores de Historia que lo usan, pero no todos consiguen aprovechar al máximo todos los recursos educativos que ofrece. Una película no sustituye al profesor. De esta manera introducir el cine en nuestras clases supone un reto.&lt;br /&gt;Con el problema detectado sobre esa equivocada opinión que se tiene sobre el cine en el aula, hemos diseñado una serie de actividades que tienen como eje central la visualización de fragmentos de películas de carácter histórico medieval. El curso en el que nos vamos a centrar es 2º de ESO.&lt;br /&gt;Con las propuestas de aprendizaje desarrollaremos la capacidad de los alumnos para regular su propio aprendizaje, confiar en sus aptitudes y conocimientos, y mediante las actividades conseguiremos potenciar su creatividad e iniciativa personal, además de incrementar la reflexión y el pensamiento crítico.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86613</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86613/files/TAZ-TFM-2019-1064.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>La historia a través del cine:  5 propuestas de actividades haciendo uso del cine como herramienta en el aula para trabajar contenidos de historia medieval en 2º de ESO</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">History through movies: 5 proposals to use cinema for working Middle Ages in the 2nd year of Secondary Education</dc:title>
</oai_dc:dc>
