<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Alves Vicente, Adoración</dc:contributor>
    <dc:creator>Sin Torres, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En los últimos años los pictogramas de ARASAAC (Portal Aragonés de la Comunicación Aumentativa y Alternativa) han alcanzado una notable presencia en los centros educativos aragoneses. Este programa comenzó en el ámbito de la Educación Especial aunque ha adquirido también relevancia para su utilización en ámbitos no exclusivamente educativos y también en espacios ordinarios, no directamente relacionados con las NEE.  	En este trabajo se desarrolla una investigación que analiza la utilidad de estos pictogramas con alumnos sin diagnóstico de NEE que están comenzando a estructurar oraciones (concretamente niños y niñas de primer curso del segundo ciclo de educación infantil). 	Por medio de esta investigación desarrollada con ocho niños y niñas en el CRA del Ebro se ha buscado conocer cómo la utilización de pictogramas puede ayudarles a elaborar oraciones más complejas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77367</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Didáctica y Organización Escolar</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77367/files/TAZ-TFM-2018-742.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Aprendizaje a lo largo de la vida en contextos multiculturales</dc:subject>
    <dc:title>Los pictogramas de ARASAAC como apoyo para la construcción de oraciones con alumnos de educación infantil en un centro ordinario</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The ARASAAC’s pictograms as support for the sentences’ construction with pre-primary children in an ordinary school</dc:title>
</oai_dc:dc>
