<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Romera Rodríguez, Israel Tarsicio</dc:contributor>
    <dc:creator>Lozano López, María</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo de fin de grado se basa en la Creación de un negocio, en este caso concreto el negocio cuyo nombre es TUROMARKET consiste en cubrir las necesidades primarias de los habitantes de la provincia de Teruel, en un principio llevando la cesta de la compra a casa y más tarde ampliará los servicios según la demanda de los consumidores de los pueblos que presentan menos recursos en la provincia. Para llevar a cabo este proyecto se ha realizado un estudio de mercado (estableciendo unas rutas especificas para la distribución del producto), un plan de marketing, un estudio técnico, un estudio legal tras elegir el tipo de sociedad, un plan de recursos humanos donde se explica las responsabilidades que tiene cada puesto de trabajo y los costes salariales que estos puestos de trabajo suponen y un plan financiero para tener una visión real de la empresa.  Finalizando el trabajo con unas conclusiones finales.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64924</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64924/files/TAZ-TFG-2017-3743.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>Creación de empresas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Business Creation</dc:title>
</oai_dc:dc>
