<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Barcenilla Visús, Sara</dc:contributor>
    <dc:creator>Pujadas de Simón, Jaime</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La presencia de la Unión Europea en los intercambios comerciales internacionales y en las Cadenas Globales de Valor constituye el objeto de estudio de este Trabajo de Fin de Grado.&lt;br /&gt; En él se analizan los rasgos generales del patrón comercial europeo: la importancia relativa de la UE en las corrientes comerciales y la estructura geográfica y sectorial de los flujos. Asimismo, a la luz de los tres grandes paradigmas teóricos-Las teorías tradicionales, la Nueva teoría y la Novísima teoría del comercio internacional- se efectúa una valoración empírica de la importancia de los distintos tipos de comercio y de las peculiaridades que muestra el patrón especialización de la UE. &lt;br /&gt;Los resultados muestran una pérdida de importancia relativa de la UE en las corrientes comerciales mundiales y una alta especialización intraindustrial, una leve reducción de su especialización en productos intensivos en capital humano y tecnología media-alta y una presencia   en las cadenas globales de valor más cercana al consumidor final.&lt;br /&gt;Los resultados anteriores, por tanto, hacen temer por la pérdida del superávit comercial observado en la UE en los últimos años ya que estructuralmente hemos tenido siempre una clara tendencia al déficit comercial y sugieren la conveniencia de avanzar en la especialización de mayor contenido tecnológico en aras a mantener las cuotas comerciales frente a los países emergentes que irrumpen en los mercados con claras ventajas en costes, abundante población, mano de obra barata y crecientes capacidades tecnológicas. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86962</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86962/files/TAZ-TFG-2019-3651.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>La proyección internacional de la Unión Europea en el siglo XXI: comercio y cadenas globales de valor</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">European Union Internacional projection in the 21st century: trade and global chain value</dc:title>
</oai_dc:dc>
