<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Castellanos Vega, Reina Lucila</dc:contributor>
    <dc:creator>Salas Hernández, Sergio</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El eje central de este trabajo es la elaboración de una propuesta para trabajar los rincones de estilos de aprendizaje mediante grupos interactivos, una forma de organización del aula que ofrece la posibilidad de convertir al alumno en protagonista de su propio proceso de aprendizaje. Se profundiza asimismo en la idea de estilos y rincones de aprendizaje, explicando alguna de las teorizaciones sobre estos conceptos y buscando la forma de utilizarlos de manera conjunta en una propuesta didáctica. Se destaca la importancia de conocer la variedad de estilos de aprendizaje que se presenta en las aulas de cara a adaptar las actividades y la manera de presentar los contenidos a las necesidades de cada alumno.   Para conocer más sobre el trabajo por grupos interactivos y sobre cómo averiguar el estilo de aprendizaje del alumnado de una clase se han realizado sendas investigaciones etnográficas. La primera de ellas consiste en la realización de dos entrevistas a personal docente de un centro de la ciudad de Zaragoza que lleva una década trabajando con grupos interactivos. La segunda consiste en una la aplicación de un cuestionario para conocer los estilos de aprendizaje predominantes en un aula de tercer curso de Primaria basándose en el modelo de Kolb. Se plantea pues una propuesta didáctica dirigida al área de lengua inglesa, con el hilo conductor de la alimentación, empleando los rincones de estilos de aprendizaje como metodología y los grupos interactivos como forma de organización del aula. Esta propuesta consta de un total de tres sesiones y está diseñada para el curso de tercero de Educación Primaria.  El objetivo de este trabajo es entonces proponer la manera de trabajar contenidos del área de lengua inglesa mediante grupos interactivos a la vez que se adaptan estos contenidos a los diferentes estilos de aprendizaje de un aula de tercero de Primaria.  PALABRAS CLAVE: Educación Primaria, propuesta didáctica, área de lengua inglesa, grupos interactivos, rincones de estilos de aprendizaje.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95284</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95284/files/TAZ-TFG-2020-333.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Propuesta para trabajar los rincones de estilos de aprendizaje mediante grupos interactivos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Proposal to work on learning style corners through interactive groups</dc:title>
</oai_dc:dc>
