<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Samaniego Martí, Maria Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Espiérrez Manovel, Ángela</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo del presente estudio ha sido analizar la maternidad desde una perspectiva jurídica, comenzando por un repaso por la historia de la normativa que se ha venido aplicando a dicha materia desde el siglo pasado. Incluyendo un punto de vista legal, para comprender como las leyes tratan de proteger a la mujer embarazada, que ha dado a luz o que está en periodo de lactancia por su especial vulnerabilidad a los riesgos derivados del trabajo; un punto de vista jurisprudencial que muestra las controversias que existen alrededor de dicha materia actualmente, y desde un tratamiento de la prevención de los riesgos laborales. He planteado de manera muy breve las prestaciones que gestiona nuestro sistema de Seguridad Social ante las contingencias que se originan por la maternidad, así como una descripción del procedimiento y las medidas de seguridad que deben aplicarse en una empresa ante un supuesto de maternidad, explicando los riesgos que pueden derivarse de la prestación laboral.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86068</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86068/files/TAZ-TFG-2018-1781.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>Protección de la maternidad desde la Prevención de Riesgos Laborales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The protection of maternity from the Prevention of Occupational Risks</dc:title>
</oai_dc:dc>
