<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bergua Amores, José Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Casas Alguacil, María</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo de Fin de Grado tiene como objetivo conocer el concepto de Moda Sostenible y analizar el estilo de vida asociado a ella desde un punto de vista sociológico. La Moda Sostenible y el concepto de estilos de vida se han estudiado principalmente a través de diversos libros. Para conocer el estilo de vida que rodea a quienes diseñan, distribuyen y consumen moda sostenible, y así dar respuesta a los objetivos del estudio, se han realizado entrevistas en profundidad. La principal conclusión extraída es que, quienes se dedican profesionalmente a la moda sostenible, llevan un estilo de vida acorde enfocado en lo sustentable. Sin embargo, el compromiso por parte de los consumidores ha resultado ser menor. Además, los profesionales siguen formándose y con proyectos de cara al futuro para hacer crecer su negocio sostenible.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77853</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77853/files/TAZ-TFG-2018-2170.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77853/files/TAZ-TFG-2018-2170_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>Moda Sostenible: Estudio del estilo de vida desde una visión sociológica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Sustainable Fashion: Study of lifestyle from a sociological perspective</dc:title>
</oai_dc:dc>
