<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gálvez Torralba, Azucena</dc:contributor>
    <dc:creator>Pardo Barragán, Maite</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La ruptura del ligamento cruzado anterior es una de las causas más comunes de cojera en perros, produciendo inestabilidad articular lo que conlleva una degeneración de la rodilla afectada. El diagnóstico se basa principalmente en el examen ortopédico, siendo la prueba de cajón positiva la más relevante para detectar la rotura total del ligamento. En los últimos años se han descrito un gran número de tratamientos quirúrgicos con el fin de estabilizar la rodilla afectada. Dichos tratamientos pueden dividirse en intracapsulares, extracapsulares y osteotomías de la tibia proximal. A pesar del gran desarrollo científico realizado en los últimos años respecto a dicha patología, no existe un tratamiento que evite el desarrollo de patologías secundarias a la ruptura del ligamento cruzado anterior como son la artrosis articular y las lesiones en los meniscos. Debido a esto se continúa con la investigación de futuras técnicas que prevengan estas patologías secundarias. El objetivo de este trabajo es comparar las técnicas más utilizadas en la actualidad, conociendo las complicaciones subsecuentes de dichas técnicas y comparándolas entre ellas. Para ello se realiza una revisión bibliográfica de la patología del ligamento cruzado anterior, prestando especial atención a la búsqueda de las técnicas más comúnmente citadas en la bibliografía y buscando artículos que comparen las técnicas entre sí y además estudien las complicaciones de cada técnica. Los resultados de esta búsqueda son que hasta el momento no se ha demostrado la superioridad de una técnica respecto a otra en términos de mejora de la inestabilidad articular y desarrollo de osteoartrosis. Como conclusión, la decisión final de que técnica realizar generalmente se toma en función de las preferencias del cirujano y el coste económico que supone para el propietario.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57293</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57293/files/TAZ-TFG-2016-1479.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Comparación de técnicas extracapsulares y de adelantamiento de la tuberosidad tibial en roturas del ligamento cruzado anterior.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Comparison between extracapsular techniques and tibial tuberosity advancement in cranial cruciate ligament rupture.</dc:title>
</oai_dc:dc>
