<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pueyo Sánchez, Juan Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>López Benítez, Rebeca</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El tema del presente trabajo de fin de grado es el agua potable y la sostenibilidad, este trabajo pretende abordar la crisis hídrica que se sufre en muchas zonas del mundo a causa de no tener acceso al agua potable, las dificultades que sufren esas poblaciones a causa de esa escases, el papel que tienen las mujeres en esas zonas desfavorecidas, haciendo también una breve referencia histórica a la evolución de las técnicas de filtrado y limpieza, así como también, a otros proyectos didácticos sobre el tema. Para ello he desarrollado un proyecto didáctico, propuesto para llevar a cabo en todos los cursos de Educación primaria, en el que los alumnos trabajaran los temas, antes mencionados, a través de actividades activas y que parten de casos reales, que forman parte de unidades didácticas creadas especialmente para cada curso, para finalmente exponer todas las actividades realizadas a lo largo de todas las sesiones en una feria de ciencias.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76462</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76462/files/TAZ-TFG-2018-4204.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Pongamos nuestra gota de agua</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Let´s put our drop of water</dc:title>
</oai_dc:dc>
