<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aibar Solana, Alberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Zalba Jadraque, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La Educación Física (E.F.) se caracteriza por tratar un contenido en el  que se  establecen relaciones directas entre la teoría y la práctica y en dónde la intervención docente y su modelo de enseñanza, en gran medida, será quien marque las experiencias del alumnado en la asignatura. De esta manera, se pretende conseguir uno de los objetivos fundamentales de la asignatura, seguir practicando actividad física en el futuro. Este estudio analiza diferentes variables que se dan dentro del proceso enseñanza-aprendizaje con el objetivo de conocer cuáles constituyen la percepción final de la asignatura en un alumno de 1º de Bachillerato. Para una muestra de 46 sujetos, las variables estudiadas fueron: la motivación, las necesidades psicológicas básicas, el clima motivacional y la orientación de la tarea. Los resultados de los análisis señalan una diferencia significativa en aquellas variables correspondientes a las formas más autodeterminadas de la motivación, la desmotivación y en la orientación a la tarea entre la muestra con intención de práctica de E.F y la que no. Por otro lado, destacar una mayor orientación hacia el ego por parte del sexo masculino frente al femenino. En base a ello, se destaca la importancia de apoyar las formas más autodeterminadas de motivación, evitar desmotivaciones y fomentar la orientación hacia la tarea, ésta última sobre todo al sexo masculino, a través de estrategias de intervención diseñadas y adaptadas para cada contenido. Todo ello puede redundar en la obtención de unos mejores valores para las variables estudiadas, mejorando la percepción de la asignatura y como consecuencia una mayor intención de práctica de E.F futura. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95112</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95112/files/TAZ-TFM-2020-705.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario de Profesorado, especialidad Educación Física</dc:subject>
    <dc:title>Percepción subjetiva del alumnado de 1º de Bachillerato sobre la asignatura de Educación Física.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Subjective percepcion held by 1º bachillerato studdents on Physical Education.</dc:title>
</oai_dc:dc>
