<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rueda Martín, María Ángeles</dc:contributor>
    <dc:creator>Viar Tobajas, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La violencia de género constituye una lacra en nuestra sociedad contra la que hay que combatir. Por ello, el legislador incorpora diversas medidas de protección. El presente Trabajo Fin de Grado versa sobre una de dichas medidas, en concreto, sobre la circunstancia agravante de cometer un delito por motivos discriminatorios por razones de género regulada en el art. 22.4 del Código Penal. Esta circunstancia agravante genérica introducida en 2015 permite aumentar el número de delitos en los que se puede tener en cuenta la discriminación hacia una mujer por el mero hecho de ser mujer por parte de su pareja o expareja varón. Para la elaboración del trabajo se realiza un análisis doctrinal y jurisprudencial.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90244</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Penal, Filosofía del Derecho e Historia del Derecho; Área de Derecho Penal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90244/files/TAZ-TFG-2019-552.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de la circunstancia agravante de cometer un delito por motivos discriminatorios por razones de género del art. 22.4 del Código Penal</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the aggravating circumstance of committing an offence on grounds of gender discrimination in article 22.4 of the Criminal Code</dc:title>
</oai_dc:dc>
