<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Asún Dieste, Sonia</dc:contributor>
    <dc:creator>Galdeano Etayo, Julen</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La presente investigación tiene por objeto conocer la percepción de la evaluación por parte del profesorado, poniendo en relación los dos modelos de evaluación más contrarios el uno del otro, el tradicional y el formativo, y extraeremos unas conclusiones.  	Empezaremos con una aproximación teórica al objeto de estudio, analizando sus diferentes dimensiones desde la literatura científica para, a continuación, llevar a cabo un trabajo de campo que permita un acercamiento al problema de investigación.  	El estudio sigue una metodología cualitativa, mediante entrevistas semiestructuradas como instrumento de recogida de información. En el estudio han participado un total de cinco profesores de EF pertenecientes a dos centros escolares, uno basado en el sistema educativo español, y otro en el francés. Hemos utilizado un análisis de datos mixto que integra estrategias de enumeración y de codificación en unidades de análisis para extraer las ideas más importantes de las entrevistas. La conclusión más destacable ha sido que todos los entrevistados encuentran tanto ventajas como desventajas en ambos modelos de evaluación. La mayoría de los profesores afirman que optan por crear sistemas que integren lo mejor de los dos modelos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65064</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65064/files/TAZ-TFG-2017-2866.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Modelos de evaluación tradicional vs modelos formativos en la Educación Física</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Traditional vs formative assessment models at Physical Education</dc:title>
</oai_dc:dc>
