<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Oliete Terraz, Patricia</dc:contributor>
    <dc:contributor>Mesa Capapé, Cristina</dc:contributor>
    <dc:creator>Aylagás Gadea, Mario</dc:creator>
    <dc:date>2010</dc:date>
    <dc:description>En este proyecto se va a realizar un estudio de fibras compuestas cerámicas eutécticas del sistema binario Al2O3 – Eu2O3, partiendo del procesado de las muestras a partir de la compactación de sus componentes y su crecimiento por el método de zona flotante asistido por láser para obtener un material con excelentes propiedades mecánicas. Para comprobar dichas propiedades se hará un estudio microestructural utilizando el microscopio electrónico y se realizarán ensayos mecánicos sobre ellas para poder parametrizar esas propiedades mecánicas con el objetivo de poder mejorarlas. Se correlacionará la microestructura con las propiedades obtenidas, lo que permitirá optimizar los parámetros de crecimiento para obtener microestructuras mejoradas y, con ello, las mejores prestaciones del material</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5440</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencia y Tecnología de Materiales y Fluidos; Área de Ciencia de los Materiales e Ingeniería Metalúrgica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/5440/files/TAZ-PFC-2010-384.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Ingeniero Técnico Industrial (Esp. Mecánica)</dc:subject>
    <dc:title>Procesado, miroestructura y propiedades mecánicas de fibras cerámicas eutécticas Al2O3-EuAlO3</dc:title>
    <dc:type>TAZ-PFC</dc:type>
</oai_dc:dc>
