<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ruidíaz Peña, Mercedes</dc:contributor>
    <dc:creator>Manero Montañés,Paula</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el cáncer supone la segunda causa de muerte en la infancia y es, la primera causa de años potencialmente perdidos. La leucemia es el cáncer más frecuente, representando un 30% de las neoplasias infantiles. Esta enfermedad presenta especial relevancia debido a la vulnerabilidad del niño y al gran impacto físico, psicológico y emocional tanto en él, como en su entorno. Por ello, se considera fundamental la educación del paciente y su familia ante la enfermedad, la cual les permitirá adoptar un papel activo en su cuidado y les ayudará a cubrir sus necesidades biopsicosociales. Objetivo: realizar un programa de educación para la salud dirigido a pacientes pediátricos que padecen leucemia y a sus padres y/o cuidadores, acerca de los distintos aspectos de la enfermedad, durante su estancia hospitalaria. Metodología: se realizó una revisión bibliográfica del tema de estudio utilizando distintas fuentes de información. A partir de la información obtenida, se diseñó un programa de educación para la salud enfocado a mejorar la calidad de vida del niño con leucemia y su familia. Desarrollo: el presente programa ha tenido lugar en el mes de mayo y consta de cinco sesiones. Las sesiones se han centrado en conseguir los objetivos planificados mediante actividades teóricas y prácticas, con las que poder ayudar a hacer frente a las necesidades especiales de los niños y familiares a consecuencia de la enfermedad, tanto dentro del ámbito hospitalario como en su hogar. Conclusiones: se ha conseguido aportar información acerca de la enfermedad, tratamiento y complicaciones, tanto a los padres y/o cuidadores, como a los niños. Además, se han proporcionado recursos y herramientas para conseguir una adecuada continuidad de cuidados en el hogar, iniciado al niño en su propio cuidado.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90400</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90400/files/TAZ-TFG-2017-604.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud destinado a niños con leucemia y a sus padres y/o cuidadores.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Programme to Children with Leukemia and Their Parents And/Or Carers.</dc:title>
</oai_dc:dc>
