<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rubio Soriano, María Concepción</dc:contributor>
    <dc:creator>Pobo Sanz, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La intervención quirúrgica altera emocionalmente a las personas provocando miedo, incertidumbre y ansiedad quirúrgica a lo que hay que sumar diversos factores potenciadores de dicha ansiedad. El papel de enfermería consiste en desligarse exclusivamente de lo técnico y participar en el cuidado integral del paciente contribuyendo a una cirugía con menos estrés y con disminución de riesgos y complicaciones. Objetivo general: Revisión de estudios acerca de las intervenciones humanitarias llevadas a cabo por enfermería en los quirófanos así como sus beneficios sobre la salud del paciente. Metodología: Búsqueda bibliográfica de artículos en las bases de datos PubMed, SciElo, DIALNET y Redalyc utilizando “preoperativ visit”, “miedo”, “ansiedad”, “humanización quirúrgica” como términos y AND como operador boleano. Desarrollo: Ante una cirugía se movilizan recursos emocionales que no siempre son efectivos, es aquí donde enfermería ayuda al control de dichas emociones mediante intervenciones humanitarias como la visita prequirúrgica de enfermería, información específica, musicoterapia entre otras, para hacer la cirugía armónica y evitar así posibles complicaciones. Se detalla la utilización de dichas actividades para reducir la ansiedad y se dan a conocer los numerosos beneficios de las intervenciones enfermeras en el área quirúrgica.  Conclusiones: Son varios los estudios los que evidencian el beneficio de intervenciones humanizadoras por parte de enfermería reduciendo sobre todo las posibles complicaciones de la cirugía además de la estancia hospitalaria.  Palabras clave: Humanización, Cirugía, Enfermería, Intervención quirúrgica, Salud, Ansiedad y Miedo.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85817</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85817/files/TAZ-TFG-2019-517.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Revisión sistemática: Humanización Enfermera en el área quirúrgica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Systematic review: Humanization nurse in the area surgical</dc:title>
</oai_dc:dc>
