<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lorda Pérez, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Carcavilla Cuartero, Enrique</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se va a exponer un programa de formación contra el ciberbullying y los riesgos asociados a las TICs. Estas tecnologías han alcanzado una importancia clave en el desarrollo de los adolescentes y en el sistema educativo. Además de la accesibilidad a la información, también han cambiado la forma que tenemos de relacionarnos, llegando a ocasionar problemas como el ciberbullying, el sexting, o las estafas a través de internet. Por ello, los peligros que se pretenden prevenir a través del programa son el phishing, el sexting, el grooming, entre otros, aunque sobre todo se focalizarán en el ciberbullying, ya que hasta un 7% de los jóvenes sufren este tipo de maltrato. De igual manera, para la creación del programa, se ha tomado como referencia el modelo de gestión de convivencia de los sentimientos, concibiendo los comportamientos antisociales como procesos dinámicos, además de intervenir con todos los roles presentes en la agresión. Asimismo, dicho programa será relacional, preventivo, sistémico, participativo y reparador. Se llevará a cabo dos evaluaciones, una primera relacionada con las actividades y dinámicas llevadas a cabo, y otra en la que se valorará el éxito del proyecto. Finalmente, para el desarrollo del programa, se tomarán como referencia guías y protocolos de actuación llevados a cabo en la geografía española y que han demostrado su éxito en la disminución de los comportamientos violentos en la red.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77444</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Métodos de Investigación y Diagnóstico en Educ.</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77444/files/TAZ-TFM-2018-395.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Programa de ciberayudantes</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">A cyber-helpers program</dc:title>
</oai_dc:dc>
