<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Grasa Jordán, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Pelegrina Fernández, Maria Elena</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>El trabajo presentado para fin de Máster de Iniciación en la Investigación en Medicina estudia un tema importante como es el lupus eritematoso, que presenta manifestaciones clínicas a nivel dermatológico y también sistémicas, siendo susceptible el estudio de estos pacientes en dermatología y medicina interna. Se ha realizado una revisión amplia en el tiempo, con la correlación clínico-patológica y serológica, obteniendo resultados útiles para el manejo de estos pacientes. Ha precisado de una amplia revisión de historias clínicas, de estudio de las piezas anatomopatológicas y de los resultados analíticos serológicos, analizando los datos obtenidos mediante estudio informático.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11770</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología; Área de Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/11770/files/TAZ-TFM-2013-640.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>lupus eritematoso</dc:subject>
    <dc:subject>clinica</dc:subject>
    <dc:subject>anatomía patológica</dc:subject>
    <dc:subject>serologías</dc:subject>
    <dc:subject>Máster Universitario en Iniciación a la Investigación en Medicina</dc:subject>
    <dc:title>Lupus eritematoso: de la correlación clinicopatológica a la serología. Revisión de 108 casos en el servicio de dermatología del Hospital Clínico Universitario Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
