<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ansón Anadón, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Romero Colón, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Abel Gance a commencé son parcours dans l’Histoire du cinéma dans les années 20. En 1927, il a créé Napoléon vu par Abel Gance où il réunit la plupart des techniques cinématographiques des années 20 et 30. Ces procédés formels vont arriver jusqu’à nos jours. La finalisation de la Grande Guerre en 1918 laisse un panorama de destruction et de douleur. À travers les propositions du gouvernement pour la récupération de la Nation, il se produit une arrivée massive des étrangers. Ce sont eux qui vont introduire leurs cultures en France, qui va s’ouvrir au monde. C’est ainsi que les « années folles » arrivent et l’art va se développer avec toutes ces influences reçues. Les mouvements cubistes, futuristes et surréalistes (aussi inclus le dadaïsme, l’insert, les papiers collés, l’Expressionisme allemand, l’impressionnisme français et le Formalisme soviétique) vont aider à conformer les montages que les films des années 20 vont utiliser.  Napoléon arrive en 1927, lorsque la morale du peuple est presque inexistante après les pertes souffertes dans la Guerre. Abel Gance utilise la figure de l’Empereur de la Révolution Française pour faire renaître cette morale et trouver la notion d’identité. Ce choix force Gance à faire des recherches sur la vie de Napoléon et Gance est forcé à rédiger plusieurs scénarios. Cependant, Napoléon se voit comme un projet irréalisable. Gance voulait parcourir toute la vie de Napoléon à travers plusieurs épisodes mais les moyens économiques et temporels l’empêchent. En plus, il a des problèmes avec le son et il doit refaire son propre film. Cependant, cette nouvelle version est un échec.  Abel Gance utilise des techniques de montage qui ont leur origine dans les premiers films en 1895. Il s’agit parfois d’une simple succession d’images, d’autres servent à montrer différents types de plan. Le metteur en scène décide de mettre de la couleur dans son film pour mieux transmettre au spectateur les sensations. Le spectateur s’inscrit dans le film à travers les plusieurs perspectives (surtout celle de Napoléon) mais aussi à travers l’analyse des images. En plus, l’apparence de ce film semble d’être innocente bien qu’elle cache une côté critique que le spectateur doit comprendre. La réception de Napoléon n’est pas toute bonne et le film reçoit des critiques négatives. Même s’il est critiqué à cause du retarde de la première et de la durée du film, c’est la connotation politique qui va provoquer la grande accusation. Ces critiques reçues, Abel Gance doit défendre son projet et son personnage.  Abel Gance est un innovateur des techniques cinématographiques et il a réussi à passer dans l’Histoire du cinéma comme un metteur en scène de référence.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85568</dc:identifier>
    <dc:language>fre</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Francesa; Área de Filología Francesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85568/files/TAZ-TFG-2019-1868.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Lenguas Modernas</dc:subject>
    <dc:title>Étude sur les techniques cinématographiques dans Napoléon (1927) d'Abel Gance.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">A study about the cinematographic techniques in Abel Gance's Napoléon (1927).</dc:title>
</oai_dc:dc>
