<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sáenz Royo, Eva</dc:contributor>
    <dc:creator>Sánchez Layunta, José Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objeto de este trabajo será uno de los aspectos que más polémica han suscitado en la regulación de la educación en España: la enseñanza de la religión en la escuela. Para ello se ha estructurado el trabajo en dos grandes bloques. En la primera parte, describiremos el marco jurídico en el que se inserta la obligación de que los poderes públicos introduzcan la enseñanza religiosa en los centros docentes, así como las diversas regulaciones que ha habido a lo largo de estos cuarenta años de democracia. Se refleja aquí una pequeña parte de lo que fue un detenido estudio de los trabajos constituyentes en todas sus fases, desde el texto inicial de la Ponencia hasta la redacción actual en la Constitución española de 1978. Después de analizar el impacto que supuso a la obligación constitucional de los poderes públicos la firma de los Acuerdos con la Santa Sede y las diversas confesiones religiosas, se hace también un recorrido por las diferentes leyes educativas y sus consecuencias en la materia objeto de reflexión. En la segunda parte, se realiza un detenido análisis jurisprudencial acerca de la enseñanza de la religión en la escuela a través de varias sentencias del TSJ de Aragón, varias posteriores del TS y la recentísima del TC. En las primeras, de julio de 2017, se recurren varias Órdenes del Departamento de Educación, Cultura y Deportes del Gobierno de Aragón. Las del TS de marzo de 2018 resuelven dos recursos de casación mediante los que se impugnan varios puntos de un Decreto de la Junta de Extremadura que reducen la carga lectiva de la asignatura de religión y eliminan su impartición en segundo de bachillerato. Finalmente, la del TC resuelve un recurso de inconstitucionalidad promovido por más de cincuenta diputados socialistas que impugnan la regulación que hace la LOMCE, entre otras cosas, de la impartición de la asignatura de Religión y su alternativa. 	Termina el trabajo con unas conclusiones finales.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75252</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Público; Área de Derecho Constitucional</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75252/files/TAZ-TFG-2018-1319.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>La enseñanza de la religión en la escuela: análisis legislativo y jurisprudencial</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The teaching of religion in schools: legislative and jurisprudential analysis</dc:title>
</oai_dc:dc>
