<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González de la Cuesta, Delia</dc:contributor>
    <dc:creator>Millán Ruiz, Elena</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La indicación de nutrición enteral domiciliaria está aumentando, siendo la situación clínica más frecuente en adultos, la de pacientes con patología neurológica que cursa con afagia o disfagia grave. En estos pacientes la vía de administración elegida suele ser la gastrostomía, ya que es la que presenta un menor índice de complicaciones. Esta terapia permite aumentar la calidad de vida y seguridad de los pacientes al estar en su entorno sociofamiliar. Objetivos: Aumentar la calidad de vida y la seguridad de los pacientes que necesitan alimentación artificial por vía enteral y mostrar la importancia de la educación sanitaria por parte de enfermería.  Metodología: Se ha realizado una búsqueda bibliográfica para obtener información actualizada con la que desarrollar un programa de formación dirigido a los cuidadores de estos pacientes, con el fin de que obtengan los conocimientos necesarios para que administren la nutrición enteral de forma efectiva y segura, y eviten las complicaciones. Conclusiones: El tratamiento nutricional domiciliario puede conseguir la misma eficacia terapéutica que en el hospital, y además, mejorar la calidad de vida del paciente y su seguridad. Para que el cuidador obtenga las habilidades necesarias para ser autosuficiente en los cuidados, es necesario un programa educativo impartido por profesionales enfermeros especializados.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89198</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89198/files/TAZ-TFG-2018-612.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Nutrición artificial</dc:subject>
    <dc:subject>Nutrición enteral domiciliaria</dc:subject>
    <dc:subject>Gastrostomía</dc:subject>
    <dc:subject>Enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Educación</dc:subject>
    <dc:subject>Cuidadores</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación en el manejo de la nutrición enteral domiciliaria mediante gastrostomía dirigido a cuidadores</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Education Program in the Management of Home Enteral Nutrition Via Gastrostomy for Caregivers</dc:title>
</oai_dc:dc>
