<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>León Aguinaga, Pablo</dc:contributor>
    <dc:creator>Delgado Notario, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Al incorporarse recientemente los primeros ejemplares del Cobat-01 a distintas unidades del Ejército se vienen detectando algunos fallos que merman las capacidades operativas de los usuarios. Este TFG busca identificar, verificar y analizar las principales deficiencias, además de proponer soluciones concretas, que incluyen el diseño y fabricación de un prototipo de pieza para el atalaje del Cobat 01.  Estas deficiencias han sido puestas por escrito por el Ejército de Tierra a través de informes de deficiencias técnicas emitidos por varias unidades. La información contenida en ellos, sumada a la obtenida en la unidad en la que han sido realizadas las PEXT, a través de experimentos y entrevistas, será la fuente principal de información para documentar las deficiencias y proponer posibles soluciones. Además, la memoria incluye también un análisis de mercado donde se comparan las características de dicho casco con la versión anterior aun en uso y a las del empleado por el Ejército de los Estados Unidos. Por último, se incluye una prospectiva de futuro en la que se expondrán los proyectos futuristas en los que se está trabajando actualmente.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89072</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89072/files/TAZ-TFG-2018-3972.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Casco de combate Cobat-01: Análisis de deficiencias y propuesta de soluciones</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Combat helmet Cobat-01: analysis of technical deficiencies and solutions proposal</dc:title>
</oai_dc:dc>
