<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cabanillas Barea, Sara</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pérez Guillén, Silvia</dc:contributor>
    <dc:creator>Foncillas Guallar, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Las fracturas de tobillo son el traumatismo más frecuente en la práctica de traumatología y cirugía, frecuentándose a todas edades y especialmente durante la práctica deportiva. Suelen producirse por una torsión. Debido a futuras complicaciones que puede sufrir el paciente, alguna muy importante como la alteración de la marcha, es muy importante realizar un buen tratamiento fisioterápico para evitarlas, que puede ir o no precedido de un tratamiento quirúrgico.&lt;br /&gt;Objetivo: Describir el caso clínico de un paciente con una fractura del maléolo tibial y fisura del maléolo peroneo y diseñar un plan de intervención fisioterápico orientado a recuperar el estado previo a la lesión.&lt;br /&gt;Metodología: Diseño de caso clínico (AB), tipo descriptivo intrasujeto (n=1), longitudinal y prospectivo de un paciente con una fractura del maléolo tibial y fisura del maléolo peroneo.  El estudio consiste en un plan de intervención donde se realiza una valoración pre-tratamiento y otra post-tratamiento donde se analiza la intensidad del dolor, la postura estática y dinámica, la amplitud articular, el balance muscular, el edema y la cicatriz, además de test específicos para completar la valoración. Una vez se lleva a cabo la valoración y se establece un diagnóstico fisioterápico, se proponen unos objetivos y un plan de intervención fisioterápico. &lt;br /&gt;Desarrollo: El plan de intervención dura 10 semanas, divididas en 4 fases según el estadío en el que se encuentra el paciente. En la valoración post-tratamiento, se evidencia una mejora en todas las variables que se han estudiado.&lt;br /&gt;Conclusión: El plan de intervención fisioterápico en este paciente se muestra efectivo tanto para la recuperación funcional de su tobillo como para el estado de su cicatriz.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90031</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90031/files/TAZ-TFG-2020-667.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:subject>Fractura bimaleolar</dc:subject>
    <dc:subject>Fractura tobillo</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápico en un paciente con una fractura del maléolo tibial y fisura del maléolo peroneo. A propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy intervention plan in a patient with a medial malleolus fracture and a lateral malleolus fissure. A case report</dc:title>
</oai_dc:dc>
