<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Castrillo, Pedro</dc:contributor>
    <dc:creator>Blan Cebollero, Jesús</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el trabajo se comienza presentando los antecedentes de la crisis de 2007 respeto a la situación económica del país, junto con algunos aspectos a tener a lo largo del trabajo como pueden ser la importancia de la vía de la devaluación de la moneda antes de la entrada en el euro. Posteriormente se presentan algunos de los aspectos más destacados de la evolución del sector exterior en España, desde la última crisis económica. El objetivo será principalmente estudiar el comportamiento del sector exterior de la economía española, fundamentalmente en el periodo de evolución a partir de la última crisis económica (la de 2007). Para ello se hará especial hincapié en la balanza de pagos, recurriendo a un análisis de las partes que la componen, destacando los componentes con una mayor relevancia en el caso estudiado. Entre éstas situaremos como una parte principal de la balanza de pagos la balanza por cuenta corriente, y dentro de la misma se analizarán con mayor grado de detalle las exportaciones e importaciones, tratando de aportar información sobre su importancia en la recuperación económica tras la crisis de 2008.&lt;br /&gt;En cuanto a la balanza por cuenta de capital se analizará su evolución y su composición actual. Y en la balanza por cuenta financiera se examinarán las inversiones y variaciones de reservas en el país.&lt;br /&gt;Además, se analizará los componentes, características y factores que marcan el desarrollo de la contabilidad nacional, con el objetivo de ver la posición en la que se encuentra el comercio exterior de nuestro país.&lt;br /&gt;Otro de los objetivos fundamentales de este trabajo es señalar los factores que han sido determinantes en la respuesta positiva de la economía española tras la última crisis económica, y determinar cuáles son temporales y cuáles tienen un carácter permanente.&lt;br /&gt;Para obtener unas conclusiones acerca de este problema es necesario ver las diferencias y similitudes del sector exterior en nuestra economía, que actualmente es muy abierto pero que no lo fue tanto en el pasado. Esta realidad hace especialmente necesario reflexionar, sobre la segunda globalización ya que es el contexto en el que evoluciona la economía.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86891</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86891/files/TAZ-TFG-2019-3957.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Sector exterior en España (2000-2018)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Foreign sector in Spain (2000-2018)</dc:title>
</oai_dc:dc>
