<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Romero Martin, Mª Rosario</dc:contributor>
    <dc:creator>Redondo Laencina, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo principal de este estudio es conocer las percepciones de Autoconcepto físico en los adolescentes y su relación con la actividad físico-deportiva practicada a lo largo de la vida de los mismos. La muestra poblacional son 83 alumnos de  3º de Educación Secundaria Obligatoria del IES Andalán de Zaragoza con una media de edad de 14,78 años. Para la recogida de datos se ha utilizado el Cuestionario de Autoconcepto Físico (CAF- Goñi et al, 2006) junto con algunas preguntas de tipo demográfico previas al inicio del mismo, para recoger información sobre el historial de actividad físico-deportiva practicada por los sujetos. Los datos obtenidos, han sido tratados con los programas Microsoft Excel y SPSS, realizando diferentes tipos de análisis que relacionan los resultados de la muestra en las diferentes dimensiones del Autoconcepto físico, con variables como el género, el perfil de actividad/inactividad, la huella deportiva, los años de práctica, las horas/semana, el nivel y el dominio de acción motriz de la práctica físico-deportiva. Este análisis permite obtener una serie de conclusiones que reflejan la gran influencia de la práctica físico-deportiva a lo largo de la vida en el Autoconcepto físico de los adolescentes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76279</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76279/files/TAZ-TFM-2018-600.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario de Profesorado, especialidad Educación Física</dc:subject>
    <dc:title>INFLUENCIA DE LA HUELLA FÍSICO-DEPORTIVA EN EL AUTOCONCEPTO FÍSICO DE LOS ADOLESCENTES</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">PHYSICAL-SPORT IMPRINT INFLUENCE IN ADOLESCENTS PHYSICAL SELF-CONCEPT</dc:title>
</oai_dc:dc>
