<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Álvarez, Rosa María</dc:contributor>
    <dc:creator>Caudevilla Martínez, María Aránzazu</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN:   Sepsis grave/shock séptico (SG/SS) es la respuesta desmesurada del organismo a una infección. Considerada actualmente como una patología tiempo-dependiente, donde el retraso del diagnóstico y tratamiento se asocia a una peor evolución. Un problema de salud pública que afecta a 18 millones de personas al año en todo el mundo, con una incidencia que va en aumento a una tasa anual del 8-13%. La neumonía y las infecciones de tracto urinario son las causas más frecuentes de sepsis. En la práctica clínica, el término sepsis incluye multitud de condiciones patogénicas de diversa gravedad,  que hace de éste un proceso difícil de definir, diagnosticar y tratar. La “Campaña Sobrevivir a la Sepsis” (SSC) surge del interés de diversas sociedades médicas norteamericanas y europeas para unificar conceptos y establecer unas medidas de actuación precoz ante un caso de SG/SS. A pesar de los esfuerzos realizados, la verdadera incidencia de la sepsis es desconocida actualmente por la clara infraestimación y la inapropiada definición de los pacientes. En España se estima en 104-140 casos de SG  y 31 casos de SS por 100.000 habitantes y año. Así mismo se ha observado que la aplicación de las medidas recomendadas por la SSC se cumple en menos de la mitad de los casos.  HIPÓTESIS:     La sepsis está infradiagnosticada, apareciendo con una frecuencia baja o muy baja en los informes de alta de los hospitales.  MATERIAL Y MÉTODOS:    Realizamos un estudio retrospectivo observacional descriptivo en un hospital comarcal, sin Unidad de Cuidados Intensivos. Teniendo en cuenta que la neumonía y la infección de tracto urinario son las principales causas de sepsis, se revisaron todos los pacientes mayores de 15 años, dados de alta de los Servicios de Medicina Interna y de Urología desde el 1-enero al 31-diciembre-2014, con diagnóstico tanto principal como secundario de: sepsis, sepsis severa, septicemia, shock séptico, neumonía, prostatitis aguda, infección de tracto urinario, cistitis, uretritis, pielonefritis aguda, infecciones renales en general y hematuria, según el sistema de codificación CIE-9. Estos diagnósticos debían de ser el motivo de acudir al Servicio de Urgencias y el motivo de ingreso en planta. Se revisó cuántos de ellos cumplían criterios de sepsis/sepsis grave/shock séptico en el momento de su admisión y durante su estancia en el Servicio de Urgencias y si se recogió dicho diagnóstico en el informe de alta del Servicio de Urgencias y en el informe de alta de hospitalización. Así mismo comprobamos el grado de cumplimiento de las recomendaciones de la SSC en la sepsis grave. RESULTADOS:      Se obtuvieron 473 episodios, de los cuales 249 cumplieron criterios de inclusión en el estudio. Tras aplicar los criterios de sepsis establecidos por la SSC en el momento de admisión en el Servicio de Urgencias, cumplían criterios de  sepsis 239 (95,98%) y de sepsis grave/shock séptico 155 (62,22%). Únicamente en 23 episodios (9,24%) constó el diagnóstico de sepsis en el informe de alta del Servicio de Urgencias y en 35 episodios (14,06%) al alta de hospitalización de los Servicios de Medicina Interna y Urología. A pesar de la baja identificación, sí se aprecia una alta implementación de las medidas recomendadas por la SSC en el pequeño subgrupo de pacientes diagnosticados de sepsis al alta del Servicio de Urgencias.  DISCUSIÓN:    Los resultados obtenidos en nuestro estudio en cuanto a la mayor frecuencia de sepsis de  foco respiratorio, de predominio en varones, en mayores de 75 años, con un mayor índice de Charlson y con una mortalidad en torno al 19% se corresponden con los estudios revisados. La sepsis urológica se identifica más fácilmente.  El infradiagnóstico o su escaso reflejo en los informes de alta, revelan que hay que seguir trabajando para hacerla visible y poder con ello, mejorar los resultados en su abordaje. CONCLUSIONES:     La sepsis está infradiagnosticada en nuestro medio tanto en los informes de urgencias como en los de alta hospitalaria. Los factores asociados con mayor riesgo de sepsis grave en las neumonías e ITUs ingresadas en nuestro hospital son: tener &gt; 75 años, Charlson &gt;2 y ser polimedicado. Este último factor ha sido poco estudiado hasta el momento. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57880</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57880/files/TESIS-2016-215.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>enfermedades infecciosas</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación del diagnóstico de sepsis al alta en un hospital comarcal y valoración del grado de cumplimiento de las medidas básicas del Código Sepsis</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
