<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fabro Esteban, Gema</dc:contributor>
    <dc:creator>Millán Gallizo, Marcos</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este trabajo es encontrar una relación entre el crecimiento económico de los países que formaron la URSS y la calidad institucional de los mismos, en base a diferentes variables institucionales como libertad política, libertad económica, corrupción e indicadores básicos de desarrollo económico como el PIB per cápita, crecimiento, esperanza de vida etc. Para la comparación, vamos a utilizar a los países que formaban en ese momento la Unión Europea quince. Posteriormente se va a llevar a cabo un análisis sobre los países que se desintegraron de la ya extinta URSS: los que se unieron a Europa y los que crearon la Comunidad de Estados Independientes, para encontrar diferencias en sus patrones de evolución. Mediante un análisis de estadística descriptiva, se intentará comprobar si realmente estos países han prosperado en mayor o menor medida gracias a tener una mayor calidad institucional y diferentes libertades que les han permitido progresar y acercarse a los estándares democráticos de los que gozan la gran mayoría de países desarrollados.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85547</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Economía Aplicada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85547/files/TAZ-TFG-2019-1904.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>Calidad institucional y desarrollo en las ex-repúblicas soviéticas: un análisis comparativo con la UE-15.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Institutional quality and development in the former Soviet republics: a comparative analysis with the EU-15.</dc:title>
</oai_dc:dc>
