<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Riera Jaume, Melcior</dc:contributor>
    <dc:contributor>Marín Trigo, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Sampériz Abad, Gloria</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>Antecedentes: Las anomalías pulmonares están a menudo presentes en pacientes infectados con el virus de la inmunodeficiencia humana (VIH). Objetivos: Determinar la prevalencia, las características patogénicas y los factores de riesgo de anormalidades pulmonares en pacientes VIH +. Métodos: Se incluyeron en el estudio 275 pacientes VIH +, con una media (± desviación estandar) de edad de 48,5 (± 6,6) años y en su mayoría (95,6%) tratados con terapia antirretroviral de gran actividad (TARGA), Se determinó: (1) pruebas funcionales respiratorias completas, (2)  enfisema pulmonar medido por TAC, y, (3) estado inmune e inflamatorio, en muestras de esputo y de sangre periférica. Resultados: La limitación del flujo aéreo (LFA) estaba presente en el 17,2%, la baja capacidad de difusión pulmonar en el 52,2%, y el enfisema en el 10,5% y el 37,7% de los pacientes, dependiendo del método utilizado para la cuantificación. La mayoría de estas anomalías no habían sido diagnosticadas o tratadas previamente Para la LFA, los principales factores de riesgo fueron la exposición al tabaco y la historia previa de tuberculosis, mientras que para el enfisema pulmonar y la baja capacidad de difusión, además de la exposición al tabaco, se observaron factores relacionados con la infección porel VIH. Conclusiones: A pesar de la TARGA, son frecuentes las anormalidades estructurales y funcionales pulmonares en los pacientes VIH +, probablemente debido a factores relacionados con el medio ambiente y el VIH. La mayoría de ellos pasan desapercibidos y no son tratados. Dada la relativa edad joven de estos pacientes, estos resultados anticipan un problema de salud importante en los próximos años cuando, debido a la eficacia del TARGA, envejezcan. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13631</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/13631/files/TESIS-2014-037.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>enfermedades infecciosas</dc:subject>
    <dc:subject>enfermedades pulmonares</dc:subject>
    <dc:subject>vih</dc:subject>
    <dc:title>Prevalencia, factores de riesgo y características patogénicas diferenciales de EPOC y enfisema en pacientes con infección VIH</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
