<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>GARCÍA MARTÍNEZ, JESÚS</dc:contributor>
    <dc:creator>Esteban Escusol, Lidia </dc:creator>
    <dc:creator>Revilla Lahuerta, María</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En el contexto de centros penitenciarios, en torno a los años 50 se empieza a hablar de la inmigración de persona procedentes de otros países a España. Es el aumento de los flujos migratorios la variable que afecta al incremento de presos extranjeros. Por esta razón, las instituciones penitenciarias aumentan el número de internos y con esto, una serie de normas aplicables para las diferentes culturas, promoviendo en todo momento la aplicación igualitaria y no discriminatoria de la ley. Con este trabajo, se pretende analizar si el establecimiento de la ley en el contexto de los centros penitenciarios supone alguna dificultad para los inmigrantes en el acceso a los beneficios. O si por el contrario, se les garantiza facilidades durante el cumplimiento de su condena. Para ello se recurre al CIS, con el objetivo de recabar información sobre la población penada inmigrante y la autóctona.  Se trata de un trabajo descriptivo de investigación, con el que se pretende determinar el marco institucional de la cárcel en el tratamiento y reinserción social de los penados.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86097</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86097/files/TAZ-TFG-2018-1406.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Comparativa entre penados extranjeros y nacionales en el Centro de Inserción "Trece Rosas"</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Comparative between foreign and national penalties in the Centre of Social Insertion "Trece Rosas"</dc:title>
</oai_dc:dc>
