<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aramayona Alonso, José Javier</dc:contributor>
    <dc:contributor>Muñoz Gonzalvo, María Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>de Miguel Moral, Ricardo</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Hemos avanzado en la creación de un modelo animal de proliferación tumoral en hígado, riñón y músculo de conejo por implantación de fragmentos de tumores VX2 como herramienta para la valoración de futuros ensayos antineoplásicos. Para cada modelo hemos utilizado 3 conejos de raza Neozelandesa a los que se les ha realizado un implante quirúrgico del fragmento tumoral y un seguimiento ecográfico para evaluar el progresivo aumento de tamaño y la influencia del tejido del hospedador en sus características anatomo-patológicas, así como la posible aparición de neo-vascularización y presencia de metástasis. Finalmente, los animales han sido eutanasiados y se han recogido muestras del tumor para su análisis anatomo-patológico mediante una tinción convencional y técnicas inmunohistoquímicas, permitiendo de este modo su estudio comparado en los diferentes órganos diana. Los resultados permiten establecer las bases para el desarrollo de futuros estudios en los que se pretende valorar la eficacia de nuevas moléculas y/o vehículos antineoplásicos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57244</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Farmacología y Fisiología; Área de Farmacología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57244/files/TAZ-TFG-2016-1592.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Creación de un modelo tumoral en conejo por implantación de células VX2</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Development of a rabbit cancer model by using VX2 cells</dc:title>
</oai_dc:dc>
