<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Girona García, Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Ortíz Perpiñá, Oriol</dc:contributor>
    <dc:creator>Martín Bernad, Héctor</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El abandono rural y la prohibición del uso del fuego como herramienta de control de la vegetación han ocasionado la matorralización de los pastos de montaña subalpinos, como paso intermedio a su reconversión hacia zonas forestales. Para revertir esta situación, la administración procede a la realización de quemas prescritas, las cuales pueden tener diversos efectos en las propiedades del suelo. Con el objetivo de conocer dichos efectos sobre la materia orgánica (MO) del suelo en tres áreas distintas del Pirineo Aragones (Asín de Broto, Buisán y Yebra de Basa), se han cuantificado diversas fracciones del carbono del suelo en función de su solubilidad, así como el carbono orgánico y MO total oxidable (COT, MOT) y sus fracciones no hidrolizables, antes de la quema (C0), justamente después (Q0) y al año siguiente (Q12). Los resultados mostraron una severidad de la quema distinta en cada área, debido principalmente al tiempo de permanencia del fuego. Después de la quema se encontraron los efectos más significativos en Buisán, donde la MOT y el COT disminuyeron, al igual que una pequeña proporción de la fracción no hidrolizable. En Asín, donde la severidad fue intermedia, aunque el fuego no afectó ni la MOT ni el COT, se redujeron las fracciones más fuertemente unidas a la matriz mineral del suelo como el C extraíble con pirofosfato (Cp), incrementándose la proporción de C soluble, mientras que en Yebra, con una severidad menor, la proporción de C soluble no aumento. Un año después de la quema se han recuperado la mayoría de los valores, pero sin llegar al contenido inicial. De ello se deduce que la quema más severa afectó a todas las fracciones de la MO por igual, mientras que cuando la severidad del fuego es menor éste afecta a las fracciones más solubles, probablemente debido a que estas fracciones cuentan con menos mecanismos de protección.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86977</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Edafología y Química Agrícola</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86977/files/TAZ-TFG-2019-861.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias Ambientales</dc:subject>
    <dc:title>Cambios en la cantidad total y en fracciones del carbono orgánico del suelo causados por las quemas prescritas de erizón (Echinospartum horridum) en pastos del Pirineo Central.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Changes in the amount of total soil organic carbon and fractions caused by the prescribed burning of thorny cushion dwarf shrubs (Echinospartum horridum) in pasturelands of the Central Pyrenees.</dc:title>
</oai_dc:dc>
