<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aibar Solana, Alberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Vela Mañero, Fernando</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este proyecto es una propuesta de intervención educativa interdisciplinar, realizada con los alumnos del aula de Educación Especial del CEIP Pio XII de la ciudad de Huesca. El núcleo del proyecto es promocionar la actividad física desde la escuela, y concretamente, desde aula de educación especial a través de salidas a espacios naturales y urbanos, en los cuales se promocionará a través del juego y el aprendizaje. Además de la promoción de actividad física, se prima la consecución de unos hábitos y rutinas saludables encaminados a un futuro y forma de vida saludable, a través de las posibilidades que nos ofrece el entorno. Las experiencias ha sido recogido a través de reflexiones individuales y grupales y observación directa. El análisis de las experiencias ha mostrado una notable mejoría en la autonomía, adquisición de hábitos y rutinas saludables, y una repercusión positiva en la condición física, mostrada a través de una notable reducción de la fatiga. Como elementos clave del proyecto y de la consecución de resultados nombraría la motivación que aporta a los alumnos una propuesta de tales características.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85559</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85559/files/TAZ-TFG-2019-1886.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Una propuesta interdisciplinar para la promoción a la Actividad Física en un aula de Educación Especial: “Nos Gusta Salir”</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">A interdisciplinary proposal from to Physical Activity into Special Education classroom: "We like Go Out"</dc:title>
</oai_dc:dc>
