<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bernal Pérez, Milagros</dc:contributor>
    <dc:contributor>Sáenz Abad, Daniel</dc:contributor>
    <dc:creator>Lahoza Pérez, María del Carmen</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Cada año se diagnostican en el mundo más de 14 millones de casos nuevos de cáncer y se producen más de 8 millones de muertes por esta enfermedad1. En España, el cáncer es la segunda causa de mortalidad considerando ambos sexos y la primera en varones2. En 2015 se diagnosticaron 136961 nuevos casos en varones y 85108 en mujeres en nuestro país lo que supone una incidencia global de cáncer en España de 222069 casos2.  El cáncer más frecuente en los hombres en nuestro país es el de próstata, seguido del pulmón, colorrectal, vejiga y estómago mientras que en  las mujeres el de mayor incidencia es la mama seguida del colorrectal, endometrio, pulmón y ovario3.  El objetivo de nuestro trabajo fue analizar mediante regresión lineal joinpoint, las tendencias de mortalidad de hasta 20 tipos de cáncer diferentes en el periodo comprendido entre el año 2000 y 2013, señalando el porcentaje anual de cambio (creciente o decreciente) de cada una de ellas y los momentos dentro de ese periodo en que se producen cambios significativos en la tendencia de mortalidad.  El análisis joinpoint realizado en nuestro estudio acerca de la mortalidad por todos los tipos de cáncer durante el periodo 2000-2013, revela un descenso de la mortalidad estadísticamente significativo en España, tanto en los hombres como en las mujeres, con APC -1.7% IC 95% (-1.9 a -1.5) y APC -0.8% IC 95% (-1.1 a -0.6) respectivamente. En Zaragoza, también observamos una disminución de la mortalidad, aunque solamente alcanza la significación estadística en los hombres, con APC -1.2% IC 95% (-1.7 a -0.7), siendo en las mujeres el APC -0.3%.  La mortalidad por cáncer de cavidad oral y faringe, páncreas, pulmón y riñón en las mujeres, muestra una tendencia significativamente ascendente en España entre 2000 y 2013. En los hombres, el cáncer de páncreas y el de riñón son los únicos cuya tendencia de mortalidad asciende de forma significativa en España en ese periodo. La tendencia de mortalidad por cáncer de laringe, esófago, pulmón, próstata, vejiga, hígado y estómago decrece significativamente en España entre los varones entre 2000 y 2013 mientras que en las mujeres lo hace la de colon, hígado, estómago, ovario y mama. En ese mismo periodo, la mortalidad por cáncer de páncreas en los hombres y de pulmón y encéfalo en las mujeres crece significativamente en Zaragoza. A nivel de esa misma población (Zaragoza) en ese mismo periodo (2000-2013), la tendencia de mortalidad por cáncer de pulmón, próstata, cavidad oral y faringe, vejiga, estómago disminuye en los hombres y la del cáncer de mama disminuye en las mujeres. 1.	Ferlay J, Soerjomataram I, Dikshit R, Eser S, Mathers C, Rebelo M et al. Cancer incidence and mortality worldwide: sources, methods and major patterns in GLOBOCAN 2012. Int J Cancer. 2015 Mar 1;136(5):E359-86. 2.	Sociedad Española de Oncología Médica (SEOM). Las cifras del cáncer en España 2014. Disponible en: http://www.seom.org 3.	Instituto Nacional de Estadística (INE). Defunciones según la causa de muerte en 2012. Disponible en: http://www.ine.es</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57712</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Microbiología, Medicina Preventiva y Salud Pública</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57712/files/TESIS-2016-213.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ciencias médicas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de la tendencia de mortalidad por cáncer en España y Zaragoza desde 2000 a 2013</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
