<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Virgós Señor, María Beatriz</dc:contributor>
    <dc:contributor>Nebra Puertas, Agustín Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Vicente Gordo, María Dolores</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: La incidencia de los tumores cerebrales presenta un ascenso progresivo, debido a un aumento tanto en población, como en la esperanza de vida. En medicina, la monitorización de las concentraciones plasmáticas de las proteínas de fase aguda, proporcionan una valiosa información en las patologías que cursan con fenómenos inflamatorios, pudiendo ser utilizada no sólo en el diagnóstico sino también para monitorizar la evolución de la enfermedad y la aparición de complicaciones. La proteína C reactiva fue la primera proteína de fase aguda descrita, y en la actualidad se considera un marcador muy sensible de inflamación y daño tisular. Existen en la literatura varios estudios sobre sus niveles y la posible relación con la intensidad del edema HIPOTESIS: Los valores de Proteína C Reactiva (PCR) pre y postoperatorios servirán como indicador de riesgo de mala evolución en pacientes sometidos a intervenciones neuroquirúrgicas por procesos tumorales.  MATERIAL Y METODOS: para la realización de nuestro estudio se ha tomado una muestra de 124 pacientes consecutivos, intervenidos de tumores cerebrales de forma programada e ingresados en el postoperatorio inmediato en el Servicio de Medicina Intensiva, del Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza entre los años 2013 y 2014. No se incluyeron aquellos pacientes menores de edad.  Se realizó una determinación de PCR previo a la intervención, y otra determinación postoperatoria a las 24 horas de la cirugía, durante su estancia en UCI.  Los datos han sido analizados y procesados estadísticamente mediante hoja de cálculo y programa estadístico con el que se han realizado test de contraste de hipótesis. RESULTADOS: las condiciones basales de nuestro estudio fueron similares a la de otros estudios. La prevalencia de neoplasia previa fue 34%, un 20% de los pacientes presentaban Diabetes Mellitus y un 60% Dislipemia. Valores elevados de PCR preoperatoria se correlacionan con Diabetes Mellitus, probablemente por la mayor predisposición a fenómenos inflamatorios en estos pacientes No se encontraron diferencias entre los valores de PCR preoperatoria y postoperatoria en las complicaciones infecciosas ni neurológicas, probablemente por la baja incidencia de estas complicaciones en nuestra muestra. Existe relación inversa entre los valores de PCR postoperatoria y la presencia de hemorragia, que podría indicar que a mayores tiempos de hemostasia se controlarían mejor los sangrados por lo que la PCR postoperatoria se elevaría menos. CONCLUSIONES: Los niveles de PCR postoperatorios son mayores que los preoperatorios tras la cirugía de tumor cerebral. Los niveles PCR preoperatorio y postoperatorio no sirven como predictor de complicaciones en los pacientes sometidos a cirugía por tumores cerebrales de forma programada.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56684</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56684/files/TESIS-2016-182.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>neurocirugía</dc:subject>
    <dc:subject>proteínas</dc:subject>
    <dc:title>Proteína C Reactiva como marcador de riesgo en cirugía de tumores cerebrales</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
