<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rodanés Vicente, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Diez de Pablo, Andrés</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El estudio de la guerra y la violencia colectiva en la Prehistoria se aborda principalmente desde la investigación arqueológica de la cultura material. Sin embargo, el asentamiento paulatino de la Antropología Cultural como ciencia social desde principios del siglo XX provocó a mediados del mismo el surgimiento de la Etnoarqueología, una disciplina que propone robustecer las interpretaciones sociales, culturales y políticas que la Arqueología hace de las sociedades del pasado con los modelos de la Etnología. En ese sentido, este ensayo busca proporcionar las categorías antropológicas fundamentales para acometer el estudio de la guerra en sociedades sin Estado, así como repasar las teorías explicativas que la ciencia antropológica ha ido sugiriendo acerca de la naturaleza de la guerra preestatal, con el fin de aportar un marco etnológico que complemente el estudio arqueológico y material.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76448</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Antigüedad; Área de Prehistoria</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76448/files/TAZ-TFG-2018-4246.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76448/files/TAZ-TFG-2018-4246_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>La guerra en las sociedades sin Estado: una aproximación desde la etnoarqueología</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">War in stateless societies: an ethnoarchaeological approach</dc:title>
</oai_dc:dc>
