<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Silva Echeto, Víctor</dc:contributor>
    <dc:creator>Martín Jiménez, Eduardo</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El 14 de marzo de 2020 el Gobierno de España declaró por segunda vez en la historia de su democracia el estado de alarma confinando a toda la ciudadanía. Tres días antes la OMS ya había alertado de la pandemia. El virus detectado en China, denominado SARS-CoV2, se había expandido por el mundo hasta convertirse en un problema global.  Su avance, también, en la prensa acaparó  gran parte de las portadas de los periódicos de medio mundo. ¿Con qué información previa sobre él virus se encerraron en casa los españoles? ¿Cómo informó la prensa sobre la evolución de este virus? &lt;br /&gt;Esta investigación profundiza en el origen de la información hasta convertirse en uno de los principales problemas de la ciudanía y muestra con el análisis del periódico El Mundo y del CIS, cómo la propagación del virus en las páginas de un periódico se extiende también en el pensamiento global de la ciudadanía.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94710</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94710/files/TAZ-TFG-2020-2019.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Periodismo</dc:subject>
    <dc:title>La expansión del coronavirus en el periódico El Mundo hasta la declaración del estado de alarma.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The spread of coronavirus in "El Mundo" newspaper until the statement of the alarm state.</dc:title>
</oai_dc:dc>
