<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bambó Naya, Raimundo</dc:contributor>
    <dc:creator>Cortés Montero, Noemí</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo surge desde el interés que despierta la obra literaria de Georges Perec al ser interpretada desde un punto de vista arquitectónico.  La primera motivación es la de entender cuáles son las inquietudes que llevan al autor –desde su condición de no arquitecto– a volcarse reiteradamente sobre la arquitectura y sus aspectos más esenciales, estudiando el papel de la misma en su obra.   Esta primera aproximación desvelará un aspecto fundamental de su literatura, su particular manera de concebir y afrontar el acto creativo. Una cuestión que Perec exploró durante toda su trayectoria, culminando con las experimentaciones literarias desarrolladas en el Ouipo, y que además es también de gran trascendencia en la práctica arquitectónica. Por ello, la voluntad de esta investigación es la de proponer una serie de analogías que pretenden encontrar la traducción arquitectónica a las distintas estrategias literarias utilizadas por Perec, planteando un recorrido que oscila constantemente entre arquitectura y literatura, en el que los límites entre ambas disciplinas comenzarán a desvanecerse.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69886</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Urbanística y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69886/files/TAZ-TFG-2017-4527.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>El mundo como rompecabezas. Georges Perec y la arquitectura</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The world as a puzzle. Georges Perec and architecture</dc:title>
</oai_dc:dc>
