<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bueno Lozano, Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Guallar Echauri, Helena Irene</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Hoy en día la sexualidad sigue siendo un tema poco conocido, incluso en ocasiones, tabú, y el mito de que los colectivos como el de personas con diversidad funcional son asexuales sigue estando extendido. Esta invisibilización es mayor todavía cuando de mujeres con discapacidad intelectual se trata, por lo que podemos hablar de “apartheid ocupacional”. Profesionales de diferentes campos defienden la salud sexual, entre ellos los terapeutas ocupacionales, pues según el marco de trabajo de la AOTA el campo de la sexualidad es también una competencia de esta profesión. Este trabajo propone un plan de intervención desde la terapia ocupacional en aras de la salud afectivo-sexual en las mujeres con discapacidad intelectual leve o moderada tratando de evitar su marginación ocupacional en este aspecto de la vida, por lo que el objetivo será el correcto desempeño ocupacional en dicha área, especialmente en el campo de la expresión de la propia erótica, como precedente de una adecuada participación social. Para la elaboración del programa nos guiaremos principalmente por el marco de trabajo de la AOTA, el modelo de ocupación humana y el modelo del  hecho sexual humano, y estará dividida en 3 fases principales, a saber: 1º evaluación de las necesidades reales y establecimiento de objetivos. 2º elaboración e implementación del plan de intervención. 3º análisis de los resultados y discusión.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90316</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90316/files/TAZ-TFG-2017-1062.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención desde la terapia ocupacional: educación de la salud afectivo-sexual en mujeres con discapacidad intelectual leve o moderada.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Intervention Plan from Occupational Therapy: Emotional-Sexual Health Education in Woman with Mild or Moderate Intellectual Disability</dc:title>
</oai_dc:dc>
