<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Macho Vargas, Azucena</dc:contributor>
    <dc:creator>Remón Galarreta, Alba</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Dans ce mémoire fin de licence on va étudier les contes populaires du XVIIème siècle. Plus exactement, on va mettre l’accent sur l’œuvre Contes de ma mère l’Oye ou Histoires ou contes du temps passé (1697) du célèbre auteur français Charles Perrault. Le conte de fées, aussi appelé conte merveilleux, fleurit dans ce siècle-là avec l’aide de Perrault et il est présent dans la littérature universelle. Premièrement on va commencer par une introduction à la vie et carrière littéraire de cet écrivain. Pour mener à bien ce travail de recherche, on va faire une analyse structurale afin de séparer les parties constitutives des contes en utilisant comme référence Morphologie du conte (Propp 1970). De cette manière on démontrera que comme ce professeur ruse l’affirmait, les contes populaires présentent une structure narrative très similaire composée par un ensemble de 31 fonctions qui se répètent dans toutes les histoires. Néanmoins, on ne prendra pas tous les contes qui composent ce recueil, mais seulement ceux où les animaux personnifiés ou monstres (c’est l’exemple de l’ogre) sont les protagonistes. Ainsi, notre étude portera sur quatre des huit contes de ce recueil : Peau d’âne, Le Petit Chaperon rouge, Le Chat botté et Le Petit Poucet. Finalement on étudiera de façon plus détaillée les animaux qui apparaissent dans les histoires choisies afin de montrer sa valeur symbolique. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88834</dc:identifier>
    <dc:language>fre</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Francesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88834/files/TAZ-TFG-2019-4300.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Lenguas Modernas</dc:subject>
    <dc:title>Contes de ma mère l'Oye (1697) de Charles Perrault : analyse structurale et symbolisme animalier.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Tales of Mother Goose (1697) by Charles Perrault : structural analysis and symbolism of animals.</dc:title>
</oai_dc:dc>
