<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gutiérrez Sanz, María Rosa</dc:contributor>
    <dc:creator>Puch Pena, Raquel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objeto del presente dictamen es dar respuesta a un conjunto de cuestiones jurídicas planteadas por nuestro cliente, quien es parte de la acusación del proceso penal en cuestión. Se trata de realizar un análisis práctico-jurídico de un delito de homicidio consumado regulado en los arts. 138 y ss. del CP cometido en el ámbito de la violencia de género, por haberse producido el mismo contra su pareja. Desde una perspectiva del Derecho procesal, señalar que el presente caso se desarrolla en un procedimiento especial, pues tal y como prevé el artículo 1.2.a) de la Ley Orgánica del Tribunal del Jurado, en un proceso incoado como delito de homicidio del art. 138 CP, le corresponde el enjuiciamiento y fallo al Tribunal del Jurado. Asimismo también trataré de abordar otras cuestiones de índole procesal tales como la capacidad y legitimación del encausado y la influencia los juicios paralelos en un proceso judicial sub iudice.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88620</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Privado; Área de Derecho Procesal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88620/files/TAZ-TFM-2019-1653.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Abogacía</dc:subject>
    <dc:title>La defensa del acusado sobre un caso de homicidio consumado por violencia de género ante el Tribunal del Jurado.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The defense of the accused in a case of homicide consumed by gender violence in the Court of Jury.</dc:title>
</oai_dc:dc>
