<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Escario Gracia, José Julián</dc:contributor>
    <dc:creator>Melendez Rojano, Melissa</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>A partir de la legalización de los juegos de azar en el año 1977, la población española ha experimentado un cambio en su conducta a medida que el juego se ha implantado en la vida diaria de los ciudadanos mayores y menores de edad. Objetivo: Determinar los factores asociados a la decisión de jugar a las máquinas tragaperras de la población de entre 14 y 18 años y residentes en España. Método: Modelo de regresión logística donde la variable dependiente es si los jóvenes juegan o no a las máquinas tragaperras. Los datos necesarios para el modelo econométrico provienen de la encuesta ESTUDES 2014. Resultados: Factores como la edad, ser chico, recibir mayor renta semanal, la frecuencia de observar fumando al padre, recibir afecto de los amigos y fijar pocas reglas fuera de casa están asociados con la decisión de jugar; en cambio, el afecto recibido por parte de los padres y la fijación de reglas claras están asociados con la decisión de no jugar. Conclusiones: Este trabajo permite obtener una visión sobre los determinantes que llevan a los jóvenes a consumir productos de ocio, en este caso, las máquinas tragaperras, resaltando el efecto que los modelos parentales tienen sobre las decisiones de juegos de la población joven.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85287</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico; Área de Fundamentos del Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85287/files/TAZ-TFG-2019-2450.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Factores asociados al juego en máquinas tragaperras en la población joven española</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Factors associated with gambling in slot machines in the young Spanish population</dc:title>
</oai_dc:dc>
