<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Domínguez Oliván, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Hernández Amondaray, Celia</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La lesión medular es definida como todo proceso patológico, de cualquier etiología, que afecta a la médula espinal y que puede originar alteraciones de la función neurológica por debajo del nivel lesionado. Se pueden producir alteraciones del movimiento, de la sensibilidad o de la función autónoma. La consecuencia más preocupante es la parálisis de la musculatura por debajo del nivel de lesión, que produce una pérdida de funcionalidad en mayor o menor medida.&lt;br /&gt;Objetivo: Analizar los efectos de un programa fisioterápico de ejercicios de Pilates con máquinas en la capacidad funcional de personas con lesión medular crónica incompleta.&lt;br /&gt;Material y métodos: Se realizó un estudio de intervención analítico, longitudinal y prospectivo de serie de casos (n=3) con medición pre y post-intervención de las siguientes variables: independencia, control de tronco, tono muscular y función motora. Se realizó un programa fisioterápico durante 8 semanas, basado en ejercicios de Pilates adaptado con máquinas durante 60 minutos, 2 veces por semana. &lt;br /&gt;Resultados: se obtuvo un aumento de la independencia funcional, control de tronco y función motora, no mostrando resultados concluyentes en la valoración del tono muscular.&lt;br /&gt;Conclusión: el programa de Pilates adaptado a lesionados medulares fue eficaz para aumentar la independencia funcional, control de tronco y función motora.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90044</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90044/files/TAZ-TFG-2020-605.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Lesión medular</dc:subject>
    <dc:subject>Pilates</dc:subject>
    <dc:subject>Ejercicio terapéutico</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Efectividad de un programa de pilates con máquinas adaptado a lesionados medulares crónicos. Serie de casos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Effectivity of a machine-based Pilates program adapted to chronic spinal cord injury patients. Series of cases</dc:title>
</oai_dc:dc>
