<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez de Espronceda Sazatornil, Gema</dc:contributor>
    <dc:creator>Escartín Otín, Jesús</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo trata de mostrar, mediante el análisis pertinente, si la publicación que ofreció en su tiempo el periódico El País sobre los Acuerdos de la Moncloa (1977)  fue algo más que información, una opinión y un deseo o interés en publicitarlos y hacerlos aprehender por la población española. Dichos acuerdos fueron el eje y soporte fundamental para llevar a cabo la llamada Transición española a la democracia tras la muerte  de Franco en 1975. Su importancia, por tanto, está ya justificada por ese hecho. El periódico El País, nacido poco después de la muerte del dictador y año y medio antes de la firma de los pactos, les dedicó muchas páginas, titulares y portadas. No hablamos de un periódico cualquiera: El País, desde su gestación hasta su alumbramiento y desarrollo, tuvo en su consejo de administración a destacados personajes de la vida política y social española, y en su dirección y redacción prestigiosas plumas que hicieron del diario un referente necesario en los primeros años de la democracia. Para la realización de esta labor hemos recurrido a distinta bibliografía sobre el tema central (los acuerdos en sí y su relación con el periódico citado), a una selección de la gran cantidad de artículos que originó el medio que nos ocupa y también a bibliografía que contextualice el asunto en su tiempo y sus diversas concatenaciones (política, económica, social…). Tras nuestro trabajo podemos apuntar que, efectivamente, El País fue algo más que un mero observador e informador de la realidad, que su consejo de administración, su orientación centrista, sus propios director y redactores, enmarcado todo ello en la excepcional y grave situación española, tuvo repercusión y parte de protagonismo en los acuerdos. Los acuerdos de la Moncloa, gozaron en su tiempo de un lugar muy importante en la agenda-setting de El País. Tuvo intención, y lo consiguió, de formar una opinión favorable a dichos pactos. A ello contribuyó que el periódico tuviera  entonces una de las mayores tiradas en la prensa nacional, gracias al prestigio de destacados profesionales del periodismo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47366</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Lingüística General e Hispánica; Área de Periodismo</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47366/files/TAZ-TFG-2015-2964.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Periodismo</dc:subject>
    <dc:title>Los pactos de la Moncloa y la información que de ellos dio el periódico El País</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
