<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ares García, Jorge</dc:contributor>
    <dc:contributor>Rebolledo Sanz, Miguel Angel</dc:contributor>
    <dc:creator>Lasheras Pericas, Noelia</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La hipótesis de la que ha partido este estudio ha sido si la aniseiconía afecta a las vergencias fusionales horizontales. Para comprobar esta hipótesis se ha medido las reservas de vergencia fusional horizontal positiva y negativa que tienen cada sujeto y el porcentaje de aniseiconía positivo y negativo máximo tolerado para cada uno de ellos. Se ha estudiado como varían las reservas de vergencias horizontales positivas y negativas al condicionarlas al porcentaje de aniseiconía máximo tolerado para cada uno de ellos. Para ello, se ha vuelto a medir las reservas de vergencia fusional horizontal positiva y negativo, esta vez con el porcentaje de aniseiconía positivo y negativo máximo tolerado para cada sujeto añadido. En los resultados del estudio se ha encontrado que las vergencias se ven disminuidas cuando operan con aniseiconía inducida respecto a las que tiene el sujeto en condiciones normales.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64258</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Física Aplicada; Área de Optica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64258/files/TAZ-TFG-2017-2136.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Óptica y Optometría</dc:subject>
    <dc:title>Influencia de la aniseiconía en las vergencias fusionales en visión próxima</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Influence of aniseikonia on vergence findings on near vision</dc:title>
</oai_dc:dc>
