<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Condor López, Vicente</dc:contributor>
    <dc:contributor>Sierra Rodríguez, Lidia</dc:contributor>
    <dc:creator>Hernández Gallén, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La información financiera otorgada por las entidades resulta de vital importancia para los usuarios externos e internos (accionistas y trabajadores), ya que les ayuda a tomar decisiones relevantes sobre su interacción con la misma (inversión, compras, ventas, otorgamiento de financiación…). Por lo que resulta de vital importancia que la empresa proporcione información limpia y transparente. Es en esta necesidad donde nace la Auditoría contable, siendo la forma de que un profesional independiente califique la calidad de la información contable otorgada por la empresa. A lo largo de este trabajo, y tomando como referencia mi experiencia como becaria, se tiene como objetivo principal explicar las diferentes fases del proceso de la auditoría, haciendo especial hincapié en la Fase de ejecución.  Se analizarán aquellos aspectos con mayor riesgo a través de la empresa “Cartonajes, S.A”  perteneciente al grupo “Industrias Papelera”, explicando cómo se minora dicho riesgo con la realización de las pruebas y las dificultades a las que nos hemos tenido que enfrentar.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84835</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84835/files/TAZ-TFM-2019-456.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Auditoría</dc:subject>
    <dc:title>Proceso de Auditoría Contable: “Cartonajes, S.A”</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Accounting Audit Process: "Cartonajes, S.A"</dc:title>
</oai_dc:dc>
