<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sesé Sánchez, María Ascensión</dc:contributor>
    <dc:creator>Saleh Dkhil,Isalkou</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN Los flujos migratorios han dado lugar a relevantes cambios sociales planteando nuevos retos a los servicios sanitarios. Los pacientes de origen inmigrante se encuentran con barreras en la atención sanitaria. Estas barreras son principalmente lingüístico-culturales y están relacionadas con una menor calidad asistencial y resultados precarios. Para resolver este problema, se recomienda la introducción de intérpretes, material traducido y mediadores culturales. OBJETIVO Diseñar un proyecto de mejora basado en la formación del personal enfermero en mediación intercultural y adecuación de los recursos disponibles así como identificar mediante una revisión de la literatura actual, las principales barreras lingüístico-culturales en la atención sanitaria y plantear actividades para mejorarlas. MÉTODOS Se ha realizado una búsqueda bibliográfica en diferentes bases de datos, revistas, portales y páginas web de organismos autorizados.El estudio del trabajo se desarrolla desde el 28 de enero de 2017 hasta el 29 de abril de 2017 y los sujetos del estudio son las enfermeras de las unidades de maternidad del Hospital Miguel Servet.El diseño de este estudio se basa en el ciclo Plan-Do-Check-Act (PDCA) de Shewhart o ciclo de Deming. CONCLUSIÓN La formación del personal de enfermería en competencias culturales y el uso adecuado de los recursos de interpretación puede dar lugar a la reducción de errores y una mejora en la calidad asistencial.Es necesario crear unidades de mediación en los servicios sanitarios además de impulsar investigaciones sobre Percepción de salud-enfermedad de cada grupo étnico y la importancia del mediador cultural en sanidad y los cuidados culturales.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90371</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90371/files/TAZ-TFG-2017-650.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Proyecto de mejora: acción formativa en mediación intercultural para enfermeras en maternidad</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Improvement Project: Training in Intercultural Mediation for Nurses in Maternity</dc:title>
</oai_dc:dc>
