<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García García, Miguel Ángel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Carrero-Blanco Martínez, Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>de Felipe Ormeño, Luis</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Debido a la cantidad de misiones en el exterior en las que estos últimos años ha estado involucrado el Ejército Español, con el consiguiente problema logístico de suministros,  se ha considerado realizar un estudio sobre el ahorro de combustible que podría suponer la sustitución de los tradicionales grupos electrógenos funcionando a velocidad fija, utilizados actualmente, por grupos electrógenos funcionando a velocidad variable en función de la demanda eléctrica que han de cubrir.  Este estudio se basa en los datos reales de las necesidades de suministro tomados en una base de operaciones tipo en el exterior, en este caso la Base de Herat en el año 2006, según los datos suministrados por el Regimiento de Especialidades nº 11 de Salamanca. Por otra parte, en este Trabajo Fin de Grado también se ha procedido a realizar una estimación más precisa de la demanda eléctrica de cualquier tipo de base de operaciones.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94936</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94936/files/TAZ-TFG-2016-365.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>GENERADORES ELÉCTRICOS CON FUNCIONAMIENTO A VELOCIDAD VARIABLE EN FUNCIÓN DE LA DEMANDA Y SU USO EN OPERACIONES</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
