<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Saura García-Martín, David</dc:contributor>
    <dc:creator>Cruz Lafuente, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El tratamiento interdisciplinar de los pacientes adultos parcialmente edéntulos unifica de manera coordinada y sistemática todas las ramas odontológicas para alcanzar un resultado predecible a largo plazo.  Enfocando nuestro plan de tratamiento en conseguir un correcto mantenimiento de la salud periodontal y restablecer la estética y función pérdidas mediante la consecuente rehabilitación prostodóncica.  El fin de este trabajo es presentar dos casos clínicos tratados en el Servicio de Prácticas Odontológicas de Universidad de Zaragoza, con una historia clínica y exploración exhaustiva, establecer un diagnóstico y pronóstico, y con todo ello plantear las distintas posibilidades terapéuticas basadas en la evidencia científica.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78667</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Estomatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78667/files/TAZ-TFG-2018-1171.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78667/files/TAZ-TFG-2018-1171_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Odontología</dc:subject>
    <dc:title>Tratamiento interdisciplinar, funcional y rehabilitador del paciente adulto parcialmente edéntulo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Interdisciplinar, functional and rehabilitation treatment of the partially edentulous adult patient</dc:title>
</oai_dc:dc>
