<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bernad Morcate, Cristina</dc:contributor>
    <dc:creator>Cuesta Riosalido, Rubén</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Resumen&lt;br /&gt;Este trabajo estudia la posición estratégica de Ibercaja con la finalidad de conocer y&lt;br /&gt;analizar su evolución en los últimos años. El trabajo se centra en el estudio de la&lt;br /&gt;posición de Ibercaja en el mercado bancario aragonés, mediante un análisis en&lt;br /&gt;profundidad de su grado de concentración. Se expone la historia y valores corporativos&lt;br /&gt;de Ibercaja Banco, junto con la industria a la que pertenece y los productos que oferta, a&lt;br /&gt;modo de presentación de la compañía. Se afirma que la entidad dispone del gran&lt;br /&gt;porcentaje de sus sucursales en localidades inferiores a 10.000 habitantes, a pesar de la&lt;br /&gt;fusión con CAJA 3 la distribución territorial se mantuvo constante. Gracias al estudio&lt;br /&gt;del grado de concentración, se puede asegurar que Ibercaja es líder del mercado&lt;br /&gt;aragonés, al igual que en sus tres provincias, dado que es su zona de influencia&lt;br /&gt;tradicional, la fusión con CAJA 3 provocó que las diferencias en el reparto de la cuota&lt;br /&gt;de mercado se vieran incrementadas. En Aragón, el sector bancario cuenta con una&lt;br /&gt;estructura de mercado oligopolista asimétrica, al igual que ocurre en Zaragoza y&lt;br /&gt;Huesca, y a diferencia de lo que sucede en Teruel, donde existe un mercado&lt;br /&gt;monopolista.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86930</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86930/files/TAZ-TFG-2019-3832.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>ANÁLISIS DE IBERCAJA BANCO S.A. EN EL SISTEMA BANCARIO ARAGONES</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">ANALYSIS OF IBERCAJA BANCO S.A. AT ARAGONES BANKING SYSTEM</dc:title>
</oai_dc:dc>
