<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Alfayé Villa, Silvia</dc:contributor>
    <dc:creator>González Catalán, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La religión romana se articula en torno al cultus deorum, el culto a los dioses. Cuando éstos se encuentran en un estado de equilibrio con la sociedad romana, el devenir de los acontecimientos es propicio para Roma. La impiedad quiebra el orden cósmico y rompe la pax deorum, la paz con los dioses, y para restablecerla ésta ha de ser identificada y expiada. Para ello se emplean diferentes ceremonias y ritos que restauran el orden cósmico. Con este trabajo pretendo realizar un análisis del pax deorum, cómo se puede quebrar y qué soluciones se aplican para restablecer el equilibrio con los dioses, concediendo especial importancia a la violencia presente en la religión romana y en el concepto de impiedad, en un marco cronológico que abarca desde la República Media hasta la instauración del Principado (siglos III-I a.C.).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94731</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Antigüedad; Área de Historia Antigua</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94731/files/TAZ-TFG-2020-1829.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>La ruptura de la pax deorum: la impiedad en la República romana (siglos III-I a.C.).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The breakage of the pax deorum: impiety in the Roman Republic (III-I centuries B.C.).</dc:title>
</oai_dc:dc>
