<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Silvia Martínez Falquina</dc:contributor>
    <dc:creator>Beltrán Gracia, Carmen</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El/la Chicano/a vive en contacto con dos culturas diferentes: la mexicana y la anglo-americana. Así, la Chicanidad se suele definir en términos de dualidad, fluidez, transculturalidad, alteridad, mestizaje (Anzaldúa) o hibridez (Bhabha). En última instancia, sin embargo, la identidad étnica se basa en una concepción abierta que depende de la performatividad de cada individuo. El humor puede aprovechar el carácter artificial de la Chicanidad para de-construir y redefinir los parámetros que la limitan, funcionando pues como una herramienta fundamental para la transformación individual y colectiva. Múltiples teorías sobre los mecanismos del humor (teoría de la descarga y de la incongruencia,  lo carnavalesco, la “antiretórica” del humor [Gilbert] y la sympathy theory [O’Donnell]) revelan la utilidad de la risa como estrategia terapéutica, como instrumento para el diálogo intercultural y para el cambio social, y como una forma de resistencia. Este trabajo presta atención a los modos en los que Michele Serros emplea el humor con fines sociales en How to Be a Chicana Role Model (2000). La escritora fomenta el diálogo intra- e intercultural, promueve el sentimiento de comunidad, y desestabiliza suposiciones racistas. Con respeto a este último caso, se prestará especial atención al uso de la ironía y la imitación burlesca de discursos racistas. El ensayo llega a la conclusión de que, por medio de un género cómico, Serros entra en la cultura popular y se presenta como sujeto defendiendo la libertad de definirse a sí misma.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85749</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85749/files/TAZ-TFG-2019-1392.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios Ingleses</dc:subject>
    <dc:title>Purposeful Humour: Laughter and Ethnicity in Michele Serros' How to Be a Chicana Role Model.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Purposeful Humour: Laughter and Ethnicity in Michele Serros' How to Be a Chicana Role Model.</dc:title>
</oai_dc:dc>
