<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rújula López, Pedro</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Lucea, David</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El final de la Guerra Civil Española fechado el 1 de abril de 1939, acabaría con la vida de más de 6.800 eclesiásticos. En el presente trabajo trato de sintetizar los elementos que llevaron a desatar esa violencia sin precedentes en la historia de España.  	 En primer lugar abordaré la relación entre iglesia y sociedad en la época contemporánea con especial atención a los fenómenos de naturaleza anticlerical. Esto me lleva a considerar dos líneas de aproximación. La primera de ellas la presencia del anticlericalismo en el seno de algunas de las culturas políticas contemporáneas. Y, en segundo lugar, la existencia de estallidos puntuales de violencia que ponen de manifiesto la existencia de tensiones a lo largo de todo este tiempo.  Continuo abordando el tema ya dentro de la experiencia republicana, en donde el anticlericalismo se reformula en nuevos términos, algunos de los cuales pueden verse reflejados en un cambio de la relación entre Estado e Iglesia por medio de la nueva legislación en materia religiosa. Igualmente atenderé a lo largo del periodo a las tensiones y enfrentamientos que ponen de manifiesto una sociedad dividida en esta cuestión. Finalmente abordo el desarrollo de la violencia desencadenada durante la guerra civil en su dimensión anticlerical. Todo ello, orientado a dar respuesta a la pregunta de si el anticlericalismo fue uno de los factores principales que explican el estallido de la Guerra Civil.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75096</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75096/files/TAZ-TFG-2018-2333.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Violencia anticlerical en la Guerra Civil Española: antecedentes, causas y consecuencias</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Anticlerical violence in the Spanish Civil War: background, causes and consequences</dc:title>
</oai_dc:dc>
