<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ramo Gil, María Ángeles</dc:contributor>
    <dc:creator>Soriano Alamán, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El ovino Merino de los Montes Universales (MMU) es una raza autóctona en peligro de extinción cuyo principal sistema productivo ha sido, históricamente, la trashumancia. Esta actividad consiste en las migraciones de ganado a través de cañadas y cordeles, con el fin de aprovechar mejor las variaciones climáticas y la diversa producción de pastos a lo largo del ciclo anual. Pese a sus enormes ventajas medioambientales y sociológicas esta práctica es cada vez menos frecuente, y el mantenimiento de las explotaciones o del sistema productivo es, en muchos casos, sentimental. En otras ocasiones, dichas migraciones se realizan en camión, para acortar el tiempo de viaje y para evitar la dureza de las condiciones a las que se someten tanto el ganado como sus conductores. A menudo se tiende a olvidar los aspectos económicos de estos sistemas productivos extensivos, que se pueden estudiar a través de la gestión técnico-económica. Esta herramienta consiste en analizar todos los factores productivos y monetarios de una explotación o grupo de explotaciones con el fin de poder asesorar al ganadero en la toma de decisiones encaminadas a mejorar el sector y/o las actividades realizadas.  Se han recopilado y estudiado los datos de doce ganaderías de MMU, de las cuales cuatro realizan la trashumancia a pie, cuatro en camión y cuatro no realizan trashumancia (también llamados estantes). El objetivo es comparar estos tres diferentes sistemas de producción para una misma raza, y poder, de esta manera, ayudar a frenar el abandono del sector ganadero en zonas rurales desfavorecidas mientras se mantienen prácticas tan antiguas y beneficiosas como la trashumancia.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76790</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76790/files/TAZ-TFG-2018-3107.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Gestión técnico-económica de ovino Merino de los Montes Universales: toma de decisiones</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Technical and Economic Management of Merino Sheep from Montes Universales: Decision Making</dc:title>
</oai_dc:dc>
