<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Venturini Crespo, María Eugenia</dc:contributor>
    <dc:contributor>Vidal Cortés, Mariano</dc:contributor>
    <dc:creator>Montalbán Saiz, Nerea</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>En este Trabajo Final de Grado se describe el diseño del proceso productivo de una agroindustria situada en el polígono de La Corona, perteneciente al municipio de Fuentes de Ebro. La actividad de la agroindustria será el procesado de cebolla dulce de Fuentes, no comercializada para consumo en fresco debido a su calibre, en cebolla deshidratada, cebolla frita y cebolla caramelizada.&lt;br /&gt;Para este diseño, primero se describe el proceso productivo que debe seguir la cebolla para obtener los diversos productos finales. Para la elección de la maquinaria que se va a utilizar en la industria debemos conocer cuál es la cantidad de materia prima y de materias primas auxiliares para lo cual se realizan los balances de materia.&lt;br /&gt;Una vez conocidas estas cantidades, se selecciona la maquinaria y se establece el dimensionado necesario de la zona de procesado. También se determina la superficie necesaria de las demás zonas que conforman la agroindustria. &lt;br /&gt;Adicionalmente, se realizan los cálculos de las necesidades frigoríficas de la cámara de mantenimiento en refrigeración de la materia prima y finalmente se lleva a cabo el estudio de viabilidad económica. En el último documento se detallan también los planos de la agroindustria en cuanto a situación geográfica y emplazamiento, distribución en planta, distribución de la zona de procesado con acotación de la maquinaria y distribución y acotación del almacén de materias primas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95239</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95239/files/TAZ-TFG-2020-2724_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95239/files/TAZ-TFG-2020-2724.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>agroindustria</dc:subject>
    <dc:subject>cebolla deshidratada</dc:subject>
    <dc:subject>cebolla frita</dc:subject>
    <dc:subject>cebolla caramelizada</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Agroalimentaria y del Medio Rural</dc:subject>
    <dc:title>Diseño del proceso productivo de una agroindustria para la elaboración de productos derivados de cebolla dulce de Fuentes de Ebro.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Design of the production process of an agroindustry for the elaboration of Fuentes de Ebro sweet onion´s products.</dc:title>
</oai_dc:dc>
