<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Domínguez Oliván, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Lafuente Martín, Blanca</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Las fracturas de tobillo son extremadamente comunes y suponen importantes implicaciones biomecánicas, al ser la articulación del tobillo la encargada de soportar fuerzas equivalentes a cuatro veces el peso corporal total. Actualmente, la heterogeneidad de los pacientes que han sufrido una fractura de tobillo supone un problema para diseñar un plan de intervención de fisioterapia. De cualquier forma, el plan de intervención debe aplicarse según lo tolerado por el/la paciente y en relación con sus propios objetivos funcionales y debe centrarse principalmente en la movilidad de la articulación del tobillo, la fuerza muscular, el equilibrio y el entrenamiento funcional.  Objetivos: Describir un caso clínico de una paciente con fractura bimaleolar a la que se le realiza un plan de intervención en fisioterapia específico. Metodología: Estudio intrasujeto de tipo AB. Mujer que sufre una fractura bimaleolar por accidente de motocicleta. Se realiza una valoración inicial del edema, de la cicatriz, de la atrofia muscular, del dolor, valoración articular, muscular y de la funcionalidad de la extremidad inferior. El plan de intervención fisioterápico consta de 48 sesiones y se plantea en conjunto con los objetivos funcionales de la paciente.  Desarrollo: Se realizan técnicas de movilización, ejercicios de fortalecimiento, reeducación de la marcha, ejercicios de propiocepción, tratamiento de la cicatriz y estiramientos, entre otros. Tras las 12 semanas de tratamiento se logran todos los objetivos planteados al inicio del trabajo. Conclusiones: El plan de intervención en fisioterapia diseñado individualmente para el tratamiento de la fractura bimaleolar ha sido eficaz en el caso presentado.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88943</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88943/files/TAZ-TFG-2019-737.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención en fisioterapia en un caso de fractura bimaleolar tratada quirúrgicamente</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy intervention plan for a bimalleolar fracture surgically treated</dc:title>
</oai_dc:dc>
