<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lasso Olayo, Laura Sabina</dc:contributor>
    <dc:creator>Traid Muñoz, Noelia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: Actualmente, la población mayor de 65 años se encuentra en continuo crecimiento, lo que implica una mayor prevalencia de enfermedades crónicas en nuestra sociedad, un aumento de las dolencias y por tanto un mayor consumo de fármacos. Estos fármacos no son inocuos y su consumo de manera irresponsable puede acarrear graves consecuencias para la salud, tales como la aparición de reacciones adversas, interacciones medicamentosas o intoxicaciones, cuyo riesgo de sufrirlas aumenta a medida que avanza la edad.  OBJETIVO: Diseñar un programa de educación para la salud, dirigido a ancianos de entre 65 y 75 años, pertenecientes al centro de salud el Picarral, sobre automedicación responsable. METODOLOGÍA: Para la realización de este trabajo se ha realizado una búsqueda bibliográfica en las principales bases de datos biomédicas (PubMed, Cuiden, IBECS…), utilizando descriptores en ciencias de la salud, operadores boleanos y filtros para refinar la búsqueda. Posteriormente, con los conocimientos adquiridos a través de la búsqueda bibliográfica y la documentación sobre la población diana se ha desarrollado un programa de salud.  CONCLUSIONES: La aplicación del programa de salud aumentará los conocimientos de los participantes sobre los fármacos, los riesgos que conlleva su consumo irresponsable y aportará nuevas herramientas para tomar de manera adecuada los fármacos prescritos por el facultativo. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89033</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89033/files/TAZ-TFG-2019-573.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Automedicación</dc:subject>
    <dc:subject>Ancianos</dc:subject>
    <dc:subject>Programa de salud</dc:subject>
    <dc:subject>Enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Educación</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Automedicación responsable en el anciano: programa de educación para la salud</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Responsible self-medication in the elderly: Health education program</dc:title>
</oai_dc:dc>
