<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Barcenilla Visús, Sara</dc:contributor>
    <dc:creator>García Calavia, Víctor</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo analiza el impacto de las políticas fiscales aplicadas por los gobiernos  de diecisiete nacionales europeas para afrontar la Gran Recesión que se inicia en 2008. Se realiza para ello  un análisis pormenorizado de la Capacidad / Necesidad de financiación, descomponiendo esta en el saldo originado por distintos instrumentos fiscales: la política fiscal discrecional de los gobiernos, el ciclo económico y los intereses de la deuda pública. Obtenido el Saldo Primario Cíclicamente ajustado, resultado de las medidas discrecionales llevadas a cabo por cada gobierno, se valora la relación que el proceso de consolidación fiscal iniciado por las economías consideradas a partir de 2009 tuvo con el crecimiento de los países. Los resultados permiten advertir la existencia de una correlación positiva entre ambas variables, lo que aporta evidencia a favor del predominio de los efectos no keynesianos en la política fiscal europea de los últimos años.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63935</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63935/files/TAZ-TFG-2017-3762.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>El impacto de la política fiscal discrecional: la Europa del euro en la gran recesión</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The impact of the discretionary fiscal policy: the Europe of the euro in the great recession</dc:title>
</oai_dc:dc>
