<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Escalona Orcao, Ana Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>López Rojo, Lucía</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El buen funcionamiento de la logística en empresas y territorios es esencial para su competitividad. Las concentraciones significativas de actividades económicas en el territorio configuran los clusters. El concepto de cluster logístico es por tanto la combinación del concepto de cluster con la logística. La posición geográfica en la que se sitúa, el desarrollo y la innovación en logística hacen de Zaragoza y su entorno un referente. En este contexto de auge y relevancia nace el cluster Logístico Innovador de Aragón ALIA, que ha sido catalogado como Agrupación Empresarial Innovadora. El análisis funcional y espacial de ALIA muestra su importancia en el territorio aragonés, así como sus vínculos extrarregionales. Los clusters logísticos en general y ALIA en particular son herramientas para el desarrollo empresarial y territorial. Además, tienen excelentes perspectivas de futuro.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85370</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio; Área de Geografía Humana</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85370/files/TAZ-TFG-2019-2116.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geografía y Ordenación del Territorio</dc:subject>
    <dc:title>La importancia de la actividad logística en Aragón. El clúster logístico ALIA.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The importance of logistics activity in Aragon. The logistics cluster ALIA.</dc:title>
</oai_dc:dc>
