<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gallén Gasch,Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Espada Gracia,Eva</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción El aumento de las infecciones de transmisión sexual, y de los embarazos no planificados, unido a la falta de comunicación que se observa en muchas ocasiones con madres/padres/tutores y al desarrollo de las nuevas tecnologías, hace que existan cada vez más casos de educación afectivo-sexual deficiente en los/las adolescentes.  Objetivo El presente trabajo tiene como objetivo diseñar un programa de educación afectivo-sexual desde la consulta de enfermería de atención primaria dirigido a madres, padres y tutores/as de adolescentes entre 11 y 15 años para facilitar el desarrollo de una sexualidad integral del niño/a adolescente.  Metodología Se realizó una revisión bibliográfica y actualización del tema y se aplicaron los principios del diseño de programas de atención comunitaria.  Conclusión La aplicación de programas de salud que se centren en valorar las necesidades específicas de las familias, identificar las carencias en cuanto a conocimientos y aportar herramientas de comunicación puede favorecer una atención integral en la salud afectivo-sexual de los jóvenes.  Palabras clave Salud Sexual, Adolescente, Padres, Familias, Atención Primaria, Enfermería, Sexualidad, Información, Educación Sexual, Anticonceptivo y Prevención Primaria.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89039</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89039/files/TAZ-TFG-2019-564.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89039/files/TAZ-TFG-2019-564_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Educación afectivo-sexual para el desarrollo pleno: la tríada “enfermera-adolescentes-familiares”</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Affective-sexual education for full development: “the nurse-adolescent-family triad”</dc:title>
</oai_dc:dc>
