<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Muela Bermejo, Diana</dc:contributor>
    <dc:creator>Barberán Abad, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el presente estudio se analizan las posibilidades de la escritura creativa en la Educación Secundaria Obligatoria. A partir de este análisis, desde el punto de vista de la didáctica de la Lengua y la Literatura, se hace un recorrido por el estado actual de la escritura creativa en las aulas, en qué modo y medida se integra en la enseñanza y con qué objetivos. Se defiende una concepción de la escritura creativa no solo como fin, sino también como medio para la educación literaria, y en concreto, los géneros literarios. La propuesta didáctica que aquí se presenta tiene como objetivo la enseñanza y aprendizaje de los principios genéricos del relato fantástico (en concreto, el cuento hispanoamericano del siglo XX) en 4º de ESO, a través de esta metodología comunicativa, activa e innovadora: la escritura creativa. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86678</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de la Lengua y la Literatura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86678/files/TAZ-TFM-2019-714.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>La escritura creativa en la educación literaria: fin y medio. Propuesta didáctica para la enseñanza del cuento fantástico</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Creative writing in literary education: aim and way. A didactic proposal for the teaching of fantasy short stories</dc:title>
</oai_dc:dc>
