<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Murillo Lorente, Víctor</dc:contributor>
    <dc:creator>Rodríguez Crespo, Mario</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objetivo del presente estudio es establecer las relaciones entre las variables de “Imagen Corporal”, “Autoestima, “Orientación hacia el cuerpo delgado/cuerpo musculoso” e “Intención de seguir siendo activos”, apoyándose en variables sociodemográficas como es, principalmente, el género de los sujetos. La muestra estuvo compuesta por 360 sujetos, que se encuentran en población adulta y que son usuarios de centros deportivos de la Comunidad Autonomía de Aragón. Los datos se recogieron mediante cuestionaros que contenían un total de 43 ítems y fueron analizados con los programas estadísticos SPSS 25.0 y AMOS v.21. Los resultados muestran que la variable “Orientación hacia el cuerpo” es la variable que más relación presenta con las otras tres variables, que la variable “Imagen Corporal” presenta relación directa con la variable “Autoestima”, pero no muestra relación con la variable “Intención de seguir siendo activos”. También se encontraron diferencias en función del género en las variables “Orientación hacia el cuerpo” y en “Intención de seguir siendo activos”, pero no se encontraron diferencias significativas en “Imagen Corporal” y “Autoestima”. Por lo que, aunque algunos de estos hallazgos coinciden con la literatura científica hasta la fecha, hay otros que son contradictorios y suponen una novedad por la que se deberían establecer nuevas líneas de investigación. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87910</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87910/files/TAZ-TFG-2019-4912.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Relación entre la Imagen Corporal, la Autoestima, la Orientación hacia el cuerpo y la Intención de seguir siendo activos en usuarios de centros deportivos.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Relationship between Body Image, Self-esteem, Orientation to body and the Intention to still be active in users of sports centers.</dc:title>
</oai_dc:dc>
