<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Andreu Sánchez, Laura</dc:contributor>
    <dc:creator>Domingo Cebrián, Santiago</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>La finalidad de este trabajo radica en la obtención de una predicción fiable del comportamiento futuro de las empresas componentes del IBEX MEDIUM CAP. Para ello hemos utilizado tanto análisis fundamental como técnico, el primero nos marca el valor a comprar y el segundo el momento oportuno para hacerlo. Hemos observado como un análisis y otro disentían en algunas empresas por ello ha sido necesario reflexionar en cada empresa que análisis ofrecía mayor valor añadido. Las recomendaciones finales se basan en la complementariedad del análisis fundamental y técnico y ello nos ha llevado a recomendar comprar, sobreponderar, mantener, infraponderar o vender según las conclusiones obtenidas en cada una de ellas. Destacan la recomendación de compra de Acerinox, Duro Felguera y Faes Farma, todas ellas han subido en los primeros cinco meses de 2015 pero no debemos olvidar que el estudio tiene un horizonte temporal de largo plazo. Por último es interesante ver el mejor comportamiento del IBEX MEDIUM CAP sobre el IBEX 35 en las épocas alcistas del mercado si bien es cierto que nuestro índice de estudio sufrió más la crisis debido a su sobrevaloración.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47608</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47608/files/TAZ-TFG-2015-1801.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>Análisis bursátil de las empresas del ibex medium cap</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
