<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Santabarbara Morera, Carlota</dc:contributor>
    <dc:creator>Brun Basarte, Clara</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este proyecto está dedicado a la creación de una residencia de artistas en la ciudad de Zaragoza. Para ello, se pretende rehabilitar la antigua clínica del doctor Lozano, un edificio diseñado por el arquitecto Félix Navarro a principios del siglo XX. En la actualidad, este se encuentra en estado de abandono, y por este motivo, se propone darle un nuevo uso como residencia artística, para evitar su total deterioro. En esta residencia se dispondrán 8 estudios para acoger 8 artistas de diferentes disciplinas, además existirá también un amplio espacio dedicado a exhibir cualquier tipo de evento artístico junto con las actividades organizadas por el centro. El objetivo principal del proyecto es instalar en la ciudad un centro de creación innovador que dinamice el ámbito artístico de la ciudad, promoviendo el arte contemporáneo, y que fomente un ocio cultural en los ciudadanos. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88685</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88685/files/TAZ-TFM-2019-1214.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gestión del Patrimonio Cultural</dc:subject>
    <dc:title>Proyecto para la creación de una residencia de artistas en Zaragoza: Z-air.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Project aimed for the creation of an artist residence in Zaragoza: Z-air.</dc:title>
</oai_dc:dc>
