<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marzol Corona, Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Essien, Silas</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Actualmente, el inglés se habla en bastantes partes del mundo por razones que probablemente difieran de una región a otra. No obstante, por mucho que los hablantes de estas muchas variedades compartan características lingüísticas generales con otras variedades de inglés en todo el mundo, cada una de ellas también tiene sus características específicas. Este estudio examina el estado lingüístico actual del Nigerian Pidgin English observando si sigue las características de pidgins derivados del inglés. Además, con el fin de examinar su estado lingüístico actual, se han seleccionado 15 artículos de la prensa publicados en esta variedad del inglés. Los criterios de análisis empleados en este estudio son las características de la variedad estándar del inglés. Por lo tanto, se encontrará comparaciones entre la variedad estándar del inglés y el Nigerian Pidgin English. Los puntos analizados incluyen gramática, léxico, ortografía y estructura oracional.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76401</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Inglesa y Alemana</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76401/files/TAZ-TFG-2018-4323.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios Ingleses</dc:subject>
    <dc:title>An Analysis of the Current Linguistic Status of Nigerian Pidgin English</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">An Analysis of the Current Linguistic Status of Nigerian Pidgin English</dc:title>
</oai_dc:dc>
