<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gascón Pérez, Faustino Manuel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Serrano Casorrán, Carolina</dc:contributor>
    <dc:creator>Gascón Mateo, Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El conducto arterioso persistente es una patología congénita de común aparición en el perro que causa graves problemas cardíacos. En este trabajo se hace una recopilación de los métodos de diagnóstico y tratamiento con la finalidad de obtener un protocolo actualizado en el que poder basarse de cara a su manejo. El diagnóstico de esta patología se basa en la anámnesis y exploración cardíaca comunes en cualquier procedimiento, valorando ciertos síntomas que son indicativos del CAP. Por otro lado, se debe utilizar el diagnóstico por imagen, siendo la ecocardiografía el método diagnóstico de elección. El tratamiento será médico en casos de pacientes con CAP revertido o en complicaciones derivadas en CAP común, mientras que el tratamiento quirúrgico es el tratamiento de elección, pudiendo realizarse cirugía invasiva (ligadura quirúrgica) o cirugía mínimamente invasiva (oclusión transvascular). Por último, debe realizarse el seguimiento del paciente, para valorar su desarrollo clínico. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94686</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94686/files/TAZ-TFG-2020-2291.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Actualización de aspectos críticos en el manejo del conducto arterioso persistente en el perro</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Updating of critical aspects in the management of the patent ductus arteriosus (PDA) in dog</dc:title>
</oai_dc:dc>
