<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Condor  López,  Vicente</dc:contributor>
    <dc:contributor>Castillo Eguizábal, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Ausina Peñas, Cristian</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo está basado en las prácticas de auditoría realizadas durante el máster en auditoría de la Universidad de Zaragoza. El objetivo del trabajo es documentar parte del trabajo realizado y explicar el proceso de auditoría. El trabajo está estructurado en dos bloques, en el primero se analizará la auditoría desde un punto de vista teórico, analizando las fuentes de regulación de la auditoría de cuentas en España, así como las diferentes fases en las que está estructurada. Debido a los cambios en el informe de auditoría se dedicará un apartado al análisis de los cambios y efectos a la labor del auditor. El segundo bloque se centra en los procedimientos de auditoría en las áreas de Clientes, Proveedores, Impuestos, Gastos de personal e Inmovilizado material. Se incluyen los papeles de trabajo para cada área, así como un análisis y explicación del procedimiento contenido y evidencia que proporcionan. This final Project is based on my audit internship during the audit master in Universidad de Zaragoza. The main goal of this project is to document part of the auditing procedures and explain the audit process. This project is divided in two parts, the first one focus on the auditing process from a theoretical point of view, analyzing sources of audit regulation in Spain, and the phases of an auditing process. Due to the recent changes on the audit report regulation, one part of the project will analyze the differences of the new report and the effect of those changes to the audit work. The second part will focus on the auditing process of the Customers, Suppliers, Taxes, Personal expenses and the tangible assets. This section includes paper works of all those areas, an analysis and explanation of the procedure and the proofs that provides.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76235</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76235/files/TAZ-TFM-2018-811_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76235/files/TAZ-TFM-2018-811.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Auditoría</dc:subject>
    <dc:title>Procedimientos de Auditoría.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Audit procedures.</dc:title>
</oai_dc:dc>
