<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Romeo Salazar, Eva</dc:contributor>
    <dc:contributor>Monzón Bescós, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Camón Clavería, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Actualmente, debido a la existencia de un mercado alimentario competitivo, el uso de la tecnología es primordial para mantener el liderazgo en la industria alimentaria. La demanda por parte de los consumidores de nuevos productos, más duraderos, seguros y con mejores propiedades nutricionales y saludables, ha provocado que la Industria alimentaria siga investigando en el desarrollo de nuevas tecnologías que puedan responder a dicha demanda. En este contexto, también se está haciendo uso de la nanotecnología entre otras áreas emergentes; esta herramienta está revolucionado en los últimos años la industria alimentaria, trabajando a escala nanométrica en el diseño, creación, síntesis, manipulación y aplicación de nuevas estructuras y materiales de tamaños entre 1 y 100 nanómetros. El interés de estos nuevos nanomateriales radica en que sus propiedades físicas, químicas, biológicas, etc son muy diferentes a los mostrados a mayor escala. La aplicación de la nanotecnología en la industria alimentaria, puede conseguir la modificación de diferentes características y propiedades de los alimento tales como la textura, el sabor y el color, así como aumentar la estabilidad durante la vida útil del mismo. Pese a todas estas características aparentemente tan positivas para los alimentos y los materiales destinados a estar en contacto con ellos, existe la necesidad de estudiar todavía más los efectos de la nanotecnología tanto en los alimentos como en los consumidores. Diferentes investigaciones realizadas han mostrado posibles efectos tóxicos que puede tener el uso de nanomateriales, lo que implica el desarrollo de un marco jurídico mucho más exigente y restrictivo para el uso de estas sustancias en la industria alimentaria.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85734</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Química y Tecnologías del Medio Ambiente; Área de Ingeniería Química</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85734/files/TAZ-TFG-2019-1432.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencia y Tecnología de los Alimentos</dc:subject>
    <dc:title>La nanotecnología en la industria alimentaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Nanotechnology in the food industry</dc:title>
</oai_dc:dc>
