<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Laliena Corbera, Carlos</dc:contributor>
    <dc:contributor>Lafuente Gómez, Mario</dc:contributor>
    <dc:creator>Testa, Angela</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo Final de Máster tiene como objetivo trazar el itinerario militar y político del Gran Capitán, Gonzalo Fernández de Córdoba, en el reino de Nápoles, a través del análisis de la correspondencia diplomática internacional, en el periodo que comprende la segunda campaña napolitana, la experiencia del primer virreinato y los años del regreso definitivo de Gonzalo a España. El propósito es estudiar la figura del Gran Capitán como intermediario de la política expansionista de los Reyes Católicos en el Mediterráneo, sin omitir el análisis de la evolución personal de uno de los personajes más interesantes de los comienzos de la Edad Moderna. El manejo directo de las fuentes ¬¬¬ ¬‒editadas e inéditas‒ ha representado la base de la investigación y ha permitido llegar a un estudio completo del programa político de la recién nacida Monarquía hispánica dentro del complejo panorama italiano de los primeros años del siglo XVI.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76239</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Medieval, Ciencias y Técnicas Historiográficas y Estudios Árabes e Islámicos; Área de Historia Medieval</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76239/files/TAZ-TFM-2018-804.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Investigación y Estudios Avanzados en Historia</dc:subject>
    <dc:title>El itinerario del Gran Capitán en Nápoles a través de la correspondencia diplomática</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The itinerary of Great Captain in Naples through the diplomatic correspondence</dc:title>
</oai_dc:dc>
