<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gascón Catalán, Ana María</dc:contributor>
    <dc:creator>Alba Pérez, Aitana</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Los accidentes de tráfico comprenden actualmente un importante problema para la salud pública de los países, afectando principalmente a población joven. La asistencia sanitaria precoz y de calidad aumenta las probabilidades de supervivencia en circunstancias como las de hemorragias masivas. Objetivo: Elaborar un protocolo para el manejo de la hemorragia externa en la asistencia prehospitalaria a accidentes de tráfico. Metodología: Se ha realizado una búsqueda bibliográfica en diferentes fuentes de información, como bases de datos, guías y manuales para obtener una imagen de la situación actual de los pacientes con traumatismos graves a consecuencia de accidentes de tráfico en España y extraer las recomendaciones actuales para el manejo de hemorragia masiva. Se elabora un protocolo de actuación dirigido al personal de enfermería orientado a la asistencia prehospitalaria en el manejo de hemorragias externas en accidentes de tráfico. Conclusiones: El control precoz de la hemorragia y la restauración de la volemia son fundamentales para estabilizar al paciente traumatizado y garantizar un traslado rápido y seguro al hospital. La asistencia de enfermería protocolizada, la formación continuada del equipo sanitario y la coordinación en su actuación son primordiales para lograr una mejor calidad asistencial.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89243</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89243/files/TAZ-TFG-2018-534.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Manejo de la hemorragia externa en la asistencia prehospitalaria en accidentes de tráfico</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">External bleeding control in prehospital care in traffic accident</dc:title>
</oai_dc:dc>
