<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Villarroel Salcedo, José Luis</dc:contributor>
    <dc:contributor>Cuchí Oterino, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Lambán Jiménez, Luis Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Oliván Pociello, Carlota</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>Los estudios específicos sobre el funcionamiento hidrodinámico de los acuíferos kársticos en el sector central de las Sierras Exteriores (Prepirineo aragonés) son muy escasos. El manantial de Fuenmayor (Huesca), es uno de los más interesantes de la Sierra de Guara, ya que constituye el principal punto de descarga de un acuífero kárstico poco conocido hasta el momento, que además, es utilizado como fuente complementaria de abastecimiento a la ciudad de Huesca. Para llegar a definir los límites hidrogeológicos y obtener una primera hipótesis del área de recarga de este acuífero se ha establecido un modelo geológico estructural. Se ha revisado y actualizado el inventario de puntos de agua y se ha caracterizado hidrogeoquímica e isotópicamente, a nivel regional y temporal, el agua de precipitación y el agua subterránea. Además, se han definido los límites de cuenca y subcuenca hidrográfica y se ha calculado la superficie mínima de recarga por medio de un balance volumétrico. De esta forma, es posible indicar que la superficie de recarga está entre los 4-13 km2. Por otro lado, con la información recopilada durante el periodo 2009-2012 (precipitación, temperatura, vegetación, tipos de suelo, parámetros del suelo, análisis químicos del agua de precipitación y subterránea), se han aplicado dos métodos para evaluar la recarga: uno hidrológico (balance de agua en el suelo) y otro químico (balance de cloruros). Según los resultados obtenidos con estos métodos, la recarga del acuífero de Fuenmayor está entre los 188-240 mm/año (30-40 % de la precipitación media anual). Finalmente, para conocer el funcionamiento de este acuífero se ha realizado un análisis del hidrograma para los periodos 2002-2005 y 2009-2011. También se han analizado las curvas de recesión mediante el método propuesto por Mangin (1970, 1975). Además, se ha estudiado la evolución temporal de la temperatura y la conductividad eléctrica del agua como respuesta a las precipitaciones, y las variaciones de la composición química e isotópica del agua, tanto a nivel quincenal como horario. El acuífero que drena el manantial de Fuenmayor es de tipo kárstico. Presenta un rápido (7-9 horas) e importante aumento de caudal en respuesta a las precipitaciones registradas (1370 l/s caudal máximo entre 2002 y 2011). Sin embargo, drena un caudal base en los periodos de estiaje (en torno 12 l/s entre 2002 y 2011) que no ha llegado a agotarse nunca. A partir del análisis quincenal de la química del agua ha sido posible establecer un modelo general del funcionamiento de Fuenmayor. Durante los periodos de aguas altas, los conductos kársticos se saturan en agua, la línea epifreática se eleva (flujo rápido) y existe una transmisión de agua hacia las fracturas y fisuras (almacenamiento). Durante el periodo de aguas bajas las fracturas y fisuras drenan el agua almacenada hacia los conductos kársticos hasta la descarga por el manantial (flujo lento). </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12570</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Tierra</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/12570/files/TESIS-2013-116.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ciencias de la tierra</dc:subject>
    <dc:subject>hidrogeología</dc:subject>
    <dc:subject>fuenmayor (huesca)</dc:subject>
    <dc:title>Delimitación, evaluación de la recarga y funcionamiento hidrodinámico del acuífero drenado por el manantial kárstico de Fuenmayor (Prepirineo aragonés)</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
