<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Torres Pradas, Lourdes</dc:contributor>
    <dc:creator>Arnas Aranaz, Silvia</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>En los últimos años, las entidades públicas y concretamente, las universidades públicas, han llevado a cabo un mayor esfuerzo en materia de transparencia y rendición de cuentas. Esto es debido principalmente a que se encuentran bajo el ámbito de aplicación de la Ley de Transparencia de 2013, la cual regula los aspectos que deben de incluir en sus portales de transparencia. Para medir dicha transparencia, hemos utilizado indicadores tanto financieros como no financieros. Estos últimos, también denominados indicadores de gestión, son más difíciles de elaborar ya que analizan aspectos más ambiguos y no siempre medibles de forma directa, pero que están cobrando gran importancia en la actualidad. Atendiendo a diferentes fuentes de información en materia de transparencia y con el objetivo de elaborar un listado completo, se han definido los indicadores a aplicar en este análisis. Las universidades objeto de estudio son la Universidad Autónoma de Madrid, la Universidad Pompeu Fabra y la Universidad de Zaragoza, tras analizar diferentes rankings nacionales e internacionales, elaborados a partir de diferentes criterios. Mediante el análisis de las páginas web de las tres universidades, se analiza la información que da respuesta a los indicadores propuestos, referidos a la actividad académica, de organización, y financiera, mediante un estudio comparativo o de benchmarking.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62517</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62517/files/TAZ-TFG-2017-2640.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis comparativo a través de indicadores financieros y no financieros de algunas universidades españolas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Comparative analysis of some Spanish Universities through financial and non-financial indicators</dc:title>
</oai_dc:dc>
