<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cóndor  López,  Vicente</dc:contributor>
    <dc:creator>Ortiz Román,Ana Raquel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La Auditoría es un instrumento importante, ya que por medio de ella podemos conocer la fiabilidad y veracidad de la información financiera que la empresa genera. Este instrumento se ha extendido a todos los continentes y, por lo tanto, es importante que los auditores estén altamente capacitados y que tengan conocimiento de las normas tanto nacionales e internacionales vigentes para facilitar el desarrollo de su trabajo; el objetivo final es el de emitir una opinión mediante un informe sobre las cuentas anuales, y dar a conocer si estas reflejan o no la imagen fiel de la entidad. En España y Ecuador, países objetos de estudio, la auditoría abarca ciertas diferencias relativas a la normativa y la legislación, así como de desarrollo del proceso de la auditoría de cuentas y financiera.  Es así como en España los profesionales de auditoría cuentan con un título oficial como Auditor de Cuentas que les otorga el Estado mediante la aprobación de un examen a más de cumplir ciertos requisitos que les acrediten que pueden desempeñar el trabajo; en cambio en Ecuador el profesional que posea un título de tercer nivel de Contador Público Autorizado y cumpla con los requisitos exigidos por la Superintendencia de Compañías podrá ser acreditado como auditor externo. El presente trabajo está divido en 6 Capítulos: Capítulo I se describe la evolución de la auditoría, sus antecedentes, además se da a conocer la evolución que ha tenido en España y Ecuador. Capitulo II se menciona algunos conceptos básicos de auditoria, las clases de auditoria existentes, los principios y elementos de auditoria. Capitulo III y IV, se realiza una revisión de las instituciones reguladoras, requisitos para ejercer la auditoria, características del auditor, la normativa relacionada con la actividad auditora, magnitudes para la obligatoriedad de la auditoria en las entidades. A más de ello se menciona el proceso para la auditoria en cada uno de los países. Capítulo V, se ha desarrollado cuadros comparativos entre España y Ecuador de todos los aspectos relacionados a la figura profesional del auditor y al proceso de la auditoria. Capítulo VI, en este apartado final se mencionan las conclusiones obtenidas, mencionando las similitudes y las diferencias encontradas durante el trabajo entre los dos países.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76230</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76230/files/TAZ-TFM-2018-863.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Auditoría</dc:subject>
    <dc:title>Desarrollo comparativo de la normativa contable española y ecuatoriana relacionada con la auditoría.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Comparative development of the spanish and ecuadorian accounting regulations related to the audit.</dc:title>
</oai_dc:dc>
