<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Casas Sainz, Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pueyo Anchuela, Óscar</dc:contributor>
    <dc:creator>Attar Santolaya, Ángel</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Una de las formas de relieve más características en el entorno de Zaragoza son los valles de fondo plano o “vales”, que se encajan en los yesos del sector central de la Cuenca del Ebro. Dichos valles se encuentran rellenados por materiales detríticos como gravas, arenas y limos entre otros, dando así una morfología plana en la superficie de los mismos. El objetivo general del presente estudio es determinar la arquitectura interna de los valles de fondo plano, los procesos que pueden inferirse sobre su formación y su desarrollo posterior, y conocer si el relleno sedimentario de estos materiales se produce acomodándose a una geometría en forma de “V” o de “U”. Para descifrar estas cuestiones y caracterizar las vales, se ha realizado un estudio que ha integrado tanto técnicas de prospección geofísica, como técnicas de recogida y análisis de muestras de suelo. Esta metodología ha sido empleada para determinar la variación espacial de las anomalías magnéticas presentes en la zona, sus susceptibilidades magnéticas, y las fases minerales presentes, para finalmente realizar la modelización matemática en 2.5D de la geometría y extensión de las unidades tanto en superficie como en profundidad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63772</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Tierra; Área de Geodinámica Interna</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63772/files/TAZ-TFG-2017-4805.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geología</dc:subject>
    <dc:title>Prospección geofísica aplicada al estudio de la geometría de valles de fondo plano.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Geophysical survey applied to the study of the geometry of flat-bottomed valleys.</dc:title>
</oai_dc:dc>
