<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Trueba Cortés, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>JIMENEZ ROBRES, ELENA</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se realiza un análisis de la aplicación del Impuesto sobre Bienes Inmuebles en el término municipal de Zaragoza comparándolo con otros municipios de su contorno, en concreto, con los municipios de La Muela, Cuarte de Huerva, La Puebla de Alfindén y Villanueva de Gállego. Todos ellos se encuentran a una distancia no superior a 25 Km. de Zaragoza y, cada uno de ellos, se asienta en una carretera radial distinta, en concreto, en dirección a Madrid, Valencia, Barcelona y Huesca, respectivamente. Estas poblaciones se caracterizan por el auge inmobiliario que han alcanzado –a la sombra de la ciudad de Zaragoza- durante la última expansión del sector de la construcción residencial que se inicia en 1998 y concluye con el estallido de la burbuja inmobiliaria en 2008.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86898</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86898/files/TAZ-TFG-2019-3922.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>EL IMPUESTO SOBRE BIENES INMUEBLES: UN ESTUDIO PARA EL MUNICIPIO DE ZARAGOZA Y COMPARATIVA CON ALGUNOS MUNICIPIOS DE SU ENTORNO</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">THE TAX ON REAL PROPERTY: A STUDY FOR THE MUNICIPALITY OF ZARAGOZA AND COMPARATIVE WITH SOME MUNICIPALITIES OF ITS ENVIRONMENT</dc:title>
</oai_dc:dc>
