<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Manero García, Víctor</dc:contributor>
    <dc:creator>Manzanero Gil, David</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se establecen las características fundamentales para la introducción de un juego matemático en un aula de educación primaria. Al mismo tiempo, se justifica la importancia  y los beneficios de dichos juegos en el contexto escolar.  También se analizan en profundidad varios juegos matemáticos ya inventados, utilizando unos criterios que nos permiten conocer dichos juegos a fondo para poder llevarlos a clase de forma correcta.  Una de las partes más importantes de este trabajo es el diseño de un juego matemático, “El dominó multiplicativo”, el cual es una variación del dominó clásico que ha sido adaptado para trabajar las tablas de multiplicar. Además del diseño del juego, será analizado, elaborado físicamente para que sirva de ejemplo y llevado al aula en una hipotética unidad didáctica.  Finalmente, se expondrán las conclusiones del trabajo comentando los aspectos clave, puntos débiles y fuertes del trabajo, dificultades encontradas en su elaboración y prospectiva de futuro ligada con dicho trabajo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76505</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76505/files/TAZ-TFG-2018-3806.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Juegos matemáticos:Características, análisis y diseño.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Mathematical games: Characteristics, analysis and design.</dc:title>
</oai_dc:dc>
