<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez de Aguirre Aldaz, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Montolío Nicolás, Marina</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo Fin de Grado aborda el tema de la gestación subrogada en España. El FD 1 de la SAP de Valencia de 23 de noviembre de 2011 señala que la gestación subrogada o también llamada gestación por sustitución, consiste en un contrato, oneroso o gratuito, a través del cual una mujer consiente en llevar a cabo la gestación, mediante técnicas de reproducción asistida, aportando o no su óvulo, con el compromiso de entregar el nacido a los comitentes, que pueden ser una persona o una pareja, casada entre sí o no, que a su vez pueden aportar o no sus gametos. La gestación subrogada está prohibida en España a tenor del artículo 10 de la Ley de Técnicas de Reproducción Humana Asistida, mas está permitida en otros países a los cuales acuden los futuros progenitores españoles para cumplir su deseo de ser padres, tras lo cual tienen que inscribir a los menores fruto de dicha gestación en el Registro Civil español como hijos suyos y aquí es donde surge el problema, al determinar la legislación española la maternidad a favor de la mujer que alumbró al niño. A lo largo de este trabajo mi propósito es analizar los argumentos dados por los progenitores, por la DGRN, por la doctrina, por los tribunales españoles y europeos a raíz de un caso pionero en España en el cual un matrimonio español homosexual formado por dos varones, pretendía inscribir a dos niños nacidos en California fruto de un vientre de alquiler como hijos suyos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75301</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Privado; Área de Derecho Civil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75301/files/TAZ-TFG-2018-1149.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>La gestación subrogada en España. Su estudio a través de un caso pionero</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Surrogacy in Spain. His study through a pioneering case</dc:title>
</oai_dc:dc>
