<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Frías Corredor, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Sanz Barberán, Rubén</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Después de la IGM, el continente sufre una etapa de transformaciones políticas. Por un lado, a los países occidentales les basta con aplicar pequeñas reformas e incorporar a sectores obreros a los sistemas liberales para asegurar su estabilidad. Por otro lado, en los territorios de los antiguos Imperios centroeuropeos, se proponen nuevos Estados-Nación con sistemas políticos liberales, que no consiguen asegurar la estabilidad ni la integración política y terminan sucumbiendo a los intentos revolucionarios o a los autoritarismos y fascismos. En este contexto europeo, España atraviesa por la mayoría de posibles sistemas políticos. A lo largo del periodo de entreguerras, España tiene de régimen: un sistema liberal conservador, un régimen autoritario, un sistema liberal democrático, intentos revolucionarios y  una dictadura con elementos fascistas. En este proceso, la II República se crea con el fin de transformar el país, fomentar la integración política y evitar la inestabilidad mediante un sistema democrático y una serie de reformas reguladas por la Constitución de 1931, una tarea que no se consigue.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47232</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47232/files/TAZ-TFG-2015-4265.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>LA HISTORIA CONSTITUCIONAL EUROPEA EN EL PERIODO DE ENTREGUERRAS: LA II REPÚBLICA ESPAÑOLA</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
