<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Olmo  Vicén, Nuria del</dc:contributor>
    <dc:creator>Gonzalo Regaño, Luisa María </dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La resiliencia es una capacidad personal que favorece el empoderamiento de las mujeres que han sufrido una situación de violencia de género y su activación  se puede realizar desde la intervención del Trabajo Social. 	Para llevar a cabo esta intervención se ha  realizado un estudio de los niveles de resiliencia individuales, a través del empleo de dos instrumentos, la Rueda de la Resiliencia y los Pilares de la Resiliencia, con la finalidad de  introducir esta capacidad en los Diagnósticos individuales y grupales en los que fundamentar  los Proyecto de Intervención que tenga como finalidad su activación. 	 Se ha desarrollado dentro del Modelo de Atención Integral Violencia Cero de Castilla y León y  los resultados obtenidos nos verifican que se puede implementar el enfoque de la resiliencia  y aporta  mejoras en cuanto a que a la función  asistencial añade la función promocional y puede emplearse en la prevención  e investigación aplicada.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85942</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85942/files/TAZ-TFG-2018-4627.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>El enfoque de la resiliencia en la intervención social con mujeres víctimas de violencia de género: un nuevo rumbo para la intervención del Trabajo Social</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Approach to resiliencia en social intervention with women victims of gender-based violence: a new course in social works intervention.</dc:title>
</oai_dc:dc>
