<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pueyo Baldellou, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Artajona Villar, Guillermo Jesús</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>España a lo largo de su historia no ha exportado tan apenas productos cárnicos a los Estados Unidos. Este hecho es debido a las fuertes restricciones que ha implantado el FSIS (organismo encargado de las regulaciones sanitarias del país) sobre las importaciones de carne. En este trabajo se lleva a cabo una estimación del importe que  le exportaríamos si no existiesen esas restricciones. Para analizarlo, hemos propuesto un modelo econométrico en el que creamos una función de exportación que depende del PIB, los precios relativos, la distancia y la pertenencia o no a la Unión Europea. Finalmente los resultados obtenidos indican que estamos exportando solo un 35% de lo que le podríamos exportar a un país con las características de Estados Unidos. De esta forma, la desaparición de las restricciones sanitarias permitiría incrementar las ventas totales de carne españolas al resto del mundo en un 1,18%.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56565</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico; Área de Fundamentos del Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56565/files/TAZ-TFG-2016-2380.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56565/files/TAZ-TFG-2016-2380_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Las exportaciones de carne españolas: El caso particular de los Estados Unidos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Exports of Spanish meat: The special case of the United States</dc:title>
</oai_dc:dc>
