<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Comín Comín, Magdalena Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Martín Echeverría, Alicia</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN. El trasplante de corazón es la última opción terapéutica de la enfermedad cardiovascular grave, que añadido a la situación previa de debilidad del paciente, requiere de rehabilitación cardíaca para reacondicionarle y modificar su estilo de vida.  OBJETIVO. El objetivo principal de este trabajo es valorar la eficacia y planificar un tratamiento fisioterápico en un paciente trasplantado de corazón.  METODOLOGÍA. Se trata de un estudio de caso único, un varón, de 64 años, que se incluye en la fase II de rehabilitación cardíaca tras sufrir un trasplante de corazón. Se le realiza una valoración inicial basada en la  inspección, determinación  de la  capacidad para el ejercicio físico y de su capacidad funcional por ergometría, percepción del esfuerzo según la escala de  Borg,  test de marcha de 6 minutos,  perfil de actividad física según IPAQ, valoración de la fuerza y resistencia muscular de tronco y extremidades superiores e inferiores. Tras esta valoración se aplica un plan de intervención que se incluye dentro del programa de rehabilitación cardíaca del Hospital Universitario Miguel Servet de educación sanitaria combinado con sesiones de entrenamiento físico.  RESULTADOS. Tras finalizar el tratamiento, se realiza una nueva valoración mostrando resultados favorables que se traducen en una discreta mejoría en la tolerancia al esfuerzo, aunque desarrolló una leve complicación músculo-esquelética que se resolvió positivamente mediante tratamiento fisioterápico.  CONCLUSIÓN. Un programa de rehabilitación cardíaca basado en el entrenamiento físico, la educación sanitaria y el control de los factores de riesgo cardiovascular mejora la función cardiorrespiratoria, la disnea y la tolerancia al ejercicio físico.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90340</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90340/files/TAZ-TFG-2017-717.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Programa multidisciplinar de rehabilitación cardíaca en un paciente con trasplante cardíaco</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Multidisciplinary Cardiac Rehabilitation Program in a Patient with Heart Transplantation</dc:title>
</oai_dc:dc>
