<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marco Arcalá, Luis Alberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Fernández Mendoza, Carlota</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Actualmente existen numerosas empresas en el mercado ofreciendo al consumidor servicios bajo su marca que permiten satisfacer sus necesidades de la misma forma. Cada empresa trata de diferenciarse del resto; no obstante, existen tantas marcas como empresas, lo que eleva la probabilidad de que existan dos o más marcas similares para servicios similares. La consecuencia es generar riesgos de confusión en el consumidor medio. Este trabajo se centra en el ámbito de los servicios, lo que implica estudiar las pautas utilizadas por los Tribunales para determinar si existe o no similitud, así como los factores para llevar a cabo la comparación y determinados ejemplos de su aplicación práctica. Concretamente, se va a comentar el litigio ante el TGUE sobre la existencia o no de similitud entre servicios en la sentencia del caso Wallapop.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88884</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho Mercantil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88884/files/TAZ-TFG-2019-1220.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>La similitud de los servicios distinguidos por una marca en el Derecho de la Unión Europea</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The similarity of services distinguished by a trademark on the European Union Law</dc:title>
</oai_dc:dc>
