<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rebollar Rubio, Rubén</dc:contributor>
    <dc:creator>Lucia Ondé, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo fin de grado estudia el campo de la movilidad urbana de personas para proponer soluciones que den respuesta a las necesidades de transporte futuras de los ciudadanos de Zaragoza. Para ello, se han desarrollado, en primer lugar, dos fases de investigación que permiten entender los fenómenos relacionados con la movilidad y sus consecuencias: el estudio de las tendencias globales de movilidad y el análisis de la situación particular en la ciudad de Zaragoza. En segundo lugar, se ha realizado una fase creativa de prospección, trabajando sobre tres casos concretos de tres usuarios representativos en un hipotético escenario futuro; la ciudad en 2025. Finalmente, se han propuesto alternativas de transporte sostenible para la situación particular de cada usuario y se han recopilado las ideas en un modelo de movilidad adaptado a la ciudad.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87312</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Proyectos de Ingeniería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87312/files/TAZ-TFG-2019-4603.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería en Diseño Industrial y Desarrollo de Producto</dc:subject>
    <dc:title>Estudio y propuesta de soluciones de movilidad urbana para el futuro de la ciudad de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Urban mobility solutions for the future. Case study of Zaragoza</dc:title>
</oai_dc:dc>
