<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Pérez, César</dc:contributor>
    <dc:creator>Lavilla Gutiérrez, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La prevención del acoso escolar en las redes sociales se configura como una de las nuevas necesidades a las que deben atender los departamentos de orientación pedagógica. Entre los retos actuales continúa estando presente el acoso entre iguales. Se ha producido un traslado de estos problemas de convivencia a los medios virtuales. &lt;br /&gt;Los departamentos de orientación tienen la función de participar en el Plan de Convivencia del centro escolar, coordinando las medidas oportunas para realizar una prevención primaria eficaz que evite que se lleguen a producir problemas de acoso,tanto presencial como online (ORDEN ECD/1003, BOA de 7 Junio de 2018, por la que se determinan las actuaciones que contribuyen a promocionar la convivencia, igualdad y la lucha contra el acoso escolar en las comunidades educativas aragonesas.)&lt;br /&gt;El presente TFM aspira a cumplir el objetivo de ayudar a prevenir el acoso en las redes sociales mediante una programa de innovación educativa basado en una guía para formar al profesorado de forma adecuada y suficiente para poder gestionar mejor las situaciones relacionadas con el acoso en las redes sociales. El uso de las TIC (Tecnologías de la Información y la Comunicación) aporta innumerables ventajas y potencialidades pero también entraña riesgos que deben ser analizados y prevenidos de forma proactiva.&lt;br /&gt;Palabras clave: acoso escolar ; formación ; redes sociales ; prevención ; orientación pedagógica.&lt;br /&gt;Nota: El presente TFM incluye un tablero  de juego en formato A2 y fichas de juego modeladas a mano en arcilla polimérica. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86812</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Didáctica y Organización Escolar</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86812/files/TAZ-TFM-2019-382.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Prevención del acoso escolar en redes sociales.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Bullying prevention in social networks.</dc:title>
</oai_dc:dc>
