<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lanuza Giménez, Fco. Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>ZAMORA LOZANO, MARTA</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La introducción del concepto de Especialidad Farmacéutica Genérica (EFG) en la legislación española y la subsiguiente entrada de estos productos en el mercado farmacéutico abrió un amplio campo de novedosos aspectos farmacológicos, sanitarios, económicos y jurídicos, cuyas características más importantes intentaremos describir en la introducción de este trabajo. El presente trabajo revisa la opinión y el grado de conocimiento de los medicamentos genéricos tanto en el ámbito sanitario (médicos de atención primaria, médicos especialistas y farmacéuticos) como en el de los pacientes mediante una encuesta respondida por un total de 100 pacientes y 100 sanitarios. En vista de los resultados obtenidos, consideramos que habría que adoptar diferentes medidas por parte de las autoridades sanitarias. Por un lado, ofrecer más y mejor formación (a sanitarios) e información (a pacientes) sobre los medicamentos genéricos. Por otro lado, la de obligar a una apariencia similar en los envases del medicamento comercial y sus equivalentes genéricos. Todo esto, junto con la decisión de mantener el medicamento de marca en el paciente reticente a recibir genéricos para asegurar la adherencia terapéutica, ayudará a racionalizar el gasto sanitario.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57540</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Farmacología y Fisiología; Área de Farmacología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57540/files/TAZ-TFG-2016-1256.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57540/files/TAZ-TFG-2016-1256_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Medicina</dc:subject>
    <dc:title>OPINIÓN SOBRE LOS MEDICAMENTOS GENÉRICOS DE PACIENTES Y SANITARIOS</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">OPINIÓN SOBRE LOS MEDICAMENTOS GENÉRICOS DE PACIENTES Y SANITARIOS</dc:title>
</oai_dc:dc>
