<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Zabalza Bribián, Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>Rezvani, Fahimeh</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El  cambio  climático  es  un  tremendo  desafío  a  largo  plazo  al  que  se  enfrenta  el  mundo. ‎&lt;br /&gt;Según la Agencia  Internacional de Energía, las viviendas representan alrededor del 40% del ‎&lt;br /&gt;consumo  mundial  de  energía,  y  las  predicciones  actuales  muestran  que  si  no  se  toman ‎&lt;br /&gt;medidas  definitivas,  la  tendencia  continuará.  Según  Baetens,  las  emisiones  de  gases  de ‎&lt;br /&gt;efecto invernadero de las viviendas en los países desarrollados son responsables de alrededor ‎&lt;br /&gt;del 35% de las emisiones. Se están realizando muchos esfuerzos en todo el mundo para reducir ‎&lt;br /&gt;el  consumo  de  energía  en  las  viviendas,  ayudando  a  mitigar  de  este  modo  el  calentamiento ‎&lt;br /&gt;global.  Mediante  la  mejora  de  la  eficiencia  energética  en  los  edificios,  es  posible  reducir  el ‎&lt;br /&gt;consumo total de energía de la UE en un 6-7%, y las emisiones de CO2 en un 6%. En la ‎&lt;br /&gt;actualidad,  las  medidas  más  destacadas  se  centran  en  un  mayor  uso  de  las  tecnologías ‎&lt;br /&gt;renovables. ‎&lt;br /&gt;El Reino Unido alcanzó las 559 millones de toneladas de emisiones anuales de CO2, de las que ‎&lt;br /&gt;el  28%  están  directamente  relacionadas  con  la  energía  utilizada  en  las  casas.  El  gobierno ‎&lt;br /&gt;escocés  estima  que  aproximadamente  un  tercio  de  la  energía  podría  ahorrarse  mediante  la ‎&lt;br /&gt;implementación de medidas sencillas de ahorro de energía. De este modo, Escocia es uno de ‎&lt;br /&gt;los países con unos objetivos de reducción de carbono más ambiciosos del mundo, que incluyen ‎&lt;br /&gt;la reducción de las emisiones de gases de efecto invernadero en un 42% para 2020 y en un 80% ‎&lt;br /&gt;para 2050, con respecto a los niveles de 1990. Las casas tradicionales representan una cuarta ‎&lt;br /&gt;parte  de  las  viviendas  existentes  en  el  Reino  Unido.  Para  garantizar  que  cualquier  reforma ‎&lt;br /&gt;propuesta  sea  beneficiosa  y  efectiva  se  requiere  una  cuidadosa  planificación  y  atención,  de ‎&lt;br /&gt;modo que se pueda preservar el carácter histórico de los edificios. Es esencial comprender el ‎&lt;br /&gt;tipo  de  estructura,  los  elementos  utilizados  y  los  posibles  efectos  de  cualquier  modificación ‎&lt;br /&gt;propuesta en  estas casas. Hay más de 600 zonas  de conservación  y 46.000 casas listadas de ‎&lt;br /&gt;interés arquitectónico o histórico en Escocia. La nación en su conjunto reconoce que es esencial ‎&lt;br /&gt;que se preste la debida atención a preservar el carácter de estos edificios y áreas tradicionales. ‎&lt;br /&gt;Además, en línea con los objetivos nacionales e internacionales sobre la reducción de CO2, es ‎&lt;br /&gt;esencial  que  las  renovaciones  de  edificios  antiguos  aprovechen  al  máximo  las  prácticas ‎&lt;br /&gt;existentes  y  emergentes  para  aumentar  la  eficiencia  energética.  Además  es  fundamental  no ‎&lt;br /&gt;hacerlo de una manera que comprometa la integridad de las casas, el confort, ni la salud de los ‎&lt;br /&gt;ocupantes. ‎&lt;br /&gt;A menudo, las construcciones históricas ofrecen beneficios naturales para el bienestar de los ‎&lt;br /&gt;usuarios. Muchas de ellas fueron planeadas cuidadosamente con  grandes  espacios naturales, ‎&lt;br /&gt;altos niveles de luz y otros aspectos que conducen al bienestar. En este sentido, es necesario ‎&lt;br /&gt;encontrar un balance entre la disminución de las emisiones de carbono y el mantenimiento de ‎&lt;br /&gt;las condiciones de bienestar en las viviendas. Por tanto, el desafío es renovar las casas antiguas ‎&lt;br /&gt;a un estándar de eficiencia energética que promueva y mantenga sus beneficios para la salud. ‎&lt;br /&gt;La renovación de las viviendas tradicionales hacia viviendas de bajo consumo de energía podría ‎&lt;br /&gt;tener  consecuencias  adversas  e  involuntarias  que  implicarían  una  disminución  de  la ‎&lt;br /&gt;iluminación  natural  y  la  calidad  del  aire  interior,  junto  con  otros  riesgos,  como  el&lt;br /&gt;sobrecalentamiento  de  los  espacios  habitables.  Una  combinación  de  técnicas  de  ventilación ‎&lt;br /&gt;natural  y  uso  de  calefacción  radiante  crearía  un  ambiente  más  sostenible  y  saludable.  Otra ‎&lt;br /&gt;solución para mejorar la calidad del aire sería evitar determinados productos y materiales que ‎&lt;br /&gt;retengan la humedad y emitan sustancias químicas peligrosas. La mayor parte de la literatura ‎&lt;br /&gt;señala  que  una  parte  significativa  del  consumo  de  energía  en  las  viviendas  depende  de  las ‎&lt;br /&gt;pérdidas  de  energía  a  través  de  los  componentes  de  la  vivienda,  como  consecuencia  del ‎&lt;br /&gt;deficiente comportamiento térmico de los componentes actuales, especialmente de las ventanas . ‎&lt;br /&gt;Hay una falta de información sobre temas relacionados con la salud y la calidad del aire interior ‎&lt;br /&gt;de las viviendas. Las desventajas de las técnicas constructivas que se aplican comúnmente para ‎&lt;br /&gt;mejorar la eficiencia energética en viviendas no se han evaluado adecuadamente. No obstante, ‎&lt;br /&gt;unos  pocos  estudios  muestran  que  la  renovación  de  una  vivienda  puede  tener  resultados ‎&lt;br /&gt;adversos  que  impliquen  una  disminución  de  la  iluminación,  el  sobrecalentamiento  y  el ‎&lt;br /&gt;deterioro  de  la  calidad  del  aire  interior.  Con  respecto  al  balance  energético  de  las  casas,  las ‎&lt;br /&gt;pérdidas por transmisión de calor a través de los muros opacos son uno de los términos más ‎&lt;br /&gt;importantes del balance.  La estimación de la  eficiencia térmica de los elementos opacos ‎&lt;br /&gt;conlleva diversas dificultades, entre las que destacan la falta de datos apropiados para simular ‎&lt;br /&gt;el comportamiento energético del edificio con software de tipo dinámico o estático. Además, ‎&lt;br /&gt;es esencial el planteamiento de mejoras en las nuevas herramientas de simulación de energía ‎&lt;br /&gt;usadas  en  viviendas  tradicionales,  agregando  bases  de  datos  específicas  que  incorporen ‎&lt;br /&gt;propiedades termofísicas de los elementos de la casa e información más apropiada relacionada ‎&lt;br /&gt;con las técnicas de construcción tradicionales. ‎&lt;br /&gt;La integración de las energías renovables y el ahorro de la energía en las viviendas permiten ‎&lt;br /&gt;avanzar  por  una  senda  que  extiende  la  duración  de  los  combustibles  fósiles,  a  la  vez  que ‎&lt;br /&gt;contribuye  a  descontaminar  el  medio  ambiente.  El  reconocimiento  de  las  características ‎&lt;br /&gt;particulares de las viviendas tradicionales y la determinación de la mejor manera de satisfacer ‎&lt;br /&gt;sus  necesidades  es  un  paso  fundamental  hacia  una  mejor  y  más  sostenible  gestión  de  los ‎&lt;br /&gt;recursos existentes. Por lo tanto, es esencial tener en cuenta las características específicas de ‎&lt;br /&gt;estas  viviendas  y  equilibrar  todos  los  problemas  asociados  para  mejorar  tanto  su  calidad ‎&lt;br /&gt;ambiental interior como su eficiencia energética. ‎&lt;br /&gt;Los cálculos de la transmitancia térmica (U) son la base para la evaluación energética de las ‎&lt;br /&gt;viviendas, siendo una de las bases fundamentales de la legislación y la política energética del ‎&lt;br /&gt;sector  residencial.  La  tesis  analiza  la  relación  existente  entre  la  antigüedad  de  la  casa,  los ‎&lt;br /&gt;valores de U de sus componentes y su eficiencia energética. No hay ningún artículo científico ‎&lt;br /&gt;que cuantifique la relación exacta que existe entre la edad de la vivienda y los valores de U de ‎&lt;br /&gt;sus  componentes,  calculados  mediante  software  específico.  En  consecuencia,  este  estudio ‎&lt;br /&gt;pretende  evaluar  esta  relación,  ya  que  este  es  uno  de  los  factores  importantes  del ‎&lt;br /&gt;comportamiento  térmico  que  guía  las  evaluaciones  de  eficiencia  energética  y  la ‎&lt;br /&gt;implementación  de  medidas  de  eficiencia  energética.  El  estudio  no  se  limita  solo  a  la ‎&lt;br /&gt;evaluación de los valores de U, sino que contribuye a un estudio más amplio de evaluación de ‎&lt;br /&gt;la sostenibilidad relacionando el efecto del aislamiento en la envolvente térmica, la eficiencia ‎&lt;br /&gt;energética y la calificación del impacto ambiental. Los resultados de este estudio proceden de ‎&lt;br /&gt;un total de cien casas tradicionales escocesas utilizadas como casos de estudio y ubicadas en ‎&lt;br /&gt;climas que presentan mínimas variaciones en sus condiciones, por lo que son más valiosos y ‎&lt;br /&gt;fiables. Aunque la solución seleccionada para la renovación de las viviendas hacia el estándar ‎&lt;br /&gt;de energía casi nula depende de las características de la vivienda y la zona climática, se observa ‎&lt;br /&gt;una relación directa entre los valores de U de los elementos, la antigüedad de una propiedad y ‎&lt;br /&gt;su  eficiencia  energética.  Conforme  más  antiguas  son  las  casas,  se  observa  una  menor ‎&lt;br /&gt;mejora/cambio en los valores de U. En este sentido, los valores de U de los elementos de las ‎&lt;br /&gt;viviendas  construidas  después  de  1985  descienden  con  una  pendiente  mayor.  El  máximo ‎&lt;br /&gt;potencial de eficiencia energética se observa  en las  casas construidas entre 1540  y 1814. Al ‎&lt;br /&gt;analizar la calificación de impacto ambiental de las viviendas se observan resultados similares. ‎&lt;br /&gt;Por lo tanto, las casas tradicionales deberían ser prioritarias en los procesos de rehabilitación ‎&lt;br /&gt;energética. ‎&lt;br /&gt;Además de las viviendas tradicionales existentes, en la tesis también se estudian los estándares ‎&lt;br /&gt;de eficiencia energética para las viviendas nuevas. Cabe señalar que todas las nuevas viviendas ‎&lt;br /&gt;construidas a partir de finales de 2020 en los estados miembros de la Unión Europea deben ser ‎&lt;br /&gt;de energía casi cero. La tesis analiza los valores de U y los materiales utilizados en una vivienda ‎&lt;br /&gt;nueva  típica  ubicada  en  dos  países  europeos  (Reino  Unido  y  España)  con  diferentes ‎&lt;br /&gt;regulaciones y clima. También se estudia la influencia de los diferentes tipos de materiales y ‎&lt;br /&gt;valores de U en la eficiencia energética de las nuevas viviendas de acuerdo con los estándares. ‎&lt;br /&gt;Las  mediciones  in  situ  permiten  evaluar  mejor  el  comportamiento  térmico  de  los  muros ‎&lt;br /&gt;tradicionales.  Sin  embargo,  en  la  actualidad,  no  hay  suficientes  datos  experimentales ‎&lt;br /&gt;relacionados con las soluciones constructivas tradicionales. La tesis presenta los resultados de ‎&lt;br /&gt;medidas experimentales del valor de U en un conjunto de doce casas tradicionales escocesas y ‎&lt;br /&gt;evalúa la idoneidad de usar software de simulación energética para estimar los valores de U en ‎&lt;br /&gt;la construcción tradicional. Excepto  en un caso de estudio, los resultados  de las mediciones ‎&lt;br /&gt;realizadas  en  estas  viviendas  son  generalmente  más  bajos  que  la  transmitancia  térmica ‎&lt;br /&gt;calculada mediante software. Los cálculos del valor de U en paredes construidas de ladrillo, ‎&lt;br /&gt;que  presentan  composiciones  mejor  definidas  están  más  cerca  de  los  resultados  de  las ‎&lt;br /&gt;mediciones in situ. Esta coincidencia se aprecia especialmente en soluciones que incorporan ‎&lt;br /&gt;una  capa  de  aislamiento  térmico,  ya  que  los  elementos  aislantes  parecen  tener  propiedades ‎&lt;br /&gt;térmicas similares a las declaradas por los fabricantes. ‎&lt;br /&gt;En  los  últimos  años,  los  edificios  han  sido  diseñados  para  estar  mejor  aislados  y  más ‎&lt;br /&gt;herméticamente  sellados  con  objeto  de  mejorar  su  eficiencia  energética.  En  términos ‎&lt;br /&gt;energéticos resulta útil, ya que permite tener una suficiente ventilación, reduciendo las pérdidas ‎&lt;br /&gt;de energía. Sin embargo, existe la preocupación de que los cambios realizados en la envolvente ‎&lt;br /&gt;del  edificio  para  mejorar  la  eficiencia  energética  puedan  conducir  a  una  acumulación  de ‎&lt;br /&gt;contaminantes y unos niveles de humedad excesivos en determinadas circunstancias. La tesis ‎&lt;br /&gt;presenta un completo estado del arte de diferentes aspectos que afectan a la calidad ambiental ‎&lt;br /&gt;interior y a la salud de los usuarios en los edificios, como las obras de rehabilitación, la calidad ‎&lt;br /&gt;del  aire  interior,  los  servicios  de  la  casa,  etc.  La  tesis  ilustra  cómo  es  posible  implementar ‎&lt;br /&gt;prácticas sostenibles en la renovación de las viviendas tradicionales. Se presenta un enfoque ‎&lt;br /&gt;holístico  e  interdisciplinar  basado  en  una  apreciación  y  comprensión  de  las  características ‎&lt;br /&gt;intrínsecas particulares de muchas viviendas antiguas, que es un reflejo de la manera en que se ‎&lt;br /&gt;han desarrollado a lo largo del tiempo; analizando los materiales y métodos de construcción ‎&lt;br /&gt;utilizados;  las  diferencias  entre  el  comportamiento  real  y  previsto;  y  el  reconocimiento  y ‎&lt;br /&gt;protección formal que ofrece la legislación. ‎&lt;br /&gt;Las ventanas, especialmente las tradicionales, se consideran el primer elemento constructivo ‎&lt;br /&gt;que debe ser reemplazado con el fin de reducir las pérdidas de calor en las viviendas. Debido ‎&lt;br /&gt;a su potencial de ahorro de energía, es imperativo elegir las ventanas más apropiadas, ya que ‎&lt;br /&gt;tienen una gran influencia durante el periodo de uso de la vivienda, con una vida útil de entre ‎&lt;br /&gt;‎20  y  50  años,  o  más.  Diseñar  ventanas  adecuadamente,  no  solo  mejora  el  ambiente  térmico ‎&lt;br /&gt;interior, sino que también permite proporcionar ventilación natural e iluminación natural. Hay ‎&lt;br /&gt;varias razones para estudiar la eficiencia energética de las ventanas; por ejemplo, las pérdidas ‎&lt;br /&gt;y  ganancias  de  calor  a  través  de  las  ventanas  representan  alrededor  del  30%  de  la  energía ‎&lt;br /&gt;utilizada para la calefacción y refrigeración. Además, las ventanas influyen en las emisiones, ‎&lt;br /&gt;el confort térmico  y las facturas de calefacción/refrigeración. Esta tesis analiza el estado  del ‎&lt;br /&gt;arte de varios parámetros relacionados con la eficiencia energética de las ventanas, como los ‎&lt;br /&gt;tipos de ventanas, las opciones de reparación o reemplazo, la calidad del vidrio, los tipos de ‎&lt;br /&gt;marcos, la pintura de las ventanas, etc. Además se estudian concisamente otros factores como ‎&lt;br /&gt;la transferencia de calor, la infiltración, el riesgo de condensación, el aislamiento frente al ruido ‎&lt;br /&gt;y  la  protección  ultravioleta.  También  se  analizan  brevemente  las  tecnologías  de  ventanas ‎&lt;br /&gt;futuras,  como  por  ejemplo,  las  ventanas  de  cero-energía,  las  ventanas  integradas,  el ‎&lt;br /&gt;acristalamiento dinámico, los materiales de cambio de fase (PCM, por sus siglas en inglés), las ‎&lt;br /&gt;ventanas  con  células  solares  semitransparentes  y  las  ventanas  altamente  aislantes,  como  el ‎&lt;br /&gt;acristalamiento al vacío. ‎&lt;br /&gt;Finalmente, la tesis evalúa la influencia de las ventanas en la eficiencia energética de toda la ‎&lt;br /&gt;casa,  considerando  el  mismo  conjunto  de  doce  casas  tradicionales  escocesas  mencionadas ‎&lt;br /&gt;anteriormente.  A  partir  de  este  análisis,  se  puede  concluir  que  es  prioritario  reemplazar  las ‎&lt;br /&gt;ventanas de acristalamiento simple debido a su deficiente condición térmica, las emisiones de ‎&lt;br /&gt;carbono  dominantes  asociadas  y  su  mayor  potencial  de  ahorro  de  energía  en  caso  de  ser ‎&lt;br /&gt;reemplazadas. En el caso del doble acristalamiento, se sugiere su reparación debido a la mayor ‎&lt;br /&gt;cantidad  de  carbono  incorporado  y  al  mayor  coste  económico  asociado  a  su  reemplazo.  Al ‎&lt;br /&gt;comparar la iluminación diurna de estas casas tradicionales con los requisitos establecidos para ‎&lt;br /&gt;nuevas construcciones en el estándar LEED (Leadership in Energy and Environmental Design), ‎&lt;br /&gt;se observa que la iluminación diurna en todos los casos de estudios está en mal estado. Una ‎&lt;br /&gt;posible solución podría ser usar un vidrio transparente no oscuro, ya que el color del vidrio no ‎&lt;br /&gt;influye en el valor de U, pero es un factor importante para la iluminación diurna. ‎&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87034</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Instituto de Investigación Mixto CIRCE</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87034/files/TESIS-2020-015.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>tecnologia de la construccion</dc:subject>
    <dc:subject>tecnicas de diseño arquitectonico</dc:subject>
    <dc:subject>regulaciones codigos y especificaciones en la construccion</dc:subject>
    <dc:subject>transmision de calor en la edificacion</dc:subject>
    <dc:title>Energy modelling and U-value calculation of Scottish house elements: assessment of thermal performance improvements</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
