<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rodríguez del Río, José Manuel </dc:contributor>
    <dc:creator>Borque Martín, José Luis</dc:creator>
    <dc:date>2007</dc:date>
    <dc:description>Desarrollar y validar un cuestionario de manejo sencillo y rápido para el profesional, e inteligible para el paciente que permita apreciar el nivel adecuado de analgesia en el periodo postoperatorio. Evaluar la validez y precisión del cuestionario, así como, la satisfacción y el grado de confort del paciente tras el tratamiento analgésico administrado.  Se realizó estudio observacional descriptivo transversal aleatorio en una muestra representativa de pacientes postquirúrgicos mayores de 14 años. Se estudió la fiabilidad test-retest con la aplicación del cuestionario 2 veces sucesivas separadas entre sí por 24 h. Se analizó la fiabilidad mediante el estudio de la concordancia interobservador  con el Indice Kappa, índice Kappa ponderado o Coeficiente Correlación Intraclase (CCI), según las variables fueran dicotómicas, ordinales o cuantitativas. Trasla revisión de la literatura sobre el tema a estudio, se elaboró un cuestionario con 44 preguntas potenciales. Una vez diseñado, fue revisado por anestesiólogos expertos en el tema. Se pasó el cuestionario a  personas sin ningín tipo de relación con la medicina, para ver si éste era comprensible y la forma la adecuada.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4568</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/4568/files/TESIS-2010-033.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>dolor agudo</dc:subject>
    <dc:subject>dolor agudo postoperatorio</dc:subject>
    <dc:subject>cuestionario</dc:subject>
    <dc:subject>validación</dc:subject>
    <dc:subject>satisfacción</dc:subject>
    <dc:subject>acute pain</dc:subject>
    <dc:subject>postoperative pain</dc:subject>
    <dc:subject>questionnaire</dc:subject>
    <dc:subject>validation</dc:subject>
    <dc:subject>satisfaction</dc:subject>
    <dc:title>Construcción, validación y evaluación de un cuestionario sobre dolor agudo postoperatorio en el Hospital de Navarra</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
