<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ferreras Amez, Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pablo Júlvez, Luis Emilio</dc:contributor>
    <dc:creator>Güerri Monclús, Noemí</dc:creator>
    <dc:date>2009</dc:date>
    <dc:description>Introducción El glaucoma es una neuropatía óptica multifactorial y progresiva, caracterizada por una pérdida adquirida de las células ganglionares y de sus axones en la retina. El daño en la capa de fibras nerviosas de la retina (CFNR) habitualmente se asocia con cambios en la morfología de la cabeza del nervio óptico y con defectos característicos en el campo visual. El propósito de este estudio fue determinar de forma objetiva, la relación entre estructura y función en el glaucoma. Para ello, se desarrolló un mapa que relacionó grupos de puntos relacionados entre sí de la perimetría automatizada convencional (PA), con sectores de la CFNR medidos con la tomografía óptica de coherencia (OCT) en pacientes con neuropatía óptica glaucomatosa. Adicionalmente, se estudió la relación existente entre cada punto de la PA y los 25 restantes del mismo hemicampo utilizando la estrategia 24-2 SITA Standard del perímetro Humphrey. Material y Método Se seleccionaron 104 pacientes, de forma prospectiva y consecutiva, por presentar un nervio óptico de aspecto glaucomatoso evaluado con estereofotografías papilares. Tras comprobar la distribución normal de las variables mediante el test de Kolmogorov-Smirnov, se calculó el coeficiente de correlación de Pearson entre los valores umbral de cada punto de la PA con el resto de puntos del mismo hemicampo. También se realizó un análisis factorial  de los puntos de la PA de cada hemicampo para determinar sectores de puntos relacionados entre sí. Finalmente, se calcularon los coeficientes de correlación de Pearson entre las regiones de puntos del campo visual obtenidas por el análisis factorial y los espesores de la CFNR peripapilar medidos por la OCT, y se diseñó un mapa a partir de estos resultados. Resultados Se determinó  el grado de relación entre cada punto explorado con la PA y los puntos restantes del mismo hemicampo. Esta asociación se representó mediante unos mapas de correlación entre puntos, que dibujaron el trayecto retinotópico de los axones de la CFNR.  El análisis factorial parceló cada hemicampo de la PA en 5 regiones de puntos relacionados entre sí. Se observó una discreta asimetría en la distribución de las regiones de puntos a ambos lados del meridiano horizontal. Se observaron correlaciones leves-moderadas entre las regiones de puntos de la PA y los espesores de la CFNR. Las correlaciones más fuertes se obtuvieron entre las regiones de puntos del hemicampo superior con los espesores de la CFNR de los sectores horarios de las 6 y 7 horas (0,4 y 0,5, respectivamente). Conclusiones Se observó una moderada relación entre las regiones de puntos del campo visual y los espesores de la CFNR medidos con la OCT en pacientes con neuropatía óptica glaucomatosa.  Se objetivó un solapamiento en la representación de los cambios glaucomatosos entre las diferentes regiones de la PA y los espesores de la CFNR peripapilar.  El mapa topográfico obtenido, puede ayudar a entender la relación entre el daño estructural y funcional en los pacientes con glaucoma. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30672</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/30672/files/TESIS-2015-029.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>oftalmología</dc:subject>
    <dc:title>Relación estructura-función en el glaucoma</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
