<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>De la Rica Escuín, María Luisa</dc:contributor>
    <dc:creator>Soria Camino, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>RESUMEN Introducción: la muerte es un aspecto inevitable del proceso de la vida, y con los cuidados paliativos se consigue un enfoque indispensable para mantener la calidad de vida y paliar el sufrimiento del paciente y de su familia. Cada vez son más los enfermos en situación terminal que deciden pasar sus últimos días de vida en su domicilio, por lo que resulta primordial la información y la formación del cuidador principal para garantizar la calidad de vida de ambos. Objetivos: elaborar un programa formativo dirigido a los familiares que asumen el papel de cuidador principal de un paciente que decide pasar sus últimos días en su domicilio. Metodología: se ha realizado una revisión bibliográfica en diversas bases de datos, guías clínicas, páginas web y libros referentes a cuidados paliativos, para conocer los síntomas más prevalentes de la enfermedad terminal otorgando especial relevancia a la figura del cuidador principal. Desarrollo: se ha diseñado un programa formativo que consta de 6 sesiones, en las cuales se instruirá al cuidador principal sobre los cuidados que puede realizar a su familiar en el domicilio, reforzando su seguridad y disminuyendo así síntomas de sobrecarga, así como informarle de los recursos externos que están a su disposición y prestando especial atención al cuidado del cuidador. Conclusiones: la formación del familiar que asume el rol de cuidador principal garantiza un buen control de síntomas en los últimos días del paciente y dota al familiar la certeza de estar realizando una óptima labor asistencial y como consecuencia, alivia el impacto emocional.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90402</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90402/files/TAZ-TFG-2017-597_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90402/files/TAZ-TFG-2017-597.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Cuidados paliativos</dc:subject>
    <dc:subject>Enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Duelo</dc:subject>
    <dc:subject>Muerte digna</dc:subject>
    <dc:subject>Cuidador</dc:subject>
    <dc:subject>Domicilio</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de formación a familiares de pacientes que pasan sus últimos días de vida en el domicilio</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Training Program for Relatives of Patients Who Spend Their Last Day at Home</dc:title>
</oai_dc:dc>
