<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>de Sola Pueyo, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Sanz, Aurora Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El presente estudio analiza la presencia de la cultura dentro del informativo del mediodía dentro de la radio generalista española. Para ello se ha seleccionado la cobertura periodística desarrollada entre el 24 de enero, fecha previa al inicio de la gala de los premios Goya y el 11 de febrero de 2020, fecha posterior a la gala de los premios Oscar. La investigación se ha servido del análisis de contenido cuantitativo y del análisis de contenido cualitativo para conocer las diferencias y similitudes de la cobertura de las cuatro emisoras principales del país; Cadena SER, Onda Cero, COPE y Radio Nacional de España. De esta forma se han atendido aspectos formales, de contenido y relacionados con el lenguaje radiofónico. De la investigación se desprende que la cobertura cultural en los informativos del mediodía de las principales emisoras nacionales es escasa y que no se le confiere ni el tiempo ni la relevancia suficiente. Además, se ha comprobado que existe una cierta homogenización en el planteamiento de los informativos de las emisoras analizadas, con algunas excepciones en el caso de Radio Nacional de España. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95274</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95274/files/TAZ-TFG-2020-1793.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Periodismo</dc:subject>
    <dc:title>El tratamiento de la cultura en la radio. Análisis del caso de los informativos de las principales emisoras españolas.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The treatment of culture on the radio. Analysis of the case of the news programs of the main Spanish radio stations.</dc:title>
</oai_dc:dc>
