<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez de Aguirre Aldaz, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Quiñones Torres, Reyes</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La institución del matrimonio ha experimentado a lo largo del tiempo una notable evolución hasta llegar a la regulación actual. El objeto de este trabajo es abordar el tratamiento jurídico del matrimonio civil en la regulación española, en su celebración y disolución, cuando uno o ambos contrayentes adolecen de una discapacidad psíquica, estén o no incapacitados judicialmente (y por ello, se incluye la consideración de los incapaces naturales). La importancia del objeto de este trabajo radica en analizar situaciones de la vida real que el legislador no previó en la regulación del matrimonio, separación y divorcio. En la solución de dichos problemas convergen derechos tan importantes como el derecho a contraer matrimonio (inherente a todo ser humano, artículo 32 CE), el derecho a la tutela judicial efectiva (artículo 24.1 CE), la prohibición de discriminación, en este caso por razón de discapacidad (artículo 14.2 CE), así como garantizar iguales derechos a los discapacitados que al resto de ciudadanos españoles (artículo 49 CE).</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62285</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Privado; Área de Derecho Civil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62285/files/TAZ-TFG-2017-1128.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>La discapacidad psíquica en la celebración y disolución del matrimonio</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Psychological disability in the celebration and dissolution of marriage</dc:title>
</oai_dc:dc>
