<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Garrido Rubio, Ana</dc:contributor>
    <dc:creator>Serrano Crespo, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Este proyecto analiza el ámbito de la danza, centrándose en el contexto en el que se desarrolla dicha actividad y lo que motiva a sus practicantes. Se comenzó con una revisión teórica de algunos de los aspectos que conciernen, en concreto el marketing de servicios y deportivo. En el capítulo de contextualización, se realizó un estudio preliminar de las fuentes secundarias que se encontraron, y así conseguir una aproximación al entorno de dicha actividad. Toda esta investigación preliminar ayudó a plantear el trabajo de campo que se desarrolla en el capítulo 4. En ella se analiza tanto la oferta de danza en Zaragoza y su adecuación a la demanda existente, como las motivaciones que destacan entre los bailarines de la misma ciudad. De esta forma, se pudo conocer una comparación aproximada entre la oferta y la demanda, así como las motivaciones más relevantes a tener en cuenta. Con todo esto, en el capítulo 5 se han podido realizar recomendaciones a las empresas para mejorar sus servicios, incluyendo también futuras líneas de investigación que pueden resultar interesantes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58163</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados; Área de Comercialización e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58163/files/TAZ-TFG-2016-3673.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58163/files/TAZ-TFG-2016-3673_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>Comprender al usuario de actividades artísticas: un estudio de las motivaciones para practicar la danza.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Lengua Fonte Lengua de Destino Comprender al usuario de actividades artísticas: un estudio de las motivaciones para practicar la danza. Traducción Humana Traducir Understand the user artistic activities: a study of the motivations for practicing the dance.</dc:title>
</oai_dc:dc>
