<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gutiérrez Nieto, Begoña</dc:contributor>
    <dc:creator>GIL MORAL, MARIA ISABEL</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo trata de aportar una visión del papel que ocupó y sobre todo, ocupa hoy, la Ética dentro de la Economía. En un entorno de cambio actual, donde el sistema económico y en concreto el capitalismo, está dejando de resolver cuestiones vitales para la sociedad, surgen nuevas propuestas económicas cuyo denominador común son valores como la solidaridad, la igualdad, la cooperación, la democracia y la sostenibilidad. Veremos cómo incorporan la Ética a sus principios, la Economía Ecológica, la Responsabilidad Social Corporativa, la Economía Social, la Economía Solidaria,  la Economía del Bien Común y la Banca Ética, como ejemplo de las propuestas más representativas.  El factor común de todas, son los valores éticos de los que hemos adolecido durante mucho tiempo, como muestran los recientes y múltiples casos de corrupción, la degradación de los recursos del planeta, el aumento de las desigualdades entre países pobres y ricos, entre otros. Además este documento trata de poner cifras a la Ética, realizando un análisis financiero a través de la comparación de entidades de crédito éticas con la banca tradicional incluyendo un estudio particular de entidades que operan en nuestro país con mucha representatividad como son Triodos Bank, Coop 57 SCCL y Banco Santander SA. El alcance de este estudio es el análisis de los márgenes de resultados y ratios de solvencia, rentabilidad, gestión del riesgo y eficiencia. Se impone la necesidad de una economía que aporte valores al crecimiento y al desarrollo socio-económico. Quizás hemos estado dormidos mientras una economía basada en el crecimiento nos procuraba lo que queríamos sin demasiado esfuerzo, era la economía del bienestar. Sin embargo, muchos han podido comprobar que el bienestar no ha traído la felicidad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15708</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/15708/files/TAZ-TFG-2014-1344.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>banca etica, economía social, economía solidaria, economía del bien común, responsabilidad social corporativa</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>“Una posibilidad de cambio económico. El papel de la Ética en la Economía”</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
