<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vilas Buendía, Luis Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Muñoz Gómez, Juan</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo de Fin de Grado surge a raíz de la necesidad de analizar el modelo de atención, actuación y prevención frente a la dependencia alcohólica, para considerar si se debe realizar una adaptación adecuada a los cambios que se están produciendo. Se ha desarrollado en las ciudades de Zaragoza y Reims a través de los aprendizajes adquiridos durante las prácticas realizadas el primer cuatrimestre de este curso 2012/2013 en la Fundación Doctor Valero Martínez, y también de la información recopilada en Reims, ciudad al norte de Francia que destaca por situarse en la región productora del champán (Champagne-Ardenne) donde cohabitan casi 80 bodegas de este vino blanco espumoso. El objetivo principal del trabajo, como refleja el título del mismo, consiste en obtener una idea precisa del tipo de intervenciones que se desarrollan frente al alcoholismo tanto en España como en Francia.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11881</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/11881/files/TAZ-TFG-2013-694_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/11881/files/TAZ-TFG-2013-694.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>alcoholismo</dc:subject>
    <dc:subject>drogas</dc:subject>
    <dc:subject>trabajo social</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Trabajo Social y alcohol: Estudio comparativo del modelo francés y español</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
