<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Poc Sola, Santiago</dc:contributor>
    <dc:creator>Mendieta Lasierra, Patricia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>RESUMEN  La parte fundamental para realizar un buen tratamiento dental es realizar un correcto diagnóstico de las patologías bucodentales, tanto funcionales como estéticas del paciente. El primer paso y más importante es la realización de la historia clínica, a través de ella y con una buena exploración y pruebas complementarias conseguiremos hacer un diagnóstico preciso.  En este trabajo de fin de grado hemos seleccionado a dos pacientes del servicio de prácticas odontológicas de la Universidad de Zaragoza, ambos presentan una lesión periapical en el sector antero-superior. Se realizará el plan de tratamiento dental multidisciplinario e integral, haciendo hincapié en el diagnóstico y tratamiento de las lesiones periapicales. Los procedimientos dentales seleccionados serán siempre avalados por la literatura científica. Todo esto manteniendo una relación odontólogo-paciente cuidada al máximo, de manera constante, y vigilando todos los aspectos a nivel científico, técnico y social. Palabras clave: Odontología, Periodontitis Apical, Endodoncia, Tomografía computarizada de Haz Cónico, Regeneración Ósea ABSTRACT The fundamental part to perform a good dental treatment is to make a correct diagnosis of the oral and functional pathologies of the patient. The first and most important step is the realization of the clinical history, through it and with a good exploration and complementary tests we will be able to make an accurate diagnosis. In this end-of-degree project we have selected two patients from the dental practice service of the University of Zaragoza, both of whom present a periapical lesion in the anterior-superior sector. The multidisciplinary and integral dental treatment plan will be carried out, emphasizing the diagnosis and treatment of periapical lesions. The dental procedures selected will always be supported by the scientific literature. All this while maintaining a dentist-patient relationship with maximum care, constantly, and monitoring all aspects at the scientific, technical and social levels. Key words: Dentistry, Periapical Periodontitis, Endodontics, Cone-Beam Computed Tomography, Bone Regeneration&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88098</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Estomatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88098/files/TAZ-TFG-2019-1847.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Odontología</dc:subject>
    <dc:title>Abordaje de lesiones periapicales en el sector anterosuperior: A propósito de dos casos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Approach of periapical lesions in the anterosuperior sector: Two cases report</dc:title>
</oai_dc:dc>
