<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ruiz Santos, Roberto Javier</dc:contributor>
    <dc:contributor>Villalba Mata, Daniel</dc:contributor>
    <dc:creator>Díez Unquera, Begoña</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>En esta tesis se desarrolla un modelo de simulación y optimización que representa los principales aspectos bio-económicos del sistema de ovino lechero de raza Latxa. Para ello se han implementado tres modelos fisiológicos que operan a nivel de la oveja. El primero, denominado Módulo de rumen, esta basado en un modelo de tipo mecanicista que representa el funcionamiento del rumen. Partiendo de las características del animal (peso vivo, estado fisiológico, etc.) y de las características de la dieta (contenido de nutrientes, cinética de degradación), el modelo calcula diariamente los kg de materia seca ingerida así como la energía metabolizable y la proteína metabolizable que corresponden al alimento ingerido. El segundo se ha denominado Módulo de simulación de la partición de nutrientes y es un modelo de tipo determinista que representa el reparto de la energía y la proteína para las diferentes necesidades fisiológicas (mantenimiento, gestación, lactación). Este modelo simula, como respuesta al balance energético y proteico en el que se encuentra la oveja, la movilización o depósito de reservas y la producción lechera. El tercero se denomina Módulo de simulación del comportamiento reproductivo y se ha desarrollado adaptando a la raza Latxa un modelo que representa la estacionalidad reproductiva del ovino y la probabilidad de gestación. Además se ha incluido el efecto que la condición corporal y la realización de flushing tienen sobre la fertilidad y la prolificidad, tanto en monta natural como en inseminación artificial. Los tres módulos se han integrado en un software que simula cada oveja, de forma individual, tanto en sus características físicas como en su respuesta productiva, pero que sin embargo permite representar el comportamiento de un rebaño real en cuanto que las decisiones se aplican a lotes de manejo. Para esto último las ovejas se agrupan en función de su estado fisiológico (seca, gestante o lactante), de las decisiones de manejo del ganadero (realizar flushing y/o alimentación preparto) o del momento en el que se encuentra el rebaño en ordeño (al comienzo de la lactación, en plena lactación o al final de la lactación). Las variables de manejo o de entrada que necesita el modelo corresponden a las fechas de entrada y salida de los moruecos, a la decisión de realizar o no inseminación artificial, al diseño de la dieta (permitiendo combinar concentrado, forraje comprado y un recurso propio) y a la cantidad de alimento que se ofrece a cada lote de alimentación.  La simulación del animal de manera individual de forma estocástica hace posible asignar a cada oveja un valor diferente para las características principales que la definen (peso, condición corporal y producción lechera potencial), pudiendo diseñar así, rebaños más o menos uniformes. Además el software permite establecer la calidad y cantidad de recursos disponibles, tanto como forraje conservado como en pastoreo, y asignar un precio a los insumos y productos de la explotación. Estos aspectos hacen posible configurar diferentes escenarios que representan la realidad de las explotaciones de la CAPV. El grado de adecuación del modelo de simulación se ha validado con datos propios del rebaño experimental de Arkaute, obteniéndose unos resultados satisfactorios que avalan la idoneidad del modelo como SATD. Con el objetivo de añadir utilidad al modelo, éste se ha integrado en un sistema de búsqueda de soluciones y optimización mediante algoritmos genéticos. El criterio de búsqueda incluye de forma ponderada la maximización de los beneficios económicos y la minimización del exceso de energía y proteína, en la selección de la mejor combinación de variables de manejo. Para su evaluación se han diseñado dos explotaciones representativas con distinta disponibilidad de recursos (explotación de costa vs. interior) ante cuatro escenarios de secado (fecha de secado fijada vs. libre) y precios de mercado diferentes (precio medio vs. 40% superior). De las salidas encontradas se concluye que el método de optimización empleado encuentra manejos que se adaptan de manera razonable a los escenarios planteados.  Las soluciones de manejo propuestas generan datos y elementos para la discusión acerca de la necesidad de incluir criterios de sostenibilidad a la hora de ponderar los objetivos de optimización. En el futuro se considera interesante completar el modelo diseñado con aspectos relacionados con el impacto ambiental y la gestión de la mano de obra, así como el método de optimización, de manera que permita la comparación de soluciones optimizadas con diferentes criterios y grados de ponderación para poder identificar de esta manera, la solución que más se adapta a los objetivos propuestos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11736</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/11736/files/TESIS-2013-071.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ganado ovino</dc:subject>
    <dc:subject>producción animal</dc:subject>
    <dc:subject>simulación</dc:subject>
    <dc:title>Desarrollo de un modelo de simulación y optimización adaptado al ovino lechero</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
