<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lambán Castillo, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Torralba Gracia, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La Formación Profesional Dual, caracterizada por el régimen de alternancia entre el centro educativo y el centro de trabajo, se ha planteado como una medida estratégica para fortalecer la economía europea, siendo la modalidad de formación óptima para la adquisición de competencias profesionales, personales y sociales, apoyando la transición hacia el empleo. A pesar de todos los actores implicados y su difícil gestión, tiene como prioridad disminuir tanto la tasa de abandono escolar como la de desempleo juvenil. En esta línea, este trabajo analiza la FP dual considerando tanto las ventajas obtenidas (por ejemplo, la alta empleabilidad), como las problemáticas asociadas, derivadas del marco legal, gobernanza del sistema, etc. Tras estudiar algunos casos como el modelo de éxito alemán y la diferente aplicación llevada a cabo en España, el objetivo de este Trabajo Fin de Máster es el de proponer un proyecto de formación profesional dual que se adecue a las necesidades del entorno socioeconómico y tejido industrial aragonés. Por lo tanto, con el fin de mejorar el proceso de enseñanza-aprendizaje mediante la adquisición de resultados de aprendizaje de una forma práctica en un entorno profesional real, se justifica de forma teórica y práctica la propuesta de un nuevo plan de estudios que pueda ofertarse en el CPIFP Corona de Aragón dentro de la familia profesional de Fabricación Mecánica. Su característica principal de innovación es la descentralización del programa, considerando centros de trabajo que se encuentran localizados en ámbitos rurales, a relativa distancia del centro formativo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77483</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Ingeniería de los Procesos de Fabricación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77483/files/TAZ-TFM-2018-295.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>FP dual descentralizada: estudio de implantación</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Dual vocational education and training offshoring program: implementation study</dc:title>
</oai_dc:dc>
