<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García González, Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Remón Del Río, Yolanda</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este estudio nace de la importancia que tiene la realización de actividad física (AF) entre los adolescentes, debido a que hay una disminución de esta y un aumento del sedentarismo. Es necesario promocionar la AF entre ellos para frenar los factores de riesgo en la salud, obesidad y que puedan ser más perjudiciales en un futuro. Para ello se realizó una evaluación diagnóstica, evaluando la cantidad de AF, las barreras para la práctica de AF y las motivaciones de los adolescentes en la localidad de Utebo. Se utilizó un diseño transversal con metodología descriptiva y correlacional, junto con un análisis de diferencias en función del género y de la práctica deportiva. Los resultados mostraron que más de la mitad de los adolescentes realizan menor cantidad de AF que la recomendada por distintas instituciones oficiales, siendo en las chicas significativamente inferior que en los chicos. Se observó que la barrera más percibida fue obligaciones/falta de tiempo y existe una relación positiva entre las motivaciones intrínsecas y la realización de actividad física. Una de las principales conclusiones del estudio indica que la realización de AF por los adolescentes de Utebo es insuficiente, teniendo mayor problema en el género femenino. Los niveles de AF se relacionan con las motivaciones y las barreras y ellos a su vez con la edad, el género y la realización actualmente de actividad física. Para mejorar estos factores sería necesario realizar intervenciones desde el ayuntamiento de Utebo.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87926</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87926/files/TAZ-TFG-2019-4865.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Motivaciones, barreras y nivel de actividad física en la adolescencia en el entorno de Utebo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Motivations, barriers and level of physical activity in adolescents in the Utebo environment</dc:title>
</oai_dc:dc>
