<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bustamante , Juan Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Gaspar Martínez, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado tiene como finalidad presentar la Empatía en la Educación Infantil desde contextos educativos no formales, mediante una revisión teórica de la Inteligencia Emocional y de la Empatía, de las características del desarrollo socioemocional de los niños de 3 a 6 años y de una propuesta de intervención. Está dirigido a los integrantes de las Colonias para niños en riesgo de exclusión social de la Granja-escuela Torrevirreina de Zaragoza), con características culturales, religiosas, educativas y sociales diversas. Se plantean doce sesiones de trabajo distribuidas a lo largo de las colonias, con objetivos, contenidos, metodología y evaluación. De esta manera, se pretende alcanzar el objetivo de este TFG, trabajando las competencias emocionales empáticas para que los niños adquieran recursos que les permitan mejorar las relaciones sociales y puedan comprender de una forma más positiva las emociones propias y las de los demás. Se incluye un análisis crítico de las posibilidades reales de la propuesta así como una valoración personal, que empodera la idea de que trabajar competencias emocionales y en concreto la empatía desde edades tempranas, es altamente beneficioso para los niños y en consecuencia, para docentes, familias y la sociedad en general.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87990</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87990/files/TAZ-TFG-2019-3754.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>El trabajo de la empatía en el contexto no formal: una propuesta de intervención</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Addressing empathy at the non-formal context: an intervention proposal</dc:title>
</oai_dc:dc>
