<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Germán Bes, Concepción   </dc:contributor>
    <dc:contributor>Urcola Pardo, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Manero Ansón , Yolanda</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>1. RESUMEN Objetivo: Analizar la relación existente entre la escala de riesgo cardiovascular ERICE y la satisfacción con la vida junto con los afectos positivos y afectos negativos, en una población general mayor de 65 años en ámbito rural del Centro de Salud de Campo de Belchite. Material y Método: Estudio transversal de base poblacional en el año 2017. La muestra estuvo formada por 106 sujetos que aceptaron de forma voluntaria a unas entrevistas personales de satisfacción con la vida y de afecto positivo y afecto negativo, junto con una exploración física y la extracción de sangre. Se valoró la fiabilidad de los cuestionarios con el coeficiente Alfa de Cronbach.  Resultados: Los resultados confirmaron que el bienestar emocional positivo y la satisfacción con la vida ejercen un factor protector junto con la actividad física, frente a los factores de riesgo cardiovascular. Los hombres mayores de 65 años que vivían en población rural, manifestaron más afectos positivos, estar más satisfechos con la vida, ser más activos físicamente y tener menos riesgo cardiovascular según escala ERICE. Conclusiones: Los varones tenían menos riesgo de padecer enfermedades cardiovasculares que las mujeres. Se comprobó la importancia de la actividad física en la población envejecida y su correlación con el afecto positivo y negativo y la satisfacción con la vida para prevenir las enfermedades de riesgo cardiovascular.  Palabras clave: Afecto positivo, Afecto negativo, Factores de riesgo cardiovascular, Satisfacción con la vida.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78468</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78468/files/TAZ-TFM-2017-653.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78468/files/TAZ-TFM-2017-653_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Iniciación a la Investigación en Ciencias de la Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Riesgo cardiovascular y su relación con el afecto y satisfacción con la vida en población rural mayor de 65 años en C.S. Campo de Belchite</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Cardiovascular disease risk and its relations hip with affection and overall lifestyle satisfaction considering senior citizens over 65 years old in the rural area of C.S. Campo de Belchite</dc:title>
</oai_dc:dc>
