<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Escario Latas, Regina</dc:contributor>
    <dc:creator>Martín Royo, Luis Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo pretende ofrecer una descripción del sector de agricultura ecológica en España, recopilando datos que sirven para calcular, por medio de diversos indicadores, su peso relativo; así como la evolución seguida en el último decenio. Si bien los cambios socioeconómicos apuntan a un futuro halagüeño para el sector –fundamentado en una buena posición de partida, la recuperación económica y la cada vez mayor conciencia medioambiental de la población–, se detectan una serie de limitaciones a su crecimiento que aún están por solventar. La información analizada permite sugerir una serie de recomendaciones que serían de utilidad para poder materializar el potencial del sector en España, traduciendo su desarrollo en términos de creación de empleo y crecimiento del PIB. El caso de Aragón resulta de especial interés, dado el mayor peso que tradicionalmente ha tenido el sector agrario en la región y su en cambio decepcionante desempeño durante los años de crisis y recuperación. El trabajo aspira por tanto a facilitar la toma de decisiones de aquellos emprendedores que deseen apostar por un sector que mira al futuro desde la base del entorno rural.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78703</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Economía Aplicada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78703/files/TAZ-TFG-2017-3916.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>Agricultura ecológica: análisis del sector tras la última gran crisis</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Organic farming:  ecological agriculture: analysis of the sector after the last great crisis</dc:title>
</oai_dc:dc>
