<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Monné Bailo, Carlos</dc:contributor>
    <dc:contributor>Moreno Gómez, Francisco</dc:contributor>
    <dc:creator>Bravo Rodríguez, Yolanda</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>En el contexto actual del uso de energía para generación eléctrica, es necesario el desarrollo de tecnologías de explotación de recursos renovables. Entre estas, los esfuerzos de investigación y desarrollo deben centrarse sobre aquellas que aseguren un funcionamiento fiable y duradero, la amortización de las inversiones, el coste competitivo de generación y un mínimo impacto medioambiental. Además, es importante invertir en tecnologías que garanticen el acceso para generación distribuida, por razones sociales. La tecnología de disco Stirling presenta un alto potencial para todas estas cuestiones. El objetivo general de la presente tesis es analizar aspectos de utilización de esta tecnología, de forma que permita afirmar aún más su potencial de forma complementaria a otras actividades de desarrollo conocidas. Los aspectos de utilización sobre los que se centra son, por una parte la aplicación de hibridación a la tecnología, y por otra la evaluación medioambiental frente a la tecnología fotovoltaica.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15509</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/15509/files/TESIS-2014-055.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>energía solar</dc:subject>
    <dc:subject>tecnología disco stirling</dc:subject>
    <dc:title>Análisis y perspectivas de desarrollo de un sistema avanzado de generación energética de disco Stirling</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
