<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aramayona Alonso, José Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>López Gutiérrez, Aurora Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se tratará de dar una visión general y amplia de una tecnología tan nueva como las nanopartículas, aplicada al campo de la medicina y la farmacología. El primer paso para entender su funcionamiento es conocer los principales materiales que están siendo utilizados y su comportamiento en el organismo. En segundo lugar, sus aplicaciones clínicas, especialmente como terapia antitumoral, pero también como apoyo para el diagnóstico por imagen o tratamiento antibiótico. El todavía pequeño número de investigaciones da lugar a obstáculos prácticos y críticas, que surgen mayoritariamente desde diversos sectores de la ciencia, las cuales también serán revisadas en este documento. Por último, se intentará dar una visión a largo plazo de lo que podrá suponer la nanotecnología, no sólo a la medicina humana, sino también a otros sectores como el medio ambiente o la veterinaria.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56929</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Farmacología y Fisiología; Área de Farmacología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56929/files/TAZ-TFG-2016-3230.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Uso de nanopartículas como sistemas de liberación de fármacos.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Nanoparticles as a smart targeted drug delivery system.</dc:title>
</oai_dc:dc>
