<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Atalaya Fernández, Irene</dc:contributor>
    <dc:creator>Del Rincón Álvarez, María</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Ce travail se présente comme une approche du style d’Erik Orsenna, un écrivain assez éclectique dont ses romans sont un grand témoignage de sa passion pour la langue française. Au moyen de singulières histoires, cet auteur essaye de rendre plus séduisant l’apprentissage de la grammaire aux enfants car elle est le plus souvent apprise sans envie à cause des approches plutôt techniques. Nous mettons l’accent sur l’œuvre Les Chevaliers du Subjonctif (2004), dans laquelle il s’oriente notamment sur l’étude du mode subjonctif (comme le propre titre laisse entrevoir). Il est un mode relativement complexe, de sorte que nous entamons une étude contrastive de ce mode-ci en français et en espagnol à partir d’une traduction personnelle de deux passages du roman. Nous démontrons d’une part que l’approche particulière d’Orsenna de la grammaire séduit, et d’autre part, que le français et l’espagnol partagent de nombreux cas d’emploi, ainsi que des divergences vraiment notables, en ce qui concerne ce mode singulier de conjugaison. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94692</dc:identifier>
    <dc:language>fre</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Francesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94692/files/TAZ-TFG-2020-2205.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Lenguas Modernas</dc:subject>
    <dc:title>Étude du style d’Erik Orsenna et du mode Subjonctif dans Les Chevaliers du subjonctif.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of Erik Orsenna’s style and the subjunctive mood in Les Chevaliers du subjonctif.</dc:title>
</oai_dc:dc>
