<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lasso Olayo, Laura</dc:contributor>
    <dc:creator>Aznar Heras, Miriam</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción. Hoy en día nos encontramos ante un aumento relevante de las demencias asociado al envejecimiento de la población. La enfermedad de Alzheimer (EA) es la forma más común de demencia. El cuidador principal, aquel que se hace cargo de la mayor parte del cuidado, padece diversas consecuencias negativas derivadas del proceso de cuidar, convirtiéndose en una figura que requiere cuidados de Enfermería. Objetivo principal. Diseñar un programa de educación para la salud en el Centro de Salud de Torrero-La Paz (Zaragoza) dirigido a los cuidadores principales e informales de personas con demencia tipo Alzheimer. Metodología. Se ha llevado a cabo una revisión bibliográfica en las principales bases de datos científicas, empleando para ello palabras clave, descriptores en Ciencias de la Salud (DeCS) y el operador booleano “AND”. Igualmente, se consultaron libros, páginas web y sitios web que resultaron de interés para la elaboración de este trabajo. Conclusiones. Las intervenciones de Enfermería dirigidas a formar al cuidador principal con conocimientos, habilidades y herramientas relacionados con la enfermedad y los cuidados que requiere, tiene como consecuencia directa un aumento de su bienestar y de la calidad de los cuidados. No obstante, se requieren investigaciones futuras por parte de Enfermería dirigidas a mejorar la calidad de vida de este colectivo.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88152</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88152/files/TAZ-TFG-2019-590.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud dirigido a cuidadores principales de pacientes con demencia tipo Alzheimer</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Program aimed at primary caregivers of patients with Alzheimer's dementia</dc:title>
</oai_dc:dc>
