<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>POC SOLA, SANTIAGO</dc:contributor>
    <dc:creator>CAMPANARIO LEÓN, MARINA</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La tinción dental es una causa frecuente de consulta en el ámbito de la odontología. Los pacientes acuden por este motivo debido a  preocupaciones estéticas que le impiden un pleno disfrute de las relaciones sociales y personales. La mayoría manifiesta que se sienten inseguros a la hora de sonreír.  Existen múltiples factores de riesgo en las alteraciones del color dental dando lugar a dos grandes grupos: tinciones extrínsecas y tinciones intrínsecas, siendo muy importante saber identificarlas para un mejor abordaje.  En el presente Trabajo Fin de Grado se presentan dos casos clínicos atendidos en el Servicio de Prácticas Odontológicas de la Facultad de Odontología de Huesca, en los cuales encontramos tinciones dentales de diferentes características y orígenes. En el primero de ellos la paciente busca un resultado únicamente estético relacionado con la coloración dental que presenta mientras que, en el segundo caso, además de una rehabilitación estética, el paciente quiere rehabilitar por completo su estado oral, tanto en lo referente a la apariencia como en la  funcionalidad completa del aparato estomatognático (masticación, deglución y fonación).   El objetivo del estudio es planificar y ejecutar un plan de tratamiento integral con el fin de conseguir una rehabilitación oral y funcional completa que satisfaga las perspectivas de cada uno de los pacientes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78658</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Estomatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78658/files/TAZ-TFG-2018-1194.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Odontología</dc:subject>
    <dc:title>REHABILITACIÓN ESTÉTICA Y FUNCIONAL EN EL PACIENTE ADULTO CON TINCIÓN DENTAL. A PROPÓSITO DE DOS CASOS.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">AESTHETIC AND FUNCTIONAL REHABILITATION IN THE ADULT PATIENT WITH DENTAL STAINING. TWO CASES PURPOSE</dc:title>
</oai_dc:dc>
