<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Domínguez Oliván, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Ros Bono, Nora</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la fractura-luxación de la articulación tarso-metatarsiana es una lesión relativamente infrecuente que puede provocar dolor e invalidez permanente debido a su localización y a las solicitaciones durante la bipedestación y la marcha. Además, puede pasar desapercibida, factor que retrasa su diagnóstico. Por otra parte, los traumatismos e intervenciones quirúrgicas en el tercio distal de la pierna presentan una alta incidencia de edemas postraumáticos. Las úlceras y alteraciones del tejido de la región del pie también son complicaciones frecuentes de estas lesiones. Objetivos: el objetivo de este estudio es la presentación de un plan de intervención en fisioterapia en un paciente con fractura sin desplazamiento en la base del segundo metatarsiano, edema postraumático y úlcera con autoinjerto en la cara medial del calcáneo para conseguir una recuperación de la funcionalidad de la articulación de tobillo.  Metodología: se trata de un estudio intrasujeto (n=1) de tipo AB, en el que se realizó una evaluación inicial, previa a la aplicación del plan de tratamiento fisioterápico, dos evaluaciones intermedias y una final, para valorar los efectos del tratamiento. El plan de intervención se llevó a cabo durante doce semanas y se basó en técnicas de terapia manual y drenaje linfático, electroterapia,  ejercicios de potenciación muscular y readaptación a la carga. Desarrollo: los resultados del estudio muestran una progresión positiva con relación a los objetivos planteados y las variables evaluadas. Se observó reducción del dolor y edema, buena evolución de la úlcera, aumento del rango de movimiento y fuerza muscular, readaptación a la carga y mejoría en la capacidad funcional.  Conclusiones: el plan de intervención fisioterápica planteado se ha mostrado eficaz para tratar el dolor, edema y lesiones del tejido, así como la hipomovilidad y disminución de la fuerza muscular de la región del tobillo y pie secundarias a una lesión traumática.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94868</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94868/files/TAZ-TFG-2016-915.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápico en una fractura sin desplazamiento del segundo metatarsiano con edema y úlcera cutánea</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy Strategic Intervention in a Non-Displaced Fracture of the Second Metatarsal with Oedema and a Cutaneous Ulcer</dc:title>
</oai_dc:dc>
