<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pardo Diez, María Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Ledo Belascoain, Leyre</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La depresión posparto se define como un trastorno del ánimo que puede afectar a las mujeres tras dar a luz. Su elevada prevalencia (10-15%) y sus graves consecuencias tanto para la madre como para el niño, hacen de ella un importante problema de salud pública. Sin embargo, se trata de una enfermedad infradiagnosticada y por lo tanto, poco tratada debido, entre otras cosas, a la falta de conocimiento sobre esta y al gran estigma que la rodea. El impacto que produce es considerable, por lo que su prevención y detección precoz son fundamentales. Enfermería tiene así un rol esencial en su abordaje pues acompaña a las mujeres durante la gestación, el parto y  el puerperio.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89023</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89023/files/TAZ-TFG-2019-594.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud sobre prevención y detección precoz de la depresión posparto dirigido a mujeres embarazadas en el tercer trimestre de gestación</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health education program about prevention and early diagnosis of postpartum depression designed for pregnant women in the third trimester of pregnancy</dc:title>
</oai_dc:dc>
