<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pardo Diez, Mª Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Sánchez, Jorge.</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: La población anciana representa cada año un porcentaje mayor en la población española. Este grupo presenta mayor vulnerabilidad, principalmente ante el aislamiento social y el sentimiento de soledad. &lt;br /&gt;La soledad es el estado de desánimo subjetivo por la separación o falta de relaciones humanas sin cantidad ni calidad suficiente; y el aislamiento social consiste en la separación involuntaria de individuos o grupos por un contacto social mínimo. Estos dos conceptos principales se asocian con una mayor morbimortalidad en el anciano, por lo que el diagnóstico precoz y la promoción de autonomía de estos pacientes, facilitará su sociabilidad y su integración, mejorando su calidad de vida. &lt;br /&gt;OBJETIVO PRINCIPAL: Desarrollar un Plan de Cuidados de Enfermería (PCE) para personas de tercera edad que sufren soledad y un notable aislamiento social. &lt;br /&gt;METODOLOGÍA: Se ha realizado un Plan de Cuidados de Enfermería (PCE) dirigido a personas que sufren soledad y aislamiento social en las etapas avanzadas de su vida, realizando una revisión bibliográfica en bases de datos científicas, además de páginas web oficiales y libros de interés científico. &lt;br /&gt;CONCLUSIÓN: Este Plan de Cuidados de Enfermería (PCE) permite detectar y trabajar en los problemas que la soledad y el aislamiento social desencadenan en un anciano, y ayuda también a los profesionales a detectarlos mediante las herramientas o instrumentos pertinentes. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94824</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94824/files/TAZ-TFG-2020-509.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Soledad</dc:subject>
    <dc:subject>aislamiento social</dc:subject>
    <dc:subject>adulto mayor</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de cuidados de enfermería (PCE) orientado a pacientes ancianos con sentimiento de soledad</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Nursing Care Plan (NCP) aimed at elderly patients with feelings of loneliness</dc:title>
</oai_dc:dc>
