<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bueso Guillén, Pedro José</dc:contributor>
    <dc:creator>Merino Romeo, Sergio</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se realiza un estudio del régimen jurídico aplicable a las actividades publicitarias desarrolladas por los influencers, en el cual explicaremos el origen y procedencia de los mismos ademas de la problemática que las actividades de estos sujetos producen en nuestro ordenamiento. Ademas se realizara una aproximación a la figura de la publicidad, así como a las figuras publicitarias engañosas en las que podrían incurrir dichos influencers, como son la publicidad de tono testimonial y la publicidad encubierta. Por ello analizaremos la normativa comunitaria y nacional aplicable a la publicidad que podríamos utilizar para la resolución de dichos problemas, ademas de los diferentes instrumentos utilizados en diversos países para aplacar dichas actividades publicitarias ilícitas, como son las asociaciones de autorregulación y sus respectivos códigos de conducta. Para concluir analizando  la posibilidad de utilizar dichos instrumentos en nuestro país y los efectos que ello conllevaría.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65074</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho Mercantil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65074/files/TAZ-TFG-2017-2820.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>Aproximación al régimen legal aplicable a la actividad publicitaria desarrollada por influencers en las redes sociales.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Approach to the Legal Framework on the Advertising Activity Carried Out by Influencers in Social Networks.</dc:title>
</oai_dc:dc>
