<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Giménez López, Ignacio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Meade Huerta, Patricia</dc:contributor>
    <dc:creator>Marqués Gracia, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El túbulo proximal es el primer segmento tubular de la nefrona y uno de los más implicados en la reabsorción y secreción de sustancias. Debido a su importante actividad metabólica y a una elevada exposición a citotóxicos, es una de las principales dianas en el riñón en el organismo para el desarrollo de nefrotoxicidad inducida por fármacos. La evaluación de la toxicidad producida en el organismo es un aspecto fundamental en el desarrollo de nuevos fármacos. En la actualidad, los sistemas de cultivo 2D no son capaces de reflejar la respuesta real del organismo por la falta de especificidad del modelo y comprometen la extrapolación de in vitro a in vivo. Por este motivo el desarrollo y empleo de una nueva aproximación que mimetice el entorno celular in vivo puede resultar de gran interés. &lt;br /&gt;En este trabajo se expone el desarrollo y caracterización de un sistema de cultivo 2.5D en el que las células epiteliales de túbulo proximal RPTEC/TERT1 forman estructuras tubulares. Las células cultivadas sobre un hidrogel compuesto por colágeno tipo I y matrigel y cubiertas por un medio de cultivo suplementado con 5% de matrigel adquieren una arquitectura tubular. Los túbulos formados in vitro cuentan con una capa de células polarizadas que delimitan el lumen del túbulo y entre las que se establecen uniones estrechas confirmando la consistencia de la estructura. El estudio de nefrotoxicidad realizado en este modelo tras el tratamiento con cisplatino permite evaluar la sensibilidad de las células RPTEC y demuestra que el cisplatino tiene un efecto negativo dependiente de la dosis sobre la viabilidad celular. Así, el modelo descrito puede ser útil para investigar los procesos implicados en morfogénesis tubular y evaluar la nefrotoxicidad. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87454</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Farmacología y Fisiología; Área de Fisiología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87454/files/TAZ-TFG-2019-2572.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87454/files/TAZ-TFG-2019-2572_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Biotecnología</dc:subject>
    <dc:title>Tubulogénesis de túbulo proximal para estudios de nefrotoxicidad</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Proximal tubule tubulogenesis for nephrotoxicity studies</dc:title>
</oai_dc:dc>
