<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Orduna Onco, Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Martin Gálvez, Izarbe</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Debido a los cambios sociodemográficos y al envejecimiento de la población, las instituciones geriátricas tienen cada vez más demanda. Cuando un anciano ingresa en una institución de esta índole gran parte de su autonomía pasa a ser cargo del equipo de enfermería. Los cuidados los realiza íntegramente el equipo de enfermería formado por enfermeras y TCAE´s.  El trabajo que desempeñan estos profesionales, ha de ser de calidad para poder garantizar unos correctos y adecuados  cuidados para el cambiante estado de salud de este tipo de paciente, así pues,  la herramienta que  el equipo de enfermería tiene para lograrlo es el trabajo en equipo.  El presente proyecto defiende que trabajando correctamente en equipo, se aprecia una mejora en la calidad de los cuidados.  Objetivo general: Conocer si la organización del personal de Enfermería en equipos de trabajo es más eficaz que el modelo de trabajo ya establecido, en relación al estado de salud general de los pacientes.  Hipótesis: El trabajo en equipo reduce la incidencia de HPP, ITU, candidiasis y conjuntivitis en el paciente institucionalizado geriátrico. Metodología: Se ha diseñado un estudio Cuasi-experimental, con grupo caso y un grupo control, en el que la muestra es de 30 pacientes: 15 por grupo, elegidos a criterio.  La duración del estudio sería de 3 meses. Se ha elegido un grupo de trabajo cerrado, que llevará a cabo las intervenciones propuestas de trabajo en equipo en el grupo caso. Palabras clave: Trabajo en equipo, paciente geriátrico, institución geriátrica, equipo de enfermería, equipo de enfermería, cuidados de calidad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70508</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/70508/files/TAZ-TFG-2017-512.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>El trabajo en equipo entre Enfermería y  Auxiliares de Enfermería y su repercusión en el paciente geriátrico institucionalizado: Proyecto de investigación</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The teamwork between Nursing and Nursing Assistants and their impact on the institutionalized geriatric patient: Research project</dc:title>
</oai_dc:dc>
