<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gil Penón, Talía</dc:contributor>
    <dc:contributor>Abizanda Guillén, Sara</dc:contributor>
    <dc:creator>Lainez Rubio, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El paciente adulto acude a la consulta odontológica con el propósito de conseguir una salud bucodental adecuada. Actualmente, el objetivo fundamental del tratamiento odontológico es reestablecer la función del aparato estomatognático, así como atender las demandas estéticas de cada paciente.  Mediante un correcto diagnóstico y pronóstico se obtendrá el mejor plan de tratamiento con diferentes opciones terapéuticas, basadas en la literatura científica actual. Para lograr una visión integral del problema es necesario  la intervención coordinada de varias especialidades, tales como cirugía bucal, endodoncia, periodoncia, conservadora, ortodoncia y prostodoncia. En el presente “trabajo fin de grado” (TFG) se presenta la planificación de dos casos clínicos realizados en el Servicio de Prácticas Odontológicas de la Universidad de Zaragoza.  El primer caso clínico se trata de una mujer de 25 años de edad, fumadora, que presenta erupción pasiva alterada (EPA) y pérdidas unitarias de dientes. El segundo caso clínico se trata de un varón de 76 años de edad con varias patologías, diabetes Mellitus (DM) tipo 2 y Enfermedad de Parkinson, edentulismo parcial, desgaste incisal severo, pérdida de dimensión vertical y compromiso estético y funcional.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78643</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Estomatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78643/files/TAZ-TFG-2018-1236.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Odontología</dc:subject>
    <dc:title>Rehabilitación funcional y estética del paciente adulto en odontología: a propósito de dos casos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Functional and aesthetic rehabilitation of adult dental patient: report of two cases</dc:title>
</oai_dc:dc>
