<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Trueba Cortés, María del Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Aguado González, María</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>El propósito de este trabajo es realizar un exhaustivo análisis de cómo afecta la fiscalidad a una determinada actividad empresarial en el territorio español, concretamente a una asesoría fiscal, contable y laboral. Para ello se ha considerado un ejercicio económico completo, distinguiendo las diferentes fases que forman parte de dicho periodo. En primer lugar se describen brevemente las etapas que forman parte de la creación y constitución de la sociedad, resumiendo las obligaciones formales y fiscales. Posteriormente se desarrolla la actividad que lleva a cabo la sociedad a lo largo del ejercicio, realizando un análisis de las obligaciones fiscales implícitas durante este periodo, así como las obligaciones fiscales de las personas físicas. Para concluir este trabajo se plasman las conclusiones que se han obtenido a lo largo del mismo, destacando las limitaciones encontradas en su desarrollo, los aspectos más relevantes e interesantes de este estudio e incidiendo en que la fiscalidad no es un impedimento para la creación de nuevas empresas. Por último se introducen en los anexos los impresos oficiales proporcionados por la Agencia Tributaria para llevar a cabo la liquidación de todos los impuestos que son necesarios, aproximando así este trabajo lo más posible a la realidad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17019</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía; Área de Economía Aplicada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/17019/files/TAZ-TFG-2014-2212.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>fiscalidad</dc:subject>
    <dc:subject>empresa</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Incidencia de la fiscalidad en la actividad empresarial : El caso de Soria Asesores, S.L.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
