<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ibáñez Fernández, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Germán Martín, Adriana</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La catedral de Jaca casi siempre ha sido estudiada desde el punto de vista de su gran importancia como hito del románico. Sin embargo, es un edificio en el que se han llevado a cabo muchas transformaciones. En este trabajo tratamos de dar una perspectiva distinta sobre la catedral al analizar la importancia de sus reformas posteriores, centrándonos en la construcción de las bóvedas de piedra, deseadas por el cabildo jacetano desde el primer momento, a pesar de que no se llevan a efecto hasta el siglo XVI. Cabe analizar también la singularidad de las mismas, que se integran en el estilo desarrollado por una red de canteros venidos del norte. Estos maestros fueron grandes profesionales en el arte del corte de piedra, aunque algo menos innovadores en cuanto a las soluciones adoptadas, hecho que también se puede achacar al fuerte arraigo de las formas góticas en esta zona pirenaica.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85496</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85496/files/TAZ-TFG-2019-2043.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia del Arte</dc:subject>
    <dc:title>La renovación moderna de un edificio medieval: las bóvedas de la catedral de Jaca.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Modern renovation of a medieval building: the vaults of Jaca´s cathedral.</dc:title>
</oai_dc:dc>
