<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vallejo Da Costa, Ruth</dc:contributor>
    <dc:creator>Alique Laviñeta, Alvaro</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El envejecimiento progresivo de la población es un fenómeno que se está dando, en mayor o menor medida, en todos los países europeos. Las empresas deben prepararse para gestionar una población trabajadora de más edad. Mientras que la esperanza de vida aumenta, en España la incorporación de los jóvenes al mercado laboral se va retrasando cada vez más debido, entre otras causas, a la crisis. Por estos dos motivos es importante que las empresas lleven a cabo una buena gestión de la edad de su plantilla aplicando políticas de envejecimiento activo, imprescindible para evitar absentismo laboral y para obtener el máximo provecho, tanto para la empresa como para el trabajador en este último tramo de vida activa. La decisión de seguir trabajando en edades avanzadas depende de la adaptación que se realice en este tramo de vida laboral; Cambios de la organización de la empresa, cambios familiares y cambios a nivel personal.  El apoyo social es clave, es decir, la persona con posibilidad de jubilarse optará por seguir trabajando si está bien adaptado en su entorno laboral porque siente que se valora su experiencia, que puede formar a los más jóvenes o que dispone de cierta flexibilidad. Si las condiciones de trabajo son buenas y el trabajador se siente adaptado y satisfecho con las tareas que desempeña el trabajo puede ser beneficioso para la salud física y mental del trabajador en activo. El principal objetivo de este trabajo es ver cuales son las medidas de protección que se han implementado en Europa y en España, en función de los riesgos que mas afectan a la población para fomentar ese envejecimiento activo y saludable, y cuales son las medidas de prevención encaminadas a modificar los hábitos de vida de los trabajadores.  Todo ello se analizará por razón de edad y género.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77305</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77305/files/TAZ-TFM-2018-1335.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Prevención de Riesgos Laborales</dc:subject>
    <dc:title>El Envejecimiento de la Población en el Trabajo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Ageing of the Population at Work</dc:title>
</oai_dc:dc>
