<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Legaz Arrese, Alejandro</dc:contributor>
    <dc:creator>Marquínez Ferrándiz, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Objetivos:&lt;br /&gt;El objetivo de este trabajo es aumentar el rendimiento en el salto de un sujeto (19 años,187cm, 88 kg) a través de una reducción en su desequilibrio en el perfil fuerza-velocidad (perfil F-V).&lt;br /&gt;Metodología:&lt;br /&gt; El sujeto realizó un test para obtener su perfil F-V y su desequilibrio en el perfil F-V. El desequilibrio es utilizado como criterio para individualizar el programa de entrenamiento. Este programa de entrenamiento durará 9 semanas y está basado en el programa diseñado por Pedro Jiménez-Reyes que ha demostrado una alta eficacia en la optimización del salto vertical. (1,2). En este programa se individualizan los objetivos y contenidos de entrenamiento según el desequilibrio en el perfil F-V que presente el sujeto. En el test inicial el sujeto presentó un déficit de fuerza del 57.8% en su desequilibrio, por lo que fue asignado al grupo de entrenamiento de déficit alto de fuerza. Durante la realización del programa se realizan evaluaciones periódicas para reorientar el programa de entrenamiento según la evolución del desequilibrio en el perfil F-V.&lt;br /&gt;Resultados:&lt;br /&gt;El desequilibrio F-V se redujo en un 37.26% hasta presentar un perfil F-V óptimo (desequilibrio en perfil F-V &lt;10%). De forma simultánea a la reducción del desequilibrio el sujeto experimenta un aumento en el rendimiento en salto (Squat jump (SJ): +22.75%, Countermovement Jump (CMJ): +9.8%, Abalakov Jump (ABK): +17.92%). El aumento en estas variables mecánicas puede ser explicado por adaptaciones neurales y morfológicas del sistema neuromuscular al entrenamiento de fuerza.&lt;br /&gt;Conclusiones:&lt;br /&gt;La intervención ha cumplido los objetivos establecidos ya que el sujeto ha experimentado adaptaciones positivas en el perfil F-V y en la potencia y altura manifestada en cada salto. Este estudio reafirma la eficacia de un programa de entrenamiento individualizado en base al perfil F-V, siendo este perfil individual F-V una variable que debe ser monitorizada en los procesos de optimización del rendimiento.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88021</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88021/files/TAZ-TFG-2019-3254_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88021/files/TAZ-TFG-2019-3254.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Optimización del salto vertical en base al perfil individual de fuerza-velocidad: un estudio de caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Jumping performance´s optimization based on force-velocity profile: A case study</dc:title>
</oai_dc:dc>
