<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Casajús Murillo, Lourdes</dc:contributor>
    <dc:creator>Trueba Serrano, Elena</dc:creator>
    <dc:creator>Alonso Del Barrero, Sandra</dc:creator>
    <dc:creator>Barceló Borruey, María</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>En un contexto de crisis económica, se comienza a hablar de la llamada pobreza energética. Esta situación de pobreza relacionada con el consumo de energía, es considerada como una necesidad social puesto que afecta a un número considerable de población. Es por esto que desde los poderes públicos se vienen tomando medidas para cubrir esta necesidad. Con este trabajo se pretende analizar y valorar las medidas adoptadas por el Gobierno de Aragón. Para ello, se ha tratado de conocer los factores de incidencia en la pobreza energética, naturaleza, carácter y alcance de las medidas a adoptar, así como el impacto de las mismas en el bienestar y calidad de vida de la población beneficiaria. Finalmente, decir que se trata de un trabajo de carácter exploratorio, de una aproximación al estudio de unas medidas de reciente implementación con el que se pretende ir aportando conocimiento al proceso de puesta en marcha.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64209</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64209/files/TAZ-TFG-2017-2743.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Análisis y valoración de las medidas de protección social contra la pobreza energética en Aragón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis and evaluation of measures of social protection against energy poverty in aragon</dc:title>
</oai_dc:dc>
