<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ferreras Ámez, Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Calvo Pérez, Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Lázaro Barranco, Ana María</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Objetivo: Evaluar la curva de aprendizaje en la cirugía de cataratas realizada por un residente de Oftalmología en su último año de residencia. Método: Estudio retrospectivo que incluyó 140 ojos de 140 pacientes operados de catarata por el mismo cirujano. Se evaluaron datos pre-quirúrgicos (agudeza visual (AV), presión intraocular (PIO), tomografía de coherencia óptica (OCT), clasificación de la catarata según la LOCS, refracción y equivalente esférico, datos biométricos (longitud axial, fórmula empleada y marca y potencia de la lente intraocular), complicaciones quirúrgicas (el uso de azul, rotura de capsula posterior (CP), sutura o desinserción, uso retractores...) y datos post- quirúrgicos al día siguiente de la cirugía, a la semana y al mes (AV, refracción final, PIO, presencia de edema corneal y OCT). Resultados: Se encontraron diferencias estadísticamente significativas (p&lt;0,001) entre la AV final (0,84) y la AV basal (0,35). En cuanto a la refracción (tabla 6), no hubo cambios significativos entre la esfera preoperatoria (-0,26D) y la esfera final (0,28D), p=0,393. Sin embargo, sí que encontramos diferencia estadística significativa entre el cilindro preoperatorio (-1,47D) y final (-1,25D) con p&lt; 0,001; y entre el eje preoperatorio (86,36) y final (96,69), p&lt; 0,001. Se observaron cambios significativos (p&lt; 0,001) entre la PIO final (15,04 mmHg) y la basal (16,36 mmHg). Entre las posibles complicaciones, no se produjo ninguna rotura de la CP ni suturas, ni desinserción. Se utilizaron retractores en el 1,4% de los casos, y azul para teñir la CP en un 2,1%. Hubo edema corneal al día siguiente de la operación en un 87,4% de los pacientes. Un mes tras la cirugía presentaban edema un 0,7% de los pacientes. Conclusión: Se encontró una mejora considerable entre la AV final y la AV basal tras la intervención quirúrgica realizada por un residente de Oftalmología de último año y no se observaron complicaciones intraoperatorias graves. PALABRAS CLAVE: curva de aprendizaje, cirugía catarata, cristalino, residencia, IOL Master 500.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76796</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Oftalmología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76796/files/TAZ-TFG-2018-3090.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Óptica y Optometría</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación de la curva de aprendizaje en la cirugía de cataratas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Evaluation of the learning curve in cataract surgery</dc:title>
</oai_dc:dc>
