<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Albiac Murillo, José</dc:contributor>
    <dc:creator>Kahil, Mohamed Taher</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Esta tesis aborda algunos de los desafíos más importantes en relación a los recursos hídricos de las zonas áridas y semiáridas. Estos desafíos incluyen la creciente escasez de agua, los impactos del cambio climático, y la degradación generalizada de los ecosistemas acuáticos. Los cuatro capítulos principales presentan el desarrollo de distintos métodos de modelización hidroeconómica que integran aspectos hidrológicos, económicos, institucionales y medioambientales, y que se aplican al caso de la cuenca del Júcar en España. Los capítulos ofrecen una descripción detallada del proceso de modelización, los análisis realizados, y las principales conclusiones e implicaciones. Sin embargo, los modelos también pueden aplicarse a otras cuencas de las zonas áridas y semiáridas. Las metodologías desarrolladas en esta tesis representan un conjunto de herramientas muy prometedoras para realizar análisis integrados de los escenarios climáticos y de política de agua. Los resultados obtenidos proporcionan información útil para el diseño de políticas de gestión sostenible de los recursos hídricos. En esta tesis se consideran varios métodos para mejorar los modelos de análisis de la política de agua. Estos avances metodológicos están relacionados con el proceso de integración de las diferentes dimensiones de los recursos hídricos, la mejora de los aspectos estocásticos y dinámicos de los modelos, y la inclusión del comportamiento estratégico de los grupos de interés. No existen muchos estudios en la literatura que consideren conjuntamente las cuestiones de modelización y de implementación de las políticas de agua. Los resultados empíricos muestran el potencial de los modelos hidroeconómicos integrados para evaluar los impactos económicos y medioambientales de las políticas de agua bajo distintos escenarios climáticos. La modelización parcial basada solamente en las relaciones económicas, pero sin un fundamento biofísico sólido, no pueden determinar con rigor estos impactos que son importantes para la toma de decisión en la gestión de los recursos hídricos. Los resultados de esta tesis tienen implicaciones políticas importantes porque muestran las dificultades para lograr una gestión más sostenible de los recursos hídricos en las regiones áridas y semiáridas. La toma de decisiones es compleja para poder resolver los impactos de la escasez de agua, las sequías y el cambio climático en las actividades económicas y los ecosistemas de las cuencas. Los gobiernos pueden implementar varias políticas para mitigar dichos impactos, tales como la promoción de la gestión cooperativa de los recursos hídricos, facilitar la implementación de mercados de agua, y proporcionar incentivos económicos para el ahorro del agua. Sin embargo, los decisores políticos deben ser conscientes de las consecuencias adversas de la mala planificación hídrica, como son los impactos medioambientales negativos. También deben considerar la aceptabilidad de las políticas por los grupos de interés, para evitar el fracaso de las políticas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47417</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47417/files/TESIS-2016-025.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>economía de recursos naturales y análisis territorial</dc:subject>
    <dc:subject>cambio climático</dc:subject>
    <dc:subject>políticas sectoriales</dc:subject>
    <dc:subject>ordenación de cuencas fluviales</dc:subject>
    <dc:title>Water management under scarcity and climate change</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
