<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Erdozain Azpilicueta, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Ugarte Gozálvez, Inés</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo está dividido en dos: Primero sigue un recorrido histórico desde la dictadura franquista hasta la actualidad con la finalidad de comprender los antecedentes que han marcado la posición de la mujer en la sociedad. En ella se analiza la situación social, educativa, legislativa y laboral del territorio español desde una perspectiva de género en las diferentes etapas históricas.&lt;br /&gt;Durante la dictadura, el Estado junto a la Iglesia y la Sección Femenina marcaron las pautas que determinaron el establecimiento de la mujer en el hogar. A partir de la Transición, veremos cómo las mujeres se han ido incorporando al mercado laboral.&lt;br /&gt;La segunda parte se centra en el análisis de la posición de las mujeres tanto en el mercado laboral como en el hogar y la valoración de los factores polarizadores de los roles de género: brecha salarial, techo de cristal… y los medios de comunicación como condicionante social.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85024</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Historia e Instituciones Económicas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85024/files/TAZ-TFG-2019-3421.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>Pasado y presente de las mujeres en el trabajo y el hogar.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Past and present of women at work and home</dc:title>
</oai_dc:dc>
