<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Villanueva Morte, Concepción</dc:contributor>
    <dc:creator>Navarro Franco, Guillermo</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo pretende abordar el análisis de los efectos que produjo la Peste Negra en la Península Ibérica durante los siglos XIV y XV. Tras plasmar un breve acercamiento sobre los primeros descubrimientos científicos realizados durante el siglo XIX sobre la pestilencia, ello nos permitirá comprender de una manera mucho más eficiente los orígenes de esta enfermedad y el porqué de esta aterradora expansión hasta la llegada a la Península y su posterior propagación. En el desarrollo del trabajo se expondrán las repercusiones que produjo en la sociedad bajomedieval, tanto demográficas, como económicas y sociales, pudiendo apreciar también los cambios psicológicos y culturales que se produjeron a distintos niveles. Además, la persistencia de rebrotes epidémicos y la incapacidad por parte de los médicos de la época en frenar sus nefastas consecuencias, harán de ésta una de más temibles malatías de todos los tiempos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57063</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57063/files/TAZ-TFG-2016-1787_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57063/files/TAZ-TFG-2016-1787.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>La Peste Negra en la Península Ibérica durante la Baja Edad Media</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Black Death in the Iberian Peninsula during the Late Middle Ages</dc:title>
</oai_dc:dc>
