<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Calvo Calzada, Elena</dc:contributor>
    <dc:creator>Bernadó Mallén, Juan Pedro</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las provincias del arco mediterráneo español, tienen unas condiciones climáticas excelentes para el cultivo de cítricos, además en ellas existe una tradición e historia propia sobre el mismo.  En este trabajo se ha analizado la producción y consumo de naranjas en el periodo comprendido entre 2005 y 2017. Se ha evaluado la tendencia del consumo nacional, la importancia de la naranja en el comercio exterior y se ha buscado la relación del consumo de naranja con respecto a otras frutas. Mediante un modelo econométrico, bajo los supuestos del modelo lineal general y la formulación en logaritmos, se han analizado y clasificado las elasticidades. Para finalizar, se ha realizado un análisis predictivo del consumo de naranjas en los hogares españoles para el ejercicio 2017. En relación a los resultados obtenidos, se concluye que la demanda de naranjas es muy inelástica frente a las modificaciones de precios. En la demanda se observa que influyen otras variables como el PIB y el precio de algunas frutas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77824</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico; Área de Fundamentos del Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77824/files/TAZ-TFG-2018-2248.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Estudio sobre la demanda de Naranjas: Consumo en los hogares españoles en el periodo 2005-2017.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study on the demand for Oranges: Consumption in Spanish households.</dc:title>
</oai_dc:dc>
