<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lope Salvador, Víctor</dc:contributor>
    <dc:creator>Blasco Pérez, Adrián</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Durante los años sesenta y setenta, apareció en Hollywood un grupo de directores que todavía a día de hoy siguen teniendo enorme relevancia en el mundo del cine. Esta generación de los 70, compuesta por Stanley Kubrick, Francis Ford Coppola, Martin Scorsese, Steven Spielberg, George de Lucas o Brian de Palma, entre otros, ha tenido un bestial impacto en las generaciones posteriores. Concediéndoles una mayor libertad creativa, más recursos para la elaboración de los efectos especiales y una notable flexibilidad en según qué aspectos, fueron capaces de crear auténticos éxitos que han pasado a la historia del cine. Pero, además de todo lo que transmiten estos cineastas y de las innovaciones técnicas de sus películas, detrás de todos ellos hay una historia personal que mucha gente no conoce y que, en gran medida, ha influido en su manera de hacer cine. En el caso de Steven Spielberg, un acontecimiento que ocurrió durante su adolescencia le marcó de por vida y, por esa razón, ha tratado de reflejarlo en la mayoría de largometrajes que ha liderado. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94741</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94741/files/TAZ-TFG-2020-1757.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Periodismo</dc:subject>
    <dc:title>La ausencia paterna: una constante en el cine de Steven Spielberg.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Paternal absence: a constant in Steven Spielberg's cinema.</dc:title>
</oai_dc:dc>
