<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hernández Torres, Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Abad Díez, José María</dc:contributor>
    <dc:contributor>Júdez Legaristi, Diego</dc:contributor>
    <dc:creator>Ortega Maján, María Teresa</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción Las aplicaciones del agua con fines terapéuticos constituyen uno de los más viejos procedimientos curativos de los que ha dispuesto la humanidad. Algunas técnicas balneoterápicas básicas fueron ya puestas en práctica por Hipócrates, como, los baños de vapor y las aplicaciones de barro. Las curas balnearias son un complejo terapéutico en el que intervienen como factores principales las aguas mineromedicinales (AMm) y las técnicas de administración de las mismas, pero también es fundamental lo que se ha denominado ambiente balneario, que incluye las propias circunstancias ambientales del balneario, las actividades diarias con ejercicio físico moderado, el régimen alimenticio, efectos psico-somáticos gracias a una menor agresión psíquica, contacto con la naturaleza, convivencia social, etc. El AMm se considera un medicamento natural y las curas termales pueden ser complementarias a las terapias farmacológicas y quirúrgicas, además de tener importancia en la prevención de enfermedades.  Objetivo El objetivo principal fue analizar los cambios en el estado de salud percibido tras la realización del tratamiento balneoterápico. Metodología Estudio cuasi experimental antes después de las personas beneficiarias del Programa del Termalismo Social del IMSERSO que acudieron a los balnearios de Sicilia y de Serón de Jaraba a recibir tratamiento balneoterápico. A dichas personas se les administró cuestionarios de diseño propio en tres momentos (llegada al balneario, salida y a los dos meses de la salida) y el cuestionario de calidad de vida relacionado con la salud SF12v2 a la llegada y a los dos meses de haber estado en el balneario.  Resultados A la llegada al balneario, el 91,9% de los agüistas tomaban al menos un fármaco y el 30,8% de los mismos estaban polimedicados (igual o más de 5 fármacos) siendo la media de fármacos pautados por persona de 3,64 (DT 2,4). Al analizar los cambios ocurridos tras la cura balnearia en los fármacos susceptibles de retirar el 33,9% fueron retirados a la salida y el 8,3% a los dos meses. En cuanto a la dosis la disminuyeron el 14,9% a la salida y el 13,8% a los dos meses.  La balneoterapia produjo mejoras en todas las dimensiones de la calidad de vida, siendo estadísticamente significativas en la salud general, rol físico, rol emocional y salud mental y en el componente sumario mental. Los estadísticos de la escala de puntuación numérica del dolor mostraron una tendencia decreciente en cada uno de los momentos, encontrando diferencias estadísticamente significativas entre la entrada y la salida. También se encontraron mejorías en otros aspectos del estado de salud como fatiga, movilidad, fuerza, conciliación del sueño y estado de ánimo.  El número mediano de tratamientos termales fue de 4 (RI: 1), cumpliendo con el tratamiento pautado el 78,3% de las personas. Respecto a los tratamientos recibidos y la mejora global del estado de salud se encontraron diferencias estadísticamente significativas en los que habían mejorado algo, bastante y mucho y habían recibido tratamiento con estufa húmeda y parafangos. El 38% de las personas habían demandado un contacto sanitario preciso en los dos meses previos a ir al balneario y el 24,3% a lo largo de los dos meses de seguimiento postbalneoterapia. El tiempo medio de supervivencia de precisar un contacto sanitario fue de 52,0 días, (IC95% 49,7-54,4) y una incidencia acumulada de 24,3% (IC95%:18,8%; 30,6%). La satisfacción con el programa de termalismo social del IMSERSO fue muy alta. Conclusiones La balneoterapia tuvo una repercusión multifactorial en el estado de salud ya que se encontraron mejorías tanto en aspectos físicos como mentales, así como un descenso tanto en el consumo de fármacos susceptibles de retirar como en la demanda de asistencia sanitaria.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48114</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Microbiología, Medicina Preventiva y Salud Pública</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48114/files/TESIS-2016-074.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ciencias de la salud</dc:subject>
    <dc:subject>balneoterapia</dc:subject>
    <dc:title>Efectos de la balneoterapia con aguas minero-medicinales sobre la salud</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
