<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Falcón Albero, Ascensión</dc:contributor>
    <dc:creator>Escayola Rodríguez, Natalia</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: en las últimas décadas, los avances en el tratamiento del cáncer de mama han llevado a un incremento de la supervivencia hasta en un 82% y, con ello a un aumento de la visibilidad de las complicaciones y secuelas a largo plazo. Un 80% de las pacientes desarrolla linfedema de extremidad superior secundario al tratamiento. Este se define como el aumento anormal de líquido linfático acompañado de edema e inflamación crónica de una extremidad.  El linfedema produce alteración de la imagen corporal, limitación de la movilidad, dolor y aumento de infecciones, llevando al uso de antibióticos y de las hospitalizaciones. Todo ello implica un deterioro de la calidad de vida de las supervivientes del cáncer de mama así como al aumento del coste sanitario por todas las complicaciones y tratamientos que precisan.  Objetivo: desarrollar un programa de educación para la salud dirigido a las mujeres de la asociación AMAC-GEMA de Zaragoza cuyos ganglios linfáticos han sido extraídos en la cirugía por cáncer de mama. Metodología: se ha realizado una búsqueda bibliográfica actualizando la información existente sobre el linfedema tras cáncer de mama a través de las principales bases de datos científicas, guías de práctica clínica, protocolos y páginas web. También se ha contado con la colaboración de la asociación AMAC-GEMA. Conclusiones: un programa de educación para la salud sobre la prevención y cuidados del linfedema destinado a mujeres que han superado el cáncer de mama contribuiría a la educación de las mismas sobre: su riesgo de presentarlo, las medidas de autocuidado que deben seguir tras el cáncer y los ejercicios y demás recursos que ayudarían a prevenir una de las complicaciones más comunes de la cirugía de cáncer de mama: el linfedema.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90441</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90441/files/TAZ-TFG-2017-539.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud sobre la prevención y cuidados del linfedema tras cáncer de mama</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Program about the  Prevention and Care of Lymphedema after Breast Cancer</dc:title>
</oai_dc:dc>
