<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Schnauer, Thomas</dc:contributor>
    <dc:contributor>Valtin, Markus</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pérez Cebolla, Francisco José</dc:contributor>
    <dc:creator>Russ Asensio, Nolan</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La tesis resume el diseño, construcción y fabricación de un banco de pruebas automático para aparatos de estimulación eléctrica funcional (FES) utilizados, por ejemplo, en reha- bilitación muscular. El banco de pruebas dará la posibilidad de poder evaluar la detección y medición de las señales estimulantes propias de estos aparatos. Esta tarea puede llegar a ser tediosa y requerir de mucho tiempo al realizarla manualmente dada la rápida y corta naturaleza de las señales estimulantes típicas de dichos aparatos. El banco de pruebas aportará al usuario, junto al software relevante, una herramienta intuitiva para medir y evaluar de una manera simple las señales estimulantes a partir del canal o canales de entrada de los aparatos de estimulación eléctrica funcional y también para detectar los canales activos así como de la matriz de electrodos activa, normalmente conectada a la piel. El trabajo detrás de la tesis se basa fundamentalmente en el diseño del hardware y construcción del banco de pruebas. El banco de pruebas fue diseñado como una caja cuyas entradas eran las señales de estimulación y cuyas salidas eran los paquetes de in- formación comunicados al PC por conexión USB. También fue desarrollado el esqueleto principal del programa de software para el microcontrolador. Por último, un prototipo fue construido para probar el diseño y demostrar el concepto desarrollado. El banco de pruebas también podrá ser utilizado para depurar cualquier futuro software desarrollado. El software CAD EAGLE se usó para diseñar el hardware y para crear la placa de circuito impreso (PCB), la cual luego fue mandada a imprimir y fue soldada con los componentes seleccionados en la etapa de diseño. El banco de pruebas implementa el microcontrolador STM32F412RE de STMicroelectronics, el cual está respaldado por el software gráfico STM32CubeMX y que fue utilizado para ayudar en la generación del programa de inicialización en lenguaje C. El código en lenguaje C fue construido con el entorno SW4STM32 para Eclipse, también suministrado por STMicroelectronics. El programa básico desarrollado para probar el hardware fue flasheado al microcontrolador apoyado por la placa Nucleo-F411RE y el programa STM32CubeProgrammer, ambos también desarrollados por STMicroelectronics.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76477</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Electrónica y Comunicaciones; Área de Tecnología Electrónica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76477/files/TAZ-TFG-2018-3918.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Electrónica y Automática</dc:subject>
    <dc:title>Development of an Automated Testbed for Electrical Stimulation Devices with Electrode Array Support</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Development of an Automated Testbed for Electrical Stimulation Devices with Electrode Array Support</dc:title>
</oai_dc:dc>
