<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Jesús Carlos Sáenz Preciado</dc:contributor>
    <dc:creator>Feringán Tobajas, Fco. Javier</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El trabajo de fin de máster (TFM) que presentamos, Los alfares de Terra Sigillata Hispánica del Conventus Caesaraugustanus, tiene como objetivo establecer un estado de la cuestión de las investigaciones sobre la producción de terra sigillata hispánica en el Conventus Caesaraugustanus. No sólo abarcará las producciones de terra sigillata hispánica, sino también las producciones tardías de esta misma cerámica y las producciones engobadas que imitan formas y decoraciones de las sigillatas hispánicas. Nos hemos centrado en el Conventus Caesaraugustanus debido a la imposibilidad de abarcar todo el territorio hispano a causa del gran volumen de información existente, pero además por el fenómeno que representa el gran complejo de Tritium Magallum (Tricio) y sus vínculos con producciones urbanas como Caesaraugusta (Zaragoza), Pompaelo (Pamplona), Ilerda (Lérida), etc. y producciones rurales como Villarroya de la Sierra, La Maja (Calahorra), Soto Galindo (Viana). Además, hemos incluido otros apartados como una breve contextualización de la terra sigillata o la historiografía para hacer un repaso de las investigaciones más importantes en cuanto a este tipo de cerámica, añadiendo las más recientes. Un apartado sobre tecnología de la producción en el que poder mostrar, de forma breve y concisa, el modo de fabricación de la terra sigillata. Un apartado sobre comercio para comprender la importancia de este producto en el Imperio Romano, junto a las vías de comunicación usadas para el transporte de las cargas cerámicas. Un apartado sobre los artesanos, su consideración social en la época y la jurisdicción por la que se regían los alfares, si bien sólo podemos mencionar el artículo 76 de la Lex Ursonensis, al no disponer de más jurisdicción documentada. Por último, destacar que hemos incluido los alfares de cerámicas engobadas de imitación de sigillatas debido a que tienen entidad propia. Aparecen como meras imitaciones de baja calidad pero, al menos, en la zona del valle medio del Ebro tendrán una gran aceptación por lo que cada vez más se documentan alfares de cerámicas engobadas como Turiaso (Tarazona), Labitolosa (La Puebla de Castro) u Osca (Huesca).</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76186</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Antigüedad; Área de Arqueología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76186/files/TAZ-TFM-2018-1021.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Mundo Antiguo y Patrimonio Arqueológico</dc:subject>
    <dc:title>Los alfares de Terra Sigillata Hispánica del Conventus Caesaraugustanus</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Potter´s workshop of Hispanic Terra Sigillata of the Conventus Caesaraugustanus</dc:title>
</oai_dc:dc>
