<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanz Abós, Beatriz</dc:contributor>
    <dc:creator>Sevillano Núñez, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la histerectomía es el segundo procedimiento quirúrgico que más se realiza en mujeres en edad reproductiva, siendo una de las técnicas empleadas con mayor frecuencia para el tratamiento de enfermedades uterinas benignas. La mayoría de las veces son programadas, la mujer decide someterse a la intervención. A pesar de esto, existe déficit /falta de conocimientos sobre este proceso. Resulta de gran importancia el cuidado que brinda el profesional de enfermería a la mujer histerectomizada, mediante la educación y el apoyo, mejorando el afrontamiento a la intervención.   Objetivos: el objetivo principal del presente trabajo fue elaborar un plan de cuidados de enfermería a mujeres histerectomizadas por causas benignas, para prevenir las posibles complicaciones a largo plazo, tanto físicas como psicológicas, y mejorar la calidad de vida de las pacientes.  Metodología: se trata de un trabajo descriptivo que consta de una revisión bibliográfica y del desarrollo de un plan de cuidados de enfermería. La revisión bibliográfica se realizó consultando bases de datos como SciELO, Pubmed y Cochrane, limitando la misma a artículos comprendidos entre los años 2006-2016. Para la estandarización de los diagnósticos de enfermería, criterios de resultados e intervenciones clave, se usó la taxonomía NANDA-NIC-NOC. Conclusiones: se concluye que enfermería jugaría un papel importante en el tratamiento y cuidado de la mujer histerectomizada, mediante la educación y actividades encaminadas a mejorar su calidad de vida.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94893</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94893/files/TAZ-TFG-2016-651.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de cuidados de enfermería a las mujeres histerectomizadas por causas benignas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Nursing Care Plan to Hysterectomized Women for Benign Indications</dc:title>
</oai_dc:dc>
