<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bayarri Fernández, Susana</dc:contributor>
    <dc:contributor>Lázaro Gistau, Regina</dc:contributor>
    <dc:creator>Climente Retornano, Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La apicultura es un sector de la ganadería cuyas funciones principales son la actividad económica y el desarrollo rural, la producción de miel y de otros productos de la colmena, así como la contribución al equilibrio medioambiental. Los apicultores tienen la responsabilidad de garantizar la seguridad de sus productos destinados al consumo humano de manera que no entrañen ningún riesgo para la salud de los consumidores. Por otro lado, el etiquetado de estos productos tiene una especial importancia para informar al consumidor acerca del origen de la miel, entre otros aspectos. En este trabajo se ha realizado una revisión bibliográfica y un estudio de campo. En la revisión bibliográfica se han recopilado datos de producción y comercialización de la miel y se han analizado informes de organismos oficiales para valorar la aparición de agentes de peligro en la miel y cuáles son sus causas. Por otro lado, en el trabajo de campo, se ha visitado una colmena para conocer las prácticas higiénicas aplicadas por los apicultores para garantizar la seguridad alimentaria y se han evaluado medidas de gestión del riesgo. Finalmente, se ha revisado el etiquetado de mieles comercializadas en diversos puntos de venta. La miel vehicula pocos agentes de peligro y en su mayoría son debidos a la presencia de residuos de sustancias químicas, principalmente antibióticos. La visita al colmenar ha evidenciado que se está trabajando correctamente en cuanto al cumplimiento de la legislación vigente en materia de seguridad alimentaria. En consecuencia, consideramos que no es necesario aportar ninguna medida higiénica adicional. El etiquetado de las mieles estudiadas protege los intereses del consumidor, ya que todas las etiquetas estudiadas incluyen las menciones obligatorias exigidas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85656</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Nutrición y Bromatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85656/files/TAZ-TFG-2019-1640.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Aspectos higiénico-sanitarios en la producción y comercialización de la miel y su repercusión en la seguridad alimentaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Hygienic and sanitary concerns on the honey production and marketing, and their impact on food safety</dc:title>
</oai_dc:dc>
