<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Moreno, Lucía Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Larramendi Soria, Rubén</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La presencia proporcional de mujeres en los estudios universitarios de arquitectura es desde hace una década una realidad constatada que no obstante no logra reflejarse de igual modo en el ejercicio de la profesión. La ausencia de arquitectas en posiciones académicas de mayor relevancia, así como en la primera línea del trabajo teórico y proyectual, revela una realidad que aun hoy queda por superar. Este trabajo pretende estudiar la incorporación y visibilidad de la obra de arquitectas en el final del siglo XX, centrándose en el ámbito académico y profesional catalán. A través del análisis de publicaciones especializadas, planes académicos y eventos arquitectónicos organizados en la esfera catalana, se pretende cartografiar los nombres de arquitectas teóricas y proyectistas que han destacado y a través de su trabajo se han convertido en referentes para futuras generaciones. Interesa identificar aquellos espacios donde han encontrado menos resistencias y les ha sido posible desarrollar una carrera propia y en ocasiones, generar redes que impulsen la consecución de una igualdad real en la profesión.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63971</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Proyectos Arquitectónicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63971/files/TAZ-TFG-2017-3566.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Referentes femeninos en las revistas catalanas especializadas en arquitectura(1990-2000). El paisajismo como oportunidad.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Female Architects in Catalan architecture magazines (1990-2000). Landscape as new agency.</dc:title>
</oai_dc:dc>
