<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ruidíaz Peña, Mercedes</dc:contributor>
    <dc:creator>Arellano Portugal, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción:  El cáncer colorrectal (CCR) es un problema de Salud Pública Mundial a causa de su elevada incidencia, prevalencia y mortalidad. Según la OMS (Globocan) continuarán aumentando los casos en los próximos años. Los factores de riesgo implicados son los genéticos (15%) y ambientales (85%); además, la edad es uno de los principales, pues más del 90% de las personas que lo padecen son mayores de 50 años. Dentro de los factores ambientales destacan los nutricionales, en los cuales influye el estilo de vida occidental. Recientes estudios muestran una asociación directa entre el consumo de determinados alimentos y el desarrollo de CCR. Objetivo principal: Diseñar un Programa de Educación Nutricional dirigido a personas mayores de 50 años para mejorar sus hábitos alimenticios y prevenir el CCR desde Atención Primaria. Metodología: Para la realización de este trabajo se ha llevado a cabo una búsqueda bibliográfica en diferentes fuentes de información, tales como bases de datos (artículos en español e inglés, desde el año 2013 hasta la actualidad), páginas web, libros de la biblioteca de la Facultad de Ciencias de la Salud y consultas con expertos. -Conclusiones:  Conociendo la influencia de los hábitos alimentarios sobre tres etapas del CCR –riesgo, prevención y pronóstico–, se evidencia la importancia de realizar este programa de educación nutricional para prevenir su aparición.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89208</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89208/files/TAZ-TFG-2018-596.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89208/files/TAZ-TFG-2018-596_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Influencia de la alimentación en la prevención del cáncer colorrectal. Programa de salud</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Influence of nutrition in the prevention of colorectal cancer. Health program</dc:title>
</oai_dc:dc>
