<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Belloso Alcay, Ana Victoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Soriano Juste, Miriam</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El tromboembolismo pulmonar (TEP) es la tercera causa de muerte cardiovascular en España.&lt;br /&gt;Está condicionado por diversos factores de riesgo que aumentan la probabilidad de padecer un TEP.&lt;br /&gt;El riesgo de padecer un TEP aumenta en las mujeres con hábito tabáquico, que consumen anticonceptivos hormonales (AH).&lt;br /&gt;Elaborar un programa de salud para la prevención del tromboembolismo pulmonar, destinado a mujeres consumidoras de anticonceptivos orales con hábito tabáquico.&lt;br /&gt;Se ha realizado una revisión bibliográfica buscando en diversas bases de datos con el objetivo de realizar una actualización del tema a estudio. Además, se ha solicitado información al Centro Municipal de Atención y Prevención de las Adicciones (CMAPA). El programa se desarrolla en tres sesiones informativas impartidas por una enfermera con la colaboración de un psicólogo, un nutricionista y un entrenador personal. &lt;br /&gt;Para la prevención del tromboembolismo pulmonar, es fundamental, eliminar factores de riesgo como el tabaquismo, seguir una dieta equilibrada y realizar actividad física a diario.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90073</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90073/files/TAZ-TFG-2020-477.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de salud para la prevención del tromboembolismo pulmonar en mujeres consumidoras de anticonceptivos hormonales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health prevention program for women’s pulmonary embolism caused by consume hormonal contraceptives</dc:title>
</oai_dc:dc>
