<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Casaló Ariño, Luis Vicente</dc:contributor>
    <dc:creator>Barta Arroyos, Sergio</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo Fin de Grado tiene como objetivo estudiar la importancia que tienen para el consumidor las valoraciones online positivas y negativas realizadas por otros usuarios, así como la intensidad emocional con las que están escritas, a la hora de evaluar un producto o servicio; en concreto, los servicios hoteleros. Como punto inicial esta investigación se centra en el valor e importancia del boca-oído tradicional y su transición y evolución al mundo electrónico. A su vez se profundiza en el carácter del comportamiento del consumidor en el sector turístico y en la relevancia de las emociones percibidas en productos predominantemente experienciales. Posteriormente, se desarrolla una investigación mediante la realización de un diseño experimental y el uso de cuestionarios para la recogida de datos. A través de unas series de diferencias de medias para muestras independientes, se buscan diferencias en las percepciones e intenciones de los participantes en función del tono de la valoración (positiva o negativa), su intensidad emocional (alta o baja) y otras variables como el género y el grado de aversión al riesgo. Finalmente, se muestran una serie de conclusiones obtenidas en el estudio y se comentan las implicaciones que se pueden extraer para la gestión en las empresas del sector, dentro de las limitaciones con las que el análisis cuenta.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75150</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75150/files/TAZ-TFG-2018-1969.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Influencia de las valoraciones online positivas y negativas, y su intensidad emocional, en las percepciones del consumidor.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The role of positive and negative online reviews, and their emotional intensity, on consumer´s perception.</dc:title>
</oai_dc:dc>
