<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fabro Esteban, Gema</dc:contributor>
    <dc:creator>Fontané Roche, Daniel Valentín</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El propósito de este trabajo es aportar nueva evidencia en torno a las instituciones y su relación con el desarrollo económico, teniendo en cuenta, a su vez, los elementos determinantes de la calidad institucional, y, en especial, el papel que juega la Ayuda Oficial al Desarrollo como factor determinante de la misma en los países de renta baja y media-baja. Tras presentar el marco teórico, se desarrolla un modelo empírico que trata de aportar evidencia empírica en varias direcciones, destacando entre ellas la doble relación causal entre ayuda al desarrollo, calidad institucional y nivel de renta. Los resultados obtenidos muestran la importancia de la Ayuda Oficial al Desarrollo como herramienta de mejora institucional, y cómo esas mejoras institucionales pueden actuar como factor clave en el desarrollo económico de los países receptores. The aim of this paper is to provide new evidence about institutions and their relationship with economic development. At the same time, there will also be taken into account those elements that may act as determinants of institutional quality and, specially, the role played by Official Development Assistance as a determining factor in the case of low income and lower middle income countries. After reviewing the theoretical framework, an econometric model is developed in order to provide new empirical evidence, highlighting the double causal relationship between development assistance, institutional quality and income level. The obtained results show to what extent Official Development Assistance can be a useful tool for institutional reforms, and how those improvements can become a key factor in the process of economic development of recipient countries.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76146</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76146/files/TAZ-TFM-2018-1235.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Calidad institucional y crecimiento económico: el papel de la Ayuda Oficial al Desarrollo.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Institutional quality and economic growth: the role of Official Development Assistance.</dc:title>
</oai_dc:dc>
