<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Calvo Valios, Virginia</dc:contributor>
    <dc:creator>Gimeno Elipe, Belén</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Este estudio se centra en conocer las creencias y actitudes que tienen los docentes de un centro de Zaragoza con un elevado porcentaje de alumnos de familias inmigrantes que se escolarizan con desconocimiento de la lengua y de la cultura. Por otra parte, se pretende conocer qué lengua o lenguas hablan los alumnos en el ámbito familiar y qué textos se leen. Para ello, se ha utilizado una metodología cualitativa a través  del análisis de entrevistas realizadas a cinco docentes de Educación Infantil y a diez alumnos de familias inmigrantes. Los resultados obtenidos muestran que en el ámbito familiar predomina la lengua de origen de los padres como medio de comunicación y en los textos que les leen. Por otra parte, los docentes apelan a la necesidad de apoyos humanos en el aula para atender la diversidad lingüística y cultural.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58222</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de la Lengua y la Literatura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58222/files/TAZ-TFG-2016-3425_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58222/files/TAZ-TFG-2016-3425.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Maestro Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>“Creencias de maestros de Educación Infantil sobre la incorporación de alumnos de familias inmigrantes. Estudio de caso con un grupo de 3º de Educación Infantil”</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Infant Education teachers´ conviction about incorporation of students from inmigrant families. Case study: 3rd Infant Education.</dc:title>
</oai_dc:dc>
