<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gallego Ranedo, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Layunta Romero, Marina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La situación sociolaboral de las mujeres con diversidad funcional física en Zaragoza es el resultado de continuas discriminaciones a este colectivo en todos los ámbitos de nuestra sociedad. En el presente estudio comprobaremos como las mujeres con diversidad funcional física se encuentran en una situación de exclusión frente a sus homólogos masculinos y al resto de población. Los resultados de esta investigación podrían abrir una nueva línea de medidas sociales y políticas de empleo para el colectivo, basadas en la inclusión, en la igualdad de oportunidades e igualdad de acceso al uso y disfrute de los derechos como ciudadanas. Los resultados encontrados constatan que las variables como la edad de la usuaria, el apoyo familiar, si la diversidad funcional es de nacimiento o sobrevenida y la procedencia del mundo rural de la usuaria, podrían ser variables moduladoras que afectarían a la situación sociolaboral de las mujeres con diversidad funcional física.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85627</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Antropologia Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85627/files/TAZ-TFG-2019-1700.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Situación sociolaboral de mujeres con diversidad funcional física de entre 25 y 65 años en Zaragoza.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The socio-occupational situation of the women with fisical disabilities between 25 and 65 year in Zaragoza.</dc:title>
</oai_dc:dc>
