<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pastor Agustín, Gema</dc:contributor>
    <dc:creator>Soria Serrano, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Los cambios en el comercio internacional, en especial la guerra comercial entre Estados Unidos y China y los proyectos de inversión del gigante asiático, están generando un nuevo mapa logístico a nivel mundial. Ante este escenario, en el presente Trabajo Fin de Grado se plantea la duda sobre el futuro logístico de España.  El objetivo de este trabajo es evaluar la posición competitiva del sector logístico en España con la finalidad de determinar si se considera factible que nuestro país pueda llegar a convertirse en un importante hub logístico europeo. Para conseguirlo, se ha realizado un análisis del índice de rendimiento logístico en España, considerando su evolución desde 2010 hasta 2016 y comparándolo con los países con mayor peso en la logística europea. Adicionalmente, se ha evaluado también el impacto sobre este índice de las líneas de actuación planteadas hasta el momento por el gobierno. Los resultados muestran que el sector logístico español parece depender en gran medida de su posición geopolítica, ya que su comportamiento y evolución en los indicadores logísticos es deficiente.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77859</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77859/files/TAZ-TFG-2018-2151.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>La situación logística de España en Europa. Análisis y perspectivas.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The logistic situation of Spain in Europe. Analysis and perspectives.</dc:title>
</oai_dc:dc>
