<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Cebrián, Lucía Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Lozano Puñet, Elena</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el siguiente estudio se realiza el análisis de la calidad del servicio ofrecido por uno de los sectores del almacén Decathlon CAC Zaragoza. Para ello, se comienza explicando el funcionamiento de dicho sector y de cómo se preparan los pedidos. A continuación, se resumen los 14 puntos de Deming. Una vez expuesta la base teórica del trabajo, se procede a analizar el sector objeto del estudio, el 76 bulto. El análisis se centra en 3 puntos de Deming en los que la empresa tiene mayor margen de mejora: el 12, el 11(a) y el 5. Como propuesta principal, se aconseja implantar un nuevo método de trabajo, el picking por voz, que ayudará a mejorar la productividad al mismo tiempo que a reducir los errores de calidad. Finalmente, se añaden algunas propuestas más para intentar paliar otros errores muy comunes no resueltos con el picking por voz.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85862</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85862/files/TAZ-TFG-2019-320_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85862/files/TAZ-TFG-2019-320.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Calidad en logística. Análisis de la calidad y propuestas para la mejora de un sector de un almacén en base a los 14 puntos de Deming.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Quality in logistics. A quality analysis and improvement proposals for a warehouse sector based on Deming's 14 points.</dc:title>
</oai_dc:dc>
