<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lanuza Giménez, Francisco Javier</dc:contributor>
    <dc:contributor>Navarro Pemán, María Cristina</dc:contributor>
    <dc:creator>Montesa Lou, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN  La prescripción potencialmente inapropiada (PPI) de fármacos en la población geriátrica, está relacionada con una mayor morbi-mortalidad y es considerada un gran problema de salud pública . Se define como el riesgo de sufrir efectos adversos mayores con respecto al beneficio clínico, especialmente cuando existen alternativas terapéuticas más seguras y/o eficaces.  Los criterios STOPP-START para la identificación de PPI, avalados por la European Union Geriatric Medicine Society (84 STOPP 34 START), recogen los errores más comunes de tratamiento u omisión en la prescripción de personas mayores y son fáciles de relacionar con el diagnóstico. JUSTIFICACIÓN E HIPÓTESIS La utilización de manera sistemática de un fármaco a priori inadecuado, puede desencadenar un problema derivado del uso del medicamento, esto afecta a  la salud de los ancianos, conlleva un incremento de aparición de RAM, de ingresos hospitalarios,  prolongación de estancia media  e incluso de mortalidad.   La investigación por tanto, en los métodos mas adecuados para optimizar una adecuada prescripción y evitar  las reacciones adversas a medicamentos (RAM) están mas que justificados.  En este sentido y como hemos nombrado con anterioridad, la escala STOPP/START es la que mejor se adecua a la población europea.  OBJETIVO PRINCIPAL: Analizar la relación de la prescripción potencialmente inadecuada de fármacos incluidos en la lista STOPP/START y la aparición de reacciones adversas  en urgencias hospitalarias de Aragón. MÉTODO Y RESULTADOS Estudio observacional retrospectivo tipo caso control (presencia de RAM N=141/no RAM =141) de los pacientes mayores de 65 años que consultaron al  servicio de urgencias del hospital Ernest Lluch de Calatayud (Zaragoza) durante el primer semestre del 2014 (N= 3678). En la base de datos se incluyeron los 85 criterios STOPP y los fármacos implicados en la aparición de RAM y PPI.  Aquellos pacientes con prescripción potencialmente inadecuada tienen 8’26 veces más posibilidades de tener una reacción adversa a medicamentos, ajustado por la predisposición o antecedentes de caídas, la presencia de arritmias y el riesgo de sangrado alto según la escala Has Bled, que aquellos sin prescripción inadecuada (OR 8,261, IC95% 2,755 a 24,771) y esta asociación es significativa. CONCLUSIÓN La hipótesis planteada en esta tesis doctoral, que afirma que los pacientes con criterios de prescripción potencialmente inapropiada STOPP/START, tienen más posibilidades de desarrollar una reacción adversa a medicamentos (RAM), ha sido aceptada, concluyendo a su vez que dichos pacientes presentan ocho veces más posibilidades de presentar una RAM que los que no la tienen. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48117</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Farmacología y Fisiología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48117/files/TESIS-2016-077.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>farmacología</dc:subject>
    <dc:subject>geriatría</dc:subject>
    <dc:title>Reacciones adversas a medicamentos en relación a los criterios de prescripción potencialmente inapropiada STOPP/START</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
