<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bueso Guillén, Pedro José</dc:contributor>
    <dc:creator>Royo Segarra, Rita</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>En los últimos tiempos, con la llegada de las tecnologías de la información y la comunicación y el auge de la sociedad del conocimiento, hemos visto como el modelo español tradicional de protección de los derechos de autor, resultaba insuficiente para responder a las nuevas necesidades sociales. Ante esta situación, han surgido filosofías y modelos alternativos, como son el copyleft y las licencias Creative Commons, los cuales no deben entenderse como una visión opuesta al copyright, sino más bien como alternativa, y sobre todo, conforme a la ley, en la que encuentran cabida  a partir de las facultades de disposición que esta otorga a los titulares de derechos de autor. Sin embargo, las peculiares características que el ordenamiento español otorga a los derechos de autor hace que la inserción de estos nuevos modelos resulte, a veces, complicada. En este contexto, el presente TFG pretende realizar un análisis del modelo de licencias Creative Commons, prestando especial interés en los puntos que resultan más controvertidos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64948</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho Mercantil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64948/files/TAZ-TFG-2017-3607.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Las licencias Creative Commons como modelo normativo alternativo de protección de la propiedad intelectual: descripción y análisis de su integración en el Derecho español.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Creative Commons Licenses as an alternative normative pattern for protecting of intellectual property rights: description and analysis of their integration into Spanish Law.</dc:title>
</oai_dc:dc>
