<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bonastre Ráfales, Cristina</dc:contributor>
    <dc:contributor>De Torre Martínez, Amaya</dc:contributor>
    <dc:creator>Julià Hernández, Adrià</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Las infusiones a ritmo constante (CRI) en veterinaria se usan para reducir a nivel intraoperatorio las necesidades de gases halogenados y las necesidades de analgesia de rescate.  Los objetivos de este estudio fueron valorar el efecto de una CRI de dexmedetomidina en las necesidades intraoperatorias de agentes inhalatorios, valorar las necesidades de analgesia de rescate intraoperatorias, la calidad del despertar y el control del dolor en el postoperatorio inmediato.  Para la realización del estudio se incluyeron 12 perras que iban a ser sometidas a OT/OHT electivas y que fueron distribuidas aleatoriamente en dos grupos, grupo 1 (control con suero salino fisiológico, SSF) o grupo 2 (CRI de dexmedetomidina a 1 µg/kg/h). Los animales fueron premedicados con dexmedetomidina y metadona e inducidos con propofol a dosis-efecto. El mantenimiento anestésico se realizó con isoflurano en una mezcla de oxígeno y aire al 50%. Durante la cirugía se monitorizaron los pacientes y se llevó a cabo la recogida de los datos valorados en el estudio en diferentes momentos del procedimiento (T1-T7). A nivel intraoperatorio se registraron las necesidades de gases halogenados (Et ISO) y de analgesia de rescate así como también la calidad del despertar del animal. Posteriormente se valoró el dolor en el postoperatorio inmediato mediante la escala de Glasgow para dolor agudo.  No se han encontrado diferencias significativas respecto a las necesidades de anestésicos inhalatorios, de analgesia intraoperatoria y en la evaluación de dolor a 1, 2 y 4 h posoperatorias.  Atendiendo a los resultados, la administración de un CRI de dexmedetomidina no supone ventajas respecto a la administración de SSF.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85620</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85620/files/TAZ-TFG-2019-1719.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Efecto de una infusión continua de dexmedetomidina en las necesidades anestésicas y analgésicas en esterilizaciones en perras</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Effect of a continuous infusion of dexmedetomidine in anesthetic and analgesic requirements in sterilizations in bitches</dc:title>
</oai_dc:dc>
