<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Esteban Álvarez, Dolores María</dc:contributor>
    <dc:contributor>Hernández García, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Uroz Pascual, María Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo analizamos la eficiencia técnica de las empresas españolas que participan en el sector de automoción, con el objetivo de comprobar si el pertenecer a un clúster mejora la eficiencia. Para ello, utilizando los datos proporcionados por la base de datos SABI, se han estimado fronteras estocásticas para cada una de las nueve actividades económicas que participan en el sector, en cada una de las cuales hay un clúster. Encontramos que la eficiencia media más alta es la de la agrupación de actividades de tratamiento y revestimiento, ingeniería mecánica por cuenta de terceros, y la agrupación de fabricación de carrocerías para vehículos de motos, fabricación de remolques y semirremolques; y en sólo cinco de las actividades los clústeres tienen una eficiencia superior a la media. No obstante, dentro de las empresas menos eficientes en cada actividad, no hay ninguna que pertenezca a un clúster. Sin embargo, entre las empresas más eficientes, dos de ellas si pertenece a un clúster, ambas en la actividad económica de fabricación de carrocerías para vehículos de motor; fabricación de remolques y semirremolques. Por último, destacar que en Aragón hay dos empresas dentro de las más eficientes, que pertenecen a un clúster.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85859</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Economía y Dirección de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85859/files/TAZ-TFG-2019-331.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>La eficiencia en los clústeres: el caso del sector de la automoción en España</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Efficiency in clusters: the case of the automotive sector in Spain</dc:title>
</oai_dc:dc>
