<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Viñegla, Alfonso</dc:contributor>
    <dc:creator>Rodríguez González, Pedro</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La realización y diseño del Cuadro de Mando integral en la empresa de Transportes Pedro y Javier permite unir el control operativo a corto plazo, teniendo una visión y una estrategia a largo plazo. Para ello se lleva a cabo un análisis de la misma, empezando desde el entorno interno y externo de la empresa para posteriormente realizar los análisis DAFO Y CAME con los que conoceremos mejor la situación actual de la empresa y permitirá formular las estrategias a realizar por la misma. Tras obtener la información necesaria para el análisis, se elabora el Cuadro de Mando integral (CMI) que se divide en 4 perspectivas estratégicas: Área financiera, clientes, aprendizaje y crecimiento, y  por último los procesos. En todas ellas se establecerán una serie de objetivos que nos van a permitir tener una visión más amplia y así conseguir el crecimiento y rentabilidad que toda empresa necesita.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69505</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69505/files/TAZ-TFG-2018-251.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Cuadro de mando integral sobre "Transportes Pedro y Javier"</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Balanced Scorecard</dc:title>
</oai_dc:dc>
