<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Herranz, Amparo</dc:contributor>
    <dc:creator>Torralba Gallego, Blanca</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Aïda Muluneh es una de las fotógrafas africanas de mayor prestigio internacional. Nació en Addis Abeba (Etiopía) en 1974; en 1985 se estableció en Canadá y más tarde se graduó en el Departamento de Comunicación de la Universidad de Howard en Washington D.C. Desde entonces el grueso de su actividad creadora se ha centrado en la fotografía, tanto periodística como comercial, y en la actualidad está centrada especialmente en el ámbito artístico. “The World Is 9” es su tercera gran serie, un conjunto de imágenes simbólicas que se convierten en una reflexión sobre la migración, la distancia, la identidad y la memoria. Con un lenguaje personal y una estética caracterizada por los colores vivos y saturados, las composiciones equilibradas y repletas de referencias culturales, y el protagonismo absoluto de la mujer negra, muestra al mundo una nueva imagen de Etiopía y África.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76686</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76686/files/TAZ-TFG-2018-3328.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76686/files/TAZ-TFG-2018-3328_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia del Arte</dc:subject>
    <dc:title>Aïda Muluneh: The World Is 9. Una nueva manera de mostrar Etiopía al mundo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Aïda Muluneh: The World Is 9. A new way to show Ethiopia to the world</dc:title>
</oai_dc:dc>
