<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ramos Villagrasa, Pedro José</dc:contributor>
    <dc:creator>Cebrián Ventura, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este Trabajo es demostrar el valor del liderazgo en los equipos de trabajo y las organizaciones. Se parte de un marco teórico en el que se contextualiza el valor del liderazgo, sus estilos y el impacto en los equipos de trabajo. Además se ha realizado una parte empírica desde la perspectiva de la práctica basada en la evidencia por lo que se aportan resultados del impacto que tiene la formación en liderazgo. El análisis de la revisión empírica ha sido de artículos publicados en las bases de datos científicas Web of Science (WOS) y Scopus. En definitiva, se persigue conocer las competencias y dominios que requiere el liderazgo y facilitar la formación a las organizaciones que deseen potenciar el trabajo en equipo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58192</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58192/files/TAZ-TFG-2016-3514.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>La formación en liderazgo: Análisis desde la perspectiva de la práctica basada en la evidencia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Leadership training: Analyisis from the evidence-based practice perspective</dc:title>
</oai_dc:dc>
