<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>HERRERA RODRÍGUEZ, ANTONIO </dc:contributor>
    <dc:contributor>MATEO AGUDO, JESÚS JAVIER</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Jimeno, Nuria</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción. La artroplastia total de cadera conlleva una considerable pérdida de sangre perioperatoria, que puede conducir a anemia postoperatoria aguda y transfusión de sangre. El objetivo de este estudio fue evaluar si la adición de ácido tranexámico tópico a nuestro protocolo actual de ahorro de sangre para la artroplastia total de cadera fue efectivo y seguro.&lt;br /&gt;Material y métodos. Se realizó un estudio observacional analítico seleccionando dos cohortes históricas de pacientes operados de artroplastia total de cadera en un solo centro. La cohorte control (n=129) la integraron los pacientes intervenidos en el año previo a la introducción del uso tópico de ácido tranexámico (2011). La cohorte estudio (n=125) (2 g de ácido tranexámico) la formaron los pacientes intervenidos en el año que se introdujo dicho tratamiento (2012). Se aplicó un protocolo de transfusión restrictivo. Las medidas de resultado fueron la incidencia de transfusión, la pérdida hemática a las 24 horas tras la cirugía y la incidencia de complicaciones tromboembólicas.&lt;br /&gt;Resultados. El ácido tranexámico tópico fue eficaz para reducir tanto la pérdida hemática (diferencia de medias: 0,92 g/dl [IC 95% 0,59-1,24 g/dl; p &lt;0,001]) en las 24 horas posteriores a la cirugía como la incidencia de transfusión (12 vs 32,6%, para el ácido tranexámico y el grupo control, respectivamente; p &lt;0,001). La pérdida relativa de masa eritrocitaria y la incidencia de transfusión fueron mayores en las mujeres que en los hombres, independientemente del uso de ácido tranexámico. El efecto beneficioso del ácido tranexámico sobre la transfusión se limitó a los pacientes con hemoglobina preoperatoria ≥13 g/dl. El ácido tranexámico tópico fue bien tolerado y no se observaron complicaciones tromboembólicas clínicamente aparentes.&lt;br /&gt;Discusión. El uso de ácido tranexámico tópico después de la artroplastia total de cadera redujo la pérdida hemática y la incidencia de transfusión. La eficacia de esta estrategia puede mejorarse reforzando tanto la optimización de hemoglobina preoperatoria como la adherencia a la práctica de transfundir unidades individuales de concentrado de hematíes.&lt;br /&gt;	&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/79101</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/79101/files/TESIS-2019-086.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>cirugia ortopedica</dc:subject>
    <dc:subject>traumatologia</dc:subject>
    <dc:title>Eficacia del uso tópico del ácido tranexámico en un programa de ahorro de sangre en artroplastia de cadera</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
