<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Estébanez de Miguel, Elena</dc:contributor>
    <dc:creator>Rueda Escalona, Adrián</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la focomelia es una anomalía del desarrollo caracterizada por la ausencia de la parte superior de una o más extremidades, de forma que los pies o las manos o ambos están unidos al tronco por muñones cortos de forma irregular. Llevar a cabo un plan de tratamiento en fisioterapia tras la reconstrucción del ligamento cruzado anterior (LCA) es importante para la recuperación funcional de la rodilla. La existencia de focomelia en el miembro superior condiciona el tratamiento, que deberá incidir en el mantenimiento postural y reeducación del equilibrio para conseguir un correcto control neuromuscular.    Objetivo: presentar un plan de tratamiento en fisioterapia tras la reconstrucción del LCA en un paciente con focomelia, a través de un caso clínico. Metodología: se trata de un estudio de un caso clínico de diseño AB, con muestra n=1. Se lleva a cabo un plan de tratamiento en fisioterapia con los objetivos de reducir el dolor y el edema, conseguir unas cicatrices inelásticas e indoloras, recuperar el patrón normal de la marcha, el rango de movimiento (ROM) y la fuerza y enfatizar en la recuperación del control neuromuscular. Desarrollo: el plan de intervención ha reducido el dolor, el edema y la atrofia, ha recuperado el patrón normal de marcha, el ROM y la fuerza muscular, consiguiendo unas cicatrices inelásticas e indoloras y mejorando el control neuromuscular del paciente. Conclusiones: un plan de intervención en fisioterapia basado en el control del dolor y la inflamación, movilizaciones pasivas y activo-asistidas, ejercicios en CCC y CCA en rangos seguros con el fin de consolidar la plastia, ejercicios de propiocepción y educación del paciente tras reconstrucción del LCA se muestra eficaz para los objetivos marcados. La focomelia en miembro superior no es un factor limitante para el equilibrio corporal estático y dinámico si se sigue un protocolo conservador y progresivo de entrenamiento del control neuromuscular.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94887</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94887/files/TAZ-TFG-2016-815.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención en fisioterapia tras reconstrucción del ligamento cruzado anterior en un paciente con focomelia en el miembro superior. A propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy Treatment After Anterior Cruciate Ligament Reconstruction in a Patient With Upper-Limb Phocomelia. About a Case</dc:title>
</oai_dc:dc>
