<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Navarro Gala, Rosario</dc:contributor>
    <dc:creator>Sola Villafranca, Diego</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>A partir de una visión teórica de los fenómenos del leísmo, el laísmo y el loísmo y el uso de estos pronombres en el sistema lingüístico asturiano y vasco, con el fin de intentar contribuir a la descripción de los fenómenos derivados del uso del sistema pronominal en las diversas áreas castellanas en donde se han hallado en contacto diversos sistemas pronominales, debido a su contacto con otras lenguas románicas, y tras realizar una descripción general del fenómeno desde su origen latino, hemos analizado su empleo en cuatro obras de teatro de finales del siglo XIX y principios del XX correspondientes a escritores vascos como Miguel de Unamuno y Eugenio de Ochoa, y escritores asturianos como Leopoldo Alas Clarín y Gerónimo de la Escosura. Las correspondientes obras que se tratarán son las siguientes: Sombras de Sueño, Incertidumbre y amor, Teresa y A mal tiempo buena cara, respectivamente. Este trabajo pretende acercarse al tema contemplando varias perspectivas, en concreto se han analizado dichas obras desde un punto de vista diatópico, histórico, normativo y referencial.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64827</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Lingüística General e Hispánica; Área de Lengua Española</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64827/files/TAZ-TFG-2017-4625.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filología Hispánica</dc:subject>
    <dc:title>Aproximación al uso de los pronombres personales átonos en obras teatrales de autores nacidos en Asturias y País Vasco (finales siglo XIX y principios siglo XX)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Approximation to the use of unattached personal pronouns in theatrical works of authors born in Asturias and the Basque Country (late 19th century and early 20th century)</dc:title>
</oai_dc:dc>
