<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Naval López, María Ángeles</dc:contributor>
    <dc:creator>Revuelta López, Celia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Esther Tusquets (1936 – 2012) fue una editora y escritora tardía, que durante cuarenta años dirigió una de las editoriales más importantes del país, Editorial Lumen. Tanto en su papel como editora como en sus escritos hay una presencia de discurso feminista que ha interesado a críticos y estudiosos, haciendo de su narrativa un sello femenino y plasmando una reivindicación por el papel de una mujer fuerte. Creció en una familia de la burguesía barcelonesa durante el franquismo, y pese a pertenecer al bando de los vencedores, ella siempre se consideró del bando de los vencidos. Perteneciente al grupo de la gauche divine, todo lo relata en sus memorias, Habíamos ganado la guerra (2007), Confesiones de una editora poco mentirosa (2005) y Confesiones de una vieja dama indigna (2009), tres obras creadas en su última etapa como escritora donde plasma sus recuerdos y confesiones sobre su infancia, juventud y madurez durante la España franquista y la Transición. &lt;br /&gt;ABSTRACT&lt;br /&gt;Esther Tusquets (1936 - 2012) was a publisher and late writer, who for forty years ran one of the most important publishing houses in Spain, Editorial Lumen. Both in her role as editor and in her writings there is a presence of feminist discourse that has interested critics, making her narrative a feminine stamp and embodying a claim for the role of a strong woman. She grew up in a Barcelona bourgeoisie family during the Franco regime, and despite belonging to the side of the victors, she always considered herself to be on the side of the defeated. Belonging to the gauche divine group, she relates everything in her memoirs, Habíamos ganado la guerra (2007), Confesiones de una editora poco mentirosa (2005) y Confesiones de una vieja dama indigna (2009), three works created in her last stage as a writer where she captures her memories and confessions about her childhood, youth and maturity during Franco's Spain and the Transition. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87880</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Lingüística General e Hispánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87880/files/TAZ-TFM-2019-1256.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Literaturas Hispánicas y Lengua Española: Tradición e Identidades</dc:subject>
    <dc:title>Los libros de memorias de Esther Tusquets. Textos y contextos de una editora barcelonesa.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The memoirs of Esther Tusquets. Texts and contexts of a Barcelona publisher.</dc:title>
</oai_dc:dc>
