<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marques Lopes, Iva</dc:contributor>
    <dc:contributor>Puzo Foncillas, José</dc:contributor>
    <dc:creator>Sanclemente Hernández,  Teresa Mª</dc:creator>
    <dc:date>2010</dc:date>
    <dc:description>Modular la absorción intestinal de colesterol es una forma potencialmente efectiva de disminuir los niveles sanguíneos de colesterol y el riesgo cardiovascular inherente en la población general. La eficacia de absorción puede modificarse mediante la ingesta de alimentos enriquecidos con fitoesteroles pero poco se conoce sobre los efectos de las cantidades presentes naturalmente en la dieta habitual aunque se ha descrito que dosis moderadas afectan al metabolismo corporal de colesterol. El objetivo de este estudio fue investigar el papel de la ingesta de fitoesteroles presentes de forma  natural en la dieta sobre la absorción de colesterol y sus concentraciones séricas en una población española. Se estudió la dieta, el perfil lipídico y los marcadores indirectos del metabolismo del colesterol de 85 voluntarios sanos. Tanto la concentración sérica de colesterol-LDL como el ratio sitosterol-colesterol ajustado por ingesta de sitosterol (marcador indirecto de absorción de colesterol) descendieron significativamente entre los terciles de ingesta de fitoesteroles. En conclusión, dosis moderadas de fitoesteroles en la dieta habitual pueden tener un efecto protector sobre el perfil lipídico mediante la disminución de la absorción de colesterol.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6545</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/6545/files/TESIS-2011-070.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>fitoesteroles - phytosterols</dc:subject>
    <dc:subject>dieta - diet</dc:subject>
    <dc:subject>enfermedad cardiovascular - cardiovascular disease</dc:subject>
    <dc:subject>absorción intestinal de colesterol - intestinal cholesterol absorption</dc:subject>
    <dc:title>Papel de los esteroles vegetales presentes de forma natural en la dieta sobre la absorción intestinal de colesterol y sus niveles plasmáticos </dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
