<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bernués Vázquez, Luis Máximo</dc:contributor>
    <dc:creator>Berlanga Carrera, Ana Laura</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: la enfermedad celiaca es la patología crónica digestiva más frecuente en España y afecta al 1% de la población mundial. Actualmente el único tratamiento disponible es el seguimiento estricto de una dieta sin gluten, que produce serias dificultades en la vida diaria de los pacientes y sus familiares. Por ello, los programas de educación sanitaria son una buena alternativa para aportar a los pacientes celiacos conocimientos suficientes que les permitan hacer frente a las dificultades y aumentar la adhesión a la dieta sin gluten. Asimismo, el elevado porcentaje de mujeres celiacas y la evidencia de una menor calidad de vida relacionada con la salud (CVRS) en este grupo hacen necesaria la implantación de una perspectiva de género en la creación del programa. OBJETIVO: elaborar un programa de educación sanitaria (PES) sobre dieta sin gluten y enfermedad celiaca aplicable en atención primaria para pacientes celiacos adultos de la CCAA de Aragón.  METODOLOGÍA: se ha realizado una revisión bibliográfica entre 2013 y 2017 y se ha recogido información cuali-cuantitativa, con el fin de elaborar un programa acorde a las necesidades actuales de la población con enfermedad celiaca.  CONCLUSIONES: la creación de un programa de salud sobre dieta sin gluten dirigido a pacientes celiacos adultos resulta imprescindible para paliar la actual falta de información facilitada por el sistema sanitario tras el diagnóstico. El papel de enfermería en la educación sanitaria es fundamental para mejorar la gestión de la propia salud en los pacientes con enfermedades crónicas, como la enfermedad celiaca.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90357</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90357/files/TAZ-TFG-2017-672_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90357/files/TAZ-TFG-2017-672.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>¿celiaco y feliz?¡Se puede!: programa de educación sanitaria para pacientes celiacos adultos y familiares.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Celiac and Happy? It's Possible!: Health Education Program for Adult Celiac Patients and Their Family</dc:title>
</oai_dc:dc>
