<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gadea Rivas, María Dolores</dc:contributor>
    <dc:creator>Cebollada Mellado, Víctor</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>El mercado laboral español, es sin duda, uno de los más afectados por la crisis económica mundial originada a finales de 2007 y que con gran intensidad está golpeando a  España. Ante tal coyuntura, la reforma laboral de 2012 nacía ante la exigencia de acabar con la inestabilidad del empleo que había colocado a España con la tasa de paro más elevada de toda la Unión Europea.  El presente trabajo trata de poner al lector en un primer momento en situación, describiendo las grandes reformas laborales instauradas en nuestro país desde el nacimiento del Estatuto de los Trabajadores. Con el propósito de realizar un completo análisis de la reforma laboral del año 2012, se establecen los grandes problemas estructurales que viene arrastrando el sistema de relaciones laborales español desde hace décadas. Una vez presentada y desglosada en profundidad, y con la voluntad de exponer finalmente un juicio objetivo de la misma, se detalla la evolución seguida por los  principales indicadores que permiten hacer una valoración fiable de la reforma laboral.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17103</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/17103/files/TAZ-TFG-2014-2289.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>reforma laboral 2012</dc:subject>
    <dc:subject>mercado de trabajo</dc:subject>
    <dc:subject>empleo</dc:subject>
    <dc:subject>tasa de paro</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>La reforma laboral de 2012 : antecedentes, causas y consecuencias</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
