<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Generelo Lanapsa, Eduardo</dc:contributor>
    <dc:creator>Pardos Gil, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente estudio tiene como objetivo acercarse al valor que el juego de tradición, y  más concretamente el juego de Bolos de Used, puede tener desde un punto de vista  educativo. Para ello, se realiza una revisión del currículo de Educación Primaria y el  específico de Educación Física y se practican tres entrevistas a tres sujetos involucrados  directamente en este ámbito.  Así pues, obtenemos que ambos currículos promueven la igualdad de género en la  escuela, y que la Educación Física adquiere un papel fundamental. Se concluye que el  juego tradicional ofrece grandes posibilidades desde el punto de vista educativo y  se  destaca la enorme diferencia entre un colegio rural y uno urbano. Por último, también se  hace referencia a la importancia de la Educación Física para generar un estilo de vida  activo en los alumnos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88114</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88114/files/TAZ-TFG-2019-1782.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>LOS JUEGOS DE TRADICIÓN COMO INSTRUMENTO EN LA EDUCACIÓN PRIMARIA. LOS BOLOS DE USED.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">TRADITIONAL GAMES AS AN INSTRUMENT IN PRIMARY EDUCATION. USED BOWLING GAME.</dc:title>
</oai_dc:dc>
