<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Caballero Navarro, Ana Luisa</dc:contributor>
    <dc:creator>Camarero Emperador, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objeto de este trabajo consiste en realizar un programa de intervención desde terapia ocupacional en pacientes con fibromialgia. Se quiere determinar si la participación de estos pacientes, les produce mejoría en su calidad de vida y salud. Para ello se ha planteado como objetivo principal: valorar si un programa de intervención desde Terapia Ocupacional mejora la calidad de vida del paciente con fibromialgia, y los siguientes objetivos específicos: evaluar desde Terapia Ocupacional la calidad de vida y el grado de autonomía de los pacientes con fibromialgia y establecer un plan de intervención y desarrollar un sistema de evaluación de resultados. La metodología se ha basado en los siguientes instrumentos de evaluación: Fibromyalgia Impact Questionnaire (FIQ) versión español, Barthel-Lawton, Escala de Intensidad de la fatiga y el inventario de la depresión de Beck, posteriormente deben ser de nuevo utilizados para realizar una reevaluación y comprobar si se han cumplido los objetivos. Con este programa de intervención se podrá ver la eficacia del programa, de los resultados y los efectos en los usuarios con fibromialgia que reciben intervención desde Terapia ocupacional. Finalmente se pretende recoger la satisfacción de los pacientes con el  programa. Esto se evaluará con un cuestionario ad hoc.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88906</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88906/files/TAZ-TFG-2019-1123.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Programa de intervención de Terapia Ocupacional en pacientes con fibromialgia.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Occupational therapy intervention program in patients with fibromyalgia.</dc:title>
</oai_dc:dc>
