<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Caudevilla Polo, Santos</dc:contributor>
    <dc:creator>Olazabal Iriarte, Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción. En los países desarrollados es el cáncer de mama la causa más frecuente para desarrollar un linfedema. Por lo general, la calidad de vida relacionada con la salud y las capacidades funcionales se ven disminuidas entre quienes lo padecen. Además, es un proceso crónico que da problemas de larga evolución; es, por ello, una alta fuente de morbilidad. Objetivo de estudio. Describir un plan de intervención fisioterápico basado en la terapia descongestiva compleja y el vendaje neuromuscular para una paciente con un linfedema postmastectomía de larga evolución. Metodología. Estudio intrasujeto (n=1), longitudinal y prospectivo. Se realiza una valoración inicial en un caso de linfedema postmastectomía de larga evolución, en base a la que se marcan unos objetivos terapéuticos. Estos se tratan de alcanzar mediante un plan de intervención fisioterápico de diez sesiones de terapia descongestiva compleja que incluyen: drenaje linfático manual, terapia de compresión (presión neumática intermitente y vendaje multicapa), ejercicios y medidas higiénico-sanitarias, además del vendaje neuromuscular. Luego se realiza una valoración posterior de los cambios producidos y el grado en el que se han conseguido los objetivos planteados. Desarrollo. Los resultados obtenidos muestran una disminución de las medidas perimétricas (circometría) y del volumen general del miembro con linfedema (volumetría). También se objetiva una mejora de la capacidad funcional en el Cuestionario DASHe. Conclusiones. La aplicación de un plan de intervención de fisioterapia basada en la fase intensiva de la terapia descongestiva compleja y en el vendaje neuromuscular ha resultado ser efectiva en la disminución del volumen del linfedema y la mejora de la capacidad funcional de la paciente.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89141</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89141/files/TAZ-TFG-2018-806.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Linfedema posmatectomía</dc:subject>
    <dc:subject>Terapia descongestiva compleja</dc:subject>
    <dc:subject>Vendaje neuromuscular</dc:subject>
    <dc:subject>Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápico en un linfedema postmastectomía de larga evolución: a propósito de un caso.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapic intervention plan in a long-term evolution postmastectomy lymphedema: a case report.</dc:title>
</oai_dc:dc>
