<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González de Agüero  Lafuente, Alejandro</dc:contributor>
    <dc:creator>ALASTRUÉ TERMIS, EDUARDO</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción. La rodilla es una articulación que puede presentar diferentes alteraciones tanto fisiológicas como mecánicas. Una de ellas es el aumento de líquido sinovial presente en ella produciendo limitaciones en la biomecánica de esta y en la evolución de patologías. Es por ello por lo que es interesante conocer técnicas alternativas para la provocar la reducción favorable del edema sinovial. Material y métodos. Estudio de doble ciego en el que hay 12 participantes divididos en dos grupos, control y experimental. Las variables por medir fueron la perimetría bicondílea femoral y la perimetría a nivel de la apófisis tibial anterior. Los participantes no conocían el tipo de vendaje que iban a llevar durante la intervención y el analista tampoco conocía los datos del grupo que estaba estudiando. El grupo control recibió un vendaje de tape mientras que el experimental un vendaje de kinesiotaping.  Resultados. En el grupo que llevo durante la intervención el vendaje de kinesiotaping KT® tiene diferencias significativas (p = .027) tanto a nivel bicondileo femoral como región de la apófisis tibial anterior El nivel elegido de significancia es de p&lt;0.05.  Conclusiones. El vendaje neuromuscular KT® ofrece diferencias significativas en varones jóvenes frente al vendaje de tape en la ayuda a la pronta reabsorción en los edemas post-traumáticos agudos de rodilla.  Palabras clave. Fisioterapia, Edema, Rodilla, Kinesiotaping, Tape, Actividad Física, Inflamación.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64591</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64591/files/TAZ-TFM-2017-1379.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Evaluación y Entrenamiento Físico para la Salud</dc:subject>
    <dc:title>EFECTO DEL KINESIOTAPE SOBRE EDEMAS POST-TRAUMÁTICOS EN LA RODILLA DE VARONES JÓVENES</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">KINESIOTAPE'S EFFECT ON POST-TRAUMATIC KNEE OEDEMA IN YOUNG MEN</dc:title>
</oai_dc:dc>
