<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mir Marín, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Magallón Sanz, Raquel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se establece un método de referencia para la determinación de plata mediante espectroscopía de absorción atómica con llama. Para ello se optimizan los parámetros instrumentales y analíticos. Además se establecen las condiciones óptimas para la disolución de las muestras de heces porcinas liofilizadas usando ácido nítrico. También se estudia la influencia del contenido de cloruros en las muestras usando como referencia el método de disolución con ácido nítrico. Por último se va a determinar el contenido en plata de tres muestras reales, seguido de la validación del método a través del estudio de los efectos matriz y de recuperación.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87483</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Analítica; Área de Química Analítica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87483/files/TAZ-TFG-2019-2424_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87483/files/TAZ-TFG-2019-2424.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Química</dc:subject>
    <dc:title>Influencia de la presencia de cloruros en matrices reales (complementos alimenticios de animales) a la hora de determinar su contenido en Ag por técnicas espectroscópicas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Influence of the presence of chlorides in real matrices (food supplements for animals) when determining their Ag content by spectroscopic techniques</dc:title>
</oai_dc:dc>
