<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bescós Durán, María Mercedes</dc:contributor>
    <dc:creator>Domingo Patró, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Desde hace años se ha demostrado que la práctica musical durante la infancia favorece el aprendizaje de las competencias básicas. En el presente estudio, ese dato se ha tenido en cuenta para proponer un plan de actuación desde la terapia ocupacional. El objetivo de este trabajo era planificar una intervención hipotética, basándose en una observación real de un grupo de niños de 6 a 10 años de un coro infantil, utilizando los ensayos de música como medio para modificar comportamientos identificados que ralentizaban la actividad realizada en el coro. Una vez obtenida la muestra del estudio, el programa de intervención se debería realizar durante dos días a la semana a lo largo de un curso académico, con la posibilidad de acabar antes según los resultados obtenidos.  El marco de trabajo de la Asociación Americana de Terapia Ocupacional (AOTA) y el modelo de ocupación humana (MOHO) han sido los fundamentos teóricos sobre los que se ha realizado este trabajo.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90322</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía e Histología Humanas; Área de Anatomía y Embriología Humana</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90322/files/TAZ-TFG-2017-961.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:subject>Música</dc:subject>
    <dc:subject>Competencias básicas</dc:subject>
    <dc:subject>Coro infantil</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Formulación de hipótesis de las dificultades de un colectivo infantil en la participación en canto coral. Propuestas de actuación.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Formulation of Hypotheses of the Children's Collective Difficulties in the Participation in Choir Singing. Proposals for Action.</dc:title>
</oai_dc:dc>
