<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Herrera Rodríguez, Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Cassinello Ogea, Concepción</dc:contributor>
    <dc:creator>Angulo Tabernero, Marina</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>
Introducción y ObjetivosLa cirugía de la fractura de cadera esta asociada a una gran pérdida hemática y a una alta tasa transfusional. En nuestro trabajo queremos estudiar si la aplicación tópica de ácico tranexámico (ATX) permite reducir la pérdida hemática y las necesidades transfusionales sin aumentar las complicaciones tromboembólicas, hemorrágicas ni locales.Material y MétodosDiseñamos un estudio prospectivo en el que pacientes intervenidos de artroplastia parcial de cadera (APC) secundaria a fractura subcapital se les aplicaba a traves del drenaje 2 gr de ATX. Se aplicaron criterios transfusionales restrictivos. La hipótesis fué la mejora de los parámetros analíticos y la disminución de la tasa transfusional (TSA) con la aplicación de ATX sin aumentar las complicaciones tromboembólicas, hemorrágicas ni locales.Resultados y DiscusiónSe estudiaron un total de 162 pacientes sometidos a APC por fractura subcapital de cadera, 68 pertenecían al grupo ATX y 94 al grupo control. Se observó que la caída de hemoglobina (Hb) en el grupo de ATX fue significativamente menor que en el grupo control (2,45 vs 3,37, p&lt;0,05), diferencia que también se mantiene si solo analizamos el grupo que al ingreso presentaba Hb&lt;12 (1,16 vs 2,24, p&lt;0,05). Estos datos se tradujeron en una tendencia a una menor TSA entre ambos grupos siendo esta una diferencia signifiativa a favor del ATX en el grupo que al ingreso presentaba Hb&lt;12 (31,6% de TSA en grupo ATX vs 73,3 de TSA en grupo control, p 0,037). No se observaron aumento de las complicaciones tromboembólicas arteriales ni venosas ni aumento de las complicaciones locales derivadas del uso de ATX tópico.ConclusionesEn cirugía de APC por fractura subcapital el ATX tópico permite reducir el sangrado tras el cierre cutáneo y disminuir la TSA en pacientes con Hb &lt;12 g/dl al ingreso.
</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64393</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>
https://zaguan.unizar.es/record/64393/files/TESIS-2018-003.pdf
</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64393/files/TESIS-2018-003.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>cirugía</dc:subject>
    <dc:title>
Estudio del ácido tranexámico tópico en el sangrado de la cirugía de artroplastia parcial de cadera por fractura osteoporótica
</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
