<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Andaluz Funcia, Joaquín</dc:contributor>
    <dc:contributor>Jarne Jarne, Gloria</dc:contributor>
    <dc:creator>López Valero, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo analiza el impacto que las prácticas de Responsabilidad Social Corporativa (RSC) tienen en la dinámica de un duopolio de Cournot con empresas heterogéneas a la hora de maximizar sus funciones objetivo. A partir de una formulación concreta para la inclusión de este tipo de prácticas en una de las dos empresas consideradas, hemos demostrado cómo influye en la estabilidad dinámica del equilibrio el grado de RSC adoptado. Se ha concluido que esta empresa tiene un importante papel estabilizador del mercado cuanto más socialmente responsable sea. Este es un resultado muy interesante ya que en la práctica incentivaría la aplicación de medidas RSC en mercados que tradicionalmente se asocian a un menor bienestar social.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85502</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico; Área de Fundamentos del Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85502/files/TAZ-TFG-2019-2026.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Impacto de la Responsabilidad Social Corporativa en la dinámica de un duopolio de Cournot</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Impact of Corporate Social Responsibility on the dynamics of a Cournot duopoly case</dc:title>
</oai_dc:dc>
