<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Garbayo Sanz, María Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Abián Gimeno, Raquel</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo de investigación consta de una revisión teórica sobre la problemática del acoso escolar o bullying que se da en las escuelas de educación infantil y primaria, y que se puede extender hasta la secundaria y bachillerato, pudiendo a llegar unas consecuencias bastante graves a corto y a largo plazo a nivel psicológico, emocional y social, a las que se hará referencia, al igual que a la situación en la actualidad, los antecedentes, los tipos de acoso que existen, los factores causales y el perfil de los protagonistas, entre otros.  Tiene una propuesta de programa de prevención primaria del acoso escolar formada por un total de 12 sesiones con sus respectivos objetivos, metodología y evaluación para trabajar con niños de 5 y 6 años. En ella pueden participar tanto los maestros como las familias de los pequeños. La finalidad e intención de dicha propuesta es la de evitar la aparición de conductas violentas en niños y niñas que puedan perdurar en el futuro afectando no solo al ámbito escolar, sino también, al familiar y social, corriendo el riesgo de convertirse en agresores o víctimas. Por último, he llevado a cabo este trabajo de investigación con el fin de recopilar información valiosa y plantear una propuesta útil de prevención para ayudar a los centros educativos a erradicar cualquier caso de acoso escolar.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95158</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95158/files/TAZ-TFG-2020-3123.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>El enemigo oculto de la escuela: el bullying. (Programa de prevención)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The hidden enemy of the school: bullying. (Prevention program)</dc:title>
</oai_dc:dc>
