<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Martínez, María</dc:contributor>
    <dc:creator>Cuartero García, Victoria</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo tiene como objeto la elaboración de un dictamen sobre cuál debe ser la estrategia procesal a la hora de articular la defensa tras haber desestimado la entidad financiera acuerdo extrajudicial conforme al RDL 1/2017 por considerar a los prestatarios no consumidores y tras haber renunciado expresamente éstos a la acción judicial relativa a la nulidad de la cláusula suelo mediante contrato de novación. Para ello,se analizará pormenorizadamente la condición de consumidor a través de la Legislación Estatal y Comunitaria,así como el régimen de control de las condiciones generales, particularmente de las cláusulas suelo, en el marco de contratos de préstamo tanto con consumidores como con no consumidores. Todo ello a partir del análisis de la doctrina del Tribunal Supremo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64664</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Privado; Área de Derecho Civil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64664/files/TAZ-TFM-2017-719.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64664/files/TAZ-TFM-2017-719_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Abogacía</dc:subject>
    <dc:title>Dictamen jurídico en respuesta a consulta formulada sobre la acción a ejercitar tras desestimar la entidad financiera acuerdo extrajudicial conforme al RDL 1/2017 por considerar a los prestatarios no consumidores</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Legal opinión in response to a client request with respect to the legal action to be taken in the case of the credit institution dismiss the agreement in accordance with the RDL 1/2017 because it considered they are not to be regarded as consumers</dc:title>
</oai_dc:dc>
