<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bachiller Baroja, Patricia</dc:contributor>
    <dc:creator>Martinez Morales, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo se centra en llegar a las características innovadoras de Bitcoin, y de una comparativa en un contexto económico. La intención ha sido, primeramente, mostrar mediante un marco simplificado el cómo están estructurados los mercados financieros para luego hablar profundamente del Bitcoin en sus aspectos más técnicos y explicar debidamente las revoluciones que destacan de la misma, con el objetivo de examinar si las criptomonedas son válidas como método de intercambio de valor y superar el velo mediático en el que únicamente han sido nombradas por su carácter especulativo. El trabajo se desarrolla de la siguiente manera, se debiera comenzar con el apéndice 1, que es un breve comentario histórico sobre el cómo surge el concepto de dinero, ya que cuando hablamos de una criptomoneda, es necesario hacer una previa definición de lo que realmente es el dinero y si las criptomonedas pueden ejercer esta función. Además, también es importante situar el cómo nacen diversos agentes y conceptos que rigen nuestra economía actual. El capítulo II se centra en crear un marco del modelo económico actual y describir las herramientas del banco central direccionado a la política monetaria de éste. Los apéndices 2 y 3, tratan los temas de la crisis económica de 2007 que fue un gran motor para la expansión de Bitcoin como alternativa de reserva de valor y cómo se puede desarrollar un pánico bancario, respectivamente. Seguidamente se habla del cómo nace el concepto de criptomoneda, y cuáles son las ideas que llevan a esta alternativa de un sistema descentralizado y un breve acercamiento al creador de la moneda Bitcoin, Satoshi Nakamoto. En el siguiente capítulo, se presenta la tecnología Blockchain, la red que soporta la criptomoneda, tipos y aplicaciones de ésta al mundo moderno. Para luego explicar técnicamente los aspectos del ejemplo más conocido de la Blockhain o cadena de bloques, Bitcoin. Además, el apéndice 4 es una cronología que muestra el exponencial crecimiento de la moneda. Y por último un capítulo de conclusión, donde se reflexiona todo lo explicado durante el trabajo y propongo mi opinión.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85498</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85498/files/TAZ-TFG-2019-2037.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>Aspectos Técnicos y Económicos de Bitcoin frente al dinero fiduciario blockchain</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Technical and economic aspects of Bitcoin against fiduciary money Blockchain</dc:title>
</oai_dc:dc>
