<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lekuona Amiano, Alberto</dc:contributor>
    <dc:contributor>Campo Escacho, María</dc:contributor>
    <dc:creator>Olagaray Munguía, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La parálisis cerebral infantil (PCI) es un trastorno del desarrollo del movimiento y la postura, que provoca limitación en la actividad, debidos al daño no progresivo sobre un cerebro en desarrollo, durante el periodo fetal o en los primeros años de vida. Se aborda un caso de PCI con tetraparesia espástica y se propone un programa de tratamiento fisioterápico para la mejora del control postural durante la marcha. Objetivos: Comprobar el efecto sobre el control axial durante la marcha, de un programa de fisioterapia, basado en diferentes técnicas y en el uso de un andador posterior, de uso terapéutico, durante 6 semanas. Metodología: Se parte de una valoración inicial, y transcurrido el periodo de tratamiento, se vuelve a valorar para comprobar la eficacia de la intervención. Las valoraciones incluyen inspección visual, balance articular, muscular, valoración de la espasticidad, reacciones de enderezamiento, nivel de sedestación, capacidad funcional, equilibrio y valoración de la marcha. Se establece una intervención basada en el Método Neurodesarrollante (NDT), ejercicios fisioterápicos con diferentes objetivos definidos y el entrenamiento de la marcha con andador posterior. Resultados: Se obtienen mejoras en el control axial durante la marcha, así como en los parámetros de marcha, en el control postural y en el equilibrio. Conclusiones: El programa de tratamiento fisioterápico propuesto resulta efectivo en este paciente. No obstante, al tratarse de un paciente neurológico, transcurrido este período de intervención, la mejoría que se puede observar, es leve.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89144</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Métodos Estadísticos; Área de Estadística e Investigación Operativa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89144/files/TAZ-TFG-2018-781.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Tratamiento fisioterápico para la mejora del control de tronco durante la marcha en PCI: a propósito de un caso.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy Treatment for the Improvement of Trunk Control during the Gait in Children with CP: A Case Report</dc:title>
</oai_dc:dc>
