<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Peña Torre, José Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>de Pascual Posadas, Miguel Ángel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo general de este proyecto es la modificación de las propiedades ópticas de las superficies vitrocerámicas oscuras empleadas generalmente como encimeras de cocción en cocinas, concretamente se busca aumentar su transparencia. El material vitrocerámico empleado es el modelo CERAN HIGHTRANS ECO de la empresa SCHOTT CERAN, facilitado por la empresa alemana Bosch and Siemens Home Appliances, BSH.  Las líneas de experimentación en dicho proyecto han sido las siguientes: •Calentamiento del material en mufla a diferentes temperaturas por debajo de la de fusión. Se estudia el comportamiento del mismo a distintas temperaturas durante diferentes intervalos de tiempo. •	Fusión del material mediante la técnica de fusión con láser con zona flotante (LFZ). Para ello se emplean pequeñas muestras de la propia vitrocerámica para la solidificación direccional de la misma y se analiza el efecto de utilizar diferentes atmósferas. •	Fusión local del material con láser mediante su aplicación directa sobre la superficie de la encimera vitrocerámica. Para evitar el choque térmico que produce la fractura de la vitrocerámica se realiza el tratamiento colocando la pieza en el interior de un horno. Se ha estudiado la penetración del fundido en función de la potencia del láser, temperatura del horno y el tiempo de incidencia del haz. Mediante microscopía electrónica de barrido (SEM) y difracción de rayos X (DRX) se estudian los cambios estructurales y microestructurales de las muestras tras los tratamientos. Realizando ensayos de dureza Vickers (HV) se analizan los cambios de dureza sufridos en el material tras la experimentación. Además, mediante técnicas espectroscópicas como la resonancia paramagnética electrónica (EPR) y la absorción óptica se tratan de relacionar los cambios en las propiedades ópticas con las causas que los producen.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77596</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencia y Tecnología de Materiales y Fluidos; Área de Ciencia de los Materiales e Ingeniería Metalúrgica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77596/files/TAZ-TFG-2018-2904.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Tecnologías Industriales</dc:subject>
    <dc:title>Modificación de las propiedades ópticas de superficies vitrocerámicas mediante fusión superficial con láser</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Modification of the optical properties of glass-ceramic surfaces by laser melting</dc:title>
</oai_dc:dc>
