<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aísa Miguel, Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Santolaya Sáenz, José Luis</dc:creator>
    <dc:date>2004</dc:date>
    <dc:description>Estudio experimental, mediante técnicas ópticas de alta resolución espacio-temporal (PDA), de flujos atomizados de aceites usados. Estos flujos han sido generados por boquillas de presión con rotación, de pequeña capacidad, en condiciones de baja confinación y coflujo débil. Para el conjunto de gotas y para diferentes clases características, se han determinado las componentes de velocidad media, las fluctuaciones de velocidad y el tamaño promedio en diferentes secciones transversales. También el campo de velocidad de la fase continua.  Además se ha realizado el cálculo de intensidades de flujos, de flujo integrado de líquido y la determinación de parámetros que caracterizan la forma y dispersión del spray. Se han analizado los principales fenómenos que intervienen en la evolución de tamaños de gota a lo largo del spray poniendo el énfasis sobre la colisión de gotas los cual es caracterizada desde distintas aproximaciones de cálculo. Se observa una alta influencia de los resultados de coalescencia en la evolución de la distribución de tamaños, si bien esta evolución depende de la presión de inyección ----------------------- An experimental study of wasted oil sprays generated by pressure swirl nozzles has been carried out through optic techniques, mainly phase Doppler anemometry. Sprays are developed in a wide chamber where a low velocity co-flow is generated.  The components of drops mean velocity (overall and size classes), velocity fluctuations and mean diameter have been determined in the whole significant extension for different cross sections. In a similar way, the velocity fields of the continuous phase have been obtained (air).  It has been carried out the volume flux calculation for the overall drops and for the size classes. Furthermore, integral treatments of drops flow rate have been elaborated with derivation of form and dispersion spray parameters. The main phenomena that generate drop sizes evolution in the spray have been analysed. Special attention has been given to drops collision phenomena which are characterised from different calculation approaches. The evolution of the drop sizes distribution is very influenced by results of coalescence, although this evolution depends on the injection pressure.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/3375</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencia y Tecnología de Materiales y Fluidos: Ciencia de Materiales e Ingeniería Metalúrgica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/3375/files/TESIS-2009-068.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Atomización</dc:subject>
    <dc:subject>gotas</dc:subject>
    <dc:subject>flujo</dc:subject>
    <dc:subject>colisiones</dc:subject>
    <dc:subject>coalescencia</dc:subject>
    <dc:subject>Spray</dc:subject>
    <dc:subject>pressure swirl</dc:subject>
    <dc:subject>PDA</dc:subject>
    <dc:subject>droplet</dc:subject>
    <dc:subject>collisions</dc:subject>
    <dc:subject>coalescence</dc:subject>
    <dc:title>Estudio experimental del spray de aceite usado generado por un atomizador de presión con rotación</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
