<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aibar Solana, Alberto</dc:contributor>
    <dc:contributor>Zaragoza Casterad, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Gayarre Antomás, María</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo principal de este estudio ha sido describir los patrones de utilización de la bicicleta como medio de desplazamiento, estudiar variables que influyen en la intención de llevar a cabo dicha conducta y valorar el efecto de un programa de intervención para la promoción del desplazamiento activo en bicicleta. En el programa de intervención han participado un total de 131 alumnos de 1º de Bachillerato del I.E.S. Ramón y Cajal, de los cuales 8 han sido seleccionados como muestra de investigación. Se trata de un estudio cuasi-experimental pre-test/post-test en un solo centro. Los resultados muestran que el modo habitual de desplazamiento no es la bicicleta, y que la intención de práctica está influenciada por las variables de actitud, control comportamental percibido y norma subjetiva. La valoración del programa de intervención es positiva, pero no se ha conseguido modificar considerablemente los patrones de conducta. Se sugiere como necesario involucrar a un mayor número de agentes, desarrollar un trabajo multidisciplinar, actuar en más niveles y alargar la duración de la intervención para modificar los patrones de conducta relacionados con el desplazamientoactivo en bicicleta.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76231</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76231/files/TAZ-TFM-2018-851.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>PROGRAMA DE PROMOCIÓN DEL DESPLAZAMIENTO ACTIVO EN BICICLETA AL CENTRO ESCOLAR: EVALUACIÓN DE LAS VARIABLES DE INFLUENCIA</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">CYCLING PROMOTION PROGRAM TO HIGH SCHOOL: EVALUATION OF VARIABLES OF INFLUENCE</dc:title>
</oai_dc:dc>
