<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Díez Medina, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Cervantes Carcas, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>¿Cuál es la importancia que tienen los edificios, como puntos en el paisaje, de resolver problemas dentro la ciudad? Esta es una pregunta que todo arquitecto debería hacerse antes de plantear sus ideas. La responsabilidad que tiene, no solo con los usuarios de su nueva intervención, sino también con todas las personas que pudieran beneficiarse, mejorando una parte de la ciudad, es importantísima dentro del discurso arquitectónico contemporáneo. El ámbito de estudio será Stuttgart, que ha crecido de una manera no uniforme durante los últimos 60 años, por lo que se han creado focos donde los problemas urbanos se han quedado sin resolver. Este es el caso de una de las zonas más interesantes y que más importancia tiene en las discusiones urbanísticas actuales en la ciudad: la milla de la cultura – Kulturmeile -. Un grupo de grandes edificios representativos se dan cita en una misma avenida que, siendo muchas las posibilidades, ha acabado pareciendo más una autopista desolada que un boulevard. ¿Y si un edificio pudiera mitigar y resolver este problema? Por su delicada sensibilidad al lugar se seleccionan y analizan en profundidad de manera empírica dos ejemplos que, dentro de sus distintos planteamientos ante un entorno complejo, han logrado comprenderlo y responder en consecuencia. La ampliación del museo “Staatsgalerie” de James Stirling y la biblioteca “Württembergische Landesbibliothek” de Horst Linde serán con quienes, al final de este discurso, aprenderemos una valiosa lección.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63987</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Composición Arquitectónica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63987/files/TAZ-TFG-2017-3540.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Arquitectura y ciudad. Prácticas de "buena vecindad" en Stuttgart. Dos edificios públicos pensados para la ciudad</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Architecture and city. "Good neighbourhood" practices in Stuttgart: Two public buildings designed for the city</dc:title>
</oai_dc:dc>
