<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gabelas Barroso, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Modrego Sanjuán, Miguel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las filtraciones siempre han supuesto un debate entre el deber de informar y la necesidad de conservar la confidencialidad y el anonimato de las fuentes, así como los asuntos internos de diferentes gobiernos y entidades. El caso WikiLeaks se convirtió en un revulsivo en el campo de la investigación y la divulgación de información, además de generar millones de opiniones contrapuestas a lo largo de sus intensos años de duración. Este trabajo da cuenta de la enorme capacidad que ofrecen las nuevas tecnologías y los avances digitales para destapar los entresijos y secretos diplomáticos. WikiLeaks abogó por una apertura total de la información, y eligió la transparencia informativa como su principal estandarte. Sintió la necesidad de informar al ciudadano de hechos que le eran desconocidos, aunque para ello tuviera que traspasar ciertos límites, como la preservación de la confidencialidad. Los resultados muestran la historia de la organización y de su fundador, además de sus límites y alcances dentro de la transparencia, y explican las dos filtraciones que mayor repercusión generaron.  Palabras clave: transparencia, confidencialidad, filtración, Cablegate, Collateral Murder, Julian Assange, Manning</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76411</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76411/files/TAZ-TFG-2018-4308.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Periodismo</dc:subject>
    <dc:title>WikiLeaks: hacia una transparencia total en la era digital. Análisis de las filtraciones Collateral Murder y Cablegate.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">WikiLeaks: towards a total transparency in the digital age. Analysis of Collateral Murder and Cablegate leaks.</dc:title>
</oai_dc:dc>
