<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Álvarez Martínez, Joaquín</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Tabernero, Carmela</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Se trata en este trabajo la figura del «levantamiento del velo» y su aplicación en el ámbito tributario. Tanto su evolución histórica como el análisis de los apartados g) y h) del artículo 43 de la Ley General Tributaria, introducidos por la Ley 36/2006, de 29 de noviembre de Medidas para la Prevención del Fraude Fiscal, ya que permitió la aplicación de esta doctrina, hasta entonces sólo usada por la jurisprudencia, y en materia de recaudación. Asimismo, se afrontan algunas de las diferentes cuestiones desde una perspectiva crítica que dicha modificación sacó a la palestra como la cuestión de de la «autotutela administrativa, la afinidad de esta figura con otras ya existentes, la nueva extensión de la responsabilidad a las sanciones o acoger dicha práctica bajo la institución de la responsabilidad subsidiaria.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65095</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho Financiero y Tributario</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65095/files/TAZ-TFG-2017-2774.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>La denominada doctrina del "levantamiento del velo" y su aplicación en el ámbito tributario.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The so-called “lifting the veil” doctrine and its application in the tax law.</dc:title>
</oai_dc:dc>
