<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Yuste Mateos, Victor</dc:contributor>
    <dc:contributor>Marzo Rubio, Isabel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Marzo Rubio, Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Palacios Mateo, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Actualmente, alrededor de 46 millones de personas en todo el mundo padecen la enfermedad de Alzheimer, siendo la forma más común de demencia. A nivel celular se caracteriza por presentar depósitos neuronales de las proteínas β-amiloide y tau en su forma hiperfosforilada. Estas agregaciones acaban formando lo que conocemos como placas seniles y ovillos neurofibrilares. Como consecuencia las neuronas y sinapsis se ven dañadas, dándose la neurodegeneración. Los tratamientos actuales, aunque palian los síntomas, no curan la enfermedad. Por esto, es importante dirigir las estrategias terapéuticas hacia la causa de esas acumulaciones proteicas. Si bien la causa primordial de la enfermedad es aún desconocida, sabemos que una autofagia disfuncional permite estas deposiciones. En este trabajo describimos tanto las características de la enfermedad como el mecanismo de la autofagia, identificando los pasos que parecen estar fallando en el Alzheimer.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58922</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Bioquímica y Biología Molecular y Celular; Área de Biología Celular</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58922/files/TAZ-TFG-2016-4661.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Biotecnología</dc:subject>
    <dc:title>La autofagia celular y su importancia en la enfermedad de Alzheimer</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Autophagy and its role in Alzheimer's disease</dc:title>
</oai_dc:dc>
