<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Merino Filella, Pedro</dc:contributor>
    <dc:creator>Sanz Martínez, Ignacio Jesús</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Las glicosiltransferasas son los enzimas que se encargan de transferir azucares a diversos receptores. Entre las glicosiltransferasas se encuentra la N-acetilgalactosaminiltransferasa (GalNAc-T), la cual se encarga de la trasferencia de N-acetilgalactosamina. Dicho enzima se relaciona con multitud de procesos biológicos y enfermedades en los seres vivos, incluidos humanos, lo que hace que sea una potencial diana para el desarrollo de moléculas que puedan inhibir su funcionamiento y así convertirse en potenciales fármacos para dichos trastornos. A lo largo de este trabajo se procede al diseño y estudio computacional de diferentes inhibidores dirigidos a dos isoformas de la GalNAc-Ts, la T2 y la T3. En todos ellos se busca una buena biodisponibilidad además de, por supuesto, un buen modo de unión con el enzima, con el objetivo de servir de base a posteriores síntesis experimentales y estudios in vitro.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86827</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Orgánica; Área de Química Orgánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86827/files/TAZ-TFM-2019-321.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Química molecular y Catálisis Homogénea</dc:subject>
    <dc:title>Diseño racional de ligandos enzimáticos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Rational design of enzymatic ligands</dc:title>
</oai_dc:dc>
