<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hernández Latas, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Fangting Ren</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo fin de máster se plantea la identificación cultural de la ciudad Hangzhou como un caso concreto para reflexionar y promover las consciencias de los ciudadanos sobre su historia y patrimonio cultural que es la base de la zona a poner en valor. En concreto, es un tesis sobre la gestión del Lago Xiang de esta ciudad y destaca su cultura Kuahuqiao con una historia de 8000 años. Lo he planteado seis actividades que incluye una visita guiada y dos talleres para activar esta zona en el ámbito de la protección del patrimonio cultural. He diseñado varias estrategias y difusiones para desarrollar el proyecto rentable. En total, este proyecto tiene la finalidad de fomentar la imagen histórica y cultural e incentivar la economía turística de la zona, al tiempo que ofrece la oportunidad de difundir y proteger este patrimonio cultural de China.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84815</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte; Área de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84815/files/TAZ-TFM-2019-807_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84815/files/TAZ-TFM-2019-807.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gestión del Patrimonio Cultural</dc:subject>
    <dc:title>El Lago Xiang y Su Cultura Kuahuqiao.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Xiang Lake and its Kuahuqiao Culture.</dc:title>
</oai_dc:dc>
