<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Garcés Ayerbe, Concepción</dc:contributor>
    <dc:creator>Blanco Cordón, Mónica</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En los últimos años se han agravado de forma notable problemas medioambientales cuyas consecuencias nos afectan a todos, destacando entre ellos el cambio climático,el agotamiento de los recursos naturales y la desertificación. Por ello,es de vital importancia dar un giro en la forma y en el fondo de la cuestión,instaurando por parte de las Autoridades,políticas ambientales y programas de educación y concienciación social que ayuden a solucionar este problema a través de cambios en las conductas tanto empresariales como individuales. En este trabajo se da visibilidad a las conductas ambientales que toman los ciudadanos españoles mediante una encuesta realizada por el CIS "Centro de Investigaciones Sociológicas". Además, se analizará qué es la economía circular, un término económico-medioambiental, que servirá a las empresas, ciudadanos y autoridades a dar un cambio radical en los modelos de producción, de consumo y de desecho de residuos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85895</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85895/files/TAZ-TFG-2019-235.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Contribución de los Individuos a la Economía Circular; estado de cuestión en España</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Contribution of the Individuals to the Circular Economy; state of question in Spain</dc:title>
</oai_dc:dc>
