<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez de Aguirre Aldaz, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Co Bernabéu, Alba</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo, esta orientado al estudio de alguno de los cambios operados en el  sistema de protección de menores tras la reforma de 2015. En mi trabajo, me centro en las modificaciones que ha sufrido el Código Civil, concretamente la tutela administrativa y el desamparo. La introducción está dedicada a las características fundamentales de los sistemas de protección, y a los rasgos básicos de la tutela administrativa y el desamparo ; tras la introducción señalo los cambios,tanto el concepto de desamparo, las causas, las causas del cese, el papel del Ministerio Fiscal, el plan individualizado... es decir, analizo todos los cambios que ha sufrido la tutela administrativa de los menores desamparados. Después he realizado una valoración de la reforma, hay otro apartado dedicado, al análisis técnico tras la regulación,en la que señalo las cuestiones que se han visto afectadas tras la reforma y por ultimo una pequeña conclusión de todo el trabajo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/59027</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Privado; Área de Derecho Civil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/59027/files/TAZ-TFG-2016-4002.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>La tutela administrativa y el desamparo tras la reforma de 2015</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The administrative guardianship and the abandonment after the reform of 2015</dc:title>
</oai_dc:dc>
