<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Monzón Fernández, Araceli</dc:contributor>
    <dc:creator>Vallés Aguilar, Silvia</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el actual envejecimiento de la población trae consigo problemas de salud como son las caídas. Se estima que, aproximadamente, el 30% de las personas mayores de 65 años que viven en la comunidad sufre alguna al año. Son múltiples los factores de riesgo de sufrir una caída, y las consecuencias derivadas de estas pueden ser tanto físicas como psicológicas, además del gasto sanitario que conllevan. Por esto, resulta interesante el desarrollo de programas de educación para la prevención de estas en el adulto mayor. Objetivo: diseñar un programa de educación para la salud para prevenir las caídas, dirigido a personas de 75 a 85 años, que residen en su domicilio en la ciudad de Alcañiz. Metodología: a través de la revisión bibliográfica se ha elaborado un programa de educación para la salud que refleja los aspectos a tener en cuenta para prevenir las caídas en la población anciana. Desarrollo: el programa se ha estructurado en 4 sesiones con el objetivo de enseñar los principales aspectos sobre el tema, establecer las pautas adecuadas de ejercicio y alimentación, y mostrar las modificaciones que se pueden realizar en el domicilio para evitarlas. Conclusiones: la elaboración de un programa de educación para la salud, permitirá adquirir los conocimientos y medidas necesarias para prevenir el riesgo de caídas en la población anciana.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94917</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94917/files/TAZ-TFG-2016-571.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Anciano</dc:subject>
    <dc:subject>Prevención</dc:subject>
    <dc:subject>Caídas</dc:subject>
    <dc:subject>Enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Población anciana</dc:subject>
    <dc:subject>Factores de riesgo de caídas</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud: prevención de caídas en ancianos de 75 a 85 años que residen en su domicilio en la ciudad de Alcañiz</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Program: Fall Prevention of Elderly People from 75 to 85 Years Old Who Reside at Their Home in the Town of Alcañiz</dc:title>
</oai_dc:dc>
