<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aibar Lete, Joaquín</dc:contributor>
    <dc:contributor>Cirujeda Ranzenberger, Alicia</dc:contributor>
    <dc:creator>Baquero  Foz, Rubén</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Entre diciembre de 2017 y julio de 2018 se realizaron diferentes ensayos en las instalaciones del CITA (Centro de Investigación y Tecnología Agroalimentaria de Aragón) localizadas en Montañana (Zaragoza), con el objetivo de evaluar la eficacia de hidroacolchados. Los investigadores del centro propusieron evaluar la capacidad de estos materiales en el control de malas hierbas y en qué manera influían en una plantación de melocotoneros jóvenes. Los hidroacolchados estaban compuestos por pasta de papel, un residuo agrícola y un conglomerante. En el estudio se emplearon 3 tipos diferentes de residuo agrícola y 2 conglomerantes, por lo que, cada residuo agrícola se mezclaba con un conglomerante diferente, dando como resultado 6 tratamientos distintos, los cuales fueron PY, PS, CY, CS, AY y AS. En este proyecto no se detalla la composición de las diferentes mezclas para evitar problemas en la obtención futura de patentes. El estudio se dividió en 5 ensayos diferentes, en cada uno de los cuales el diseño estadístico fue totalmente aleatorizado con 3 repeticiones por tratamiento. Dos ensayos de campo fueron preliminares para posteriormente llevar a cabo un ensayo sobre melocotoneros. Los otros dos ensayos han sido específicos para el control de grama (Cynodon dactylon) y se realizaron en invernadero. Se midió la temperatura del suelo dando como resultado temperaturas máximas del suelo a 5 cm de profundidad inferiores para hidroacolchado que en suelo desnudo. En el ensayo “Melocotoneros” se midió la temperatura alcanzada en la superficie de los hidroacolchados sin obtener diferencias estadísticamente significativas para los diferentes tratamientos. Las malas hierbas se controlaron de manera eficaz durante los primeros, 74 y 79 días, en el ensayo 1 y 2, y en los primeros 51 días del ensayo 5 con los hidroacolchados que incluían conglomerante “Y” en su composición. AY fue el que mejor resultados ha dado, tanto en el control de la emergencia de malas hierbas como en el porcentaje de cobertura de las mismas. Las monocotiledóneas y dicotiledóneas plurianuales fueron las especies mejor controladas por todos los tratamientos, mientras que las dicotiledóneas anuales fueron las peor controladas. Los hidroacolchados con “Y” como conglomerante son los que mayor durabilidad han demostrado; al igual que en el apartado anterior, el tratamiento AY fue el que menos se degradó después de casi 3 meses de implantación en el ensayo 2. En lo referido a la formación de grietas en la superficie del acolchado, hay que volver a destacar el tratamiento AY, en el cual en la mayor parte del estudio no se observaron grietas. La resistencia a ser penetrado, es decir, su dureza fue mayor en aquellos tratamientos con material “S” como conglomerante que aquellos que poseen “Y” en su composición. Se demostró que los estolones de la grama brotan en mayor proporción con fragmentos de mayor longitud y con raíces. También se ha detectado una menor cantidad de materia seca en las plantas que han brotado a través del acolchado posiblemente por ser debilitadas al tener que penetrar a través del hidromulch. Los hidroacolchados han favorecido el crecimiento de los melocotoneros, dando como resultado mayor número de brotes y una mayor longitud de los mismos observado en las diferentes mezclas ensayadas comparado con el suelo desnudo. En ello puede haber influido la menor temperatura máxima registrada en el suelo o también que las temperaturas que se alcanzan en la superficie del hidroacolchado sean mayores a las del suelo desnudo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76352</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Producción Vegetal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76352/files/TAZ-TFG-2018-4754.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>hidromulch</dc:subject>
    <dc:subject>hidroacolchado</dc:subject>
    <dc:subject>malas hierbas</dc:subject>
    <dc:subject>cobertura</dc:subject>
    <dc:subject>emergencia</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Agroalimentaria y del Medio Rural</dc:subject>
    <dc:title>Ensayos preliminares para la obtención de acolchados de aplicación líquida (hidromulch) en frutales jóvenes</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Preliminary trials to obtain liquid application mulches (hidromulch) for young fruit trees</dc:title>
</oai_dc:dc>
