<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ortega Rodríguez, Carmelo</dc:contributor>
    <dc:creator>Piquer Molina, Laia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El uso de antibióticos por parte del hombre ha permitido prevenir y tratar infecciones bacterianas en animales, personas y plantas durante muchos años. No obstante, su uso abusivo ha contribuido al desarrollo de resistencias a antibióticos, que podrían significar el fin de la eficacia de estos fármacos. Actualmente las bacterias resistentes a antibióticos son un problema de salud pública global y es urgente actuar para frenar su avance, por lo que conocer cómo estos microorganismos dejan de ser vulnerables frente a los antibióticos y su manera de propagarse es clave para poder abordar el problema.  En consecuencia al gran impacto que tienen las resistencias a antibióticos en la actualidad, es esencial que todos los sectores de la sociedad estén informados de cuáles son las herramientas para combatir el problema y, dentro de ellas, cómo el uso prudente de los antibióticos puede evitar el paso de bacterias resistentes de los animales a las personas.  En este trabajo, por un lado, se ha realizado una revisión bibliográfica de los diferentes mecanismos de selección y transmisión de resistencias bacterianas con el fin de conocer cuál es la situación actual del problema. Por otro lado, con el objetivo de conocer cuál es la visión de la sociedad sobre el uso de antibióticos en animales y personas, así como sus conocimientos sobre las resistencias a antibióticos, se ha realizado una encuesta y se ha distribuido a diferentes sectores de la población en Aragón y la Comunidad Valenciana, a través de la cual se evidencia que existe un cierto desconocimiento sobre esta problemática.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76805</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76805/files/TAZ-TFG-2018-3070.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Caracterización de aspectos antropológicos como factores predisponentes en el desarrollo de resistencias a los antibióticos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Characterisation of antropological features as predisposing factors in the development of antibiotic resistance</dc:title>
</oai_dc:dc>
