<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hernández Mora, Nuria</dc:contributor>
    <dc:creator>Payán Villarrubia, Fernando</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo contiene un análisis histórico de las reglas de explotación del trasvase Tajo-Segura. Se estudia el contexto en el que surgen, las modificaciones introducidas, así como el resultado técnico y social de su aplicación. Con detalle, se evalúa el diseño de la regla de explotación actualmente vigente, especificada en el Real Decreto 773/2014. Tras su evaluación, en esta regla de explotación se detectan una serie de errores técnicos, pero también legales, que desaconsejan su continuidad, especialmente el incumplimiento de la Directiva Marco del Agua. Por ello, se concluye con una propuesta de regla de explotación radicalmente diferente, empleando el carácter hiperanual de los embalses de cabecera del Tajo. El objetivo de esta nueva regla es estabilizar los recursos superficiales totales (propios más externos) de la cabecera del Segura respetando a su vez los condicionantes de la cuenca cedente, la del Tajo, cuyas garantías deben estar plenamente garantizadas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76196</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76196/files/TAZ-TFM-2018-996.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster en Gestión Fluvial Sostenible y Gestión Integrada de Aguas</dc:subject>
    <dc:title>Diseño de una nueva regla de explotación hiperanual para los embalses de cabecera del Tajo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Design of a new hyperannual operating rule for the Tagus head reservoirs</dc:title>
</oai_dc:dc>
