<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Alfayé Villa, Silvia</dc:contributor>
    <dc:creator>Vallejo Caro, Alberto Luis</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Teniendo como objetivo desentrañar los fundamentos que, con mayor o menor certeza, conformaron la experiencia iniciática característica del Isismo y de otros cultos mistéricos; se analizan en el presente trabajo diversos testimonios literarios, epigráficos, arqueológicos e iconográficos que hacen alusión a los principales elementos constitutivos de la iniciación isíaca, discerniendo al mismo tiempo el sustrato original del que provendrían. A partir de ellos, y tras su comparación y confrontación con otras realidades religiosas semejantes del Mundo Antiguo, se pretende establecer una aproximación al impacto emocional y la trascendencia mística con que serían percibidas estas prácticas por los individuos que pudieron tomar parte en ellas, así como a los procesos transformadores vitales por los que atravesarían dichas personas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76171</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Antigüedad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76171/files/TAZ-TFM-2018-1057.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76171/files/TAZ-TFM-2018-1057_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Mundo Antiguo y Patrimonio Arqueológico</dc:subject>
    <dc:title>EL RITUAL INICIÁTICO EN LAS COMUNIDADES ISÍACAS DEL MUNDO GRECOROMANO</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">THE INITIATIC RITUAL IN ISIAC COMMUNITIES OF THE GRAECO-ROMAN WORLD</dc:title>
</oai_dc:dc>
