<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bandrés Moliné, Eduardo</dc:contributor>
    <dc:creator>Gaj, Szymon Lukasz</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>El sistema de las pensiones públicas en España es la partida más importante del gasto público del sistema de bienestar, afectando a una gran parte de la población siendo su principal fuente de ingresos. La evolución de los factores demográficos del sistema indica que, en un futuro próximo, las pensiones cobraran aún más relevancia debido al crecimiento de la proporción de pensionistas respeto al total de la población, provocando un gran aumento del gasto. Este trabajo analiza si las recientes reformas acometidas en el año 2011 y 2013 serán suficientes como para garantizar la sostenibilidad del sistema a largo plazo. También analiza las consecuencias que podrían tener las reformas en el bienestar de los pensionistas a través de las variaciones en su poder adquisitivo. El envejecimiento de la población española se produce más tarde que en otros países europeos, esto nos permite analizar y compara formas con las que estos países se han enfrentado a este mismo problema. Por último, se presentan las conclusiones y recomendaciones sobre medidas que puedan ayudar a conseguir la sostenibilidad del sistema a largo plazo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32549</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/32549/files/TAZ-TFG-2015-3554.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de la sostenibilidad del sistema público de pensiones en España</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
