<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Villanueva Morte, Concepción</dc:contributor>
    <dc:creator>Padules Baguena, David</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>El contexto en el que se enmarca este trabajo está caracterizado por una progresiva consolidación y expansión del poder real, palpable en el afianzamiento del reino de Aragón, junto con el progresivo avance del propio reino cristiano frente al orden musulmán imperante en las tierras llanas del sur de las sierras pre-pirenaicas. Este trabajo lleva a cabo un recorrido por esta dinámica de crecimiento y desarrollo de las estructuras feudales en dicho reino, viendo como la propia estructura feudal se instala no solamente en el poder, a través de las instituciones y la creación de una red de relaciones feudo-vasalláticas con la concesión de honores, sino también, como esta estructura se implanta en el paisaje urbano y rural modificando un panorama social y cultural anterior dominado por los musulmanes, lo cual dejará una profunda huella en las estructuras de poblamiento y encuadramiento social propias del cristianismo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31228</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Medieval, Ciencias y Técnicas Historiográficas y Estudios Árabes e Islámicos; Área de Historia Medieval</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31228/files/TAZ-TFG-2014-1780.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31228/files/TAZ-TFG-2014-1780_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>reconquista</dc:subject>
    <dc:subject>repoblación</dc:subject>
    <dc:subject>feudalismo </dc:subject>
    <dc:subject>expansión</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Reconquista y repoblación: la expansión del reino de Aragón S.XI y S.XII</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
