<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Orejudo Hernández, Santos</dc:contributor>
    <dc:creator>López Abós, Sandra</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En la actualidad, diversas investigaciones han demostrado que los problemas conductuales guardan relación con aspectos familiares, personales y escolares del alumnado. Para prevenirlos, es fundamental dotar a los/as niños/as de una educación de calidad que sea proporcionada por la familia en coordinación con la escuela, puesto que no sólo el estilo educativo parental, el contexto, el temperamento o el apego son predictores de estas conductas. Algunos de estos elementos familiares y/o personales pueden ser considerados factores de riesgo, por lo que el profesorado puede actuar como mediador y ayudar a paliar algunos de estos aspectos. Para prevenir la aparición de problemas de conducta es importante que el/la docente se implique en actividades relacionadas con el respeto y la gestión de emociones y tenga un estilo educativo positivo. Por todo ello, a lo largo de este Trabajo de Fin de Grado, se hace hincapié en uno de los componentes de la Inteligencia Emocional: la autorregulación, para crear una propuesta de actividades de 6 a 8 años que ayude al profesorado a prevenir la aparición de problemas de conducta en cursos posteriores.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75230</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75230/files/TAZ-TFG-2018-1376_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75230/files/TAZ-TFG-2018-1376.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>¡Autocontrólate! Una propuesta de actividades de regulación emocional para prevenir problemas de conducta en educación primaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Control yourself! A design of activities of self-regulation to prevent behavioral problems in primary education</dc:title>
</oai_dc:dc>
