<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Magallón Botaya, María Ángeles</dc:contributor>
    <dc:creator>Vela Rodrigo, Alberto Ángel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El estudio científico de la civilización del Antiguo Egipto tuvo su florecimiento en el siglo XIX como resultado de los grandes esfuerzos políticos, económicos y académicos que las naciones europeas, en plena expansión colonial, dedicaron para investigar y descifrar los misterios del País del Nilo. España, debido al desarrollo de su propia historia, se encontró relegada en este proceso cultural, con escasas aportaciones propias y con unas colecciones museísticas que aunque de calidad, no fueron muy numerosas. No será hasta mediados del siglo XX, con la creación del «Comité español para el salvamento de los tesoros de Nubia», que se inicie una nueva etapa de progreso y trabajo, que ha terminado por dar frutos espectaculares en los últimos años. &lt;br /&gt;El TFM que aquí presentamos pretende ser una aproximación al desarrollo de la egiptología como disciplina en España, desde los puntuales descubrimientos de diplomáticos españoles en el País del Nilo en el siglo XIX hasta la formación de las principales colecciones egipcias nacionales y el desarrollo de los ambiciosos proyectos que algunas universidades y museos de nuestro país desarrollan en la actualidad. Para ello se presentarán los últimos datos sobre la situación de la enseñanza de la egiptología en las universidades españolas, las publicaciones especializadas, las misiones egiptológicas españolas, así como los referidos a los fondos museísticos que cuentan con antigüedades egipcias.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84805</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Antigüedad; Área de Arqueología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84805/files/TAZ-TFM-2019-875.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Mundo Antiguo y Patrimonio Arqueológico</dc:subject>
    <dc:title>La egiptología en España: pasado y presente de una disciplina con futuro.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Egyptology in Spain: past and present of a discipline with a future.</dc:title>
</oai_dc:dc>
