<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Jiménez Bernadó, María Teresa</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Caja, Ángela</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El programa que se desarrolla a continuación presenta una propuesta de intervención desde terapia ocupacional basada en un taller de cocina como recurso terapéutico para el tratamiento de personas con enfermedad mental grave. La afectación de este trastorno conlleva dificultades en las áreas de ocupación, por ello, este trabajo focaliza su atención en las actividades de la vida diaria, en concreto, la alimentación, preparación de comidas y limpieza, compras y el manejo y uso del dinero.  El trabajo se encuentra enmarcado dentro del Modelo de Ocupación Humana (MOHO), ya que interpreta la ocupación como un elemento central de la vida, prioriza las necesidades y tiene una visión global de las personas, además, aporta herramientas específicas de evaluación. Está diseñado para llevarse a cabo en centros o recursos de salud mental, tiene una duración de seis meses, se organiza en un proceso de evaluación, intervención y reevaluación e incluye actividades orientadas al trabajo de los objetivos planteados. Como conclusión exponemos la mejora de los hábitos relacionados con las actividades de la vida diaria que se han planteado.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89112</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89112/files/TAZ-TFG-2018-1161.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Taller de cocina como propuesta de intervención desde terapia ocupacional en personas con trastorno mental grave </dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Cooking Workshop as an Intervention Proposal from Occupational Therapy for People with Serious Mental Disorder</dc:title>
</oai_dc:dc>
