<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sabirón Sierra, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Espallargas Añón, Gloria</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo de Fin de Grado (TFG), trata de analizar y hacer un recorrido por la Escuela Rural, haciendo especial hincapié en la provincia de Teruel, más concretamente en el CRA Somontano Bajo Aragón. El estudio del mismo se ha realizado a través del análisis de textos y documentación que, a lo largo de los años, ha ido generando: Planes de trabajo, Memorias de las intervenciones anuales o Proyectos y actividades diseñadas para poder desarrollar su cometido.  Además se ha realizado una aproximación etnográfica a la escuela rural, mediante la cual sea extraído información acerca de la organización de la misma. La entrevista realizada al director del CRA, ha aportado el testimonio vivo que ha permitido valorar el funcionamiento de la misma. Además la visita realizada al propio CRA, pasando por sus diferentes escuelas ha permitido también dar una opinión desde las propias vivencias y de este modo poder completar el trabajo que se presenta a continuación.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62747</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Métodos de Investigación y Diagnóstico en Educ.</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62747/files/TAZ-TFG-2017-1467.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>La escuela rural</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Rural school</dc:title>
</oai_dc:dc>
