<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Perez Arquillué, Consuelo</dc:contributor>
    <dc:contributor>Bayarri Fernández, Susana</dc:contributor>
    <dc:creator>García Martín, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Hoy en día existe una  creciente demanda por parte de los consumidores hacia productos de calidad, constatando que con la certificación de determinadas producciones agroalimentarias, se garantiza esta nueva dinámica social. Las Denominaciones de Origen Protegidas (DOP), las  Indicaciones Geográficas Protegidas (IGP), así como las Marcas de Calidad alimentaria, constituyen el sistema utilizado en nuestro país para el reconocimiento de una calidad diferenciada, consecuencia de características propias y diferenciales basadas en factores ambientales, territoriales y culturales. En base a una revisión bibliográfica, además de abordar las características bromatológicas la miel, hemos estudiado las peculiaridades esenciales de este alimento con DOP, IGP así como la Marca C’alial para la miel de Aragón. Por otra parte, hemos realizado un análisis en laboratorio sobre muestras de mieles crudas aragonesas determinado los siguientes parámetros fisicoquímicos: pH, acidez libre, acidez lactónica y acidez total, humedad, conductividad eléctrica, sólidos insolubles y color. Hemos aplicado la normativa española en cuanto a los métodos oficiales para el análisis de la miel (excepto para el color), y así mismo hemos evaluado los resultados obtenidos de acuerdo a la norma de calidad. Las muestras analizadas eran de colores claros, procedentes de néctar de flores, se hallaban en buen estado de frescura y maduración y contaban con un adecuado grado de limpieza. Todas cumplían los requisitos exigidos en nuestra legislación sobre la norma de calidad para la miel.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86883</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Nutrición y Bromatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86883/files/TAZ-TFG-2019-4412.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencia y Tecnología de los Alimentos</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación de la calidad de muestras de mieles aragonesas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Quality evaluation of aragonese honey samples</dc:title>
</oai_dc:dc>
