<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Altarriba Farrán, Juan</dc:contributor>
    <dc:contributor>Varona Aguado, Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Alvite Arregui, Asier</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo de fin de grado ha tratado de contribuir al conocimiento sobre la raza bovina autóctona, muy rústica y en peligro de extinción del País Vasco denominada Betizu. La búsqueda de bibliografía existente relacionada con el tema, ha permitido recopilar y actualizar la información acerca del origen, situación actual y demás aspectos relacionados con la raza para tener una mejor aproximación a la misma. Además, se han detectado algunos vacíos como la comparativa genética entre la Betizu y Casta Navarra y la existencia de un grupo funcional y morfológicamente diferenciado del resto, denominado históricamente Larrabehi. Por otro lado, se ha investigado su funcionalidad mediante análisis de campo con visitas, estancias e intervenciones en el manejo de campo en las ganaderías donde perviven, así como con entrevistas a sus propietarios y a conocedores de esta raza. Así, hemos podido determinar tanto el papel que juega en el mantenimiento del medio ambiente y su biodiversidad, limpiando los montes para evitar incendios, como el complemento que supone para la economía de los caseríos. Por último, se ha realizado un análisis genético de una muestra representativa de individuos que fue genotipada con el chip Axiom™ Bovine Genotyping v3. El objetivo de este análisis fue detectar posibles subpoblaciones dentro del rebaño, así como estudiar el grado de consanguinidad presente en la población. Teniendo en cuenta que es una raza en peligro de extinción, la consanguinidad no resultó excesivamente alta, obteniendo una media del 13,4%. Se detectaron tres subpoblaciones diferentes que coincidían con las principales poblaciones de Betizus que han repoblado la cabaña ganadera actual. El parentesco se ha podido determinar mediante el cálculo de la matriz de relaciones genómicas y se ha comprobado la capacidad de la información molecular para desvelar parentescos que genealógicamente eran desconocidos. Los resultados de este análisis ofrecieron información relevante para la toma de decisiones en el programa de conservación de la raza, ya que puede permitir un diseño de apareamientos que evite la aparición de la depresión endogámica.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94684</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía, Embriología y Genética Animal; Área de Genética</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94684/files/TAZ-TFG-2020-2309.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>CARACTERIZACIÓN GENEALÓGICA Y GENÓMICA DE LA RAZA BOVINA BETIZU</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">GENEALOGICAL AND GENOMIC CHARACTERIZATION OF THE BETIZU BOVINE BREED</dc:title>
</oai_dc:dc>
