<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Garrido Picazo, Piedad</dc:contributor>
    <dc:contributor>Ramos Antón, Rubén</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia Monterde, María</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este presente Trabajo Fin de Máster (TFM) pertenece al Máster en Consultoría de Información y Comunicación Digital (2018-2019). Se ha llevado a cabo el diseño de un plan de comunicación y una imagen de marca para una red de asociaciones de género aragonesas. El enfoque de esta red es educativo, con el fin de educar al alumnado hacia la igualdad entre hombres y mujeres. GenAraNet es una prepuesta de red ficticia de Estudios de Género que desea propiciar la colaboración de especialistas de la educación, con el objetivo de investigar las causas y las formas de la desigualdad, en cuanto a razones de género. Se proponen unas líneas de actuación para la aplicación de políticas públicas que propicie la igualdad entre mujeres y hombres, erradicando la discriminación por razones de sexo. En este sentido, y con el fin de ampliar fronteras, se ha abordado el diseño de un plan de comunicación, documento indispensable para cualquier organización y en el que se recogen las políticas y estrategias comunicativas a seguir.El trabajo de esta red radica en la intermediación de las distintas asociaciones de género que existen en Aragón, en el campo de la educación. A partir de estos cimientos, la red —espacio para que Organizaciones de la Sociedad Civil puedan capacitarse, profesionalizarse, recibir asesoría legal y acceder a convocatorias vigentes para procurar fondos— podrá funcionar como una asociación que aúne a las distintas asociaciones. Será capaz de trabajar por la igualdad, en el ámbito de la Investigación y la Docencia, promoviendo los estudios de género.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84797</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Documentación e Historia de la Ciencia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84797/files/TAZ-TFM-2019-917.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Consultoría de Información y Comunicación Digital</dc:subject>
    <dc:title>Red de estudios de Género en Aragón: GENARANET.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Genre studies network in Aragón: GENARANET.</dc:title>
</oai_dc:dc>
