<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gómez Bahillo, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Condón Martínez, María</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El consumo ha estado presente en la vida de las personas en todo tipo de sociedades, pero actualmente en la sociedad capitalista, el hecho de comprar es algo más que cubrir una necesidad. A través del mismo una persona puede mostrar cómo se siente o cómo se ve frente a la sociedad. No solo es una forma de identificarse, por medio del consumo también se puede encontrar la felicidad y el placer. O eso es lo que ha tratado de hacer creer el capitalismo a la sociedad. En este trabajo, se hablará primero de cómo esta concepción del consumo ha llevado a los consumidores a un hiperconsumo totalmente insostenible a medio y largo plazo. Posteriormente se profundizará en cómo el consumo ha evolucionado en estos últimos años, como consecuencia de la crisis económica, y si ha sido un punto de inflexión en el consumismo. Finalmente, se aplicará todo lo explicado con anterioridad a un análisis real en la población de Zaragoza, para contrastar si el hiperconsumo está presente en la sociedad actual o no.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84931</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84931/files/TAZ-TFG-2019-3694.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>La evolución del hiperconsumo en la sociedad</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The overconsumption's evolution in the society</dc:title>
</oai_dc:dc>
