<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Miguelena Bobadilla, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Godinho Soares, Catarina Inês</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>OBJETIVOS: Conocer las características epidemiológicas de los pacientes ingresados de urgencia con diagnóstico de traumatismo abdominal en el año 2015 en el Hospital Universitario Miguel Servet, en Zaragoza. MÉTODOS: Se ha realizado un estudio observacional retrospectivo de todos los pacientes mayores de 16 años, con diagnóstico de traumatismo abdominal e ingresados de urgencia en nuestro hospital, aplicándose distintas escalas de riesgo (RTS, ISS, NISS y TRISS) para calcular el pronóstico de los pacientes. RESULTADOS: La mayoría de los pacientes con traumatismo abdominal ha sido del sexo masculino (55%). La edad media de los pacientes fue de 47,6 ± 23,21 años. La mayoría de los traumatismos ha sido de tipo cerrado (90%) y causados por accidente de tráfico (60%). Las vísceras abdominales lesionadas con más frecuencia han sido el bazo (45% de los pacientes), el hígado (30%), el riñón, la vejiga y el útero (10%). La mayoría de los pacientes (70%) tenía lesiones asociadas y presentaba trauma grave (60%). La prueba de imagen más utilizada ha sido la TAC (75% de los pacientes). La tasa de mortalidad ha sido de un 5%. 45% de los pacientes ha recibido algún tipo de tratamiento quirúrgico, siendo el más frecuente dentro de las lesiones abdominales la esplenectomía (10% de los pacientes). CONCLUSIONES: El manejo conservador o quirúrgico en los pacientes seleccionados correctamente no ha causado una mayor mortalidad. Las escalas estudiadas se han relacionado con el pronóstico de los pacientes. El sexo masculino constituye una población de mayor riesgo de sufrir traumatismo abdominal y también de mayor gravedad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65527</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65527/files/TAZ-TFG-2017-807_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65527/files/TAZ-TFG-2017-807.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Medicina</dc:subject>
    <dc:title>Traumatismos Abdominales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Abdominal Trauma</dc:title>
</oai_dc:dc>
