<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Sánchez, Pascual</dc:contributor>
    <dc:contributor>Ezpeleta Mateo, Joaquín Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Gascón Gascón, Samuel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Para permitir que los ciudadanos que así lo desean puedan relacionarse con la Universidad de Zaragoza usando exclusivamente medios electrónicos, es necesario disponer de una infraestructura de pago de tasas por medios electrónicos. Un sistema de pago electrónico, seguro, flexible y multiplataforma es uno de los pilares básicos sobre el que debe apoyarse el servicio de Administración Electrónica. En este momento la Universidad de Zaragoza ofrece sistemas de pago electrónico encastrados en algunos procedimientos concretos de administración electrónica como la solicitud de certificados académicos o la solicitud de título, pero de cara a generalizar la posibilidad de pago electrónico se necesita ofrecer un servicio genérico de pago de tasas, independientemente del procedimiento. Al sistema desarrollado se le va a llamar Plataforma Integrada de Pagos para la Universidad de Zaragoza (PIPUZ). El acceso y uso del sistema se hará utilizando una interfaz web para administradores y usuarios y una API de integración con las aplicaciones. Está compuesta de 5 módulos: 1. Panel de administración del sistema 2. Gestión de tasas, comercios y unidades contables 3. Gestión de usuarios del sistema y pagos 4. Integración con pasarelas de pago virtual (TPV y Paypal) 5. API de acceso al sistema para otras aplicaciones y procesos El sistema está preparado para integrarse con los principales sistemas de información existente en la Universidad de Zaragoza: sistema de autenticación y autorización de usuarios, sistema de gestión de perfiles de tramitación, sistemas de gestión contable, sistemas de continuidad de los servicios (backups, alarmas, etc), sistema de gestión documental, etc. La definición y especificación de la solución se ha realizado siguiendo la metodología Scrum. El desarrollo de la solución se ha realizado utilizando PHP y siguiendo el paradigma MVC (Modelo Vista Controlador). Para el modelo se ha utilizado una base de datos MySQL con ayuda del framework de PHP PDO. Para la vista, se ha realizado una interfaz web con HTML, CSS con Bootstrap y JavaScript con AngularJS. Por último, para la parte del controlador, se ha utilizado una tecnología REST implementada en lenguaje PHP utilizando como herramienta el framework Slim.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76830</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Informática e Ingeniería de Sistemas; Área de Lenguajes y Sistemas Informáticos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76830/files/TAZ-TFG-2018-2932_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76830/files/TAZ-TFG-2018-2932.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Informática</dc:subject>
    <dc:title>Plataforma integrada de pagos para la Universidad de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Payments integrated platform for the Zaragoza University</dc:title>
</oai_dc:dc>
