<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Altemir Gómez, Irene  </dc:contributor>
    <dc:contributor>Giménez Calvo, Galadriel</dc:contributor>
    <dc:creator>Sáez López, Lorena</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El propósito de este trabajo ha sido evaluar la posición efectiva de la lente intraocular (ELP) tras la cirugía de cataratas y compararla con la ELP que predice la fórmula de tercera generación SRK/T. Para ello, se seleccionaron 30 pacientes que iban a ser intervenidos de cirugía de catarata mediante la técnica de facoemulsificación. Se realizó una evaluación visual previa a la intervención quirúrgica (IQ) que consistió en la medida de la longitud axial (LA), la profundidad de cámara anterior (ACD) y el espesor del cristalino (LT) mediante el biómetro óptico IOL MASTER® 700 de Zeiss® y el biómetro por ultrasonidos OCUSCAN® RXP de Alcon®, respectivamente. La queratometría (K) se registró mediante el IOL MASTER® 700. Transcurrido un mes de la IQ, se realizó una segunda exploración en la que se volvieron a realizar las pruebas del preoperatorio y además se determinó mediante refracción subjetiva el valor del error refractivo residual (EESUBJ). Se consideró la ELP postoperatoria a la distancia desde la cara anterior de la córnea, al espesor medio de la lente intraocular (LIO) y se midió mediante el OCUSCAN® RXP de Alcon®. Por último, se anotó para cada paciente, la LIO y la potencia implantada durante la cirugía, y, a partir de la constante de cada lente, y de los datos biométricos preoperatorios, se calculo la ELP a partir de la fórmula SRK/T. También se recogieron los datos relativos al equivalente esférico (EE) esperado para la potencia de LIO implantada. Todo se realizo con los datos obtenidos a partir de los dos biómetros.&lt;br /&gt;Como resultados, se encontraron diferencias estadísticamente significativas entre la ELP estimada en el preoperatorio por la fórmula SRK/T y la ELP medida en el postoperatorio. También se encontraron diferencias entre la ELP estimada por la fórmula SRK/T a partir del IOL MASTER® 700 (ELPIOL) y el OCUSCAN® RXP (ELPUS). Por el contrario, no se encontraron diferencias estadísticamente significativas entre las predicciones de EE esperado y el EESUBJ. Tampoco se encontraron entre las estimadas por el IOL MASTER® 700 (EEIOL) y el OCUSCAN® RXP (EEUS). Por último, se ha detectado una correlación lineal elevada (Coeficiente de Pearson (CP)=0.950) entre ELPIOL y ELPUS, y una correlación lineal leve (CP=0.382) entre el EEIOL y el EEUS. Además, se obtuvo una relación débil, entre el error absoluto medio (EAM) de la ELP (diferencia entre la ELP estimada y la medida) y el EESUBJ. Asimismo, se obtuvo una correlación lineal leve (CP=0.387) entre LA medida en el preoperatorio con IOL MASTER® 700 y la posición efectiva de la lente postoperatoria (ELPREAL).&lt;br /&gt;Por lo tanto, se concluye que no se ha obtenido correlación entre la ELP estimada por la fórmula SRK/T y la ELPREAL. Tampoco se ha encontrado correlación entre el EESUBJ y el equivalente esférico objetivo estimado por los biómetros en el preoperatorio. A pesar de ello, se obtuvieron buenos resultados refractivos. Si se halló relación entre la ELPREAL y el EESUBJ. Existe una relación lineal directa entre la LA preoperatoria medida con el IOL MASTER® 700 y ELPREAL. En cuanto a la correlación entre aparatos, la ELP calculada a partir de los datos sus datos mediante la fórmula SRK/T son concordantes y también lo es el valor de EE estimado para una misma potencia de LIO.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87458</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Física Aplicada; Área de Optica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87458/files/TAZ-TFG-2019-2533.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Óptica y Optometría</dc:subject>
    <dc:title>Medida y cálculo de la posición efectiva de la lente intraocular en la cirugía de catarata</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Measurement and calculation of the effective position of the intraocular lens in cataract surgery</dc:title>
</oai_dc:dc>
