<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ubieto Artur, María Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Sancho Barrios, Miriam</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>El trabajo tiene por objeto el estudio la tipología de documentos sonoros europeos que se difunden a través de 20 recursos Web, creados o financiados por la Unión Europea, que contienen documentación sonora de interés cultural y de carácter divulgativo. Para ello, se parte de la definición de los conceptos de documentación sonora y patrimonio sonoro europeos, se estudia la situación de la difusión y el acceso a la documentación sonora en Europa —a través de las políticas desarrolladas por la Unión Europea— y se realiza un análisis comparativo de la muestra seleccionada. Los resultados muestran que los documentos sonoros de interés cultural o divulgativo contribuyen a la creación de la identidad europea. El trabajo contiene gráficos, tablas y anexos que ayudan a la comprensión del mismo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61275</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Documentación e Historia de la Ciencia; Área de Biblioteconomía y Documentación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/61275/files/TAZ-TFG-2013-019.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Documentación sonora</dc:subject>
    <dc:subject>Unión Europea</dc:subject>
    <dc:subject>Recursos web</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Información y Documentación</dc:subject>
    <dc:title>La Documentación Sonora en la Unión Europea en línea: Un análisis comparativo a través de los recursos Web  europeos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
