<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Belloso Alcay, Ana Victoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Tabuenca Vicente, Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Tras el alta hospitalaria de los pacientes paliativos, muchos de los cuidadores informales se sienten sobrecargados por los cuidados que sus familiares necesitan en el domicilio, pudiendo llegar a tener síndrome de sobrecarga del cuidador. La función de enfermería es importante en el apoyo de esta población, ya que estos son imprescindibles para que los cuidados paliativos se puedan llevar a cabo en el domicilio. Objetivo: El objetivo principal fue elaborar un programa de educación sobre los cuidados básicos domiciliarios dirigidos a cuidadores informales de pacientes paliativos. Metodología: Para elaborar este programa de salud se realizó una amplia búsqueda bibliográfica en bases de datos entre los años 2009 y 2019, en español o inglés, además de consultar libros y páginas web relacionados con los cuidados paliativos. El programa se desarrolló en dos sesiones, en las que se explicaron distintas técnicas en los cuidados domiciliarios y la importancia del autocuidado con las respectivas pautas para el cuidador. Conclusiones: Al observarse los distintos beneficios que tienen los cuidados paliativos en el domicilio, se vio imprescindible realizar una intervención educativa en el cuidador informal, por ser este el principal encargado de los cuidados. Mediante el programa, se dio a los cuidadores la información necesaria para que realizaran unos cuidados de calidad y su autocuidado, entendiendo la importancia de este, evitando así el síndrome del cuidador. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88990</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88990/files/TAZ-TFG-2019-640.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Programa de educación</dc:subject>
    <dc:subject>Cuidador informal</dc:subject>
    <dc:subject>Cuidados paliativos domiciliarios</dc:subject>
    <dc:subject>Autocuidado</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud dirigido a cuidadores informales de pacientes paliativos en el domicilio</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health education program for informal caregivers of palliative patients at home.</dc:title>
</oai_dc:dc>
