<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>VILLACAMPA GUTIÉRREZ, RAQUEL</dc:contributor>
    <dc:creator>PICÓ MAS, JUAN VICENTE</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>El siguiente Trabajo de Fin de Grado aborda un tema que ha permanecido invariable durante mucho tiempo en las unidades del ET como es la preparación física de las fuerzas profesionales. Una de las motivaciones de este trabajo ha sido la necesidad de romper con los tradicionales, aburridos e ineficientes sistemas de entrenamiento que se han desarrollado en este ámbito desde muchos años atrás, con el fin principal de conseguir un plan que sea integrador, eficiente y que optimice el resultado de las actividades y operaciones que estas unidades realizan. 	En primer lugar se han analizado cuáles son las necesidades y cualidades físicas que necesitan los militares actuales en su desempeño diario; en segundo lugar se ha estudiado en profundidad el conjunto de actividades que se realizan en una unidad de Cazadores de Montaña, teniendo en cuenta maniobras, continuadas y actividades diarias de instrucción. Finalmente, tras haber realizado un estudio del método de entrenamiento crossfit, se ha elaborado  una planificación de entrenamiento basado en este método, con el objetivo principal de mejorar las cualidades físicas específicas y el estado físico general de todo el personal.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94961</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94961/files/TAZ-TFG-2015-2692.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>PROGRAMA DE ENTRENAMIENTO PARA LA MEJORA DE LAS CUALIDADES FÍSICAS ESPECÍFICAS PARA UNIDADES DE CAZADORES DE MONTAÑA BASADO EN EL CROSSFIT</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
