<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Dacosta Vallejo, Ruth</dc:contributor>
    <dc:creator>Ferrer Sancho, Sergio</dc:creator>
    <dc:creator>Morales Gómez, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La Ley 31/1995, de Prevención de Riesgos Laborales, en adelante LPRL, brinda una protección eficaz y general a todos los trabajadores, y en especial a una serie de grupos que se caracterizan por ser más vulnerables, o bien simplemente son merecedores de una protección especial debido a sus propias características personales, estado biológico, discapacidad o por no responder transitoriamente a exigencias psicofísicas del propio puesto de trabajo. La protección de los trabajadores especialmente sensibles tiene una regulación específica en el Artículo 25 LPRL, y cuya regulación establecida en dicho precepto es manifestación del principio de la acción preventiva de adaptación del puesto de trabajo a la persona contenido en el artículo 15. De los distintos colectivos que aparecen en el Artículo 25 LPRL, nos interesa reparar en el colectivo de las personas con discapacidad. Diferenciando entre aquellas personas que tienen de entrada una discapacidad “reconocida", a la que se refiere el artículo 25, de otro colectivo de trabajadores que puedan tener una “discapacidad sobrevenida”, a los que no cita el precepto pero que entendemos que deben tener la misma protección.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86058</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86058/files/TAZ-TFG-2018-1831.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>La protección de los trabajadores especialmente sensibles. Especial Referencia a personas con discapacidad.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The protection of the specially sensitive workers. Special Reference to the persons with disability.</dc:title>
</oai_dc:dc>
