<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sebastián Guerrero, María Victoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Requena Betegón, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>El Ejército de Tierra tenía la necesidad de reemplazar los misiles contracarro MILAN 2 y TOW 2A por un misil que cumpliese una serie de características conformes al desarrollo de los sistemas de armas presentes en la actualidad. El Ministerio de Defensa finalmente se decantó por el Misil Spike LR. Para conocer si la compra de este misil fue acertada, se ha realizado un estudio mediante análisis DAFO de las carencias y limitaciones que presentaban los dos misiles anteriores, seguido de las oportunidades y ventajas que ofrecían tres misiles presentes en el mercado, el Javelin, el MILAN ER y el Spike LR. Con los resultados obtenidos, se ha confeccionado una matriz de decisión que corrobora la elección del misil Spike LR como el idóneo para formar parte de las unidades españolas. A continuación, se ha explicado el funcionamiento tanto de este misil como de los tres simuladores que permiten mejorar la instrucción y el adiestramiento de los operadores y tiradores. El trabajo se completa con la investigación sobre un nuevo ámbito de aplicación para el Spike. Este sistema de armas contracarro permitiría contribuir a la seguridad de los soldados españoles en conflictos en zonas urbanas, principal núcleo de acción que pone en peligro a los combatientes en misiones internacionales. Finalmente, se han analizado algunas posibles limitaciones que presenta el misil, junto con sus posibles acciones correctivas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94964</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94964/files/TAZ-TFG-2015-2660.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Tendencias de armas contracarro: Implantación del misil Spike en el campo de batalla</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
