<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vallespín Domínguez, Enrique Norberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Ligros Chárlez, Juan María</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Me llamo Juan María Ligros Chárlez y durante los últimos nueve meses he cursado, en la Universidad de Zaragoza, el Máster de Profesorado en E.S.O y Bachillerato, una de las condiciones necesarias para ejercer la profesión docente en nuestro país. Lo que aquí se presenta a modo de Trabajo Fin de Máster es una memoria de actividades dividida en dos partes. En la primera intento analizar algunos de los problemas y desafíos propios del trabajo de profesor de secundaria y las herramientas de las que me ha dotado el Máster para afrontar cualquier situación de este tipo. Por otro lado, la segunda mitad del trabajo está dedicada al análisis y comentario crítico de dos de las actividades que considero más fundamentales desarrolladas a lo largo del Master: la elaboración de una unidad y programación didácticas</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58710</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58710/files/TAZ-TFM-2016-441_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58710/files/TAZ-TFM-2016-441.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Aprendiendo a enseñar. Las aventuras de un filósofo en el Máster de Profesorado</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Learning to teach. The adventures of a philosopher in the Master ́s degree in teaching</dc:title>
</oai_dc:dc>
