<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Iglesia Pedraza, Óscar de la</dc:contributor>
    <dc:contributor>Coronas Ceresuela, Joaquín</dc:contributor>
    <dc:creator>Gil Trasobares, David</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo Fin de Grado se centra en la obtención de lactato de metilo mediante la conversión catalítica de celulosa. Este trabajo abarca tanto la síntesis del catalizador utilizado en la producción de lactato de metilo, el Sn-MCM-41, como su caracterización mediante las siguientes técnicas: análisis termogravimétrico (TGA), determinación de la superficie especifica del catalizador por el método BET mediante medidas de adsorción-desorción de nitrógeno y difracción de rayos X (XRD). Posteriormente se describen los distintos experimentos realizados, analizando la influencia de las condiciones de operación. Los productos de la reacción se han analizado mediante cromatografía de gases y espectroscopía ultravioleta.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61397</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Química y Tecnologías del Medio Ambiente; Área de Ingeniería Química</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/61397/files/TAZ-TFG-2017-072.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Química</dc:subject>
    <dc:title>Conversión de celulosa a derivados de ácido láctico con Sn-MCM-41 como catalizador</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Conversion from cellulose to methyl lactate derivatives with Sn-MCM-41 as a catalyzer lactate derivatives with Sn-MCM-41 as a catalyzer</dc:title>
</oai_dc:dc>
