<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Quílez Cinca, Joaquín</dc:contributor>
    <dc:creator>Irigoyen Pueyo, Patricia Irene</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>La anisakidosis es una zoonosis parasitaria emergente que durante los últimos años ha adquirido gran trascendencia en nuestro país en el ámbito de salud pública. Esta circunstancia se ha relacionado con una tendencia creciente por parte de la población de consumir el pescado crudo o semicrudo, lo que ha originado un incremento en el número de casos diagnosticados, incluyendo procesos alérgicos desencadenados por la ingesta de estos parásitos. La enfermedad se transmite mediante el consumo de diversas especies de pescado de origen marino portadores de larvas de nematodos de la familia Anisakidae. La Unión Europea estableció en 2004 una normativa específica de higiene de los alimentos de origen animal dirigida a proteger la salud de los consumidores (Reglamento 853/2004), en la que se establece la obligatoriedad de congelar (–20ºC, 24h) los pescados para consumir en crudo o prácticamente en crudo como medida de protección frente a los parásitos. Dos años más tarde se publicó en España la normativa con medidas específicas para prevenir la anisakidosis humana (Real Decreto 1420/2006).</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31808</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31808/files/TAZ-TFG-2015-1223_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31808/files/TAZ-TFG-2015-1223.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Situación actual de la Anisakidosis en España</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
