<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marcén Román, Yolanda</dc:contributor>
    <dc:creator>Lozano Herrero, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El dolor de hombro es la sintomatología más frecuente en los sujetos que practican tenis, la etiología es confusa y se suele asociar a numerosos factores. El objetivo de este estudio fue hallar la relación entre la presencia de dolor, lesiones anteriores de hombro e integridad de algunos músculos del hombro con respecto a la amplitud de movimiento de la articulación glenohumeral, carga de entrenamiento y el tamaño empuñadura  de la raqueta, en 32 jugadores de tenis de edades comprendidas entre los 10 y los 25 años. La metodología utilizada  se realizó a través de un cuestionario de recogida de datos, una exploración estática, una goniometría y unos test ortopédicos y evaluación muscular. Los resultados no mostraron diferencias entre la presencia de lesiones anteriores de hombro y el tiempo de entrenamiento (horas/día) (SÍ=2,6±1,4 h/día vs. NO=1,9±0,9 h/día; p=0,089) y el tamaño de empuñadura (SÍ=1,9±0,4 vs. NO=1,7±0,5; p=0,474). Tampoco mostraron diferencias entre la presencia de dolor actual en el saque y el tiempo de entrenamiento (horas/día) (SÍ=2,9±1,2 vs. NO=1,9±1,0; p=0,018). Por otra parte, mostraron significación entre el test que comprueba la integridad del bíceps braquial y la amplitud de movimiento tanto en rotación externa (POSITIVO=76,0±9,1 vs. NEGATIVO=90,2±10,6; p=0,002) como en la amplitud de rotación (POSITIVO=117,3±8,3 vs. NEGATIVO=139,0±19,8; p=0,005). Las conclusiones de este estudio fueron que una mayor carga de entrenamiento podría influir en el aumento del riesgo de lesión de hombro, y una disminución de la rotación externa y de la amplitud de rotación podrían favorecer la aparición de lesiones originadas por el bíceps braquial.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90339</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90339/files/TAZ-TFG-2017-718.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Tenis</dc:subject>
    <dc:subject>Dolor hombro</dc:subject>
    <dc:subject>Rotación externa</dc:subject>
    <dc:subject>Entrenamiento</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Descripción de los factores asociados al dolor de hombro en el saque de tenis</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Description of the Factors Associated to Shoulder Pain during Tennis Serve</dc:title>
</oai_dc:dc>
