<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Murillo Ligorred, Víctor</dc:contributor>
    <dc:creator>Orejas Prats,Ana</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo de fin de grado pone de manifiesto la importancia del valor artístico dentro de la educación, más concretamente en la etapa infantil, y cómo en la actualidad se establecen sinergias entre los centros educativos y centros de arte e instituciones museísticas, como en el ejemplo del taller llevado a cabo de la mano del centro cultural comunitario La Harinera en Zaragoza. Para ello, se aborda en el marco teórico la tridimensionalidad, la expresión plástica infantil y la escultura del siglo XX, así como el concepto de vacío en las obras. Después, se propone una situación de aprendizaje a través de la escultura, por ser la disciplina que cuenta con menor investigación en lo respectivo a educación infantil, analizando la representación tridimensional y ofreciendo una intervención entorno al vacío de las imágenes. Todo ello, desde la ejemplaridad que ofrece la obra escultórica de referentes como Naum Gabo, Chillida, Oteiza  y en el caso de  los aragoneses Pablo Gargallo y Pablo Serrano.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95191</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Plástica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95191/files/TAZ-TFG-2020-3038.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Tridimensionalidad y el vacío escultórico en educación infantil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The three-dimensionality and the sculptural void in early childhood education</dc:title>
</oai_dc:dc>
