<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Frutos, Luisa María</dc:contributor>
    <dc:contributor>Gonzalez Hidalgo, José Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Heredia Laclaustra, Africa</dc:creator>
    <dc:date>2011</dc:date>
    <dc:description>En montañas mediterráneas como las del área de estudio -Prepirineo oscense-, donde el modelado de su paisaje se debe a una estrecha interacción entre factores biofísicos y humanos, los intensos cambios demográficos y socioeconómicos ocurridos durante la segunda mitad del siglo XX han controlado las transformaciones reconocibles en su paisaje, que revelan una pérdida de su singularidad tradicional.  El método que organiza el contenido de este trabajo se desarrolla en un marco conceptual jerárquico distribuido en tres niveles: el Prepirineo oscense (nivel más alto), que contextualiza las transformaciones generales en la gestión territorial durante el período de análisis; la muestra municipal: Alquézar, Loarre, Santa Cilia y Valle de Lierp (nivel central), seleccionada como representante de las matizaciones espaciales más reseñables dentro de la casuística general prepirenaica y, finalmente, las ocupaciones del suelo o componentes del paisaje de estos municipios (nivel más bajo), sobre los que se aplican indicadores básicos de ecología del paisaje para la evaluación de su composición, configuración y estructura. Paralelamente, se han considerado dos variables topográficas fundamentales en la interpretación del ritmo de los cambios de paisaje en las zonas de montaña: la pendiente,  correlacionada significativamente con la altura (Kappa=0,65) y la orientación. La concepción territorial y multiescala del paisaje en este trabajo ha implicado el análisis integrado de distintas fuentes (estadísticas, cartográficas, fotográficas), el cual ha sido facilitado por el empleo de Sistemas de Información Geográfica (SIG) y apoyado por otros instrumentos técnicos para el procesamiento y análisis de fotogramas aéreos (PCI Geomatics), para el desarrollo de análisis estadísticos (SPSS 12) y para la aplicación de indicadores de ecología del paisaje (FRAGSTAT). En definitiva, este trabajo evidencia la estrecha relación existente entre la gestión territorial y el paisaje, sentando una serie de bases técnicas que pueden ayudar en el proceso de toma de decisiones para el desarrollo territorial en áreas humanizadas de similares características, situando al paisaje como punto de partida y objetivo de las mismas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7030</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7030/files/TESIS-2012-024.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>gestión territorial</dc:subject>
    <dc:subject>paisaje</dc:subject>
    <dc:subject>geografía rural</dc:subject>
    <dc:subject>huesca</dc:subject>
    <dc:subject>prepirineo aragonés</dc:subject>
    <dc:subject>alquézar</dc:subject>
    <dc:subject>loarre</dc:subject>
    <dc:subject>santa cilia</dc:subject>
    <dc:subject>valle de lierp</dc:subject>
    <dc:title>Evolución de la gestión territorial en el Prepirineo oscense y su incidencia en el paisaje (1957-2000)</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
