<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Falceto Recio, María Victoria</dc:contributor>
    <dc:contributor>Mitjana Nerín, Olga</dc:contributor>
    <dc:creator>Mateu Chaler, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>En el presente estudio se analizan diferentes aspectos reproductivos de hembras de jabalí abatidas a lo largo de las temporadas 2011 a 2015 en la Comunidad Valenciana. Se contó para el estudio con el aparato genital completo de hembras gestantes y hembras no gestantes. Mediante el estudio laboratorial se pretende relacionar el tamaño genital con la edad y con la estacionalidad reproductiva, para así realizar un estudio descriptivo y estadístico del mismo. Es interesante relacionar el estado fisiológico del aparato genital con la estacionalidad reproductiva, dado que esta última se encuentra relacionada con el fotoperiodo; aspecto tenido en cuenta en la estadística realizada. De esta manera, en el caso de las hembras gestantes, se ha podido establecer una relación entre la tasa de ovulación y el número de fetos. Así como, comparar la actividad reproductiva durante el año en busca de diferencias reproductivas a lo largo del fotoperiodo; encontrando la relación existente entre ambos parámetros.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31763</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31763/files/TAZ-TFG-2015-1531_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31763/files/TAZ-TFG-2015-1531.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Estudio morfométrico a lo largo del año del aparato genital del macho y de la hembra del jabalí en diferentes edades.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
