<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vallespín Muniesa, Aurelio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Delgado Orusco, Eduardo</dc:contributor>
    <dc:creator>García-Lechuz Sierra, Manuel Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El trabajo busca condensar el aprendizaje experimentado por el alumno en un año académico marcado por la estancia en una nueva universidad, y las derivas intelectuales y nuevas ideas descubiertas en el camino. Documentar así, el proceso de construcción de un pensamiento que se forja desde las más variadas ideas dando forma a una actitud personal para afrontar la profesión. Lo cambios de opinión, los bocetos y dibujos, las variaciones ideológicas, las distintas inquietudes surgidas a lo largo de este tiempo como valor fundamental del discurso del trabajo. El planteamiento discursivo se desarrolla en dos narraciones paralelas que puedan recoger de manera más efectiva las ideas que se pretenden exponer: La memoria personal del estudiante durante el año académico 2017-18 en la Escuela de Arquitecura de Madrid, como una descripción analítica de sus pensamientos, y al mismo tiempo la historia de la construcción del carmen de José María Rodríguez Acosta, como un producto arquitectónico fruto de las voluntades dispares de su propietario, cambiantes en el tiempo, y los 5 arquitectos sucesivos que empleó para ello.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77611</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Expresión Gráfica Arquitectónica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77611/files/TAZ-TFG-2018-2874.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77611/files/TAZ-TFG-2018-2874_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>El Arte de Conectar Ideas. Dos historias paralelas sobre pensamiento arquitectónico</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Art of Connecting Ideas. Two parallel stories of architectural thought</dc:title>
</oai_dc:dc>
