<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Manchado Pérez, Eduardo</dc:contributor>
    <dc:creator>Yus Vidal, Jaime</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo se fundamenta en una reinterpretación del papel del Diseño en la sociedad, con el objetivo de solucionar los problemas que acontecen  desde la percepción de que las bases actuales de la disciplina no son las más adecuadas para solucionar los problemas reales de las personas. Para ello se ha realizado un profundo análisis del contexto de la sociedad postindustrial como base y origen de la coyuntura actual. De este modo, se ha atendido a los aspectos sociales, culturales, políticos, económicos y sociales, con el objetivo de obtener una perspectiva global del contexto de Diseño que permita encontrar las virtudes y los defectos para poder ofrecer una alternativa real y adaptada a las necesidades de la sociedad. A partir de este análisis se pueden marcar unos objetivos orientados a plantear un modelo de Diseño alternativo que permita abordar los problemas de la mejor manera posible. Todo ello, finalmente, se acaba materializando en un producto basado en dicho modelo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31469</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Ingeniería de los Procesos de Fabricación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31469/files/TAZ-TFG-2014-2525_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31469/files/TAZ-TFG-2014-2525.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>diseño</dc:subject>
    <dc:subject>postindustrial</dc:subject>
    <dc:subject>sociedad</dc:subject>
    <dc:subject>cojín</dc:subject>
    <dc:subject>consumo</dc:subject>
    <dc:subject>personas</dc:subject>
    <dc:subject>necesidades</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería en Diseño Industrial y Desarrollo de Producto</dc:subject>
    <dc:title>Definición y aplicación de una forma de trabajo centrada en las personas para procesos de producción no industrial dentro de un contexto postindustrial: solución a un problema de descanso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
