<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pascual Gonzales, Julián</dc:contributor>
    <dc:creator>Hernández Cunalata, Evelyn Alejandra</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En este proyecto se pretende realizar una observación y comparación entre la evolución de un análisis económico y un análisis financiero, a lo largo del periodo de postcrisis (2008-2016); del sector lácteo y de sus ocho empresas más relevantes. Hemos seleccionado el sector lácteo debido a su importancia en la repercusión económica y social del país, ya que es una materia prima que está presente de forma esencial en la vida cotidiana de toda la sociedad. Para estudiar las políticas económicas, las políticas financieras, el impacto de la crisis en dicho sector y realizar sus correspondientes análisis, hemos recopilado los datos contables del sector y de sus empresas. Para concluir con nuestro objetivo razonaremos empíricamente a través de unas variables determinadas (ROA, ROE, TGO, RGO, etc.) la evolución del sector, la evolución conjunta de las empresas y una comparativa de las empresas frente al sector, como de las empresas entre sí; terminando con un breve resumen tanto de la gestión económica como financiera.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85901</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85901/files/TAZ-TFG-2019-223.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>Análisis Económico versus Análisis Financiero</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Economic Analysis versus Financial Analysis</dc:title>
</oai_dc:dc>
