<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Horgue, Mikel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Meléndez Hevia, Guillermo</dc:contributor>
    <dc:creator>Burgos Iglesias, Jon</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Se lleva a cabo el primer análisis tafonómico detallado de algunos niveles y tramos estratigráficos correspondientes al Albiense superior de la Cuenca Vasco-Cantábrica. Las sucesiones del Albiense superior, presentan espesores de alrededor de 300 metros en altos paleogeográficos con series de mar somero y hasta 5000 metros en surcos correlativos con series siliciclásticas de mar más profundo. Las series del margen norte de la cuenca, localizadas en Armintza y Meñakoz, corresponden a facies siliciclásticas de rampa distal; las localizadas en el margen sur de la cuenca, corresponden a facies deltaicas y de plataforma somera fangosa, Karrantza y Estella-Lizarra respectivamente. Se pudieron observar diferentes modos de conservación en los ammonoideos: en niveles de condensación, en la base de una arenisca turbidítica, en nódulos carbonatados, en nódulos sideríticos, como moldes externos en facies lutíticas y piritizados. Se definieron diferentes tafofacies en base a las primeras características sedimentológicas y tafonómicas más representativas. Este hecho, permite relacionar el ambiente deposicional y diagenético, reflejando de manera compleja las condiciones ambientales, como los niveles de energía, los eventos de reelaboración y los cambios en el nivel del mar. Gracias al estudio realizado, los ammonoideos del margen norte de la cuenca se consideran parautóctonos, depositados en un medio fangoso tranquilo con algunos intervalos energéticos que no eran capaces de erosionar el fondo marino. Mientras que, en el margen sur de la cuenca, con facies deltaicas, cuando la energía del medio se detenía o ralentizaba, los organismos se establecían sobre un sedimento arenoso bien oxigenado; los ammonoideos que se encuentran en estas facies son considerados parautóctonos. En cambio, en el margen sur de plataforma somera fangosa, las facies no energéticas indican que los ammonoideos son parautóctonos, pero ciertas facies indican la acción de corrientes energéticas que producían una reelaboración del sedimento, y en algunos casos de ammonoideos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77274</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Tierra; Área de Paleontología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77274/files/TAZ-TFM-2019-029.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster en Geología: Técnicas y aplicaciones</dc:subject>
    <dc:title>Tafofacies de los niveles con ammonoideos del Albiense superior de la Cuenca Vasco-Cantábrica y su relación con el medio sedimentario</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Taphofacies of ammonoid-bearing levels from the Upper Allbian of the Basque-Cantabrian Basin and their relationship with the sedimentary environment</dc:title>
</oai_dc:dc>
