<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ferruz Agudo, Luis</dc:contributor>
    <dc:contributor>Gargallo Valero, Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Segura Querol, Sara Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Un análisis del European Union Emissions Trading Scheme (EU ETS) es importante para tres tipos de agentes: instituciones públicas (consideran este mercado como pieza clave de la política climática de la UE), empresas (deben acudir a este mercado con el fin de cumplir con sus restricciones ambientales) e inversores (ven este mercado como una nueva oportunidad de inversión). Basándonos en las necesidades particulares de cada uno de estos tres grupos de interés, la tesis está integrada por tres capítulos empíricos que tienen como objetivo analizar la performance económica, con vistas a obtener cada uno, implicaciones adaptadas a las necesidades de cada uno de los citados grupos. El primero, tiene como objetivo analizar la relación existente entre la performance económica y la medioambiental de la totalidad de empresas españolas pertenecientes al EU ETS con el fin de proporcionar más información a las instituciones encargadas de elaborar políticas relacionadas con el EU ETS nacional, teniendo en cuenta la importancia de conseguir un balance entre las metas económicas y medioambientales. El objetivo del segundo es doble. En primer lugar, calculamos la eficiencia técnica y medioambiental de cada una de las empresas del sector energético español pertenecientes al EU ETS. En segundo lugar, examinamos hasta qué punto la eficiencia medioambiental determina el número de derechos de emisión que una empresa debe comprar o se puede permitir vender, y por tanto, los gastos o ingresos derivados de un bajo o alto grado de eficiencia. Esta investigación es considerablemente relevante para el management empresarial ya que permite conocer hasta qué punto mejoras en la eficiencia medioambiental influyen en el dinero que una empresa debe gastar en el EU ETS. En el tercer capítulo empírico, tomamos el punto de vista del inversor. Teniendo en cuenta que la mayor parte de las emisiones del EU ETS proceden del sector energético, nuestro objetivo es analizar la relación existente entre los derechos de emisión (EUAs) y los títulos bursátiles de empresas del sector energético, en concreto empresas del sector del petróleo &amp; gas y de energías limpias.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31625</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31625/files/TESIS-2015-066.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>finanzas internacionales</dc:subject>
    <dc:subject>estadística económica</dc:subject>
    <dc:subject>gestión financiera</dc:subject>
    <dc:title>Economic performance of the EU ETS</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
