<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bueno Lozano, Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Hernández Ansón, Eva María</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las personas que sufren un ciclo desadaptativo en cuanto al mantenimiento de sus roles y rutinas de la vida diaria son susceptibles de tratamiento desde Terapia Ocupacional. Esto ocurre en el caso de los niños en un proceso oncológico. En España, existen pocos estudios acerca de los beneficios de la profesión en esta patología que, a su vez, engloba muchos más procesos. El objetivo del trabajo es, mediante un plan de intervención hipotético, analizar las opciones de la disciplina en el tratamiento de estos pacientes y la prevención de posibles secuelas propias de la enfermedad. En este sentido la terapia ocupacional puede intervenir proporcionando estrategias y trabajando en las adaptaciones de las actividades básicas de la vida diaria de un paciente de oncología infantil. Un objetivo transversal del proyecto consiste en ahondar en la necesidad de considerar a un terapeuta ocupacional como profesional indispensable en la atención de niños con cáncer. La metodología de trabajo consistirá en sesiones grupales con niños oncológicos en los que se trabajará desde el juego el mantenimiento de los roles y rutinas que puedan afectarse como consecuencia de la enfermedad. Para realizar este trabajo se utilizarán el Modelo de Ocupación Humana y el Modelo de Desempeño Ocupacional y el Marco de Trabajo de la AOTA.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89089</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89089/files/TAZ-TFG-2018-2955.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Propuesta de un programa de intervención en roles y rutinas en pacientes de oncología pediátrica desde terapia ocupacional en procesos hospitalarios</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Proposed program of intervention in roles and routines in paediatric oncology patients of Occupational Therapy in the hospital</dc:title>
</oai_dc:dc>
