<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pallarés Jiménez, Miguel Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Doz Cantero, Lorenzo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este Trabajo Fin de Máster (TFM) es llevar a cabo un estado de la cuestión sobre los estudios que se basan en la utilización de fuentes escritas para trabajar y llegar a desarrollar el pensamiento histórico, algo clave para mejorar la percepción que el alumnado tiene sobre la Historia y su utilidad. Mediante este trabajo se pretende mostrar las diferentes líneas de actuación y las metodologías que se pueden emplear en la actualidad para trabajar las fuentes escritas. Si bien el objetivo último de la utilización de este recurso didáctico sea inculcar en el alumnado un pensamiento histórico, el objetivo del trabajo es mostrar cuáles son los argumentes de los expertos sobre el tema y los debates que han surgido en torno a ello.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86619</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86619/files/TAZ-TFM-2019-1042.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Trabajar con fuentes escritas para el desarrollo del pensamiento histórico en Enseñanzas Medias</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Work With Written sources for the development of historical thinking in Middle School</dc:title>
</oai_dc:dc>
