<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bueno Gracia, Elena</dc:contributor>
    <dc:creator>Renieblas Hernández, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El trasplante en los últimos años ha aumentado considerablemente como tratamiento de enfermedades respiratorias crónicas en fase avanzada. Un trasplante requiere de una atención minuciosa por parte del equipo multidisciplinar, en el que se incluye la participación del fisioterapeuta realizando un plan de tratamiento de fisioterapia respiratoria para mejorar la calidad de vida, la capacidad funcional y la condición física y psicológica. Objetivo: El objetivo de este estudio fue describir la realización de un plan de intervención de fisioterapia respiratoria tras una intervención quirúrgica de trasplante bipulmonar en un sujeto diagnosticado de NINE. Metodología: Se trata de un estudio prospectivo, de un caso único (n= 1). Un hombre de 63 años diagnosticado de NINE con evolución a fibrosis pulmonar es sometido a una intervención de trasplante bipulmonar, tras la cual se le adapta un plan de intervención de fisioterapia respiratoria. En este estudio se realizaron una serie de valoraciones que incluían la valoración de la disnea, la función respiratoria (espirometría), la fuerza de los músculos respiratorios, la capacidad de esfuerzo y la calidad de vida. Se aplicó un tratamiento de 9 meses dividido en dos fases. En el que se realizaron técnicas de fisioterapia respiratoria para el control y entrenamiento de la respiración, la limpieza de las vías aéreas, el entrenamiento de la musculatura respiratoria, la readaptación al esfuerzo y la educación del paciente. Resultados: Los resultados mostraron una mejoría de la disnea, así como un aumento de los valores pulmonares, de la fuerza muscular y de la tolerancia al esfuerzo, dando lugar a una gran mejoría de la calidad de vida. Conclusiones: El programa de fisioterapia respiratoria tras un trasplante bipulmonar resultó eficaz en este caso.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90472</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90472/files/TAZ-TFG-2016-2321.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Trasplante pulmonar</dc:subject>
    <dc:subject>NINE</dc:subject>
    <dc:subject>CVRS</dc:subject>
    <dc:subject>Disnea</dc:subject>
    <dc:subject>Fisioterapia respiratoria</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención de fisioterapia respiratoria tras trasplante bipulmonar. A propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Respiratory Physiotherapy Intervention Plan after Double Lung Transplant. a Case Report</dc:title>
</oai_dc:dc>
