<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Salanova Serrano, José Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Herranz Magén, Álvaro</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Con motivo de la realización del "Proyecto de fin de grado" en el Grado de Arquitectura Técnica impartido en el municipio de la  Almunia de Doña Godina por la Universidad de Zaragoza, se plantea la rehabilitación de un  antiguo cuartel de la Guardia Civil que en la actualidad encontramos abandonado dándole un segundo uso como residencia de la tercera edad. El edificio está situado en el municipio de Used, comarca de Daroca, provincia de Zaragoza. Se trata de un edificio aislado que fue construido en el año 1949 cuyo uso fue como Cuartel de la Guardia Civil. La distribución anterior era de ocho viviendas donde residían las familias, existiendo en la parte central un patio para el uso común.  En el centro del edificio y entrada existía una recepción y una oficina. También existían dos locales anexos con usos de garaje y cuarto de calderas e instalaciones.  Este edificio está deshabitado desde el año 1994 sin ofrecer ningún uso por lo que todas las instalaciones que encontramos en su interior se encuentran obsoletas. Según información obtenida en el Ayuntamiento del municipio este edificio sufrió un incendio en el cual quedó afectada la cubierta, siendo demolida y construida de nuevo por lo que en la actualidad su estado de conservación es aceptable. Tras haber estudiado el proyecto respetando este en su totalidad, sin apenas demolición alguna, se llega a la conclusión de que es inviable la ejecución de una residencia para personas de la tercera edad sin la demolición casi completa, ya que la distribución de la estructura existente, formada por muros de carga, nos imposibilita la ejecución de esta tipología de construcción con uso hospitalario. Por ello lo que se ha proyectado ha sido un vaciado del edificio por su interior pero respetando los muros exteriores. Así, de esta forma, conseguiremos que el  edificio  se recuerde como era antiguamente. Una vez realizado el vaciado lo que se propone es una nueva estructura interior de hormigón armado de una altura, planta baja y planta primera; y una cubierta de la misma tipología que la existente.  La distribución en el interior se proyecta diferenciando completamente las zonas de uso de los residentes y las zonas de uso de empleados.  En planta baja encontramos una zona de entrada y recepción donde está la oficina para la gestión del edificio. A partir de esta zona principal también podemos acceder a la sala de actividades e informática y a la sala habilitada para el médico y fisioterapeuta.	  A continuación encontramos la estancia de día, lugar donde las personas residentes pasarán la mayor parte de este. Será como un punto de reunión o encuentro para todos ellos y donde podrán charlar, ver la televisión, jugar sus partidas de cartas o diferentes juegos de mesa.  Esta zona será utilizada también como zona de comedor para servir desayunos, almuerzos, comidas, meriendas y cenas.  En la zona servicios que encontramos en el ala derecha del edificio están los aseos-vestuarios de personal, cuarto de limpieza, lavandería (no industrial), despensa de producto seco, cámaras frigoríficas, cuarto de lavavajillas, cuarto de cubertería, cocina y cuarto de basuras. Esta zona está directamente conectada con el exterior para facilitar la entrada de productos sin molestia de los residentes. El cuarto de basuras esta directamente comunicando con el exterior para que así no se crucen los caminos de entrada de alimentos con la salida de residuos. La comunicación vertical interior tiene lugar mediante escalera protegida y ascensor monta camas, el cual situaremos en la parte exterior del edificio, en la zona del patio, ambos con embarque en las dos plantas.  En la primera planta se ha proyectado 11 habitaciones, 9 totalmente accesibles para los usuarios, una habitación de enfermería como marca la normativa, y una última de descanso para el personal de servicio que tenga que permanecer la jornada nocturna. Cada habitación contará con su propio baño que será totalmente accesible a todos sus puntos y adaptado para personas minusválidas. Con este proyecto lo que se pretende es ofrecer a las personas mayores del municipio un lugar en su mismo pueblo donde estén bien atendidos y además que sus familiares tengan la tranquilidad de que están controlados tanto en sus dietas, como higiene, medicamentos y salud en general. Al ser el pueblo más grande de la comarca también podría dar este servicio a los mayores de los pueblos de alrededor</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76340</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Antigüedad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76340/files/TAZ-TFG-2018-4825.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76340/files/TAZ-TFG-2018-4825_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Arquitectura Técnica</dc:subject>
    <dc:title>Proyecto básico y de ejecución de rehabilitación de antiguo cuartel de la Guardia Civil en el Municipio de Used (Zaragoza)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Refurbishment Basic and Implementation Project of the old Guardia Civil Headquarters in the Town of Used (Zaragoza)</dc:title>
</oai_dc:dc>
