<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rubio Terrado, Pascual</dc:contributor>
    <dc:creator>Mateo Asensio, Marina</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>En este Trabajo Fin de Grado se investiga sobre la escuela rural, en general, y el modelo organizativo de Centro Rural Agrupado (CRA), en particular. Se trata de un campo temático muy interesante por el futuro incierto que presentan muchos aularios rurales y las dudas sobre la eficacia de la formación que reciben los escolares en ellos. En cuanto a la estructura del TFG, tras reflexionar sobre los conceptos de territorio rural, escuela rural y CRA, me centro en analizar las estrategias, procedimientos y actividades que los docentes utilizan en este ámbito, con la doble finalidad de enjuiciar críticamente cómo se organiza y desarrolla el proceso de enseñanza-aprendizaje en la etapa de Educación Infantil y hacer una propuesta de mejora del mismo. Para ello, tomo como referente un centro concreto, el CRA Palancia-Mijares, sobre el que explicaré las características de su territorio, su estructura organizativa y las particularidades fundamentales del proceso de enseñanza aprendizaje, lo que me permitirá detectar los puntos fuertes y débiles y hacer una propuesta de mejora. Metodológicamente, el trabajo combina la revisión bibliográfica sobre la escuela rural y el territorio de los cuatro aularios del CRA Palacia–Mijares, con la consulta de fuentes estadísticas sobre los municipios del CRA publicadas por la Comunidad Valenciana y una labor de campo desarrollada en los aularios y materializada en las entrevistas mantenidas con el profesorado de la etapa de Educación Infantil del mismo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30941</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio; Área de Análisis Geográfico Regional</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/30941/files/TAZ-TFG-2014-2740.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>escuela rural</dc:subject>
    <dc:subject>cra</dc:subject>
    <dc:subject>aula multigrado</dc:subject>
    <dc:subject>proyecto educativo </dc:subject>
    <dc:subject>entorno</dc:subject>
    <dc:subject>aprendizaje cooperativo</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Maestro Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>"El Colegio Rural Agrupado Palancia-Mijares"</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
