<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Pascual, Enrique</dc:contributor>
    <dc:contributor>Dallari, Marco</dc:contributor>
    <dc:creator>D'Angelo, Lauretta</dc:creator>
    <dc:date>2011</dc:date>
    <dc:description>La tesis se centra alrededor de dos focos - las características profesionales e identitarias del docente CLIL/AICLE  - la metodología o enfoque metodológico CLIL/AICLE y sus características. Se han utilizados dos enfoques cualitativos, la Teoría fundamentada y el método biográfico, además de la aplicación de un cuestionario.  En base a los resultados se puede afirmar que el docente AICLE tiene que ser formado para muchos objetivos diferentes: - enseñar los contenidos de una disciplina - saber enseñar esos contenidos útilizando la metodología propia de esa disciplina en una perspectiva más amplia de didáctica activa - dominar una lengua extranjera a un nivel tal que le permita enseñar esos contenidos utilizando el vocabulario específico de la disciplina y de la interacción en aula - dominar la metodología propia de la enseñanza AICLE que se nutre tanto de las prácticas mejores de la enseñanza propia de la disciplina como de la lengua extranjera. - ser consciente de las implicaciones culturales e interculturales de una enseñanza de este tipo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6206</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/6206/files/TESIS-2011-049.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>enseñanza aicle</dc:subject>
    <dc:subject>formación del profesorado</dc:subject>
    <dc:subject>enfoque biográfico clil</dc:subject>
    <dc:subject>teacher training</dc:subject>
    <dc:subject>biography and narrative research</dc:subject>
    <dc:title>El perfil del profesor de disciplina en el marco de la metodología CLIL</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
