<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tabuenca Cintora, Víctor</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Martínez, César</dc:creator>
    <dc:date>2010</dc:date>
    <dc:description>La finalidad de este proyecto es poder visualizar los elementos mas representativos de una estructura de hormigón armado “in situ” sin necesidad de tener que desplazarse a una obra así como poder apreciar el proceso de construcción de este tipo de obras mediante la disminución de puntales según el paso del tiempo y el endurecimiento del hormigón con su consiguiente adquisición de resistencia. De esta manera, su uso será destinado a la docencia en la intensificación de diseño y cálculo de estructuras de la titulación de Ingeniería Técnica Industrial especialidad mecánica de la Universidad de Zaragoza. En un principio, este proyecto consistía en la realización del cálculo informático de la estructura y su posterior representación en maqueta, pero debido a dificultades surgidas tras la realización del cálculo de una obra real facilitada por NORCONSA, se tomo la decisión de realizar la representación en maqueta de una obra ya usada anteriormente con fines didácticos. Esta maqueta ha sido financiada por el Ilustre Colegio Oficial de Ingenieros Técnicos Industriales de Aragón (COITIAR).</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5210</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica; Área de Mec. de Medios Contínuos y Teor. de Estructuras</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/5210/files/TAZ-PFC-2010-240_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/5210/files/TAZ-PFC-2010-240.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Ingeniero Técnico Industrial (Esp. Mecánica)</dc:subject>
    <dc:title>Cálculo y maqueta de una estructura de edificación para viviendas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-PFC</dc:type>
</oai_dc:dc>
