<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rocío López Flores</dc:contributor>
    <dc:creator>Luis Sasot Escorihuela</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La práctica del barranquismo o cualquier otra actividad de ocio al aire libre en el medio natural es un importante activo para el desarrollo socio-económico de las zonas rurales tradicionalmente deprimidas como es el caso del entorno del Parque Natural de la Sierra y los Cañones de Guara (PNSCG; Huesca). Pero un uso público excesivo de los barrancos del PNSCG puede llegar a poner en peligro los importantes valores ambientales que hicieron posible la creación de este espacio protegido. Así, los objetivos de este estudio fueron determinar el impacto producido por el continuo paso de barranquistas sobre el perifiton y  la comunidad de macroinvertebrados bentónicos y establecer el tiempo de recuperación de ambas comunidades en el barranco del río Formiga. Se procedió a la determinación de diferentes índices de diversidad y calidad ecológica, además del análisis de la estructura de la comunidad y de la diversidad funcional (rasgos biológicos) antes y después de la temporada de máxima afluencia de los barranquistas. También se realizó un experimento con un pisoteo controlado de duración semanal para estudiar la resiliencia de la comunidad de macroinvertebrados y de perifiton. El seguimiento de la temporada 2016 mostró una importante reducción en la concentración de clorofila a del perifiton y sobre el número de familias e individuos de macroinvertebrados .Por otro lado, los resultados del experimento mostraron importantes efectos negativos en el perifiton inmediatamente después de  cesar el impacto provocado (90%)  con una recuperación paulatina y casi total a los 60 días (20% inferior al control). La comunidad de macroinvertebrados empezó la recuperación los primeros 15 días pero se produjo una interrupción inesperada entre los 15 y los 30 días, tras la cual la recuperación continuó sin llegar a completarse a los 60 días. La temporada de barrancos tuvo un efecto en ambas comunidades comparable al impacto máximo simulado mediante el experimento, por lo que los resultados sugieren que la recuperación de estas requiere un periodo similar</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85917</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Ecología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85917/files/TAZ-TFG-2018-4848.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85917/files/TAZ-TFG-2018-4848_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias Ambientales</dc:subject>
    <dc:title>Efectos del barranquismo sobre las comunidades acuáticas y su capacidad de recuperación en el río Formiga en el Parque Natural de la Sirra y los Cañones de Guara, Huesca. Temporada 2016</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Effects of cannyoning on aquatic communities and the recovery capcitity in Formiga river in Parque Natural de la Sierra y los Cañones de Guara. Huesca. Season 2016</dc:title>
</oai_dc:dc>
