<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Anel Bernal, Alberto</dc:contributor>
    <dc:contributor>Calvo Ventura, Tania</dc:contributor>
    <dc:creator>Gascón Resano, María</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La leucemia linfocítica crónica de células B (LLC-B) es causada por la acumulación de linfocitos B maduros en sangre periférica, médula ósea y órganos linfoides secundarios. Para su tratamiento, se han utilizado fármacos alquilantes, corticoesteroides o análogos de purinas, los cuales se ha visto que pueden tener efectos secundarios inmunosupresores. Por esta razón, la inmunoterapia antitumoral podría ser una estrategia prometedora. Las células NK, pertenecientes al sistema inmunitario innato, se caracterizan por su capacidad citotóxica frente a células diana sin sensibilización previa y se ha visto que su infiltración en un tejido tumoral está relacionada con un mejor pronóstico. Sin embargo, las células tumorales pueden crear un entorno que inhiba el ataque de las células NK, las cuales presentan una actividad citotóxica disminuida. Por tanto, una importante estrategia sería potenciar la citotoxicidad de las células NK para intentar eliminar el tumor. La finalidad de este trabajo es expandir y activar las células NK aumentando así sus capacidades citotóxicas. Para ello, se han optimizado protocolos de activación y expansión en presencia de células estimuladoras 721.221 y de interleucinas IL-2 y IL-15 en presencia o ausencia de IFN-α. Además, tras ser activadas, se han llevado a cabo ensayos de citotoxicidad de las células NK frente a células de pacientes de LLC-B. Se ha conseguido la expansión de las células NK y se ha demostrado su citotoxicidad frente a las células de los pacientes. Estos resultados apoyan la posible utilización clínica de las células NK expandidas en la terapia de la LLC-B.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/59150</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Bioquímica y Biología Molecular y Celular; Área de Bioquímica y Biología Molecular</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/59150/files/TAZ-TFG-2016-2112.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Biotecnología</dc:subject>
    <dc:title>Protocolos de expansión y activación de células NK humanas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Protocols of expansion and activation of human NK cells</dc:title>
</oai_dc:dc>
