<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Álvaro Zamora, María Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Lozano López, Juan Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2004</dc:date>
    <dc:description>Vicente Berdusán (Ejea de los Caballeros, Zaragoza, 1632 - Tudela, Navarra, 1697) es un artista de origen aragonés que vivió y trabajó en Tudela y desarrolló su actividad artística, circunscrita a la pintura religiosa al óleo sobre lienzo (cuadros de caballete y pinturas para retablos), en un amplio territorio que comprende básicamente las actuales comunidades de Navarra, Aragón, País Vasco y La Rioja.   Las desigualdades existentes entre los estudios dedicados a la producción de Berdusán en los distintos territorios donde desplegó su actividad nos llevó a iniciar un trabajo de investigación centrado en las relaciones artísticas de Berdusán y Aragón. Nuestro primer objetivo fue la realización de un catálogo crítico y razonado del pintor, que ha quedado compuesto por ciento cincuenta obras, localizadas principalmente en edificios religiosos. Todas las obras han sido minuciosamente catalogadas y estudiadas con el fin de reconstruir los pormenores de los encargos y de la ejecución; en este sentido, se ha concedido especial importancia al tema de la clientela, que en el caso de Berdusán está compuesta en un alto porcentaje por miembros de la alta y baja nobleza local.  Otro aspecto importante ha sido la búsqueda de fuentes (gráficas, literarias y devocionales) que sirvieron para la definición de los asuntos y de los programas iconográficos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/3218</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/3218/files/TESIS-2009-050.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/3218/files/TUZ_048_b_lozano_berdusan.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Berdusán</dc:subject>
    <dc:subject>Barroco</dc:subject>
    <dc:subject>Pintura</dc:subject>
    <dc:subject>Aragón</dc:subject>
    <dc:subject>Baroque</dc:subject>
    <dc:subject>Painting</dc:subject>
    <dc:title>El pintor Vicente Berdusán (1632-1697) y Aragón</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
