<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Iñiguez Berrozpe, Tatiana</dc:contributor>
    <dc:creator>Aineto Bandrés,Marina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado tiene una orientación sociológica cuyo tema principal es el siguiente: cómo diferentes variables del contexto familiar pueden afectar, directa o indirectamente, al alumnado en cuanto a su rendimiento académico, y si desde la escuela se puede conseguir que estas variables contextuales, como pueden ser las desigualdades sociales y económicas de  las familias, no afecten en el rendimiento del alumno. Este tema tiene una gran tradición en la Sociología de la Educación, pero afecta de manera transversal al resto de áreas relacionadas con la Educación.  Además de la revisión de la literatura, mediante un análisis cualitativo dirigido al profesorado de una escuela pública llamada Unidas 27 de febrero, ubicada en Santo Domingo, República Dominicana, la cual recibe alumnos de clase social baja; y un análisis cuantitativo realizado a alumnos de la misma escuela, conoceremos si logra que estas desigualdades sociales no influyan en el aprendizaje de los chicos y chicas que asisten a ella.  Por otra parte, el presente trabajo, añade algunas recomendaciones por parte del informe TERCE de UNESCO (2015) que pueden tomar las escuelas dominicanas, con el fin de transformar la vida de sus alumnos y alcancen mejores resultados académicos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86975</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Economía Aplicada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86975/files/TAZ-TFG-2019-2374.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Influencia del contexto familiar en la educación del alumnado de la República Dominicana y papel de la escuela.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Influence of the family context on the students’ education in Dominican Republic and the role of the school.</dc:title>
</oai_dc:dc>
