<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Narbona Cárceles, María</dc:contributor>
    <dc:creator>Grau Senar, Francisco Ángel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo tiene como objeto presentar, a grandes rasgos, la educación que recibieron durante la Baja Edad Media los caballeros basada en la toma de «buenas costumbres». La responsabilidad social que le fue otorgada a este grupo necesitó de una cautelosa educación en ciertos valores obtenidos a raíz de un sofisticado proceso educativo. Por tanto, se abordan temas como el recorrido vital de los caballeros junto con el valor que se le dio a la experiencia y las principales actitudes, tanto positivas como negativas, en los ámbitos en lo que desarrollaba su vida: religioso, social, económico y político-guerrero. Este trabajo ha sido realizado con fuentes primarias y secundarias para analizar sucintamente los aspectos teóricos en los que fue educado el caballero. Es un tema en el que aún se debe profundizar, aunque ya despuntan algunas obras de referencia.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85116</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85116/files/TAZ-TFG-2019-3245.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Educación en «buenas costumbres» de los caballeros en la Europa de la Baja Edad Media.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">«Good manners» education of knights in the Europe of the Low Middle Ages.</dc:title>
</oai_dc:dc>
