<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Serrano Pastor, Rosa María</dc:contributor>
    <dc:creator>Fernández Zapata, Gonzalo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El siguiente TFM recoge la reflexión sobre la práctica docente, centrado en el análisis&lt;br /&gt;de los distintos métodos operantes que existen para modificar las conductas de los&lt;br /&gt;estudiantes dentro del aula, y su eficacia comprobada con ejemplos reales provenientes de&lt;br /&gt;encuestas a alumnos de educación secundaria y del conservatorio profesional de música. Se&lt;br /&gt;han tomado como base de referencia dos trabajos realizados a lo largo del Máster: uno&lt;br /&gt;centrada en la comprobación del nivel de motivación y autoestima mostrado por alumnos de&lt;br /&gt;instituto, y otro que recoge la memoria de las prácticas realizadas en el conservatorio durante&lt;br /&gt;tres semanas. Ambos trabajos han sido explicados y relacionados a través de ideas&lt;br /&gt;confluyentes y, a su vez, se presenta una reflexión crítica sobre la concomitancia de los&lt;br /&gt;conceptos teóricos que los unen: prácticas docentes, motivación, refuerzos y castigos.&lt;br /&gt;Finalmente en el apartado de conclusiones, se muestran ejemplos de buena praxis docente&lt;br /&gt;como línea de investigación abierta para futuras ramas de trabajo y exploración en el ámbito&lt;br /&gt;de la docencia.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86721</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Musical</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86721/files/TAZ-TFM-2019-615.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Motivación en el Aula: Axioma Funcional sobre Patrones de Refuerzo y Castigo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Motivation in the Classroom: Practical Axiom on Reinforcement and Punishment Patterns</dc:title>
</oai_dc:dc>
