<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cepero Moreno, Evangelina María </dc:contributor>
    <dc:contributor>Martínez Castellar, María Dolores</dc:contributor>
    <dc:creator>Ruiz Pando, Rodrigo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El proceso de degeneración discal forma parte del envejecimiento normal del ser humano y, en ocasiones, se manifiesta en forma de dolor o alteraciones neurológicas por la intrínseca relación anatómica con el sistema nervioso. Las hernias discales son una consecuencia de dicho proceso y en el caso de comprimir una raíz nerviosa, generarán una radiculopatía. Dependiendo de qué estructuras nerviosas se vean afectadas por la hernia discal se producirá una alteración u otra. El pie equino supone una debilidad de los músculos dorsiflexores de tobillo y su presencia genera unas alteraciones en la movilidad y el patrón de la marcha que pueden perjudicar la calidad de vida del individuo.  Objetivos del estudio: El objetivo del estudio es describir la intervención realizada a un paciente con secuelas posteriores a radiculopatía lumbar para aliviar el dolor, mejorar la función neural, incrementar el nivel de independencia funcional del sujeto y así incrementar su calidad de vida. Metodología: Se llevó a cabo un estudio de diseño intrasujeto (n=1). Se realizó una valoración inicial y tras 8 semanas de tratamiento se reevaluó la intervención. El abordaje consistió en una combinación de ejercicio físico, intervención neurodinámica, educación al paciente y estimulación sensoriomotriz del pie equino.  Resultados: Se observa una mejoría del dolor lumbar, la kinesiofobia, la función motora y el área de afectación sensitiva. Paralelamente, se da una mejora en la autonomía y la calidad de vida.  Conclusiones: El tratamiento aplicado sugiere ser efectivo en la reducción del dolor, la mejora de la autonomía y de la calidad de vida de un individuo con dolor lumbar crónico. Además, el entrenamiento sensoriomotriz parece haber mejorado la función neural.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88876</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía e Histología Humanas; Área de Anatomía y Embriología Humana</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88876/files/TAZ-TFG-2019-1949.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápico en el tratamiento de secuelas posteriores a una radiculopatía lumbar. A propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physical Therapy intervention plan in the treatment of lumbar radiculopathy outcomes. A case report</dc:title>
</oai_dc:dc>
