<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fernández Rodrigo, María Teresa</dc:contributor>
    <dc:creator>Soler Madrigal, Vanesa</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Las infecciones agudas de las vías urinarias constituyen una causa importante de morbilidad en el adulto, especialmente en el sexo femenino, donde tienen una elevada tendencia a recidivas. Cambios en el estilo de vida, una buena higiene y limpieza  pueden ayudar a prevenir algunas IU, presentando una disminución importante de las tasas de incidencia y prevalencia de la cistitis aguda en la población de riesgo, así como de los impactos negativos secundarios a dichas infecciones como la creación de resistencias antibióticas por el uso continuado de ellos y la disminución en gasto sanitario. Ante este problema de salud y entendiendo la enfermería como responsable de aportar cuidados y de reforzar conocimientos creando autonomía en la población, se plantea el siguiente programa para el control y prevención de cistitis aguda.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90358</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90358/files/TAZ-TFG-2017-670.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud a mujeres en edades de riesgo para la prevención de cistitis aguda</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Programme for Women at Age Risk to Prevent Acute Cystitis</dc:title>
</oai_dc:dc>
