<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vicente Rodríguez, Germán</dc:contributor>
    <dc:creator>Moreno Gurrea, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El Yoga de la Risa [Laughter Yoga (LY)] es una técnica relativamente nueva y poco estudiada, que trata de conseguir una mejora de diferentes parámetros asociados a la salud física y mental, mediante sesiones en las que se mezclan risa, actividades de movilidad dinámica y ejercicios de respiración provenientes del Yoga. Objetivo: El objetivo de esta revisión es resumir la literatura disponible y recoger los beneficios de LY en adultos y ancianos, tratando de aportar información para estudiar si pudiera resultar un buen sustituto frente a las tradicionales clases de gimnasia de mantenimiento, gerontogimnasia y rehabilitación, o un complemento para las mismas. Material y métodos: Se realizó una búsqueda bibliográfica hasta enero de 2018, en las bases de datos PubMed, Sportdiscus y Scopus, con el objetivo de incluir artículos centrados en el efecto de LY en la ansiedad, la depresión, el estado de ánimo, el estrés, la presión arterial, la relajación y activación muscular, la frecuencia cardíaca y la glucemia. Todo ello en sujetos mayores de 18 años. Resultados: Se incluyen un total de 17 artículos. La mayoría de las intervenciones de LY parecen tener un efecto positivo a nivel psicofísico, principalmente sobre la ansiedad, el estado de ánimo, la relajación y activación muscular, el estrés y la glucemia. Conclusión: LY permite mejorar numerosas variables asociadas al bienestar psicofísico, en adultos y ancianos. Sin embargo, se deberían realizar nuevas intervenciones que respalden dicha evidencia y que aporten nuevas acerca de la metodología más adecuada.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78701</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78701/files/TAZ-TFG-2018-132.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Efectos del Yoga de la Risa sobre el bienestar psicofísico. Revisión sistemática.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Effects of Laughter Yoga on psycho-physical wellbeing. Sistematic rewiev.</dc:title>
</oai_dc:dc>
