<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bordonaba Juste, María Victoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Soler Herrero, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado analiza el uso que hacen las pymes aragonesas de las redes sociales y el posicionamiento web como parte de un plan de marketing digital más amplio. La base del trabajo se centra en mi experiencia en las prácticas curriculares que realicé en  una consultoría de marketing que presta estos servicios a las pymes. Este trabajo se dividirá en dos partes. Una parte teórica donde se podrá observar la importancia del marketing digital, se destacarán dos herramientas como son Hootsuite y SemRush para finalizar con una explicación de que es el SEO.  Y una segunda parte para finalizar que contara con un análisis de redes sociales y auditoría SEO en una pyme real con las herramientas Hootsuite y SemRush respectivamente.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77710</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados; Área de Comercialización e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77710/files/TAZ-TFG-2018-2516.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>Análisis del uso de las redes sociales y posicionamiento SEO de las pymes aragonesas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the use of social networks and SEO positioning of Aragonese SMEs</dc:title>
</oai_dc:dc>
