<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Santos, Yolanda</dc:contributor>
    <dc:creator>Tejedor Bartolomé, Raquel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Las quemaduras son lesiones en los tejidos vivos que se producen por la acción térmica, química, radiación solar o ultravioleta, electricidad o fricción. Esta patología constituye un problema de salud pública mundial. Aproximadamente el 5% de los pacientes con quemaduras precisan cuidados hospitalarios y son las responsables de un elevado índice de mortalidad. El paciente gran quemado (PGQ) es aquel que presenta quemaduras, que por su etiología, localización, profundidad o extensión requieren el ingreso en unidades especializadas para su tratamiento, prevención de complicaciones y rehabilitación.  Objetivo: Elaborar un plan de cuidados de enfermería que garantice la atención clínica adecuada al paciente gran quemado (PGQ) durante su estancia en la Unidad de Grandes Quemados (UGQ). Metodología: Se ha realizado una búsqueda bibliográfica donde se incluyeron varias bases de datos, páginas web, libros, tesis y protocolos, aplicando las competencias adquiridas durante los estudios de Grado de Enfermería de la Universidad de Zaragoza. Desarrollo: La valoración se ha realizado según los patrones funcionales de Marjory Gordon. Se han identificado los principales diagnósticos de enfermería, los resultados y las intervenciones más relevantes y frecuentes para el paciente gran quemado, desarrollado un plan de cuidados aplicando la taxonomía enfermera NANDA-NIC-NOC. Conclusiones: Se determinó que la elaboración de un plan de cuidados de enfermería para el paciente gran quemado constituiría un modelo óptimo de cuidados de calidad centrados en una atención integral al paciente, a través de actividades de enfermería tanto a nivel físico, como psicológico y social.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89022</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89022/files/TAZ-TFG-2019-595.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de cuidados de enfermería en el paciente gran quemado</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Nursing care plan for the large burned patient</dc:title>
</oai_dc:dc>
