<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Arraiz Pérez, Ana María</dc:contributor>
    <dc:creator>Abadía Lisa, Jónatan</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El compromiso y la participación de los voluntarios son fundamentales para afrontar los desafíos sociales. La metodología de Aprendizaje-Servicio es una estrategia para promover experiencias de voluntariado. En este estudio, se indaga en la identidad de tres voluntarios jóvenes, a través de sus historias de vida, con el objetivo de iluminar la aplicación de esta metodología. De los relatos, el análisis de las trayectorias vitales y el mapa categorial emergen, entre otros, referentes identitarios de interés: la relevancia en la alfabetización de los vínculos, las voces cambiantes sobre la autoría de la acción o las tensiones procedentes de la utilidad y los significados para la persona. Se esbozan algunas ideas para optimizar las acciones de aprendizaje-servicio, proponiendo que el protagonismo de los estudiantes en el diseño de los proyectos y la atención a la creación de vínculos sean ejes significativos en la construcción metodológica.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87148</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Métodos de Investigación y Diagnóstico en Educ.</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87148/files/TAZ-TFM-2019-1572.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Aprendizaje a lo largo de la vida en contextos multiculturales</dc:subject>
    <dc:title>La identidad del voluntario y el aprendizaje-servicio: un estudio con historias de vida</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The identity of the volunteer and service-learnign: a study with life stories</dc:title>
</oai_dc:dc>
