<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tomás del Río, Eva María</dc:contributor>
    <dc:creator>Cuadrado Puertas, Luisa</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>El desarrollo del trabajo de investigación que se plantea pretende aportar una perspectiva complementaria a los estudios sobre asociacionismo que se vienen realizando, situando el foco principal del análisis en la perspectiva que las personas asociadas construyen con respecto a las asociaciones a las que pertenecen o han pertenecido. En síntesis, el trabajo empírico que se plantea se estructura en dos grandes ejes analíticos. En primer lugar, se definirán los conceptos teóricos relevantes vinculados al objeto de estudio y se repasarán los datos más significativos mediante el análisis de fuentes secundarias. En segundo lugar, desde una perspectiva eminentemente cualitativa, se pretende conocer en profundidad la relación que se establece entre asociación – asociado/a para desvelar las posibles sinergias y contradicciones que se producen como resultado de la pertenencia asociativa. Los discursos de los socios/as, a las que se accederá a través de la técnica de la entrevista en profundidad se convertirá en el material indispensable para poder implementar el análisis que se plantea</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7898</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7898/files/TAZ-TFG-2012-488.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7898/files/TAZ-TFG-2012-488_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>asociación</dc:subject>
    <dc:subject>aragón</dc:subject>
    <dc:subject>participación ciudadana</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Asociaciones Aragonesas: una aproximación desde la perspectiva de las personas asociadas en Aragón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
