<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>FRAILE RODRIGO, JESUS JOSÉ</dc:contributor>
    <dc:contributor>FERNANDEZ LIESA, RAFAEL</dc:contributor>
    <dc:creator>Herrero  Egea, Ana Belén</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La Diabetes Mellitus tipo 1 (DM T1) es una enfermedad metabólica cuya duración viene marcada por las complicaciones crónicas, que pueden tener una evolución tórpida, desarrollo lento y presentación clínica poco clara. Esta complicaciones son la retinopatía y nefropatía diabéticas como alteraciones microvasculares más frecuentes y la cardiopatía isquémica, la enfermedad cerebrovascular y la vasculopatía periférica por enfermedad macrovascular ateroesclerótica, además del grupo de complicaciones neurológicas (neuropatía diabética, somática y autonómica) (1). &lt;br /&gt;Las alteraciones microvasculares y la neuropatía pueden ser causa de compromiso funcional a nivel audiológico y vestibular en estos pacientes. El oído interno es particularmente sensible a los niveles de glucemia y de insulina; y variaciones de la glucemia pueden causar alteraciones en la audición y el equilibrio (2).&lt;br /&gt;Nuestro objetivo es observar si los resultados patológicos de las pruebas audiológicas y vestibulares son más frecuentes en pacientes con DM T1.&lt;br /&gt;Material y método: &lt;br /&gt;40 sujetos diabéticos tipo 1 y 30 sujetos controles sin DM T1 formaron parte del estudio. Se llevó a cabo una anamnesis, exploración otoscópica y vestibular a todos los individuos, y posteriormente se les realizó una audiometría, videonistagmografía (VNG), unos potenciales vestibulares miogénicos cervicales (PVMEcs) y un video head impulse test (V HIT).&lt;br /&gt;Resultados: &lt;br /&gt;Los pacientes diabéticos con comorbilidad asociada a su enfermedad presentan umbrales auditivos más elevados para las frecuencias de 250 y 500 Hz, 19.9 y 17.9 dB, respectivamente, p=0.049 y p=0.07, sin que la media de los mismos alcance el umbral de hipoacusia. En los diabéticos con mayor duración de la enfermedad, los umbrales auditivos son más altos en frecuencias media y altas (3000, 4000 y 6000 Hz), 21.5, 24.4 y 26.7 dB, respectivamente, p=0.044, p=0.023 y p=0.037 y en el promedio de frecuencias de 4000 a 8000 Hz, 26.3 dB, p=0.044.&lt;br /&gt;El nistagmo vertical es más frecuente en diabéticos tipo 1 (37.5%) que en controles (13.3%), p=0.048. La VNG está alterada en el 72,5% de los pacientes y en el 46.7% de los controles, p=0.051. En diabéticos tipo 1 sintomáticos, la VNG patológica de origen periférico es más frecuente (83.3%), p=0.023.&lt;br /&gt;Los PVMEcs patológicos según nuestra muestra de controles se dan con mayor frecuencia en las personas con DM T1 (22.5%) que en controles (3.33%), p=0.036. En diabéticos tipo 1 sintomáticos los PVMEcs según criterios estándar están más alterados (41.7%), p=0.041.&lt;br /&gt;El VHIT patológico es más frecuente en diabéticos tipo 1 (22.5%) que en controles (10%) sin presentar diferencias estadísticamente significativas, p=0.292. &lt;br /&gt;Discusión: &lt;br /&gt;Hay  trabajos publicados que objetivan alteraciones en la función audiológica y vestibular de pacientes con DM T1 (3, 4). Sin embargo, otros estudios no corroboran la afectación de la audición en estos individuos (5, 6). Pocas investigaciones han sido publicadas sobre el estudio vestibular en estos pacientes (7).&lt;br /&gt;Conclusiones:&lt;br /&gt;Los sujetos diabéticos tipo 1 presentan modificaciones limitadas en el umbral auditivo.&lt;br /&gt;Los resultados patológicos de las pruebas vestibulares son más frecuentes en diabéticos tipo 1 que en controles en nuestro estudio, alcanzando significación en los valores obtenidos mediante VNG y PVMEcs. Por tanto, estos hallazgos pueden sugerirnos que la diabetes tipo 1 de larga evolución puede afectar la función vestibular. Sería recomendable la exploración vestibular en estos pacientes, apoyada con pruebas como la VNG y  los PVMEcs.&lt;br /&gt;Bibliografía:&lt;br /&gt;1. Gomis, Rovira, Felíu, Oyarzábal. Tratado SED de Diabetes Mellitus. Bases moleculares, clínicas y tratamiento. Madrid: Panamericana; 2007.&lt;br /&gt;2. Kalgenberg KF, Zeigelboim BS, Jurkiewicz AL, Martins-Bassetto J. Vestibulocochlear manifestations in patients with type 1 diabetes mellitus. Bras J Otorrinolariongol. 2007;73(3):353-8.&lt;br /&gt;3. Jorgensen MB, Buch NH. Studies on inner-ear function and cranial nerves in diabetics. Acta Oto-Laryngol. 1961;53(2-3):350–364.&lt;br /&gt;4. Biurrun O, Ferrer JP, Lorente J, De Espana R, Gomis R, Traserra J. Asymptomatic electronystagmographic abnormalities in patients with type I diabetes mellitus. ORL J Otorhinolaryngol Relat Spec. 1991;53(6):335-8.&lt;br /&gt;5. Harner SG. Hearing in adult-onset diabetes mellitus. Otolaryngol Neck Surg Off J Am Acad Otolaryngol-Head Neck Surg. 1980;89(2):322–327. &lt;br /&gt;6. Sieger A, Skinner MW, White NH, Spector GJ. Auditory function in children with diabetes mellitus. Ann Otol Rhinol Laryngol. 1983;92(3):237–241.&lt;br /&gt;7. Kamali B, Hajiabolhassan F, Fatahi J, Esfahani EN, Sarrafzadeh J, Faghihzadeh S. Effects of Diabetes Mellitus Type 1 with or without neuropathy on vestibular evoked myogenic potentials. Acta Med Iran. 2013;51(2):107-12.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70228</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/70228/files/TESIS-2018-039.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>otorrinolaringología</dc:subject>
    <dc:title>Exploración audiológica y vestibular en pacientes diabéticos tipo 1 de larga evolución</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
