<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Adsuara Ruiz, Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Carnevalini Royo, Alba</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>Mi trabajo parte de una preocupación por el entorno urbano y por una problemática que concierne a todas las personas de todos los rincones del mundo. Existe una ausencia de libertad artística tanto en los espacios públicos como privados que genera lugares que no nos identifican.  Ante esta problemática considero la pintura mural sobre el entorno urbano uno de los mayores logros adquiridos en la lucha por la libertad de expresión artística y un perfecto mecanismo saneador del entorno capaz de recuperar la identificación de las personas para con los lugares. Una vez analizada la trayectoria histórica de la pintura mural y las diferentes personalidades que abogan por este arte acabo por considerar atractiva la idea de pintar sobre paredes de viviendas de manera que constituyan un reflejo de la personalidad y sentimientos más positivos de los propietarios. De este modo toma forma una propuesta cuyo atractivo se basa en la idea de  revolucionar la imagen visual de nuestras casas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30922</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Dibujo</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/30922/files/TAZ-TFG-2014-2837.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>pintura mural</dc:subject>
    <dc:subject>identidad</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Bellas Artes</dc:subject>
    <dc:title>Pintura mural en la intimidad. Espacios de identidad.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
