<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Calvo, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Calvo, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La quiebra del matrimonio por separación, divorcio y nulidad, cuando existen hijos menores, es uno de los problemas que más repercusión tiene actualmente en nuestra sociedad tanto en extensión como intensidad. Según los últimos datos de que se dispone del Instituto Nacional de Estadística, en España tuvieron lugar, en 2016, 101.294 nuevas rupturas y en el 52,4% de los casos existían hijos menores. La Tesis Doctoral estudia la “guarda y custodia” de esos hijos menores tras la ruptura de sus progenitores. Aunque son muchas las cuestiones que deben resolverse tras una crisis matrimonial, esta es la más importante y condiciona, en muchos casos, a las demás. En relación con esta medida, nos hallamos inmersos en la actualidad en un proceso de cambio social del que se ha comenzado a hacer eco el Derecho y que se aprecia a lo largo de la Tesis. El estudio se realiza a través de seis capítulos:&lt;br /&gt;El primer capítulo tiene por objeto la delimitación jurídica de la “guarda y custodia” y su relación con la figura de la patria potestad. En él se analizan los diferentes regímenes de organización que puede adoptar la “guarda y custodia”—exclusiva y compartida—, así como aquellos supuestos excepcionales en los que la guarda de los menores es atribuida a un tercero distinto de los progenitores.&lt;br /&gt;En el segundo capítulo se presentan las normas jurídicas que configuran el marco legal de la “guarda y custodia”, para lo que se lleva a cabo un estudio escalonado: se comienza por la normativa internacional y europea, para continuar con la legislación estatal y hacer referencia posteriormente a los ordenamientos jurídicos autonómicos que han legislado en materia de “guarda y custodia”. Además, se traen a colación las normas que regulan la “guarda y custodia” en algunos países de nuestro entorno.&lt;br /&gt;En el tercer capítulo se atiende a la competencia —objetiva y territorial— de nuestros tribunales civiles, abordando también aquellos supuestos en los que los Juzgados del orden civil pierden su competencia en favor de los Juzgados de Violencia sobre la Mujer. Además, se analizan los diferentes momentos en los que puede adoptarse el régimen de “guarda y custodia” —en fase de medidas previas, provisionales o definitivas— y sus formas de determinación —acuerdo o sentencia —.&lt;br /&gt;El cuarto capítulo se centra en el régimen legal previsto en las diferentes normas para los supuestos en los que los progenitores no alcancen un acuerdo respecto al régimen de “guarda y custodia” de sus hijos menores. A tal efecto, se comienza abordando el régimen supletorio, dividiendo las normas existentes en tres apartados, en función de si conceden preferencia legal a la “guarda y custodia” exclusiva, a la “guarda y custodia” compartida, o bien equiparan ambos regímenes de “guarda y custodia”. Una vez más, se hace una breve referencia a la situación existente en los países de nuestro entorno. Así mismo, se aborda la configuración concreta que pueden adoptar cada uno de los regímenes de “guarda y custodia”. Finalmente, se analizan los criterios y elementos de valoración que vienen utilizándose para la determinación del régimen de “guarda y custodia”, entre los que juega un papel primordial el interés superior del menor.&lt;br /&gt;El quinto capítulo se destina a estudiar la incidencia que tiene el régimen de “guarda y custodia” en la adopción de otras medidas en el proceso de ruptura matrimonial, concretamente en tres: el régimen de visitas, la contribución al mantenimiento de los hijos y la atribución del uso de la vivienda familia.&lt;br /&gt;Finalmente, en el sexto capítulo se analizan las causas de modificación, extinción y suspensión del régimen de “guarda y custodia”.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94439</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Privado</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94439/files/TESIS-2020-112.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>derecho civil</dc:subject>
    <dc:subject>familia y parentesco</dc:subject>
    <dc:subject>matrimonio</dc:subject>
    <dc:title>La guarda y custodia en el ordenamiento jurídico español</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
