<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Anderson, Magnus</dc:contributor>
    <dc:contributor>Manchado Pérez, Eduardo José</dc:contributor>
    <dc:creator>Bielsa Pérez, Germán</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo analiza el interior del coche solar, usado por el JU Solar Team, para mejorar la experiencia del usuario en términos de interacción y ergonomía. Siguiendo la metodología de Design Thinking se realiza una primera fase para entender como el usuario interacciona con el coche y los elementos del mismo durante la carrera. Se proponen cambios basados en factores antropométricos de las dimensiones del coche para un uso más eficiente del espacio. El uso de sketches y prototipos permiten el desarrollo de las ideas propuestas, que son posteriormente definidas, incluyendo el diseño gráfico del interior. Un modelo 3D del nuevo volante e interior, una maqueta tamaño real del volante y una maqueta a escala 1:10 del interior; muestran los resultados del trabajo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61388</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Expresión Gráfica de la Ingeniería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/61388/files/TAZ-TFG-2017-097.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería en Diseño Industrial y Desarrollo de Producto</dc:subject>
    <dc:title>Diseño del interior del coche solar para el World Solar Challenge</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Design of the interior of the solar car for the World Solar Challenge</dc:title>
</oai_dc:dc>
