<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Palacios Romeo, Francisco</dc:contributor>
    <dc:creator>Monforte San Román, Íñigo Javier</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La cuestión desarrollada en este Trabajo Fin de Grado son los aspectos constitucionales de la tauromaquia, en concreto se estudiará en profundidad la problemática de la prohibición de toros en Cataluña y de facto en Baleares, debido a que mientras que en el Reino de España la tauromaquia es permitida en todo su territorio, las Comunidades Autónomas de Cataluña y de las Islas Baleares argumentando su capacidad para legislar sobre la protección animal prohibieron este tipo de espectáculos en su territorio de manera expresa o de facto, surgiendo de esta manera un debate competencial. Elegimos este trabajo debido a la gran controversia que hay hoy en día alrededor del mundo de la tauromaquia, consideramos que el debate sobre este arte es necesario en la sociedad. Unos argumentan el arte, la tradición y la reflexión sobre la tauromaquia y lo que implica, mientras que otro sector habla de derechos de los animales, por lo cual surge la controversia. He de reconocer el papel inspirador que ha jugado en mi afición por la tauromaquia y por la defensa de la misma los Maestros D. Rodolfo Rodríguez “El Pana”, D. José Cubero “Yiyo” y D. Manuel Rodríguez Sánchez “Manolete”, D. Víctor Barrio y D. Iván Fandiño,</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78500</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Público; Área de Derecho Constitucional</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78500/files/TAZ-TFG-2019-179.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>Aspectos constitucionales de la tauromaquia: La prohibición de toros en Cataluña y de facto en Baleares</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Constitutional aspects of bullfighting: The prohibition of bulls in Catalonia and de facto in the Balearic Islands</dc:title>
</oai_dc:dc>
