<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Coarasa Liron de Robles, Ana</dc:contributor>
    <dc:creator>Clusa Barbastro, Sonia</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN.  La amputación de los miembros es una indicación terapéutica y no un fracaso de la medicina, siendo sus causas muy diversas, pero todas ellas ocasionan en la persona que la sufre una gran dependencia. OBJETIVOS. El objetivo principal es conocer la efectividad del tratamiento fisioterápico en un paciente con una amputación transfemoral.  METODOLOGÍA. En el estudio se expone un caso clínico de una amputación de miembro inferior y las técnicas utilizadas para conseguir los objetivos terapéuticos propuestos. RESULTADOS. En este trabajo se presta especial atención al papel de la fisioterapia en este tipo de disfunción, en el cual tienen gran importancia los cuidados del muñón, el estado general del paciente y las técnicas específicas centradas en aliviar el dolor de miembro fantasma. CONCLUSIONES. Con el tratamiento propuesto anteriormente se han cumplido los objetivos, consiguiendo un buen estado del paciente para la posterior protetización.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90516</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Cirugía</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90516/files/TAZ-TFG-2016-921.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Amputación</dc:subject>
    <dc:subject>Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:subject>Recuperación funcional</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención de fisioterapia en una amputación supracondílea de miembro inferior</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy management plan in a supracondylar amputation of lower limb</dc:title>
</oai_dc:dc>
