<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ortega Porcel, Francisco B.</dc:contributor>
    <dc:contributor>Moreno Aznar, Luis Alberto</dc:contributor>
    <dc:contributor>Vicente Rodríguez, Germán</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia Marco, Luis A.</dc:creator>
    <dc:date>2011</dc:date>
    <dc:description>La adolescencia representa una etapa crucial para el desarrollo de la masa ósea. En una sociedad con índices elevados de fracturas debido a la presencia de osteoporosis, es de gran importancia analizar los factores que permitan un óptimo desarrollo óseo, especialmente durante la pubertad, con el fin de prevenir dicha enfermedad en el futuro. A nivel general, los objetivos de la presente Tesis Doctoral son: 1) describir la situación actual de la práctica deportiva extra-curricular y su asociación con factores socio-demográficos y de composición corporal y 2) analizar el rol de la actividad física, condición física, marcadores del metabolismo óseo y tejidos blandos (masa grasa y magra) y su asociación con el contenido y densidad mineral ósea en distintas regiones corporales. Para el objetivo 1 se obtuvieron mediciones en 2165 adolescentes  españoles (13-18.5 años) que participaron en el Estudio AVENA (Alimentación y Valoración del Estado Nutricional de los Adolescentes). Para el objetivo 2 se obtuvieron mediciones en 390 adolescentes españoles (12.5-17.5 años) que participaron en el Estudio HELENA (Healthy Lifestyle in Europe by Nutrition in Adolescence). Los principales resultados y conclusiones son: I) El género, la edad y el nivel de educación del padre están asociados con la práctica deportiva extra-curricular. II) Nuestros resultados sugieren un dimorfismo sexual óseo específico de cada región corporal. Además, los varones presentan un mayor y duradero proceso de remodelado óseo durante la adolescencia. III) Los adolescentes con mayores niveles de adiposidad tienen una mayor masa ósea, no como resultado de su mayor masa grasa, sino de su mayor masa magra. IV) Un peor rendimiento en pruebas de condición física está asociado con un menor contenido mineral óseo, especialmente en adolescentes no activos. La asociación actividad física, condición física y masa ósea puede estar influenciada entre otros, por factores como la genética y el tipo de deporte practicado. V) La cantidad e intensidad de actividad física recomendada por los organismos oficiales (¿60 minutos de actividad física moderada-intensa) parecen no garantizar un correcto desarrollo óseo. Sin embargo, unos pocos minutos al día de actividad física intensa permiten obtener adaptaciones óseas en regiones de relevancia clínica en el diagnóstico de la osteoporosis. En resumen, existe una fuerte evidencia de que la práctica deportiva extra-curricular está asociada con factores socio-demográficos. Además, la actividad física (especialmente intensa), condición física y la masa magra están asociadas positivamente con mayores niveles de masa ósea. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7038</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7038/files/TESIS-2012-030.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>salud pública</dc:subject>
    <dc:subject>epidemiología</dc:subject>
    <dc:subject>metabolismo humano</dc:subject>
    <dc:subject>fisiología del ejercicio</dc:subject>
    <dc:subject>public health</dc:subject>
    <dc:subject>epidemiology</dc:subject>
    <dc:subject>human metabolism</dc:subject>
    <dc:subject>exercise physiology</dc:subject>
    <dc:title>Masa ósea y su relación con la actividad física, condición física y marcadores del metabolismo óseo en adolescentes</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
