<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Romero Lasheras, Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Barrachina Porcar, Laura</dc:contributor>
    <dc:creator>Ferrer Gordó, Laia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Las heridas representan un elevado porcentaje de los casos atendidos por el veterinario equino. Según las circunstancias que rodeen la lesión, en ocasiones la reparación del defecto solo puede realizarse mediante cicatrización por segunda intención. En estos casos, habitualmente se administran antibióticos para prevenir su posible infección. Sin embargo, se ha comprobado que su efecto en la cicatrización de heridas abiertas es nulo e incluso perjudicial en caso de no haber infección. No obstante, el principal problema de una mala racionalización del uso de antibióticos es la aparición de múltiples mecanismos de resistencia. Se han detectado resistencias frente a muchos de antibióticos comúnmente empleados en caballos desarrollados por la mayoría de bacterias responsables de las infecciones en heridas en esta especie. Por el elevado impacto de las resistencias bacterianas en la salud global de animales y personas, surge la necesidad de reducir el uso de antibióticos y limitarlo a las situaciones en las que realmente son necesarios y efectivos, así como de buscar terapias antimicrobianas alternativas. Actualmente, existen evidencias prometedoras sobre estos tratamientos alternativos que sugieren un posible reemplazo en el futuro del uso de antibióticos para tratar las heridas cicatrizadas por segunda intención, pero es necesario desarrollar más su investigación para aplicarlos a la clínica equina.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85667</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85667/files/TAZ-TFG-2019-1617.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Uso de antibióticos en heridas cicatrizadas por segunda intención en el caballo: problemas y alternativas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Use of antibiotics in second intention equine wound healing:problems and alternatives</dc:title>
</oai_dc:dc>
