<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gallego Martínez, Domingo </dc:contributor>
    <dc:contributor>Ayuda Bosque, María Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Serena Masip, César</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El cambio climático es uno de los grandes problemas de hoy, sus consecuencias a medio y largo plazo podrían ser cruciales para el desarrollo y sostenibilidad de la raza humana.  El objetivo que tiene este trabajo es definir el cambio climático y como nos afecta, hablar también del calentamiento global y los gases de efecto invernadero, cuya emisión desmesurada hace que se acentúe el problema.  &lt;br /&gt;Veremos la evidencia del cambio climático, viendo diferentes mediciones y observaciones que corroboran el cambio de tendencia en los últimos 150 años, y como parte central de la teoría, sus consecuencias económicas, como daños en las ciudades más importantes del mundo o la recurrente intensidad de algunas catástrofes como incendios forestales o migraciones masivas. Para continuar con esta parte teórica, veremos la  CKA o Curva de Kuznets Ambiental, definiéndola y dando a conocer sus principales fundamentos y efectos que la condicionan, como los efectos del comercio o de las regulaciones ambientales internacionales.&lt;br /&gt;Después veremos un apartado en el que repasamos la literatura de los modelos econométricos que se basan en la CKA, el primer y principal modelo fue formulado en la década de los 90 por una serie de económetras, en el cual establecen como variable endógena las emisiones de CO2, y como variable exógena principal el PIB per cápita de los países que se utilizan como datos en el estudio.  Para obtener la forma de la Gráfica de la CKA, se utiliza como variables el PIB al cuadrado y al cubo, y se le añade una variable que engloba otros aspectos menos relevantes. El segundo modelo es igual que el anterior pero añadimos la variable del Gasto en I+D+i.&lt;br /&gt;Obteniendo los valores de los parámetros que acompañan a las variables, y sabiendo que implicaciones tienen sus signos, veremos que ocurre con la teoría principal de la Curva de Kuznets Ambiental, los cuales han servido de referencia para multitud de trabajos sobre el medioambiente, y ver si el gasto público en innovación tiene efectos sobre la reducción de las emisiones. &lt;br /&gt;Para acabar el trabajo, plantearemos un breve modelo econométrico con la variable del PIB per cápita, su cuadrado y cubo. Los datos de este modelo son Series Temporales, diferentes de los datos de Panel utilizados en la mayoría de estudios, por lo que las conclusiones de este modelo pueden estar sujetas a multitud de restricciones y críticas si no se lleva a cabo un tratamiento correcto de las series temporales.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86932</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86932/files/TAZ-TFG-2019-3825.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86932/files/TAZ-TFG-2019-3825_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Cambio Climático y la relación entre el desarrollo de las economías y las emisiones de gases contaminantes</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Climate Change and the Relationship between the development of economies and emissions of polluting gases</dc:title>
</oai_dc:dc>
