<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ceamanos Llorens, Roberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Acín Garcés, Eduardo</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La Revolución de 1868 fue un punto de inflexión en el siglo XIX  español. Durante la Gloriosa, la sociedad consiguió obtener unos amplios derechos civiles y un sistema electoral democrático mediante el sufragio universal masculino. Los revolucionarios derrocaron a un partido conservador reaccionario y a un régimen borbónico que reprimía y sumía a la población en la más absoluta pobreza. El objetivo de este Trabajo de Fin de Máster es realizar un análisis de los distintos actores y las diversas causas que motivaron los pronunciamientos militares de la coalición revolucionaria. Asimismo, se quiere investigar cómo los rebeldes tomaron el poder y cómo se organizaron en juntas provisionales, para después celebrar las primeras elecciones con sufragio universal en España. Para este fin, se analizará el modo en que la prensa española y los cronistas de la época trataron los primeros instantes del conflicto.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58596</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58596/files/TAZ-TFM-2016-1154.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Historia Contemporánea</dc:subject>
    <dc:title>La Revolución de 1868 a través de sus protagonistas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Revolution of 1868 by it´s main actors</dc:title>
</oai_dc:dc>
