<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gómez Quintero, Juan David</dc:contributor>
    <dc:creator>Royo Montero, Beatriz</dc:creator>
    <dc:creator>Naudín Royo, Belén</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La investigación indaga en el papel que desempeña la mujer adolescente dentro de las bandas latinas, abordado las causas, las consecuencias y las motivaciones que les inducen a formar parte como miembros de las bandas. Una investigación desde la perspectiva de género donde los ffactores sociales, económicos y culturales juegan un papel importante en la construcción de la identidad de los adolescentes. Se incide en el estudio de la cultura machista existente en las pandillas juveniles. La investigación se lleva a cabo a través de diversas entrevistas a profesionales de instituciones asociadas al fenómeno en la ciudad de Zaragoza. Además, se presenta un análisis de la etnografía virtual que permite un acercamiento a la influencia de los medios de comunicación y de las redes sociales en los adolescentes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65354</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65354/files/TAZ-TFG-2017-1814.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Reinas invisibles: Análisis cualitativo de las mujeres adolescentes en las bandas latinas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Invisible Queens: Qualitative analysis of adolescent women in latino gangs</dc:title>
</oai_dc:dc>
