<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marques Lopes, Iva</dc:contributor>
    <dc:contributor>Fajó Pascual, Marta</dc:contributor>
    <dc:creator>Huertas García, C.Julia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El movimiento de Escuelas Promotoras de la Salud (EPS) surge en Europa en 1991 con la Red Europea de Escuelas Promotoras de Salud, que comenzó con un proyecto piloto en España, y actualmente existen 43 países suscritos a esta red.  El objetivo del presente estudio es describir la situación actual de las EPS en la ciudad de Huesca en lo que respecta al determinante “alimentación”, así como, describir las iniciativas de promoción de la salud que se están relacionandas con este determinante. Para la realización del estudio, se seleccionaron 8 EPS de la ciudad de Huesca,  4 centros de Centros de Educación Infantil y Primaria (CEIP)  y 3 Institutos de Educación Secundaria (IES). Se llevó a cabo, por un lado, un análisis estadístico descriptivo de variables categóricas mediante recuentos y porcentajes, y por otro lado, un análisis cualitativo de preguntas abiertas con tablas explicativas y la codificación de las acciones de promoción de alimentación saludable según la taxonomía ideada por Michie et al. (2013) and Komet-Van der Aa et al. (2017). Los resultados se presentaron conjuntamente y por tipo de centro. En general los centros están satisfechos con las cuestiones planteadas por la Red Aragonesa de EPS, aunque en algunas  hay puntuaciones negativas a tener en consideración, sobretodo en enseñanza secundaria en relación a la participación de las familias en las actividades de promoción o en la satisfacción con las actividades que les propone la Red Aragonesa de EPS. De este estudio se pudo concluir que, en general, los centros están conformes con la participación en la Red Aragonesa de EPS, y que aunque ninguna de las cuestiones relacionadas con la alimentación eran de obligado cumplimiento, todos los centros participan en el plan de consumo de fruta del Gobierno de Aragón y, en mayor o menor medida, todos realizaban actividades relacionadas con la promoción de la alimentación saludable.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88099</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Nutrición y Bromatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88099/files/TAZ-TFG-2019-1843.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Nutrición Humana y Dietética</dc:subject>
    <dc:title>Situación actual en las Escuelas Promotoras de Salud de la ciudad de Huesca: Iniciativas relacionadas con la promoción de alimentación saludable</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Current situation of Health Promoting Schools at the city of Huesca: Initiatives undertaken related to promotion of healthy eating</dc:title>
</oai_dc:dc>
