<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mayor del Hoyo, María Victoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Chueca Zapata, Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La valoración del daño moral es un asunto que siempre ha estado rodeado de controversia y opiniones dispares. Esa disparidad de opiniones acerca de la resarcibilidad o no del daño moral se traslada al ámbito de las obligaciones conyugales reguladas en los artículos 67 y 68 del Código Civil. De forma específica, la divisón doctrinal y jurisprudencial se plantea sobre el deber conyugal de fidelidad y las consecuencias que se pueden derivar de la infracción de éste. Una de las causas que puede generar daño moral entendido como un efecto negativo en la esfera afectiva de la víctima es la ocultación de la verdadera paternidad, entendida como la que una mujer lleva a cabo respecto a su marido ocultándole que el hijo o los hijos que el marido tenía por suyos en realidad son de otra tercera persona con la que ésta mantuvo relaciones extramatrimoniales. Los criterios a tener en cuenta por los tribunales a la hora de considerar la concurrencia de responsabilidad civil, bien contractual bien extracontractual, son variados. Por un lado, un sector doctrinal y jurisprudencial opina que la infracción del deber conyugal de fidelidad no genera resarcimiento alguno del daño moral porque se trata de un mero deber de carácter ético o moral. Sin embargo, otro sector opina que estos deberes conyugales si tienen carácter de obligación jurídica. Por otro lado, parte de la doctrina considera que tan sólo el dolo o la culpa grave han de ser los criterios generales de imputación de responsabilidad a la hora de hablar de las relaciones familiares, y este es el criterio utilizado por los tribunales en numerosas ocasiones. La reciente Sentencia del Tribunal Supremo 629/2018 de 13 de noviembre de 2018 confirma la línea jurisprudencial consistente en la no coercibilidad de los deberes conyugales y ofrece una respuesta en cuanto a la procedencia o no de la indemnización del daño moral derivado de la ocultación de la paternidad. La reparación del daño moral en los casos de indebida atribución de la paternidad es un tema peliagudo porque afecta a una esfera personalísima y afectiva de la víctima que ha descubierto que quien creía su hijo hasta el momento en realidad no lo es.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88901</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Privado; Área de Derecho Civil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88901/files/TAZ-TFG-2019-1132.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>Estudio y análisis jurisprudencial del daño moral en relación con la responsabilidad civil derivada de la indebida atribución de paternidad</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study and jurisprudential analysis of the moral damage in relation to the civil responsibility derived from the undue attribution of paternity</dc:title>
</oai_dc:dc>
