<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cenarro Lagunas, Ángela</dc:contributor>
    <dc:creator>Escobedo Muguerza, Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>RESUMEN: La prostitución ha generado históricamente, y genera, numerosos debates en torno a su forma de organización y regulación. Entre 1845 y 1939, las cosas no sucedieron de diferente manera. El higienismo, el eugenismo y el feminismo fueron los tres discursos que configuraron y sostuvieron las distintas alternativas en lo que a organización de la prostitución se refiere. Así, el higienismo dio lugar al sistema reglamentarista que fue matizado y renovado por el eugenismo, mientras que el feminismo dará lugar al abolicionismo como sistema principal. No obstante, dentro de este abanico, el anarquismo, encabezado por Mujeres Libres,  será el único discurso capaz de subvertir la vinculación permanente entre prostitución y enfermedades venéreas.  ABSTRACT: Prostitution has generated, for ages, many debates about their organization and regulation. Between 1845 and 1939, things did not happen differently. The hygienism, eugenics and feminism were the three discourses that shaped and sustained the different alternatives around organizing prostitution is concerned. Thus, the hygienism led to regulationist system, this one was renewed for eugenics, while feminism will lead to abolitionism. However, anarchism, led by Mujeres Libres, will be the only discourse capable of subverting the permanent link between prostitution and venereal diseases.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47028</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47028/files/TAZ-TFM-2015-1019.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47028/files/TAZ-TFM-2015-1019_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Historia Contemporánea</dc:subject>
    <dc:title>Discursos e identidades de género en torno a la prostitución (1845-1939)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
