<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cal Nicolás, Pablo Alberto de la</dc:contributor>
    <dc:contributor>Oliveros Esco, Jesús Mariano</dc:contributor>
    <dc:creator>Mayor Cebamanos, Manuel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La propuesta que se plantea es  la  rehabilitación  integral  del  conjunto  urbano  Fray  Julián  Garcés  y  el  desarrollo  de  un nuevo  uso en la Plaza de la Memoria Histórica.  El objetivo principal se centra en contribuir  a  la  revitalización  del  conjunto y la plaza, así como facilitar la interconexión entre ambos y el diálogo de la nueva y la antigua arquitectura. El Masterplan propone un tratamiento del pavimento del plano +0m, debido a la imposibilidad de trabajar vegetación de gran carga en la plaza. Los recorridos son acompañados por una secuencia de alcorques elevados y colores que revitalizan el espacio. Cada bloque residencial responde al uso de cada calle con tres tratamientos de la planta baja. Ocupan los ejes principales espacios polivalentes de usos alternativos, principalmente equipamientos, mientras que las calles privadas se resuelven con talleres privados de las viviendas dúplex. Se reubica a los propietarios de las antiguas plantas bajas en un nuevo bloque al final del eje Norte-Sur, generando así un espacio público acotado en su perímetro a modo de plaza. Sin embargo, en los bloques existentes, se propone una estrategia de accesibilidad mediante pasarelas conectadas a ascensores que interactúan con lo ocurrido en planta baja. De esta manera se otorga a Torrero un nuevo modelo de regeneración urbana extensible a otros barrios de Zaragoza.&lt;br /&gt;La ubicación del proyecto tiene la premisa de crear relaciones visuales y espaciales entre los bloques residenciales y el propio museo, generando un nuevo lugar. El proyecto asume la labor, no solo de acercar al ciudadano a este lugar de Torrero con gran potencial urbano, sino de eliminar los inconvenientes de la Plaza de la Memoria Histórica que esta sin uso en la ciudad. Y, por otro lado, la generación de una arquitectura que anime al ciudadano a descubrir la historia reciente del barrio, para que lo que antes era un tabú pase a ser el nexo de unión entre la ciudad y Torrero.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87173</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Urbanística y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87173/files/TAZ-TFM-2019-1406.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87173/files/TAZ-TFM-2019-1406_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Rehabilitación residencial y museo de la memoria histórica de Torrero</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Residential rehabilitation and historical memory museum of Torrero</dc:title>
</oai_dc:dc>
