<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Garatachea Vallejo, Nuria</dc:contributor>
    <dc:contributor>Bailón Luesma, Raquel</dc:contributor>
    <dc:creator>Santocildes Martinez, Garoa</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>Objetivo: realizar una revisión sistemática de la variabilidad de la frecuencia  cardiaca durante el ejercicio en hipoxia. Método: de un total de 684 artículos pertenecientes a 3 bases de datos (Sport discus, PubMed y Web of Science), se seleccionaron 40 artículos, de los cuales 15 han sido incluidos en la revisión sistemática. Resultados: De los 15 artículos seleccionados se extrajo la siguiente información: 1) referencias del artículo, 2) población del estudio (número de participantes, edad, sexo, y características, 3) características del estudio, 4) resultados, 5) conclusiones. Conclusiones: Durante la realización de ejercicio en situación de hipoxia el sistema nervioso autónomo (SNA) realiza diferentes modificaciones a nivel cardiovascular, esto es debido a que nuestro organismo de adapta ante las diferentes situaciones de estrés. Estas adaptaciones dependen de la intensidad del ejercicio, de la duración de la exposición a la altitud, de la altitud a la que nos encontramos, del nivel de entrenamiento del sujeto.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30964</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/30964/files/TAZ-TFG-2014-2647.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>variabilidad del ritmo cardíaco (hrv)</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Variabiliadad de la frecuencia cardiaca durante el ejercicio en situación de hipoxia: revisión sistemática</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
