<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Medrano Adán, Luis Ángel</dc:contributor>
    <dc:contributor>De Carranza Arcas, Gonzalo</dc:contributor>
    <dc:creator>Silla Bruque, Lucas José</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La labor de los tiradores de precisión tiene una serie de particularidades que la diferencia de la del resto de soldados que forman parte de cualquier unidad. Por tanto, su adiestramiento debería basarse en unos procedimientos y métodos de instrucción específicos y diferenciado. En esta memoria se ha propuesto un plan de instrucción para los Tiradores de precisión, consistente en ejercicios de instrucción, un par de ejercicios con fusil de asalto y un programa de tiro con fusil Barret M95, del cual se evalúa su eficacia con un análisis estadístico de los resultados de los ejercicios de tiro. Por otro lado, como objetivo “secundario” o “parcial”, se estudia la relación que pueden tener la velocidad de salida del proyectil y la temperatura del cañón en el momento del disparo, y como afecta esta a su trayectoria e impacto final. Los resultados obtenidos con las mediciones también se analizan estadísticamente para encontrar resultados significativos. Las principales conclusiones son que los tiradores de precisión presentan una mejora significativa en sus resultados de tiro y que la velocidad se ve afectada por la temperatura del cañón y varía consecuentemente con ésta.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90261</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90261/files/TAZ-TFG-2017-4175.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Equipo de tiradores de precisión de fusil 12’70mm Barret. Estudio y propuesta de mejora de sus programas y medios de instrucción en el marco de un Bón de Infantería de Carros de Combate Equipo de tiradores de precisión de fusil 12’70mm Barret. Estudio y propuesta de mejora de sus programas y medios de instrucción en el marco de un Bón de Infantería de Carros de Combate</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">.50 cal Barrett Sniper Tactical Team. Study and proposal to improve its programs and means of training in the setting of an Armoured Battalion</dc:title>
</oai_dc:dc>
