<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fandos Herrera, Carmina</dc:contributor>
    <dc:creator>Rivera de Ayguavives, José María</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Hoy en día, el marketing turístico es fundamental para promocionar y dar a conocer los destinos, de manera que atraigan a un mayor número de turistas. Dentro de este ámbito, uno de los factores más importantes a la hora de elegir un destino es su imagen, que a su vez determina las expectativas que el turista tenga sobre la calidad del mismo y su satisfacción final tras la visita. De este modo, vamos a analizar la imagen de uno de los destinos con más fama internacional en nuestro país, Ibiza, una isla que goza de una oferta turística muy diversa y para todos los públicos, que ha conseguido reinventarse a lo largo de los años mediante un posicionamiento en el mercado del turismo de lujo, y como la meca mundial de la música electrónica y los DJ’s. Conoceremos la valoración que hacen de la isla los turistas que la han visitado recientemente, pudiendo aplicar las respuestas obtenidas a todo lo aprendido en el ámbito de la imagen de un destino y del marketing turístico.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85884</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85884/files/TAZ-TFG-2019-259.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de la imagen de Ibiza como destino turístico</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the image of Ibiza as a tourist destination</dc:title>
</oai_dc:dc>
