<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ariño Lapuente, Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Rodila, Alina Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El aumento de la esperanza de vida y la cronicidad de la infección por el virus de la inmunodeficiencia humana han llevado a un progresivo envejecimiento de la población que vive con este diagnóstico. En este contexto han surgido nuevos retos en el cuidado de las personas infectadas como las comorbilidades asociadas, el envejecimiento precoz, la fragilidad y los síndromes geriátricos entre otros. Para poder afrontar las nuevas demandas, cubrir las necesidades futuras y mejorar la calidad de vida de esta población se requiere un abordaje especifico, global y multidisciplinario. Objetivo: Aportar criterios de autocuidado a través de una plataforma online a los pacientes mayores de 49 años con infección por el virus de la inmunodeficiencia humana como mejora asistencial desde atención primaria. Metodología: A partir de una búsqueda bibliográfica sobre las nuevas demandas de las personas mayores con infección por el virus de la inmunodeficiencia humana, se ha elaborado una estrategia de mejora en la atención a la cronicidad, siguiendo el ciclo de Deming.  Conclusiones: El plan de mejora ha sido elaborado con la finalidad de contribuir en una mejor comprensión de los distintos aspectos implicados en la experiencia de envejecer con infección por el virus de la inmunodeficiencia humana. Las actividades propuestas representan un instrumento para realizar la educación para la salud en el momento adecuado teniendo en cuenta las características de la enfermedad, promover el autocuidado y la toma de decisiones en la gestión de la salud.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88965</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88965/files/TAZ-TFG-2019-678.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de mejora para pacientes mayores con infección por el virus de la inmunodeficiencia humana</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Improvement plan for elderly patients with human immunodeficiency virus infection</dc:title>
</oai_dc:dc>
