<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cornudella Lacasa, Rosa María</dc:contributor>
    <dc:creator>Paricio Moreno, Miguel</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Objetivo: El presente trabajo tiene como objetivo evaluar la presencia de infección por Helicobacter pylori en pacientes con trombopenia, analizando el resultado de la terapia erradicadora de la infección, su influencia en la evolución de los pacientes, sus recuentos plaquetares y su utilidad a la hora de evaluar un paciente trombopénico. Pacientes, material y métodos: Hemos incluido a 101 pacientes con edades comprendidas entre 20 y 87 años (media: 62,6 años), diagnosticados de trombopenia; el estudio ha comprendido desde el 18/12/2012 hasta el 01/06/2015. -.Como criterios de inclusión: a)	Paciente con plaquetas inferiores a 150.000 por microlitro b)	Edad superior a 18 años. c)	Firma del consentimiento informado de los pacientes que deseen adherirse al estudio de forma voluntaria. -.Como criterios de exclusión: a)	Embarazadas. b)	Falsas trombopenias por agregación en el tubo de la muestra. c)	Haber sido diagnosticado de infección por H. pylori y tratado en los 5 años previos. d)	Diagnósticos previos que justificasen la presencia de dicha trombopenia. e)	Pacientes que no desean someterse al tratamiento erradicador de Helicobacter pylori. f)	Pacientes con enfermedad terminal. g)	Pacientes con deterioro cognitivo importante o retraso mental sin apoyo social suficiente. h)	Pacientes con un seguimiento menor de 6 meses tras la primera consulta. Se trata de un  estudio descriptivo, observacional, de series de casos, de tipo prospectivo y longitudinal, realizado en un mismo centro, dónde se ha determinado, mediante la realización de un test de ureasa, junto con una anamnesis, exploración física completa y otras pruebas complementarias a todos los pacientes que han acudido a consultas de Hematología por primera vez para valoración de cualquier grado de trombopenia, para  determinar la existencia de infección por H. pylori y en caso positivo realizar tratamiento de erradicación.  Se han recopilado los antecedentes patológicos de todos los pacientes o las enfermedades diagnosticadas durante el seguimiento (mínimo 6 meses). A su vez se ha recogido el contaje final de plaquetas de todos los pacientes tras el periodo de seguimiento de 6 meses (pacientes tratados y no tratados). Test de la ureasa: Resultado del test: Delta - 13CO2 igual o mayor a 2,5 por mil se considera positivo.  Respuesta se consideró el incremento de al menos un 20% del recuento basal. Resultados: El test de la ureasa resultó positivo en 61 pacientes y negativo en 40. Se instauró tratamiento erradicador de primera línea con los siguientes resultados: Fue efectivo en 51 casos de los 61, es decir, en una efectividad del 83,6%. En 10 pacientes fue necesario aplicar tratamiento de segunda línea, De estos 10 pacientes, en 6 el tratamiento fue efectivo (60%), sin diferencias entre los dos tipos de tratamiento administrado y sin efectos adversos asociados.  De los 4 no respondedores, 3 requirieron tratamiento de tercera línea, y de estos solo 1 por Helicobacter pylori multirresistente se derivó a valoración por el servicio de Digestivo. Los resultados del tratamiento erradicador en cuanto a la mejora en los datos clínicos subjetivos, ha sido favorable, habiendo manifestado mejoría en 28 pacientes (46,6% de casos tratados), principalmente clínica digestiva como dispepsia, pirosis, aerofagia, abdominalgia, cambios deposicionales, plenitud postprandial, dolor retroesternal...  -. Evolución de la cifra de plaquetas en pacientes con test de ureasa positivo:  En conjunto y considerando los criterios establecidos previamente, se objetivaron respuestas en 43 pacientes (70,5%). Apreciamos una mayor tasa de respondedores en el grupo de edad de 40-50 años, sin que estos datos alcancen significación estadística (p=0,6). La cifra media de plaquetas en los pacientes una vez tratados se situó en 133,6 x109/L (12 - 347) desde el inicial 98,5 (16 - 142), y al analizar el recuento plaquetario en los pacientes tratados pudimos apreciar un incremento significativo (p=0,01) en comparación con los recuentos previos al tratamiento. En los pacientes con cifras inferiores a 100 x109/L (26) se obtuvo una respuesta de 67,19 a 123,73 (variación significativa p=0,02).  El VPM inicial de media fue de 11,5 fL (8,2 - 15,9)que tras el tratamiento se redujo a 10,96fL (8 - 14,5). -. Evolución de la cifra de plaquetas en pacientes con test de ureasa negativo:   En el grupo de pacientes no tratados, la cifra media de plaquetas fue de 105,9 x109/L (6 - 151), con un VPM de 11,2 fL (6,2 - 14,4), sin apreciar diferencias estadísticamente significativas (p=0,68) en comparación con los recuentos previos al seguimiento, que fueron de 104,7 x109/L (42 - 147), con un VPM de 11,06 fL (6,4 - 14,6). Conclusiones: -. Hemos conseguido establecer una prevalencia de infección por Helicobacter pylori en pacientes trombocitopénicos (60,4%). -. La evaluación del test de la ureasa como prueba de despistaje en el estudio inicial de un paciente con trombocitopenia la creemos claramente favorable. -. La respuesta, es decir el aumento del recuento plaquetar tras la erradicación del Helicobacter pylori es estadísticamente significativa, probando que nuestros pacientes con test positivo se pueden beneficiar del tratamiento antibiótico para mejorar sus recuentos, hasta en un 70,5%, y con un 37,7% de respuestas completas globalmente.  -. La rentabilidad de la prueba en pacientes trombocitopénicos es evidentemente muy alta. -. En nuestro estudio la tasa de erradicación es similar a la nacional utilizando las mismas pautas </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48333</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48333/files/TESIS-2016-128.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>hematología</dc:subject>
    <dc:title>Diagnóstico y tratamiento de la infección por Helicobacter pylori en pacientes con trombopenia</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
