<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Llorens Benito, José Francisco</dc:contributor>
    <dc:creator>Roy Aznar, Berta</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente TFM pretende exponer, defender y analizar la propuesta didáctica desarrollada en el aula durante el Prácticum I y II, que se llevó a cabo en 1º de la Eso, en la clase de Biología y Geología, dentro de la unidad del Reino de las Plantas. La propuesta se basa en una adaptación del famoso juego de mesa Cluedo, que se ha denominado Cluedo botánico, y que se propone como actividad de repaso de la unidad que mezcla gamificación y trabajo en grupos heterogéneos. Esta actividad está encuadrada dentro de otras relacionadas con la misma unidad, que se describen también en el trabajo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77463</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77463/files/TAZ-TFM-2018-350.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>El cluedo botánico: una propuesta de aprendizaje basado en el juego para la unidad del reino de las plantas en 1º eso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Botanical cluedo: a proposal of learning based on game for the unit of the kingdom of plants in 1º eso</dc:title>
</oai_dc:dc>
