<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pasamar Alzuria, Gonzalo</dc:contributor>
    <dc:creator>Méndez Rodríguez, Ignacio</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo examina el camino que se produce desde la partición de Alemania hasta su reunificación y el análisis de los factores que llevan a esta. Enmarcado en el contexto de la Guerra Fría. (1945-1990)&lt;br /&gt;Después de la Segunda Guerra Mundial, los aliados llevan a cabo la ocupación y división de Alemania. El intento de aplicar los acuerdos de Potsdam, para gobernar mediante una vía unitaria, pone de manifiesto sus diferencias y el régimen de ocupación se desintegra, dando a la formación de dos estados alemanes. Cada estado representará un sistema, fiel a los intereses incompatibles de las potencias; capitalismo democrático y comunismo autoritario&lt;br /&gt;Los cuarenta años de ocupación se pueden diferenciar en dos fases: la primera está marcada por la intransigencia, el no reconocimiento y la tensión entre Occidente y el Este. El cambio de política que se produce en 1970 inicia la segunda fase, un periodo de acercamiento, diálogo y distensión, que abre el camino de la reunificación y contagia ese deseo a la población. &lt;br /&gt;El desenlace viene dado por una serie de factores de índole nacional e internacional que provoca el desmoronamiento del sistema de la República oriental alemana, facilitando la reunificación de ambos territorios. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85135</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85135/files/TAZ-TFG-2019-3201.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Siglo XX, Alemania: (1945-1990)De la partición a la reunificación.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">XX century, Germany: (1945-1990) From partition to reunification.</dc:title>
</oai_dc:dc>
