<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pardo Díez, María Jesús</dc:contributor>
    <dc:contributor>Torres Sánchez, Reyes</dc:contributor>
    <dc:creator>Herrero Martín, Ángel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Antecedentes y estado actual del tema: el síndrome de Burnout es un síndrome de cansancio emocional, despersonalización y falta de realización personal, que suele presentarse en sujetos que trabajan con personas, siendo los profesionales sanitarios uno de los corporativos profesionales que más lo padecen, acarreando repercusiones en su salud física y mental. Objetivo: Calcular la prevalencia del síndrome de Burnout en los profesionales de Atención Primaria del centro de salud del Sector I “Actur Sur” del barrio zaragozano Rey Fernando de Aragón. Material y métodos: se llevó a cabo un estudio epidemiológico observacional, descriptivo y transversal en los profesionales de Atención Primaria del centro de salud “Actur Sur”. Los datos se obtuvieron mediante la cumplimentación por parte de los profesionales del cuestionario Maslach Burnout Inventory (MBI), que mide el grado de estrés en el trabajo. Se estudió la posible relación causal entre las dimensiones del síndrome de Burnout con las variables independientes a estudio. Resultados: El estudio se compuso por 51 profesionales, de los cuales el 33.3% eran  hombres y el 66.7% mujeres, con una media de edad de 51,82 años. La tasa de respuesta entre los profesionales fue del 85%. El 7,84 % de los encuestados presentó síndrome de Burnout, el 25,49% presentaron puntuaciones altas en cansancio emocional, el 11,76% puntuaron alto en despersonalización y el 29,41% puntuaron bajo en realización personal.      Conclusiones: la prevalencia del síndrome de Burnout en los profesionales estudiados es baja, siendo los médicos los que mayor prevalencia presentan y las enfermeras las que menos. La dimensión del síndrome de Burnout que más afectada se encuentra es la realización personal y la que menos la despersonalización. La relación estadísticamente significativa que se ha detectado es la existente entre la edad y los años en el cargo con la despersonalización. Sería interesante realizar estudios comparativos de prevalencia del síndrome de Burnout en profesionales sanitarios, en otro tipo de centros a los que acudiesen usuarios de distinta edad, constituyendo una posible línea de investigación.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78455</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78455/files/TAZ-TFM-2018-102.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gerontología Social</dc:subject>
    <dc:title>Síndrome de Burnout en profesionales de Atención Primaria del centro de salud "Actur Sur" y su relación con el envejecimiento de la población a la que atienden</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Burnout syndrome in primary care professionals of the “Actur Sur” health center and its relationship with the aging of the population they serve</dc:title>
</oai_dc:dc>
