<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Laliena Corbera, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Domingo Piquero, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Resumen: Los estudios acerca de la Peste Negra han estado durante un tiempo estancados, pero, en la última década y gracias a las investigaciones bioarqueológicas sobre cadáveres infectados con la pandemia medieval junto con los avances genéticos y una puesta en común de manera multidisciplinar de ciencias tan dispares como la climatología, la nutrición, la epidemiología, la inmunología y la Historia, la fase de estancamiento ha finalizado, y el conocimiento acerca de la propagación y efectos de una de las plagas más mortíferas y que más ha influido tanto en la población humana como en la dinamización de procesos históricos se está ampliando, tanto reescribiendo capítulos hasta ahora inamovibles como generando nuevas preguntas y respuestas acerca de un patógeno no anquilosado en el pasado sino con influencia también sobre el presente. Este trabajo pone sobre la mesa todas estas nuevas investigaciones y avances al respecto. Abstract: The studies about the Black Death have been for a long time at a standstill, however, over the last decade and through recent bioarcheological researches in medieval plague infected corpses, advanced genetic studies and the sharing of a huge variety of information coming in a multidisciplinary way including climatology, nutrition, epidemiology, immunology, History and many others, the period of stagnation has ended, experiencing an important step forward on the knowledge about the effects and spread of one of the deadliest and most influential plagues, both in human population plagues and in the galvanization of historical processes. Therefore, thanks to all these new researches, part of our History is being rewritten, generating new questions and new answers about a pathogen that not only belongs to our Past but to our Present.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75324</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Medieval, Ciencias y Técnicas Historiográficas y Estudios Árabes e Islámicos; Área de Historia Medieval</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75324/files/TAZ-TFG-2018-854.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Repensando la Peste Negra: Una aproximación a las nuevas investigaciones</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Rethinking the Black Death: An approach to the newest investigations</dc:title>
</oai_dc:dc>
