<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Domínguez Oliván, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Salvador Lis, Sandra</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: se define hemangioma cavernoso al número de canales vasculares de finas paredes recubiertos por una única capa de células endoteliales y separados por tejido conectivo fibroso. A pesar de ser un tumor benigno puede dar múltiples complicaciones entre las que se encuentran el síndrome del desfiladero torácico y la alodinia, como se da en este caso.  Objetivos:     describir un plan de intervención en fisioterapia para las complicaciones provocadas por un hemangioma cavernoso (síndrome del desfiladero torácico y alodinia), presentando los resultados obtenidos con el fin de mejorar la calidad de vida de la paciente.  Metodología: se presenta un estudio intrasujeto n=1 de tipo AB, con tres mediciones (evaluación inicial, intermedia y final) a lo largo del tratamiento. Con los resultados obtenidos se propone un tratamiento de 10 sesiones que incluye movilizaciones articulares, ejercicios en el domicilio, ejercicios respiratorios, estiramientos, movilizaciones neurales, contraestimulación vibratoria y desensibilización táctil.  Desarrollo: al finalizar el tratamiento se realiza la evaluación final, dando como resultado una mejora global en cuanto a la sintomatología. A pesar de ello, se cree que un mayor número de sesiones de tratamiento, entre otros factores, hubiese llevado a una progresión mayor.  Conclusiones: el tratamiento propuesto mejora los síntomas del síndrome del desfiladero torácico mejorando el dolor según la escala EVA, aumentando el rango de movimiento, la sensibilidad y la fuerza. En el caso de la alodinia, no se elimina por completo el territorio alodínico pero sí que disminuye tanto la zona alodínica como el dolor.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90330</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90330/files/TAZ-TFG-2017-745.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Síndrome del desfiladero torácico</dc:subject>
    <dc:subject>Alodinia</dc:subject>
    <dc:subject>Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:subject>Tratamiento</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención en fisioterapia en un caso de síndrome del desfiladero torácico y alodinia, secundarios a un hemangioma.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Plan of Intervention in Physiotherapy in a Case of Thoracic Outlet Syndrome and Allodynia, Secondary to a Hemangioma.</dc:title>
</oai_dc:dc>
