<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Corcuera Manso, Fidel</dc:contributor>
    <dc:creator>Blanco Martín, Álvaro</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Le présent projet vise à rapprocher les Roms en élaborant une image véritable du groupe. Ceci a été mené à terme grâce à la rédaction d’une approche historique brève des  peuples Rom ainsi que d’une étude pour rendre compte de la portée de l’influence de la langue des Rom dans le français. Ces approximations constituent un moyen pour débarrasser ces minorités des clichés dont elles sont accompagnées. 	L’introduction du travail est construite à partir d’un état de la question et d’un point de désambiguïsation afin de clarifier les concepts qui seront développés dans les suivants points de l’étude. Ensuite, l’approche historique est présentée comme un survol de l’histoire des Rom et s’accompagne d’un point qui explique les différents sous-groupes qu’il existe en France et leur distribution. Finalement le travail aborde le sujet de l’influence de la langue des Rom dans le français actuel par le biais de l'analyse d'une enquête d'emprunts lexicaux qui peut être consultée dans les annexes du travail. 	À l'aide de ces outils, on a franchi une barrière car ce n'est qu'en étudiant les Rom de près qu'on a acquis une véritable connaissance au délà des aspects superficiels.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76652</dc:identifier>
    <dc:language>fre</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Francesa; Área de Filología Francesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76652/files/TAZ-TFG-2018-3407_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76652/files/TAZ-TFG-2018-3407.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Lenguas Modernas</dc:subject>
    <dc:title>Les peuples Rom en France. Empreintes de leur langue dans la langue française.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Rom peoples in France. Traces of their language in modern French.</dc:title>
</oai_dc:dc>
