<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bonastre Ráfales, Cristina</dc:contributor>
    <dc:creator>Naval Ruiz, Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El síndrome braquiocefálico en perros es una patología que se caracteriza por una gran  variedad de anomalías anatómicas de diferente intensidad como: elongación del paladar  blando, estrechamiento de los orificios nasales o hipoplasia traqueal. Estas características  anatómicas causan entre otros signos clínicos tanto respiratorios como gastrointestinales de  intensidad variable como: intolerancia al ejercicio, distrés respiratorio, disfagia, reflujo  gastroesofágico, etc.   La resolución de este síndrome o disminución de los síntomas clínicos se realiza  mediante tratamiento quirúrgico. Existen varias técnicas para ello, como la resección en cuña  de las narinas estenóticas, el acortamiento del paladar blando y la extracción de los sáculos  laríngeos. Se debe combinar la cirugía con el tratamiento médico para optimizar los resultados.  El manejo anestésico de estos pacientes, a menudo complejo, es una parte fundamental de la  intervención. Se trata de pacientes con obstrucción parcial de la vía aérea superior que les  ocasiona una dificultad respiratoria. Los momentos más críticos del procedimiento anestésico  son la inducción y la recuperación, debido a las características fisiológicas y anatómicas que  presentan los braquiocefálicos. Las complicaciones más frecuentes asociadas a este tipo de  procedimientos son la obstrucción de las vías aéreas, las alteraciones gastrointestinales y la  alteración de la termorregulación.   En este trabajo se realiza una revisión bibliográfica del manejo anestésico en perros  para la resolución del síndrome braquiocefálico y se describe un caso clínico real.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76368</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76368/files/TAZ-TFG-2018-4591.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Manejo anestésico del perro con síndrome braquiocefálico</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Anesthetic management of the dog with brachycephalic syndrome</dc:title>
</oai_dc:dc>
