<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Valbuena Gómez, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia Raluy, Elisa</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La Formación Profesional (FP) representa uno de los retos y el principal eje de trabajo en la agenda de las autoridades educativas. En los últimos años, la cantidad de titulados en FP se ha incrementado considerablemente, en parte favorecida por el aumento del desempleo juvenil y por otro lado, dada una mayor preocupación de instituciones públicas y privadas en su promoción. Este artículo expone y analiza estadísticamente las características individuales, laborales y socioeconómicas de la población que ha alcanzado una titulación con orientación profesional, al objeto de identificar posibles determinantes de esa elección educativa y las consecuencias de la misma en el mercado laboral. Utilizando los microdatos de la encuesta de Prestigio Ocupacional y Estructura social del CIS, y centrando la investigación en la población con titulaciones medias y superiores (académicas o de orientación profesional) finalizadas en edad de trabajar, se han encontrado diferencias significativas entre distintas variables socioeconómicas y familiares de los dos grupos de población comparados. Los resultados obtenidos sugieren la existencia de una inercia social y de género en las decisiones de formación postobligatoria y, además, se demuestra una evolución de la misma en el tiempo: los determinantes sociales tienden a mitigar su influencia mientras la brecha entre la decisión por género se acentúa. En adición al anterior análisis, se encuentra significatividad estadística en distintas dimensiones de la vida laboral de los titulados de FP: en la vulnerabilidad frente al desempleo, en los ingresos y en las ramas y ocupaciones más frecuentes en uno y otro colectivo. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86571</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Historia e Instituciones Económicas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86571/files/TAZ-TFM-2019-1185.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86571/files/TAZ-TFM-2019-1185_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Economía</dc:subject>
    <dc:title>La Formación Profesional en España: Determinantes de las decisiones educativas en la formación postobligatoria, desigualdad ocupacional y económica. Una aproximación.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Vocational Training in Spain: post-compulsory educational choice determinants, occupational and economic inequality. An approach.</dc:title>
</oai_dc:dc>
