<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>de Salas Murillo, Sofía</dc:contributor>
    <dc:creator>Medel Mazo, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>A pesar de que una parte de la doctrina defiende la defensa del sistema legitimario tradicional, la mayoría manifiesta la necesidad de adecuarlo a la realidad social actual. Para ello, existen mecanismos como la reducción de sus cuotas o la flexibilidad de las causas de desheredación, ya llevados a cabo en otros ordenamientos jurídicos. En los últimos años, en lo que respecta a las causas de desheredación, se considera de especial interés el giro jurisprudencial en las resoluciones del Tribunal Supremo, que ha permitido flexibilizar el sistema legitimario contando con la posibilidad de subsumir el abandono emocional como maltrato psicológico en la causa de desheredación relativa al maltrato de obra (art. 853.2 CC), postura contradictoria con sus anteriores resoluciones.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90213</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Privado; Área de Derecho Civil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90213/files/TAZ-TFG-2019-1184.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Una revisión del sistema legitimario del ordenamiento jurídico español: el maltrato psicológico como causa de desheredación de hijos y descendientes</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Legitimary system of the Spanish legal system review: psychological abuse as a cause of disinheritance of sons and descendants</dc:title>
</oai_dc:dc>
