<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lucha López, Ana Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Aguado García, Noelia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Resumen: la enfermera escolar es una profesional de la salud reclamada desde hace mucho tiempo, la cual existe en algunos países europeos y que en España cada vez está ganando mayor protagonismo debido a la inclusión de escolares con necesidades especiales en los colegios de educación ordinaria. Sus funciones son la función asistencial, docente, investigadora y gestora. No hay una legislación global en España sobre esta figura, lo que facilitaría a su implantación en los centros escolares.  Objetivo principal: el objetivo principal de este trabajo es elaborar un programa de educación sobre el rol de la enfermería en los centros escolares para personal de enfermería, con la finalidad de aportar información sobre las funciones que esta profesional realiza y dar a conocer dicha figura. Metodología: para su realización se ha llevado a cabo una búsqueda bibliográfica en diferentes bases de datos científicas, plataformas web y páginas web de interés.  Conclusiones: se espera que con la aplicación del programa de educación sobre el rol de la enfermería escolar, los profesionales de enfermería tengan la información necesaria sobre esta figura, así como que conozcan las funciones que desempeña la enfermera escolar, y la importancia que está empezando a tener en la actualidad este ámbito de la enfermería.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89236</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89236/files/TAZ-TFG-2018-549.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación sobre el rol de enfermería en los centros escolares dirigido a profesionales de enfermería</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Education program about the role of nursing in schools for nursing professionals</dc:title>
</oai_dc:dc>
