<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gan Benedí, Daniel</dc:contributor>
    <dc:creator>Arroyave Quiceno, Richard</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este programa surge de la necesidad de mejorar la intervención sobre los factores comportamentales de las personas con Trastorno Mental Grave (TMG), entre las que es común : el sedentarismo, el aislamiento social, y el consumo de tabaco u otras sustancias tóxicas; lo cual reduce su calidad y esperanza de vida. En cuanto a la actividad física y deportiva se registran muy bajas tasas de participación entre las personas con TMG debido a poca confianza o falta de apoyo social, reforzando situaciones de exclusión en la participación. El fin último de este trabajo es determinar la influencia de un programa de intervención desde un enfoque en el cual destaca la actividad física y deportiva en el proceso rehabilitador de personas con TMG; más concretamente mediante el futbol sala, siendo este un medio terapéutico que hace hincapié en ocupaciones socialmente significativas y relevantes. Así pues, el deporte como la herramienta que dependiendo de su enfoque nos permite actuar en las distintas áreas de la persona, en búsqueda de su bienestar y equilibrio ocupacional.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89116</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89116/files/TAZ-TFG-2018-1143.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Programa de intervención en personas diagnosticadas con trastorno mental grave a través de la práctica de fútbol sala</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Five-on-five football intervention program for individuals diagnosed with severe mental disorder</dc:title>
</oai_dc:dc>
