<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Santabarbara Morera, Carlota</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia Anadón, José María</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este TFG está centrado en la intervención que realizó el arquitecto Oscar Tusquets Blanca y su equipo en el edificio modernista del Palau de la Música Catalana de Barcelona, obra de Lluis Doménech i Muntaner, y que básicamente consistió en la construcción de dos edificios nuevos para servicios varios del propio Palau y en liberarlo de las edificaciones anexionadas. Dichas intervenciones se llevaron a cabo durante los años 1981-1989 y 2000-2004, con la ampliación (construcción de nuevos edificios), remodelación (básicamente en el foyer de la planta baja) y restauración (en partes decorativas de las zonas interiores), así como el desarrollo urbanístico basado en la formación de una plaza de acceso al Palau. Las intervenciones arquitectónicas fueron desarrolladas debido a las exigencias normativas vigentes para adecuarlo a su uso como un auditorio moderno de música.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85165</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte; Área de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85165/files/TAZ-TFG-2019-3098.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia del Arte</dc:subject>
    <dc:title>Palau de la Música Catalana de Barcelona. Ampliación, remodelación y restauración por Oscar Tusquets Blanca.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Palau of the Catalan Music of Barcelona. Extensión, remodeling and restoration by Oscar Tusquets Blanca.</dc:title>
</oai_dc:dc>
