<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Oliván Blázquez, Bárbara</dc:contributor>
    <dc:creator>Martín Mata, Iris</dc:creator>
    <dc:creator>Buzzi Rozalen, Ivana</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Dentro del presente trabajo se pretende analizar la repercusión del diagnóstico social en el ámbito de la salud mental, con el objetivo de conocer la importancia de este en la evolución de las personas que padecen enfermedades de salud metal. Para la elaboración del mismo se realizó inicialmente un recorrido teórico entre la salud mental, el trabajo social y el diagnóstico social, con ello se desarrolló una investigación cualitativa mediante entrevistas semiestructuradas e historias de vida que posteriormente se analizaron con el fin de resolver las hipótesis planteadas. Esto dio como resultados la confirmación de dos hipótesis y tres hipótesis sin verificar, además de corroborar que el diagnostico social es una herramienta fundamental dentro del trabajo social.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85652</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85652/files/TAZ-TFG-2019-1645.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>El diagnóstico social como herramienta fundamental en la evolución de las personas que padecen un trastorno de salud mental.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The social diagnosis as a fundamental tool in the evolution of people with a mental health disorder.</dc:title>
</oai_dc:dc>
