<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Murillo Lorente, Víctor</dc:contributor>
    <dc:creator>MOLLÁ ORTIGAS, ALFONSO</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El sobrepeso y la obesidad son enfermedades crónicas y multifactoriales, que suelen iniciarse en la infancia y adolescencia, y en la actualidad es un importante problema de salud pública. Las cifras de prevalencia de obesidad de población infantil aumentaron la motivación para la realización de este programa de intervención, modificando los hábitos alimentarios y de actividad física y buscando así una mejora en su salud. Este estudio epidemiológico longitudinal contaba con un total de 12 familias (13 niños). Se obtuvieron diferencias significativas en el peso, talla, % grasa e ICT. El IMC y el ICC apenas tuvieron modificaciones y se redujeron o aumentaron ligeramente. Se encontrados diferencias significativas en la cantidad de minutos semanales de actividad física pasando de realizar 270-525 min/sem a superar, todos menos uno, los 420 min/sem. Los domingos y los jueves carece la actividad física. En cuanto a la alimentación, se consiguió en la mayoría que los niños realizaran las 5 comidas al día, evitaran las comidas entre horas, llevaran una dieta variada y equilibrada y aumentaran el consumo de frutas sustituyendo a los alimentos inadecuados.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77577</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77577/files/TAZ-TFG-2018-3228.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Programa de modificación de hábitos alimentarios y de actividad física en población infantil deportista con sobrepeso.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Modification program of eating habits and physical activity in sport children who are overweight.</dc:title>
</oai_dc:dc>
