<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Duque Martínez, María de los Ángeles</dc:contributor>
    <dc:creator>Delgado Coll, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En el trabajo se ha llevado a cabo una comparativa entre el informe de auditoría previo y el que se utiliza actualmente tras los cambios producidos recientemente en el mismo. Se analiza la normativa, estructura y los tipos de opinión concernientes a cada uno de los diferentes modelos de informe. Además, se trata el modo en que han influido estos cambios tanto en la fase de trabajo como en el valor añadido y comunicativo del informe. Finalmente, se pretende conocer de primera mano el impacto que trasciende, más allá de un informe de auditoría más completo, a través de una serie de encuestas cumplimentadas por diferentes auditores ejercientes en la actualidad. En dichas encuestas, se han tratado los temas más relevantes como el efecto en los honorarios, los problemas que puede acarrear la comunicación de las cuestiones claves de la auditoría y además, quienes son considerados los mayores beneficiados y perjudicados de los cambios acaecidos. Las respuestas al respecto son contundentes, permitiendo así la obtención de conclusiones claras.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77834</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77834/files/TAZ-TFG-2018-2212.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>El nuevo informe de auditoría</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The new auditor's report</dc:title>
</oai_dc:dc>
