<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ibarra Benlloch, Paloma</dc:contributor>
    <dc:creator>Llorente González, Eduardo</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La Geografía ha modificado su currículo en diversas ocasiones desde 1970 hasta la actualidad. Mediante la recopilación y síntesis de información bibliográfica se analizan estos cambios. En este proyecto se realizan encuestas online y entrevistas a alumnos y profesores de Aragón con la finalidad de identificar cuáles son las mayores dificultades y atractivos de la Geografía en la enseñanza pública y concertada/privada. Es esencial conocer estos aspectos para poner en valor la Geografía en el sistema educativo, a través de la metodología y contenidos que utiliza esta materia. Entre las propuestas de mejora,  destaca la introducción de los Sistemas de Información Geográfica (SIG) a través del uso del Atlas Digital Escolar, el cual aprovecha esta potente herramienta para impulsar el aprendizaje de los conocimientos geográficos en las aulas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64992</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64992/files/TAZ-TFG-2017-3328.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geografía y Ordenación del Territorio</dc:subject>
    <dc:title>Estado actual de la Geografía en la Educación: ESO y Bachillerato</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Current situation of Geography subject in high school and pre-college years in Spain</dc:title>
</oai_dc:dc>
