<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Torres Quílez, Jorge</dc:contributor>
    <dc:creator>Lles Ubico, Cristian</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Durante los últimos años, los mercados financieros han experimentado tensiones graves en un contexto de incertidumbre generalizada. A partir del año 2008, la crisis financiera y el posterior estallido de la burbuja inmobiliaria, sumados a la crisis de deuda en la zona euro, fueron llevando al abismo a las entidades financieras en nuestro país, provocando una fuerte restructuración del sistema bancario con la casi total desaparición de las cajas de ahorro. Estos acontecimientos revelaron una falta generalizada de comprensión del sistema bancario moderno, presentando numerosos errores que afectaban a toda la estructura de la sociedad. Cierto es, que los síntomas estaban latentes, sin embargo casi nadie imaginaba que se acabaría llegando al escenario financiero actual. En consecuencia, las instituciones supervisoras crearon y modificaron numerosas reglas para evitar que volviera a suceder. Sin embargo, diez años después, la sexta mayor entidad española era la primera en la historia intervenida por el Mecanismo Único de Resolución, siendo vendida al Banco Santander por un euro. Múltiples cuestiones siguen todavía a día de hoy sin ser clarificadas, por lo que el objetivo de este trabajo es intentar adentrarnos en la complejidad de una entidad bancaria, para lograr alguna de esas respuestas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77748</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77748/files/TAZ-TFG-2018-2450.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>El mercado de operaciones especiales. 18 años de historia del Banco Popular sobreviviendo en el euro (1999-2017)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The market for special operations. 18 years of Banco Popular history surviving in the euro (1999-2017)</dc:title>
</oai_dc:dc>
