<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Galindo Ayuda, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Acuña Martin, Cindy Enith</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Trata de una señora que compra una vivienda en el año de 1982 en una inmobiliaria y pasados tres años decide hacer la escritura de compraventa en donde se deja plasmado que ella se reserva el usufructo vitalicio y sus hijos son nudos propietarios. el mismo dia decide realizar un contrato de compraventa privado en el que los hijos venden a la madre la nuda propiedad.&lt;br /&gt;en dicho contrato se dice que se ha otorgado un poder con amplian facultades a favor de la madre para que realice todos los actos de disposicion sobre la vivienda, dentro de los cuales se encuentra vender y recaudar para sí el precio. Poder que se dice IRREVOCABLE.&lt;br /&gt;pasan los años el hijo era soltero y despues de casarse otorga un poder en similares terminos a favor de la madre en donde renuncia en relación con la vivienda al derecho expectante de viudeda.&lt;br /&gt;Pasan muchos años, la madre es una señora mayor que ha sido abandonada por sus hijos, en especial su hija, la madre decide vender la casa para poder pagar una residencia donde la cuiden y le provean los cuidados necesarios.&lt;br /&gt;En la escritura de venta hace alusion a aquel poder otorgado a su favor por los hijos, es decir actúa en nombre propio y en representacion de sus hijos.&lt;br /&gt;La hija al enterarse que ya no figura como dueña solicita a su madre que le rinda cuentas y le devuelva la parte del precio que le corresponde a lo que la madre tajantemente se niega.&lt;br /&gt;la hija la demanda en juicio ordinario en reclamacion de cantidad argumentando como título aquella escritura de compraventa en la que su madre constituyó a su favor la nuda propiedad.&lt;br /&gt;Además señala que su madre al haber pagado integramente el precio de la vivienda hizo a su favor una donación y en conssecuencia debe devolverele la parte del precio.&lt;br /&gt;Asi mismo argumenta que al haber utilizado aquellos poderes ha operado la representación y por ende debe dar cuentas de la venta.&lt;br /&gt;la defensa se basa en argumentar que la madre ha sido y reconocida dueña en todo momento y lo que se quiso en ese momento corresponde a una FIDUCIA CUM AMICO.&lt;br /&gt;En virtud de la confianza sobre los hijos la madre creyó que en caso de llegar a necesitar su casa los hijos sin ningún problema así lo harían.&lt;br /&gt;Se alega por esta parte que no existió nunca una donación, no se cumplen los requisitos de la donación.&lt;br /&gt;y en caso de no reconocerse que se trata de una fiducia cum amico, se solicita en la contestación de la demanda la nulidad de la compraventa inicialpor cuanto no ha existido una donación. &lt;br /&gt;siempre la hija ha reconocido que la madre ha pagado y se ha tenido siempre por dueña.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88652</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Penal, Filosofía del Derecho e Historia del Derecho; Área de Filosofía del Derecho</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88652/files/TAZ-TFM-2019-1571.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Abogacía</dc:subject>
    <dc:title>Alcance de una fiducia cum amico en favor de un usufructuario vitalicio.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The scope of the "cum amico trust" in favour of a life usufructuary.</dc:title>
</oai_dc:dc>
