<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marta Lazo, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Andreu Pérez, Loarre</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>En un panorama periodístico en constante cambio, Internet cada vez cobra más protagonismo. Como cabe esperar, el creciente uso de la Red ha ocasionado múltiples efectos, incluyendo los que afectan de manera especial al género documental. Uno de los cambios que más están variando los documentales es la adquisición de funciones, cada vez más activas, por parte de su audiencia. El presente trabajo analiza las nuevas funciones que la audiencia de documentales ha adquirido. Estos comportamientos se deben al asentamiento de las redes sociales, y a la conexión entre redes sociales y visionado de contenido televisivo y cinematográfico. A raíz de las concepciones de la audiencia respecto al término “documental” y a los nuevos comportamientos de la misma, han surgido nuevos modelos de documental. Dichos modelos ponen énfasis en la participación de los espectadores, de modo que el receptor de los productos periodísticos adquiere una función más allá de consumir.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56532</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Lingüística General e Hispánica; Área de Periodismo</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56532/files/TAZ-TFG-2016-2441_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56532/files/TAZ-TFG-2016-2441.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Periodismo</dc:subject>
    <dc:title>Funciones de las audiencias documentales y nuevos modelos de documental producto del uso de Internet</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Documentary audiences' roles and new documentary models caused by the use of the Internet</dc:title>
</oai_dc:dc>
