<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cebollada Muro, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Gamen Pardo, Angel Luis</dc:creator>
    <dc:creator>Gamen Pardo, Ángel Luis</dc:creator>
    <dc:date>1993</dc:date>
    <dc:description>El mantenimiento de la constancia osmolar de los fluidos corporales depende del reconocimiento del desequilibrio osmolar y de su corrección modificando la ingestión de fluidos y solutos, y de su excreción. Todo esto que ocurre en el hombre sano, no puede ser mantenido en el paciente con insuficiencia renal crónica en programa de hemodiálisis, debido a la incapacidad para eliminar por vía renal tanto agua como solutos, que se retienen en los compartimientos corporales. Este fallo de la excreción se intenta suplir en estos enfermos por medio de la hemodiálisis. Bajo el supuesto de que en la diálisis se pierde agua, urea, creatinina, y se intercambia sodio, potasio, calcio, todo ello por efecto de la presión hidrostática y de fenómenos osmóticos, nos proponemos conocer: —La osmolaridad del paciente a lo largo de una sesión de hemodiálisis.  —La osmolaridad del paciente a lo largo de los meses de su enfermedad (valoración cada 6 meses).  —El osmolal gap en la insuficiencia renal crónica.  —La relación osmolaridad-hipotensión.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4818</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/4818/files/TESIS-2010-043.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Diálisis</dc:subject>
    <dc:subject>osmolaridad</dc:subject>
    <dc:subject>bicarbonato</dc:subject>
    <dc:subject>acetato</dc:subject>
    <dc:title>Contribución al estudio del comportamiento osmolar bajo la influencia de las técnicas de diálisis</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
