<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Benito Ruiz, Eva</dc:contributor>
    <dc:creator>Perna Enjuanes, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El “Baby-Led Weaning” (BLW) es un método de alimentación complementaria que consiste en la introducción de alimentos sólidos regulada por el propio lactante, en vez de ser el adulto quien ofrece los alimentos con cuchara. A pesar de que existen algunas preocupaciones relacionadas con este método, aporta múltiples beneficios para el bebé y para los cuidadores. La alimentación complementaria es una etapa importante en el niño, por lo que tiene que estar controlada por un profesional de la salud. Objetivo principal: Diseñar un programa de educación para la salud sobre el método de alimentación complementaria BLW, para cuidadores de niños menores de un año.&lt;br /&gt;Metodología: Se ha llevado a cabo una búsqueda bibliográfica en bases de datos para obtener información acerca del método y elaborar el programa.&lt;br /&gt;Conclusiones: Este programa de educación para la salud se centra en el método BLW. Como personal sanitario, debemos darle mucha más importancia a la educación para la salud. El trabajo multidisciplinar y la utilización de guías prácticas de trabajo unificadas mejorarían la prevención de complicaciones derivadas de la práctica inadecuada de un método de alimentación complementaria. Además, los profesionales de enfermería tienen un papel fundamental en el asesoramiento y acompañamiento de los cuidadores en este proceso.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90076</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90076/files/TAZ-TFG-2020-473.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Baby led weaning</dc:subject>
    <dc:subject>Alimentación complementaria</dc:subject>
    <dc:subject>Destete</dc:subject>
    <dc:subject>Atragantamiento</dc:subject>
    <dc:subject>Nutrición</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud: método "Baby-Led Weaning"</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Program: method “Baby-Led Weaning”</dc:title>
</oai_dc:dc>
