<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Angulo Egea, María</dc:contributor>
    <dc:contributor>Ivars González, María del Camino</dc:contributor>
    <dc:creator>Ivars González, María del Camino</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>La paulatina transformación de los medios de comunicación tradicionales en medios de comunicación de masas encontró en el sensacionalismo un recurso para competir y alzarse con el mercado. El espectáculo y el sensacionalismo se han asentado en nuestra sociedad desde que los magnates y directivos dedicados al negocio de la información comprendieron que los sucesos y las catástrofes formaban parte de los contenidos que más atraen a la masa lectora.  El presente trabajo pretende dar cuenta de este proceso de espectacularización en los medios de comunicación actuales así como de la expansión de la crónica negra en España, por medio del estudio de un caso en concreto: el denominado crimen de Fago. El análisis del tratamiento que realizaron los diferentes medios (prensa, radio, televisión e Internet) sobre el caso Fago, así como las diferentes narrativas de ficción y no ficción que han surgido nos permiten dar cuenta en un sentido amplio de la cultura del espectáculo que impera en la sociedad y en los medios de comunicación.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12755</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Lingüística General e Hispánica; Área de Periodismo</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/12755/files/TAZ-TFG-2013-985.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>espectacularización </dc:subject>
    <dc:subject>sensacionalismo </dc:subject>
    <dc:subject>crónica negra </dc:subject>
    <dc:subject>crimen de fago </dc:subject>
    <dc:subject>españa</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Periodismo</dc:subject>
    <dc:title>Espectáculo y crónica negra en los medios españoles: El caso Fago</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
