<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aguilar Martín, María Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Espiérrez Manovel, Ángela</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente proyecto se ha realizado como respuesta al aumento de un fenómeno presente en las aulas de educación secundaria obligatoria de nuestro sistema educativo: la violencia a la que se exponen los docentes por parte del alumnado. Para evaluar la violencia externa como riesgo psicosocial se ha elaborado una herramienta que pretende determinar el nivel de violencia al que están expuestos algunos de los docentes del centro zaragozano de educación secundaria obligatoria IES Élaios. Gracias a la colaboración de diez de los docentes del citado centro se ha realizado una evaluación de riesgos y su consiguiente planificación preventiva para tratar de atenuar las posibles consecuencias derivadas de la exposición a violencia laboral.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87150</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87150/files/TAZ-TFM-2019-1540.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Prevención de Riesgos Laborales</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación del riesgo de violencia externa en las aulas del IES Élaios: un riesgo psicosocial emergente en el sector de la enseñanza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Risk assessment of the external violence in IES Élaios classes: an emerging psychosocial risk in education sector</dc:title>
</oai_dc:dc>
