<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Soriano Bozalongo, Juana María</dc:contributor>
    <dc:creator>Iruela Sanz, María</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La actual necesidad de atender a la diversidad en las aulas requiere maestros verdaderamente formados para ello. Con motivo de conocer si éstos están realmente capacitados para afrontar una labor tan esencial e importante como trabajar de manera inclusiva, se han estudiado los planes de estudio de distintas universidades españolas para conocer la presencia de la atención a la diversidad en cuanto a créditos se refiere y el resultado ha sido que esta presencia es escasa en la mayoría de universidades. Esta información se ha contrastado preguntado a alumnos del grado de Maestro en Educación Infantil y maestros en activo su opinión sobre ello y su propia percepción sobre su capacidad para trabajar inclusivamente. Esta encuesta ha reafirmado que los alumnos tras acabar sus estudios se sienten poco formados y poco capaces de atender a la heterogeneidad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62761</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Didáctica y Organización Escolar</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62761/files/TAZ-TFG-2017-1420.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>La formación inicial del profesorado en atención a la diversidad en educación infantil en España</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Teacher´s initial training in diversity outreach in pre-school education in Spain</dc:title>
</oai_dc:dc>
