<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gascón Marcén, Ana</dc:contributor>
    <dc:creator>Ramos López, Iván</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo abordamos la protección y asistencia consular de los ciudadanos de la Unión Europea en terceros países, cuestión que se ha ido desarrollando desde principios de la década de los noventa del siglo pasado, como reflejo de la mejora de los derechos de la ciudadanía de la UE, introducidos por el Tratado de Maastricht de 1992 hasta el Tratado de Lisboa de 2007, que aspira a una política exterior reforzada de la Unión.  En primer lugar, la protección consular común europea, todavía desarrollada únicamente a nivel estatal por cada Estado miembro, se presenta como el destino al que aspiran los ciudadanos de la UE. Hasta que ello se consiga, en la actualidad, la simple asistencia entre Estados europeos en países terceros se ha visto incrementada: Por un lado, con la ampliación de la UE, originando un mayor movimiento de los ciudadanos de esta hacia terceros Estados. Por otro lado, con las situaciones de crisis, a las cuales se han debido acomodar las funciones consulares con unas prestaciones administrativas y legales más flexibles y rápidas que las cotidianas.  La consecuencia de ello es una mejora continua en los últimos años del marco jurídico e institucional que sirven de base para la prestación de la debida asistencia. Se ha reflejado dicho trabajo a través de tratados europeos, leyes, políticas y diversas prácticas que han permitido que los Estados miembros adopten las disposiciones y negociaciones necesarias para garantizar la protección y asistencia por afinidad, a la vez que la coordinación y cooperación con las instituciones de la UE.  El desarrollo de la protección y la asistencia consulares a nivel de la UE, como refuerzo de la identidad de la Unión hacia terceros países, y de la idea de solidaridad percibida por los ciudadanos, sigue siendo un reto que se solapa con las competencias nacionales y soberanías propias de cada Estado miembro, los cuales siguen siendo los principales actores consulares tanto en el contexto jurídico internacional como en el europeo, y cuyas legislaciones y prácticas permanecen todavía divergentes.  Pese a la mejora evidente del contexto en el que transcurre la protección y asistencia consular, aún queda pendiente la superación de obstáculos que dificultan una plena aplicación del derecho a la protección consular del que gozan los ciudadanos de la Unión en las mismas condiciones a los nacionales del Estado miembro que presta la asistencia.  Entre estos se encuentran los diferentes puntos de vista de las propuestas de los Estados miembros, por una parte, y de las instituciones de la UE, que tienen la competencia explícita de adoptar normas comunes de la UE para proteger a los ciudadanos de la Unión en terceros países. Los primeros, sobre todo los más grandes, aspiran a una cooperación intergubernamental, mientras que, en concreto, la Comisión anhela un papel importante para la amplia red de delegaciones de la Unión.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90204</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Público; Área de Der. Internacional Público y RR. Internacionales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90204/files/TAZ-TFG-2019-1205.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Protección y asistencia consular por afinidad a los ciudadanos de la Unión Europea no representados en terceros países</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Consular protection and assistance by affinity to citizens of the European Union not represented in third countries</dc:title>
</oai_dc:dc>
