<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Artal Lerín, Manuela</dc:contributor>
    <dc:creator>Padilla Apuntate, Nuria</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Debido a la reciente preocupación por el medio ambiente, surge la búsqueda de nuevos disolventes ecológicos, entre los que destacan los disolventes eutécticos profundos (DESs). La formación de estos disolventes no requiere reacción química lo que implica bajo coste, eficiencia total y nulos residuos. Además, sus componentes, generalmente, presentan baja toxicidad. Un DES es una mezcla de dos o más componentes que forman un líquido de temperatura de fusión inferior a la que tendría la mezcla si fuera ideal. Se han encontrado múltiples aplicaciones para estos disolventes siendo la farmacológica, en la que se centra este trabajo. Recientemente, se ha observado que los DESs son un vehículo adecuado para fármacos con principios activos (APIs) escasamente solubles en medio acuoso. Permiten preparar formulaciones líquidas de elevada concentración con propiedades modificables. Cuando los DESs contienen en su composición algún API, se les conoce como disolventes eutécticos profundos terapéuticos, THEDESs. En este trabajo se preparan dos THEDESs de composición: Timol:alcanfor (1:1) y mentol:alcanfor (2:1). Ambos son estudiados mediante espectroscopia RMN y caracterizados físico-químicamente midiendo diferentes propiedades termofísicas (densidad, velocidad del sonido, índice de refracción, tensión y viscosidad). Finalmente se evalúa la capacidad de ambos THEDES para disolver lidocaína, un API de especial interés en mezclas líquidas usadas para anestesia.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87488</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Física; Área de Química Física</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87488/files/TAZ-TFG-2019-2373.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Química</dc:subject>
    <dc:title>Formulaciones farmaceúticas eutécticas: Preparación y caracterización</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Eutectic pharmaceutical formulation: Production and characterization</dc:title>
</oai_dc:dc>
