<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Casanova, Julián</dc:contributor>
    <dc:creator>Ciria Amores, Pedro</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>Se trata de la primera tesis doctoral sobre historia del fútbol que se lee en España y está centrada en la importancia de este fenómeno en la Zaragoza de comienzos de siglo XX, así como sus repercusiones en todos los ámbitos, tanto sociales como económicos, políticos o urbanísticos. El nacimiento del fútbol en Zaragoza va paralelo al crecimiento de la ciudad y sus elites están directamente relacionadas con este deporte. No es posible entender ha historia de la ciudad su se obvia este fenómeno. Algunas líneas fundamentales son: 1.	El fútbol nace como elemento potenciador y propagandístico de la nueva Zaragoza industrial y moderna de comienzos del siglo XX. 2.	Desde los años veinte el fútbol se convierte en un trampolín para escalar en la sociedad, la política o la vida económica. La propaganda para la ciudad es también para la persona. 3.	Rescate de biografías de personalidades relevantes y deliberadamente olvidadas. 4.	El fútbol actúa como catalizador urbanístico. 5.	El actual Real Zaragoza no nace en 1932. La crisis económica de los años 30 obliga a un falseamiento, pero el club tiene una antigüedad de al menos diez años más. Asimismo, el uso del título ¿Real¿ es, cuando menos, irregular.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7068</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7068/files/TESIS-2012-041.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>historia de la cultura</dc:subject>
    <dc:subject>historia social</dc:subject>
    <dc:subject>historia de aragón</dc:subject>
    <dc:subject>deportes</dc:subject>
    <dc:subject>fútbol</dc:subject>
    <dc:title>El sueño de ser grandes</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
