<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gurbuz, Mustafa Cagri</dc:contributor>
    <dc:contributor>Donohue, Karen</dc:contributor>
    <dc:creator>Spiliotopoulou, Eirini</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>En esta tesis doctoral abordamos el estudio relativo al intercambio de información sobre la demanda dentro de una cadena de suministro cuando las partes interactúan de una forma estratégica. Los distribuidores minoristas forman una agrupación y delegan la gestión del inventario (los pedidos y la asignación) a un planificador central benévolo (CP, por sus siglas en inglés). Cada uno de los minoristas debe enfrentarse a una demanda incierta y dispone de información privada sobre ella como consecuencia de su proximidad al mercado; nos centramos en determinar si entre los minoristas y el CP se produce un intercambio fiable de información sobre la demanda. En primer lugar estudiamos el impacto de diversos mecanismos de asignación sobre el comportamiento en materia de pedidos de los minoristas, cuando la cantidad de inventario total en el almacén central es fija. Los minoristas efectúan los pedidos después conocer de manera privada su demanda. Demostramos analíticamente que los minoristas comunicarán sus necesidades reales, es decir, sus demandas realizadas, de acuerdo a una norma de asignación uniforme pero no de acuerdo a otras normas comunes como, por ejemplo, la noma proporcional o lineal; posteriormente, estudiamos una configuración donde la cantidad de inventario agrupado no es fija, sino más bien una variable de decisión, determinada por el CP después de haber solicitado información de demanda prevista de los minoristas. Las asignación del inventario total, en este caso también, se efectúa después de conocerse las realizaciones de demanda final, pero las demandas finales son de conocimiento común. Entonces, los minoristas pueden influir su asignación solo a través de la cantidad de inventario total. Mediante modelos teóricos asociados a tácticas podemos ver que el reconocimiento de la verdad y la confianza no se encuentran en una situación de equilibrio. A continuación, en un entorno de laboratorio controlado que simula la configuración de la cadena de suministro objeto de consideración, estudiamos el impacto de a) la competencia por el inventario común y b) la incertidumbre del mercado sobre la distorsión de la información, la confianza y la eficacia de la cadena de suministro. Nuestros resultados sugieren que existe una confianza continua cuando los incentivos pecuniarios están alineados y cuando no lo están, lo que viene a desmentir los casos teóricos extremos de minoristas completamente dignos de confianza o que no son fiables en absoluto; incluso aunque la información no sea totalmente fiable, el valor de la comunicación es importante. En última instancia, estudiamos el impacto de la propiedad del inventario sobre las motivaciones de las partes implicadas de cara a compartir de manera honrada sus previsiones de demanda; los inventarios específicos tampoco inducen a decir la verdad. Comparamos los inventarios resultantes y los beneficios de acuerdo con la toma de decisiones a nivel local con información más precisa con respecto a la toma de decisiones centralizada, mediante la cual se logra la coordinación de los pedidos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12842</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Zaragoza Logistics Center (ZLC)</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/12842/files/TESIS-2013-148.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>inventarios</dc:subject>
    <dc:subject>teoría de juegos</dc:subject>
    <dc:subject>análisis experimental de la conducta</dc:subject>
    <dc:subject>inventories</dc:subject>
    <dc:subject>game theory</dc:subject>
    <dc:subject>experimental analysis of behavior</dc:subject>
    <dc:title>Information Reliability in supply chains</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
