<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>De Blas Giral, Ignacio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Muniesa Del Campo, Ana</dc:contributor>
    <dc:creator>Oliva Palomo, Luis</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Las enfermedades víricas de los suidos tienen un impacto considerable en la producción porcina debido a que merman el crecimiento y el desarrollo de estos animales, siendo un impedimento para la materialización de todo su potencial genético, productivo y de crecimiento. Sin embargo, cabe destacar que, por lo general, las enfermedades víricas no presentan una alta mortalidad en los cerdos. Al no existir tratamientos frente a estas enfermedades, la alternativa de elección es la prevención mediante medidas de bioseguridad, un manejo adecuado en cada explotación y la implantación de correctos planes vacunales. Otro aspecto positivo de las vacunas es que pueden ser utilizadas en las primeras etapas de un plan de erradicación para evitar la propagación del agente infeccioso. Asimismo, en el caso de los síndromes víricos que se complican con infecciones bacterianas, la vacunación también permite reducir el uso de antibióticos, limitando la probabilidad de aparición de antibiorresistencias. La producción de carne de cerdo y sus derivados tiene mucho peso en nuestro país debido a la gran cabaña porcina existente y a la importancia económica a nivel nacional que eso supone, puesto que, actualmente, España exporta un 40% de su producción. En cuanto a la estructura de este trabajo, comienza con una introducción de la inmunología de los cerdos, haciendo referencia a los aspectos más relevantes de sus células, antígenos de histocompatibilidad y anticuerpos. A continuación, se realiza una breve explicación de los tipos de vacunas según su principio activo y sus adyuvantes. Finalmente, como desarrollo, indagaré en 13 de las más destacables patologías víricas del porcino y en las vacunas disponibles frente a cada una de ellas, para poder así obtener una conclusión final acerca de sus beneficios, utilidad y riesgos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85795</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85795/files/TAZ-TFG-2019-780.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Revisión bibliográfica sobre vacunas contra enfermedades víricas del ganado porcino en España</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Literature review on vaccination against viral swine diseases available in Spain</dc:title>
</oai_dc:dc>
