<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Calvo Palacios, José Luis</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pueyo Campos, Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Zúñiga Antón, María</dc:creator>
    <dc:date>2009</dc:date>
    <dc:description>Esta tesis doctoral se centra en la cartografía  de variables geodemográficas entendiendo que las mismas explican procesos territoriales significativos en materia de Ordenación del Territorio. La línea argumental surge vinculada a la inquietud de que tres aspectos (la necesidad de adecuación del proceso cartográfico a los contenidos temáticos que refleja, la existencia de aplicaciones que facilitan la elaboración de mapas como los SIG y los cambios demográficos acaecidos en los últimos tiempos) hayan condicionado de tal modo los procesos cartográficos que sea necesario redefinir los parámetros y sobre todo ajustarlos a las características propias de las variables que se representan, en este caso las relacionadas con la población. Para lograr esta redefinición se ha elaborado un marco conceptual que integra las teorías cartográficas tradicionales con conceptos nuevos generando un esquema de trabajo que permite adaptar el proceso cartográfico. Finalmente se comprueba que este esquema es efectivo aplicándolo sobre el estudio demográfico del territorio español. This thesis focuses on mapping variables related to population, since we understand they guide relevant territorial processes in terms of space management. It is especially important to study people, their distribution in territory as well as analize their members and behaviors that generate functional differences. This thesis emerges from a the concern that three issues (the need for adaptation of the mapping process to thematic content, the existence of applications that facilitate mapping (GIS), and demographic changes occurring in recent times) have affected the cartographic processes so much that it is necessary to redefine the parameters and especially to adjust the specific characteristics of the variables that are being represent, in this case related to population. The thesis expounds a theory frame which is original. It organizes the traditional ideas in a new way. In the final chapter this frame is checked trough the particular case of Spain.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4149</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/4149/files/TESIS-2009-084.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Geografía</dc:subject>
    <dc:subject>Cartografía temática</dc:subject>
    <dc:subject>Sistemas de Información Geográfica</dc:subject>
    <dc:subject>Infografía</dc:subject>
    <dc:subject>Demografía</dc:subject>
    <dc:subject>Geografía de la Población</dc:subject>
    <dc:subject>Geography</dc:subject>
    <dc:subject>Thematic cartography</dc:subject>
    <dc:subject>Geographic Information Systems</dc:subject>
    <dc:subject>Demography</dc:subject>
    <dc:subject>Geodemography</dc:subject>
    <dc:subject>Computer graphics</dc:subject>
    <dc:title>Propuesta cartográfica para la representación y análisis de la variable población mediante Sistemas de Información Geográfica</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
