<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Alcalde Fradejas, Nuria</dc:contributor>
    <dc:creator>Amador Cristóbal, Inés</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Las fusiones y adquisiciones han tenido un papel destacado en el sector bancario como medio para intentar mejorar la situación financiera del mismo. La reciente reestructuración de las cajas de ahorros españolas que comenzó a partir de la crisis del año 2008 ha supuesto un importante cambio para el sector, en el que el número de cajas de ahorros se ha reducido de manera acusada y se han producido cambios en su forma jurídica y en su estructura de propiedad. Un ejemplo de ello lo constituye el caso Ibercaja, caja de ahorros que se transformó en banco y posteriormente se fusionó con Caja3, absorbiéndola en el año 2014. Esta fusión es analizada mediante una serie de indicadores económicos para estudiar si dicho proceso ha cumplido con los objetivos previstos de mejoría de la situación financiera de las entidades que lo acometieron.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85578</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85578/files/TAZ-TFG-2019-1850.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Fusiones y adquisiciones en el sector bancario español: la reciente reestructuración de las cajas de ahorros y el caso Ibercaja</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Mergers and acquisitions in the Spanish banking sector: the recent restructuring of savings banks and the Ibercaja case</dc:title>
</oai_dc:dc>
