<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Arizti Martín, Bárbara</dc:contributor>
    <dc:creator>Palacín Jordán, Carlota</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo de Fin de Grado explora las ideas sobre género, escritoras y la historia literaria en los ensayos de Virginia Woolf: A Room of One’s Own, “Modern Fiction” y “Women novelists” y cómo la autora refleja estas ideas en su novela Orlando. Después de extraer las ideas más interesantes de sus ensayos, analizo si Woolf las refleja en la novela. Primero, escribo sobre la necesidad de tener una mente andrógina para ser un escritor o escritora brillante y cómo el personaje principal, Orlando, personifica esta teoría. Segundo, analizo las diferencias entre la forma de escribir de los hombres y las mujeres, según Woolf, enfatizadas por las convenciones sociales y la opresión que las mujeres han sufrido tradicionalmente en las sociedades patriarcales. Tercero, comparo la historia literaria con la evolución de la trama, el estilo, el tiempo y el desarrollo del personaje principal en Orlando. Mi propósito final es estudiar Orlando para ver si Virginia Woolf es coherente o no con las ideas que expresa en sus tres ensayos.  Abstract  This dissertation explores ideas about gender, women writers and literary history  portrayed in Virginia Woolf’s essays: A Room of One’s Own, “Modern Fiction” and  “Women Novelists” and how these ideas are reflected in her novel Orlando. After  drawing some interesting ideas from her essays, I analyse how she portrays them in her  novel. Firstly, I write about the need for an androgynous mind in order to be a brilliant  writer and how this theory is represented in the main character, Orlando. Secondly, I  analyse the differences between male and female writing emphasized by social  conventions and the oppression women have traditionally suffered in patriarchal  societies. Thirdly, I compare literary history with the evolution in plot, style, time and  main character development in Orlando. My ultimate aim is to explore Orlando in order  to see whether Virginia Woolf is consistent or not with the ideas she expresses in her  three essays.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76419</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Inglesa y Alemana</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76419/files/TAZ-TFG-2018-4293.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios Ingleses</dc:subject>
    <dc:title>Writing and the Androgynous Mind in Virginia Woolf's Orlando</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Writing and the Androgynous Mind in Virginia Woolf's Orlando</dc:title>
</oai_dc:dc>
