<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Arz Sola, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Arenillas Sierra, Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Rodríguez, Irene</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>La presente Tesis Doctoral analiza las asociaciones de foraminíferos planctónicos desde el Coniaciense superior al Maastrichtiense final, examinando sus aplicaciones bioestratigráficas, cronoestratigráficas y paleoambientales. Se exponen los resultados del estudio cualitativo y cuantitativo de los foraminíferos planctónicos de 4 localidades (las secciones españolas de Olazagutía y Zumaia, la sección tunecina de Oued Assila y un sondeo extraído en Shuqualak, Mississippi, EE. UU.). Se profundiza en la taxonomía de los foraminíferos planctónicos del Cretácico Superior, revisándose 36 géneros y 120 especies, analizando sus distribuciones estratigráficas y proponiendo una biozonación con foraminíferos planctónicos compuesta de 15 biozonas, aplicable en regiones del Tetis y del proto Atlántico Norte. Se considera la aplicación cronoestratigráfica de los bioeventos de foraminíferos planctónicos que acontecen próximos a los límites de los pisos Coniaciense/Santoniense, Santoniense/Campaniense y Campaniense/Maastrichtiense; y se revisan otros eventos que se registran alrededor de estos límites en un estudio multidisciplinar integrado junto con los bioeventos de nanofósiles calcáreos, excursiones isotópicas del ¿13C y cambios de polaridad magnética. Desde el punto de vista paleoambiental, mediante el análisis cuantitativo y estadístico, se dan a conocer la distribución cuantitativa de las especies de foraminíferos planctónicos, identificando asociaciones-tipo de significado ambiental y estableciendo la evolución de los índices paleoambientales y de diversidad. Los datos isotópicos del carbono y del oxígeno en roca y las interpretaciones sedimentológicas permiten contrastar las reconstrucciones paleoambientales y analizar la evolución paleoclimática y paleoceanográfica en las localidades estudiadas. En Olazagutía se observan bajas tasas de especiación y extinción compatibles con una estabilidad ambiental y climática durante el Coniaciense superior-Santoniense inferior, bajo condiciones de alta productividad. En Oued Assila se identifica un relevo faunístico importante en torno al límite Santoniense/Campaniense que podría estar asociado a cambios glacioeustáticos, ya que se correlaciona con fluctuaciones en el índice planctónicos/bentónicos y en los isótopos estables del carbono y del oxígeno. En Shuqualak se registran importantes variaciones del índice planctónicos/bentónicos, que sugieren una importante somerización en la mitad superior del Campaniense y una profundización en el Maastrichtiense. Al final del Campaniense se registra un apogeo del género Guembelitria, así como importantes anomalías isotópicas que han sido relacionadas con un episodio volcánico. A partir del Maastrichtiense medio en Zumaia se observa un descenso de la abundancia de globotruncánidos y un aumento de la de los heterohelícidos complejos, relacionadas probablemente con un aumento de la temperatura y un descenso de la productividad. Este cambio es compatible con la implantación de corrientes tipo-downwelling, que producirían la mejor oxigenación de las aguas profundas en la región y propiciarían la formación del potente depósito de capas rojas (Cretaceous Oceanic Red Beds) del Maastrichtiense superior  de Zumaia. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13031</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Tierra</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/13031/files/TESIS-2013-150.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>paleontología</dc:subject>
    <dc:subject>geología marina</dc:subject>
    <dc:subject>paleontología estratigráfica</dc:subject>
    <dc:title>Biocronoestratigrafía y evolución ambiental del Coniaciense superior al Maastrichtiense con foraminíferos planctónicos</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
