<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Latorre Peña, Julio</dc:contributor>
    <dc:creator>Garcés Martínez, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El siguiente estudio tiene como objetivo conocer las diferencias de las variables motivacionales (la motivación auto-determinada y la percepción del clima generado en el aula por el docente) en dos contextos diferentes (rural y urbano) y su influencia en la satisfacción laboral. Para ello se ha usado una muestra de 20 docentes (10 de centros urbanos y 10 de centros rurales) de la Comunidad Autónoma de Aragón los cuales responden de forma diferentes a las variables dependientes del estudio: género.  Los instrumentos utilizados para la investigación han sido encuestas para medir la motivación del docente, el clima motivacional percibido por el docente y la satisfacción laboral. Los resultados obtenidos reflejan que en ambos contextos existe una alta motivación docente destacando la motivación intrínseca, relaciones introyectadas e identificadas; hacen uso de un clima orientado hacia la tarea y muestran un alto grado de satisfacción, produciéndose una relación positiva entre las variables motivacionales y la satisfacción laboral en ambos contextos, aunque con diferencias significativas a estudiar.  Palabras clave: Motivación auto-determinada; motivación docente; clima motivacional; satisfacción laboral.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95149</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95149/files/TAZ-TFG-2020-3167.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Motivación docente: análisis de las variables motivacionales y la satisfacción laboral de los docentes de Educación Física de un contexto urbano y rural</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Teacher motivation: Analysis of the motivation variables and job satisfaction of Physical Education teacher in an urban and rural context</dc:title>
</oai_dc:dc>
