<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ferreruela Garcés, Sandra</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pelegrín Martínez de Pisón, Begoña</dc:contributor>
    <dc:creator>Sánchez Layunta, José Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado aborda la realización de un Plan de Empresa para la puesta en marcha de un negocio de restauración. El mismo consiste en establecer una cadena de puntos de venta casi en exclusiva de patatas fritas a las que añadir la guarnición o salsa deseada entre muchas opciones. Se parte del hecho de que en diversas ciudades españolas y europeas ya existe este exitoso tipo de negocio pero que aún no se ha establecido en Zaragoza. Se pretende ser los primeros en hacerlo en la capital aragonesa y crear imagen de marca antes de que aparezcan otras firmas extranjeras. La intención es también aportar más valor identificando a la empresa con Zaragoza y colaborando exclusivamente con otras empresas locales. A partir de esta idea se realizaran los análisis necesarios hasta finalmente llevar a cabo un exhaustivo análisis económico-financiero para comprobar la viabilidad real del negocio.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85881</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85881/files/TAZ-TFG-2019-266.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Plan de empresa: Fr!es</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Business Plan: Fr!es</dc:title>
</oai_dc:dc>
