<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lucía Cuesta, José Félix</dc:contributor>
    <dc:contributor>Rubio Martínez, Araceli</dc:contributor>
    <dc:creator>Sierra Aísa, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN La hemofilia es un trastorno congénito que consiste en un defecto en la actividad coagulante del factor VIII (hemofilia A) o del factor IX (hemofilia B). La clínica que presentan estos pacientes consiste en la aparición de hemorragias frecuentes, hematomas de repetición y hemartros (cuando el sangrado sucede a nivel de las articulaciones).  Los hemartros repetidos sobre una misma articulación si no reciben un tratamiento adecuado, hematológico y rehabilitador, pueden dar lugar a secuelas altamente invalidantes y producir lo que se conoce como artropatía hemofílica.  En los últimos años la ecografía musculoesquelética ha mostrado su excepcional utilidad y constituye una herramienta diagnóstica de primer orden en las lesiones de partes blandas: tendones, músculos y articulaciones.  DESARROLLO Y OBTEJIVOS DEL TEMA El objetivo de este trabajo es el conocimiento de las posibilidades de diagnóstico y control evolutivo de las lesiones musculoesqueléticas, mediante técnicas de imagen ecográfica y comparar sus resultados con los obtenidos mediante técnicas de resonancia magnética. Asimismo pretendemos demostrar que, realizando vigilancia ecográfica de la normalización de la estructura articular y con el mantenimiento de la terapéutica sustitutiva hasta conseguir esa normalización, conseguimos influir positivamente sobre la artropatía hemofílica.  RESULTADOS Y CONCLUSIONES En el total de pacientes con hemofilia grave, en las cuatro articulaciones estudiadas (rodillas y tobillos), existe una concordancia perfecta de los resultados obtenidos mediante resonancia magnética  y ecografía, cuando la articulación no presenta ninguna alteración. Asimismo se establece una correlación perfecta entre ecografía y resonancia en la detección de hemorragia articular, es decir, es posible detectar el 100 % de los casos de hemorragia con ambas técnicas diagnósticas. El grado de correlación varía entre bueno y perfecto en la localización de hiperplasia sinovial y en la detección de erosiones articulares. Sin embargo, para descartar la presencia de quistes óseos o pérdida de cartílago, la herramienta más adecuada para su diagnóstico sería la resonancia magnética,  ya que la correlación disminuye a débil o moderada.  Son muchos los beneficios que se obtiene del uso de la ecografía articular: es rápida, efectiva, segura y fácilmente accesible. Ante un proceso hemorrágico articular, realizando vigilancia ecográfica de la normalización de la estructura articular y muscular y con el mantenimiento de la terapéutica sustitutiva, conseguimos influir positivamente sobre la artropatía hemofílica.  BIBLIOGRAFÍA PRINCIPAL -	Goddard NJ and Mann H. Diagnosis of haemophilic synovitis. Haemophilia (2007), 13 (Suppl.3), 14-19. -	Acharya SS, Schloss R, Dyke JP, Mintz N and Adler RS. Power Doppler sonography in the diagnosis of hemophilic synovitis ¿ a promising tool. Journal of Thrombosis and Haemostasis 6 (2008): 2055-2061. -	Antunes SV, Negrao JR, Lupinacci FL, Fernandes RC. Sonography for assessment of knee arthropathy in Brazilian haemophilic patients. Haemophilia (2008), 14, 145-146. -	Keshava S, Gibikote S, Mohanta A and Doria AS. Refinement of a sonographic protocol for assessment of haemophilic artropaty. Haemophilia (2009), 15, 1159-1179. -	Raffini L, Manno C. Modern management of haemophilic arthropathy. British Journal Haematology 2007; 136: 777-87. -	Roosendaal G, Lafeer FP. Pathogenesis of haemophilic arthropaty. Haemophilia 2006; 12 (3): 117-21. -	Roosendaal G, Cansen NW, Schutgens R, Lafeber FP. Haemophilic artrhropathy: The importance of the earliest haemrthrosis and consequences for treatment. Haemophilia 2008; 14 (6): 4-10.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/10317</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/10317/files/TESIS-2013-023.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>hematología</dc:subject>
    <dc:subject>resonancia magnética</dc:subject>
    <dc:subject>lesiones musculoesqueléticas</dc:subject>
    <dc:subject>hemofilia</dc:subject>
    <dc:title>Diagnóstico y seguimiento de las lesiones musculoesqueléticas en el paciente hemofílico mediante ecografía</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
