<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Herrera Rodríguez, Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Canales Cortés, Vicente</dc:contributor>
    <dc:creator>Joven Aliaga, Eduardo</dc:creator>
    <dc:date>2008</dc:date>
    <dc:description>Tras la realización de una artroplastia, suceden unos cambios remodelativos que tienen lugar en el fémur como consecuencia de la nueva situación biomecánica que en él se produce de acuerdo a la ley de Wolff. Actualmente, se acepta que la remodelación óseaperiprotésica es un proceso multifactorial. Uno de los factores más determinantes es el tipo de implante en cuanto a diseño del mismo, material del que está hecho y tamaño. El presente trabajo se va a centrar en el estudio de las artroplastias cementadas comparándose dos conceptos de diseño de vástago usados en la actualidad: recto y anatómico. La remodelación y pérdida ósea periprotésica se ha estudiado con distintos métodos diagnósticos. Sin embargo, hasta la introducción de las técnicas absorciométricas no se ha dispuesto de un método preciso y reproducible para cuantificar la densidad ósea alrededor del implante metálico. Hipótesis principal: La morfología del vástago protésico determina diferente distribución del cemento dentro del canal femoral. Los diferentes patrones de distribución del cemento conllevan diferentes patrones de remodelación adaptativa ósea, al variar la transmisión de cargas. Por lo tanto, el diseño del vástago determina patrones de remodelación adaptativa ósea diferentes, según su morfología. Los objetivos del presente estudio son demostrar: 1. Si la remodelación ósea, en función de los valores densitométricos, varía según el diseño del implante; siendo el vástago femoral recto o anatómico. 2. Si el remodelado periprotésico en el primer año se relaciona con algún factor concreto analizable. 3. Si alguna de las variables recogidas determina el desarrollo evolutivo de la artroplastia.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7418</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7418/files/TESIS-2012-067.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>artroplastia</dc:subject>
    <dc:subject>prótesis</dc:subject>
    <dc:subject>densitometría</dc:subject>
    <dc:subject>vástago protésico</dc:subject>
    <dc:title>Estudio densitométrico del remodelado óseo en artroplastias de caderas cementadas de vástago recto y anatómico</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
