<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bambó Naya, Raimundo</dc:contributor>
    <dc:creator>Novella Faci, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El trabajo explora el concepto de límite en la ciudad como respuesta a la incertidumbre que genera la ciudad contemporánea indefinida sujeta a las dinámicas de una sociedad que se transforma con una gran rapidez. Se aborda el concepto partiendo de una revisión histórica de la relación entre el límite y la ciudad desde sus orígenes, centrándose en el caso de estudio de la ciudad de Zaragoza, para comprender las dinámicas que han ido dando forma al límite de la ciudad. Tras realizar una lectura del límite urbano, se procede a presentar una propuesta de límite para la ciudad de Zaragoza, una serie de cartografías realizadas por el autor, que ponen de manifiesto que la ciudad contemporánea indefinida es en realidad una ciudad que cuenta con diversos límites. Límites mentales que responden a lo que se quiere entender por ciudad. Si en la ciudad histórica el límite quedaba claramente definido con la presencia de las murallas, en la actualidad estos límites siguen presentes bajo nuevas formas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76532</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Urbanística y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76532/files/TAZ-TFG-2018-3740.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Cartografías del límite. El caso de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Cartography of the edge. Zaragoza case of study</dc:title>
</oai_dc:dc>
