<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mancebón Torrubia, María Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Pamplona Pérez, Estefanía</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Los requisitos de estabilidad presupuestaria y la entrada en vigor del Real Decreto-Ley 14/2012 tuvieron grandes consecuencias en el sistema de financiación universitaria. En este contexto, las universidades públicas españolas, que dependen fuertemente de los fondos que reciben de sus gobiernos regionales, aumentaron sus precios públicos. Este aumento de las tasas, aunque justificado en términos de eficiencia, fue motivado por la mala situación de los presupuestos públicos y no fue acompañado de un aumento de las ayudas.  En este trabajo, veremos el peso que los diferentes fondos tienen en las universidades públicas y se propondrán mejoras que permitan una mayor independencia de las universidades del ciclo económico y, por tanto, hagan el sistema sostenible. Las propuestas responderán a criterios de eficiencia y equidad. Por un lado, condicionar parte de la financiación pública al logro de unos objetivos aumentará la eficiencia de las universidades. Por otro lado, el aumento de las tasas universitarias las hará más independientes; pero deberá ir acompañado de un sistema de ayudas bien diseñado, que garantice la equidad en el acceso. La búsqueda de nuevas fuentes de ingresos privados parece clave para afrontar los retos de un sistema universitario moderno. Todo ello para lograr universidades donde prime la calidad y excelencia docente e investigadora.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76527</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76527/files/TAZ-TFG-2018-3758.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>La financiación de la educación pública universitaria en España: En busca de la eficiencia y la equidad.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Financing of public university education in Spain: in search of efficiency and equity.</dc:title>
</oai_dc:dc>
