<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fleta Zaragozano, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Calvo Pérez, Silvia</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: la diabetes mellitus es una de las enfermedades metabólicas más comunes en la población. En los últimos años el tratamiento ha evolucionado de forma favorable y se ha conseguido aumentar la concienciación de la población respecto al estilo de vida que deben llevar. La vida del paciente diabético se parece cada vez más a la de una persona sana, sin embargo tanto el paciente como su familia deben estar preparados para las diferentes situaciones y complicaciones que puede presentar esta enfermedad. OBJETIVO PRINCIPAL: realizar un programa de educación para la salud dirigido a padres y niños diabéticos, con el fin de enseñar los conocimientos básicos sobre la enfermedad y mentalizarlos sobre la importancia de la dieta y la realización de ejercicio para el correcto desarrollo del niño. METODOLOGÍA: se ha procedido a la realización de una búsqueda bibliográfica sobre la diabetes mellitus en diferentes bases de datos, limitando esta a la diabetes mellitus tipo I y con una antigüedad máxima de 10 años. El programa a realizar consta de 4 sesiones de una hora de duración en las que se tratarán los diferentes temas propuestos, incluyendo entre ellas un taller práctico. CONCLUSIONES: Con la realización del programa de salud sobre la diabetes en el ámbito de atención primaria se consigue una mayor autonomía de la familia gracias a la adquisición de diferentes conocimientos básicos y avanzados sobre la enfermedad.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90408</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90408/files/TAZ-TFG-2017-590_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90408/files/TAZ-TFG-2017-590.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Diabetes infantil</dc:subject>
    <dc:subject>Diabetes mellitus tipo I</dc:subject>
    <dc:subject>Programa de salud</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Diabetes mellitus tipo I en el paciente pediátrico. Programa de salud dirigido a padres y niños diabéticos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Diabetes Mellitus Type I in the Pediatric Patient. Health Program for Parents and Diabetic Children</dc:title>
</oai_dc:dc>
