<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sánchez Paniagua, Mª Lourdes  </dc:contributor>
    <dc:contributor>Murillo Latasa, Sheila</dc:contributor>
    <dc:creator>Eduardo Manuel Conejero Olalla</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La leche es un alimento muy rico nutricionalmente, en la que además podemos encontrar una serie de compuestos con actividad funcional. Entre ellos, cabe destacar el glicomacropéptido (GMP), un fragmento liberado de la kappa-caseína por acción de la quimosina, al cual se le atribuye actividad antitrombótica y actividad antibacteriana, entre otras. Dicho péptido se encuentra en el lactosuero de quesería, el cual es un subproducto que se produce en grandes cantidades, por lo que es de gran interés estudiar los posibles usos a los que puede destinarse, que impliquen un aprovechamiento y revalorización del mismo. El objetivo de este trabajo de fin de grado ha sido el aislamiento del GMP mediante un tratamiento térmico y precipitación con ácido tricloroacético (TCA) a partir de diferentes lactosueros industriales. Para evaluar la eficacia del aislamiento se ha llevado a cabo una caracterización del GMP mediante electroforesis con SDS e inmunocromatografía. Se ha comprobado la presencia de GMP en las fracciones aisladas de los diferentes métodos y lactosueros. Una vez obtenidos los aislados de GMP, se han realizado unos experimentos preliminares para evaluar su actividad antimicrobiana frente a Cronobacter sakazakii, aunque no se han obtenido resultados concluyentes.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86872</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Tecnología de Alimentos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86872/files/TAZ-TFG-2019-4513.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencia y Tecnología de los Alimentos</dc:subject>
    <dc:title>Aislamiento y caracterización de glicomacropéptido de lactosuero procedente de una quesería industrial.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Isolation and characterisation of whey glycomacropeptide from an industrial cheese factory.</dc:title>
</oai_dc:dc>
