<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fonts Amador, María Isabel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Gea Galindo, Gloria</dc:contributor>
    <dc:creator>Vega Herrero, Ana Rosa</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La digestión anaerobia aparece como una tecnología para el tratamiento de los lodos generados en estaciones depuradoras (EDAR). En el proceso se obtienen dos corrientes, una fracción líquida digerida (FLD) con alta concentración de amonio, la cual debe reducirse antes de su retorno a la cabecera de la EDAR, y una fracción sólida digerida (FSD). En este trabajo se plantea mejorar las propiedades adsorbentes del producto sólido (char) obtenido en la pirólisis de la FSD mediante su activación con oxígeno, con el fin de que pueda ser utilizado para el tratamiento de la FLD. La retención de amonio se favorece con la presencia de grupos oxigenados en la superficie del char. En este TFG se va a estudiar la etapa de activación con oxígeno del char de pirolisis de lodo mediante la que se pretende incrementar la presencia de grupos oxigenados del char mejorando así sus propiedades adsorbentes para disminuir la concentración de NH4+ en la FLD.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77591</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Química y Tecnologías del Medio Ambiente; Área de Ingeniería Química</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77591/files/TAZ-TFG-2018-2917.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Química</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la activación con oxígeno del char de lodos de EDAR en un reactor de lecho fluidizado</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of the activation of sewage sludge char with oxygen in a fluidized bed reactor</dc:title>
</oai_dc:dc>
