<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Guinalíu Blasco, Miguel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Casaló Ariño, Luis Vicente</dc:contributor>
    <dc:creator>Lahoz Agudo, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las comunidades de marca virtuales son un instrumento de gran importancia, del cual las empresas han ido tomando conciencia con el paso de los años y el avance de las tecnologías. Al tratarse de comunidades, las relaciones personales están presentes en todos sus aspectos, por lo que los factores emocionales serán vitales para su desarrollo. Con esta premisa, se comenzará con un marco teórico en el que se clarificarán los términos de comunidad de marca virtual y emoción, además de dividir ambos conceptos según sus posibles clasificaciones, y teorizar su interrelación. Posteriormente, se realizará un estudio empírico apoyado en la comunidad virtual de Pokémon, empresa que en un principio se dedicó a la creación de videojuegos, pero que, actualmente, maneja gran cantidad de actividades, convirtiéndola en una marca reconocida a nivel mundial. En el estudio se tratará de demostrar qué emociones son las más importantes, y en qué forma están presentes en la unión y participación a dichas comunidades.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77922</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados; Área de Comercialización e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77922/files/TAZ-TFG-2018-1952.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>Factores emocionales presentes en las comunidades de marca virtuales: El Caso Pokémon</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Emotional factors within virtual brand communities: The Pokémon Case</dc:title>
</oai_dc:dc>
