<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marín Pina, María Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>del Caso Gómez, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La materia de Bretaña o artúrica se constituye de una serie de textos, de origen histórico, logrando configurar un mito literario a través de la figura del rey Arturo y sus aventuras. Pronto aparecerán los primeros romans de tema bretón gracias a Chrétien de Troyes, quien incluye tramas tan exitosas como el amor adúltero entre Lanzarote y Ginebra. Tras él se desarrollarán textos en verso y en prosa de tema caballeresco, convirtiéndose en una gran referencia para autores de distintas épocas. Cervantes utilizará su conocimiento sobre la tradición artúrica en El ingenioso hidalgo don Quijote de la Mancha y el objetivo del presente trabajo es reflejar la forma en la que el autor utiliza esta tradición en su novela. Cervantes consigue incrementar la locura del hidalgo, alimentada por el resto de los personajes de la obra, gracias al uso de los personajes más relevantes de la tradición artúrica.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94683</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94683/files/TAZ-TFG-2020-2313.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filología Hispánica</dc:subject>
    <dc:title>La materia artúrica en El ingenioso hidalgo Don Quijote de la Mancha.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The matter of Arhur in The Ingenious gentleman Don Quixote of La Mancha.</dc:title>
</oai_dc:dc>
