<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González González, José Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Esteban de la Peña, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objetivo central de este trabajo es reunir un conocimiento teórico-práctico en forma de decálogo de orientaciones didácticas, que sirvan para diseñar un itinerario que oriente nuestras futuras programaciones curriculares.&lt;br /&gt;Para la realización de dicha tarea hemos empleado los conocimientos adquiridos en las diferentes asignaturas del Máster de Formación del Profesorado, que junto a la experiencia alcanzada en los periodos del prácticum y una posterior investigación han permitido centrar nuestro trabajo en cuatro retos, presentes en la tarea de diseñar y coordinar un proceso de enseñanza y aprendizaje en geografía e historia.&lt;br /&gt;Los cuatro desafíos que hemos seleccionado para este trabajo son: la educación ciudadana, las metodologías activas en el aprendizaje, el trabajo con fuentes y evidencias, y la evaluación formativa en la enseñanza de las ciencias sociales. Estos retos comparten dos fundamentos claros: los principios de la teoría del aprendizaje constructivista y la intención de transferir, a través del aprendizaje de competencias, los conocimientos y valores adquiridos hacia ámbitos cotidianos.&lt;br /&gt;Así mismo, el estudio de estos asuntos posibilita transversalmente la clasificación de otras dificultades que deben ser tratadas en el proceso de enseñanza y aprendizaje. El primer desafío nos permite atender: la configuración de la idea de identidad, la perspectiva intercultural en la enseñanza, la reflexión de los valores democráticos, el autoconocimiento o la preparación para desarrollar una comunicación interpersonal entre los alumnos y el profesor a partir de la reflexión del análisis social que proporciona el estudio de la geografía y la historia. El siguiente desafío estudia las diferentes teorías de construcción del conocimiento y metodologías con las que llevar a cabo aprendizajes significativos, a partir del trabajo científico de la geografía y la historia, empleando un pensamiento crítico y la resolución de problemas reales. En el tercer apartado observamos el desarrollo del pensamiento histórico y geográfico a través del trabajo con fuentes y evidencias. Y finalmente, concluimos este trabajo con un análisis sobre los desafíos de evaluar un aprendizaje basado en competencias, tanto durante la evaluación formativa como en la evaluación final.&lt;br /&gt;De la misma manera, atendemos de manera trasversal, en los apartados dos y cuarto, las metodologías y actuaciones necesarias de atención a los alumnos de apoyo educativo porque es un asunto de prioridad en la formación docente, como hemos podido observar en la práctica y en la consulta de normativas que regulan procedimientos para atender a la diversidad.&lt;br /&gt;Para concluir, queremos advertir que aunque la asignatura curricular es geografía e historia, el análisis de las materias debe ser desde la perspectiva de las ciencias sociales. Es por este motivo, que hemos intentado exponer de manera equilibrada en este trabajo ejemplos y singularidades que se encuentran en cada desafío, pero las investigaciones sobre el pensamiento histórico son más abundantes y nos han sido más accesibles.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86633</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86633/files/TAZ-TFM-2019-1010.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Retos y fundamentación didáctica en el proceso de enseñanza y aprendizaje de las ciencias sociales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The challenges and didactic foundation in the teaching process in social sciences</dc:title>
</oai_dc:dc>
