<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Campos Ródenas, Ricardo</dc:contributor>
    <dc:creator>Rosillo Ramírez, Nicolás</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Objetivo: la necesidad de prestar asistencia a pacientes de otras culturas en las UHA de psiquiatría en nuestro país es cada vez más frecuente. Estos pacientes pueden generar dificultades y padecer discriminaciones en dicha asistencia. En este trabajo se estudió la existencia de diferencias en la atención hospitalaria psiquiátrica a los pacientes de otras culturas en comparación con los españoles. Material y métodos: Revisión bibliográfica sistematizada de artículos sobre la atención hospitalaria a pacientes con enfermedad mental. Posterior estudio caso-control con una muestra n=65 para inmigrantes y n=65 para pacientes españoles con el objetivo de replicar los resultados de un estudio similar realizado en la Unidad de Hospitalización del Hospital Miguel Servet. Se utilizaron los informes de alta de ingresos de la UHA de Psiquiatría del Hospital Lozano Blesa de Zaragoza, apareados por edad, sexo y diagnóstico principal. Resultados: Se observó una mayor frecuencia de poseer antecedentes psiquiátricos personales entre los inmigrantes (OR=2,57), así como una mayor probabilidad de estar casado (OR=4,71). Además, se apreció una mayor prescripción de estabilizadores del humor a los pacientes nacionales (OR=2,63). No se encontraron diferencias significativos en ingresos involuntarios, tiempo de estancia, uso de contención mecánica, petición de prueba de tóxicos o uso de otras familias de tratamientos. Conclusiones: El estudio mostró una asistencia sanitaria en nuestra UHA homogénea en las dos ramas de pacientes, sin que se documentasen indicadores de discriminación hacia pacientes según su procedencia cultural. Son necesarios estudios más amplios que confirmen estos resultados en otros marcos temporales y espaciales. Palabras clave: “hospitalización”, “aguda”, “psiquiatría”, “cultura”, “inmigrante”</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70470</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología; Área de Psiquiatría</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/70470/files/TAZ-TFG-2017-990.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Medicina</dc:subject>
    <dc:title>Perfil clínico-asistencial y complejidad en pacientes de otras culturas en la Unidad de Hospitalización de Adultos de Psiquiatría (UHA)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Clinical-care profile and complexity in inpatients from other cultures admitted in a Psychiatric Adult Unit (UHA)</dc:title>
</oai_dc:dc>
