<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Herrero Granado, María Dolores</dc:contributor>
    <dc:creator>Bel Sancho, Nuria</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La finalidad de esta tesis será el análisis de la novela de Thomas Hardy Jude the Obscure. Más concretamente, el estudio y comparación de los dos personajes protagonistas femeninos: Sue Bridehead y Arabella Donn, dos mujeres atrapadas en un contexto determinista y naturalista, marcadas por sus diferentes orígenes y posiciones en la obra. Sue es la individualista, la mujer con ideas muy avanzadas para su tiempo, mientras que Arabella forma parte del folclore rural, y está siempre dispuesta a adaptarse para poder sobrevivir. El trabajo mostrará cómo la dicotomía entre ambas mujeres ofrece una crítica abierta a instituciones como el matrimonio. Asimismo, Hardy ofrece un final que no deja indiferente. La incapacidad de Jude de adaptarse solo le traerá desgracias. La última novela de Thomas Hardy muestra, por consiguiente, la incertidumbre del fin-de-siècle y las diferentes reacciones que sus personajes principales muestran ante esta época de grandes cambios.  &lt;br /&gt;ABSTRACT &lt;br /&gt;The main purpose of this dissertation will be the analysis of Jude the Obscure, by Thomas Hardy and, more specifically, the comparative study between the two main female characters: Sue Bridehead and Arabella Donn, two women trapped in a determinist and naturalist context and marked by their different origins and positions in the book. Sue is the individual, a woman ahead of her time, whereas Arabella is member of the folk and always willing to adapt in order to survive. Moreover, this work will show how the dichotomy encapsulated by these two women launches an open critique against institutions such as marriage. Likewise, Hardy offers an ending that does not leave readers indifferent. Jude’s incapacity to readjust will only bring about disgrace. This novel will therefore show the uncertainty prompted by the fin-de-siècle and the different reactions that the characters show towards these drastic changes.  &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85184</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Inglesa y Alemana; Área de Filología Inglesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85184/files/TAZ-TFG-2019-3033.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios Ingleses</dc:subject>
    <dc:title>An Analysis of Female Characters in Thomas Hardy's Jude the Obscure.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">An Analysis of Female Characters in Thomas Hardy's Jude the Obscure.</dc:title>
</oai_dc:dc>
