<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cristóbal Bescós, José Ángel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pinilla Lozano, Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez García, Diana</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>MOTIVACION DE LA TESIS DOCTORAL Estudiar si los valores de Espesores Maculares, Volúmenes Maculares y de Capa de Fibras Nerviosas de la Retina obtenidos mediante Tomografía de Coherencia Óptica de Dominio Espectral experimentan cambios, en función de las variables edad, sexo, defecto refractivo y la existencia de ambliopía, actual o pasada.  Establecer una base de datos de normalidad en población infantil, útil posteriormente con fines diagnósticos y de seguimiento. DESARROLLO TEÓRICO La Tomografía de Coherencia Óptica (Optical Coherence Tomography, OCT) constituye en la actualidad una herramienta diagnóstica fundamental para diferentes patologías tanto retinianas como del nervio óptico (NO)1-9. La optimización de los dispositivos, que permite obtener un alto número de escáneres en un breve tiempo de exposición así como los sistemas de seguimiento o eye tracking que incorporan las últimas generaciones de OCT de Dominio Espectral (Spectral-Domain OCT, SD-OCT) minimizan los artefactos producidos por el movimiento ocular10 11 y han permitido que la OCT sea una prueba, tanto diagnóstica como de seguimiento, de indiscutible utilidad en población infantil.  Las exploraciones del área macular, resultan útiles para la identificación, control e incluso clasificación de patologías retinianas tales como la retinopatía del prematuro u otras patologías degenerativas como la enfermedad de Stargardt o la Retinitis Pigmentosa. También las exploraciones a nivel de la capa de fibras nerviosas de la retina (CFNR), son de gran utilidad para el diagnóstico de hipoplasias del NO, u otras enfermedades nerviosas como Amaurosis Congénita de Leber, seguimiento de neuritis ópticas o el despistaje de glaucoma, entre otras muchas indicaciones12 13. No obstante, la principal limitación que hallamos a la hora de interpretar los resultados de OCT en niños, es la ausencia de datos de referencia de normalidad, no encontrándose incluida en ninguno de los dispositivos comercializados, una base normativa para menores de 18 años, por lo que es necesario hacer una interpretación de las cifras absolutas que sí nos proporcionan.  Por otro lado, la ambliopía, es una alteración funcional que provoca una reducción unilateral o, con menor frecuencia, bilateral, de la mejor agudeza visual corregida que no puede atribuirse directamente al efecto de ninguna anomalía estructural del ojo ni de la vía visual posterior, y que puede ser revertida, en muchos casos, con diferentes medidas terapéuticas. Se trata por tanto de una pérdida de la superioridad fisiológica de la fóvea, con repercusión tanto sobre el plano sensorial como sobre el motor, sin que exista una causa orgánica que la justifique14. La ambliopía sigue constituyendo un importante problema de salud pública en la infancia. En primer lugar, su detección es complicada debido a que cuando la ambliopía es unilateral, lo cual ocurre en la mayoría de los casos, pasa desapercibida resultando infradiagnosticada. Por otro lado, de no ser detectada  y tratada a tiempo, la ambliopía es una entidad irreversible que va a condicionar de forma significativa el futuro del individuo. Se estima que la prevalencia de la ambliopía en niños se encuentra entre el 0,2-5,4% en las distintas series15-29, mientras que las cifras en adultos oscilan entre 0,35-3,6%30-34. En los estrabismos, las cifras son más elevadas y éstas varían en función de la población estudiada y los criterios para la definición de la ambliopía elegidos en cada trabajo35. En los EEUU, la ambliopía y el estrabismo son las responsables de más de 1,2 millones de consultas anuales al oftalmólogo36. El origen, se encuentra en la presencia de estrabismo, isoametropía, anisometropía o con menos frecuencia, secundario a la existencia  de un nistagmus o una deprivación del estímulo visual.  Con el desarrollo de nuevas técnicas de imagen, empiezan a aparecer  nuevos trabajos que sugieren la posibilidad de alteraciones a nivel retiniano en ojos ambliopes. Algunos estudios mediante electrorretinografía (ERG) mostraron menos actividad en estos37-39, aunque otros no hallaron diferencias40-41. De ahí surgen la controversia: ¿existe una alteración retiniana en la ambliopía que apareciera de forma retrógrada desde la corteza o el CGL?, ¿podría ser un defecto estructural retiniano el origen primario de la ambliopía?. El trabajo que presentamos a continuación parte de las premisas anteriores con la finalidad de proporcionar una base de referencia de normalidad en niños en SD-OCT que nos ayude al diagnóstico de distintas patologías tanto retinianas como del NO, estudiando por separado distintos grupos en función de su estado refractivo, sexo y edad. Por otro lado, una vez elaborada esta base de normalidad, valorar la existencia de diferencias significativas entre estos datos y los obtenidos en ojos ambliopes, tanto en el momento actual como pasados, con la finalidad de proporcionar más información sobre posibles alteraciones estructurales retinianas y del NO implicadas en la patogenia de la ambliopía. CONCLUSIONES El valor medio de espesor macular central en la infancia en un grupo normal obtenido mediante Spectralis OCT® es de 263,99±4,54¿ mientras que el correspondiente a la Capa de Fibras Nerviosas de la Retina media es de 100,45±1,98¿. Proporcionamos la base normativa de referencia para SD-OCT Spectralis® en población pediátrica. Hasta el momento actual, se trata de la mayor en tamaño muestral y la que explora áreas maculares más externas con este dispositivo.  Existe una tendencia a espesores maculares superiores en el ojo ambliope frente al adelfo, con discreta significación a nivel de la mácula central, así como de Capa de Fibras Nerviosas de la Retina. Al llevar a cabo la comparación con el grupo emétrope, estas diferencias no se sostienen. No podemos determinar la existencia de una alteración estructural a nivel macular o del nervio óptico valorada mediante OCT en la ambliopía en nuestra serie. La Tomografía de Coherencia Óptica de Dominio Espectral es una herramienta diagnóstica útil y adecuada, por la rapidez en la ejecución, así como por la gran cantidad de datos que proporciona, para el diagnóstico y monitorización de distintas entidades patológicas en población pediátrica. BIBLIOGRAFIA CONSULTADA 1.- Varma R, Bazzaz S, Lai M. Optical tomography-measured retinal nerve fiber layer thickness in normal latinos. Invest Ophthalmol Vis Sci. 2003 Aug;44(8):3369-73. 2.- Chen TC, Zeng A, Sun W, Mujat M, de Boer JF. Spectral domain optical coherence tomography and glaucoma. Int Ophthalmol Clin. 2008 Fall;48(4):29-45. 3.- Leung MM, Huang RY, Lam AK. Retinal nerve fiber layer thickness in normal Hong Kong chinese children measured with optical coherence tomography. J Glaucoma. 2010 Feb;19(2):95-9. 4.- Gabriele ML, Ishikawa H, Wollstein G, Bilonick RA, Kagemann L, Wojtkowski M, Srinivasan VJ, Fujimoto JG, Duker JS, Schuman JS. Peripapillary nerve fiber layer thickness profile determined with high speed, ultrahigh resolution optical coherence tomography high-density scanning. Invest Ophthalmol Vis Sci. 2007 Jul;48(7):3154-60. 5.- Sihota R, Sony P, Gupta V, Dada T, Singh R. Diagnostic capability of optical coherence tomography in evaluating the degree of glaucomatous retinal nerve fiber damage. Invest Ophthalmol Vis Sci. 2006 May;47(5):2006-10. 6.- Hee MR, Baumal CR, Puliafito CA, Duker JS, Reichel E, Wilkins JR, Coker JG,Schuman JS, Swanson EA, Fujimoto JG. Optical coherence tomography of age-related macular degeneration and choroidal neovascularization. Ophthalmology. 1996 Aug;103(8):1260-70. 7.- Hee MR, Puliafito CA, Duker JS, Reichel E, Coker JG, Wilkins JR, Schuman JS, Swanson EA, Fujimoto JG. Topography of diabetic macular edema with optical coherence tomography. Ophthalmology. 1998 Feb;105(2):360-70. 8.- Puliafito CA, Hee MR, Lin CP, Reichel E, Schuman JS, Duker JS, Izatt JA, Swanson EA, Fujimoto JG. Imaging of macular diseases with optical coherence tomography. Ophthalmology. 1995 Feb;102(2):217-29. 9.- Leung CK, Chan WM, Yung WH, Ng AC, Woo J, Tsang MK, Tse RK. Comparison of macular and peripapillary measurements for the detection of glaucoma: an optical coherence tomography study. Ophthalmology. 2005 Mar;112(3):391-400. 10.- Potsaid B, Gorczynska I, Srinivasan VJ, Chen Y, Jiang J, Cable A, Fujimoto JG. Ultrahigh speed spectral / Fourier domain OCT ophthalmic imaging at 70,000 to 312,500 axial scans per second. Opt Express. 2008 Sep 15;16(19):15149-69. 11.- Vienola KV, Braaf B, Sheehy CK, et al. Real-time eye motion compensation for OCT imaging with tracking SLO. Biomed Opt Express. 2012 Nov 1;3(11):2950-2963. 12.- Sánchez-Tocino H, Bringas R, Iglesias D, González-Pérez A, Del Villar-Galán R. Utility of optic coherence tomography (OCT) in the follow-up of idiopathic intracranial hypertension in childhood. Arch Soc Esp Oftalmol. 2006 Jul;81(7):383-9. 13.- Shields CL, Mashayekhi A, Luo CK, Materin MA, Shields JA. Optical coherence tomography in children: analysis of 44 eyes with intraocular tumors and simulating conditions. J Pediatr Ophthalmol Strabismus. 2004 Nov-Dec;41(6):338-44. 14.- Zato Gómez de Liaño MA. Glaucoma congénito- Prognosis y rehabilitación. Tesis Doctoral Universidad de Madrid, 1989. 15.- Matsuo T, Matsuo C, Matsuoka H, Kio K. Detection of strabismus and amblyopia in 1.5- and 3-year-old children by a preschool vision-screening program in Japan. Acta Med Okayama. 2007 Feb;61(1):9-16.  16.- Matsuo T, Matsuo C. Comparison of prevalence rates of strabismus and amblyopia in Japanese elementary school children between the years 2003 and 2005. Acta Med Okayama. 2007 Dec;61(6):329-34. 17.- Lim HT, Yu YS, Park SH, Ahn H, Kim S, Lee M, Jeong JY, Shin KH, Koo BS. The Seoul Metropolitan Preschool Vision Screening Programme: results from South Korea. Br J Ophthalmol. 2004 Jul;88(7):929-33. 18.- Grönlund MA, Andersson S, Aring E, Hård AL, Hellström A. Ophthalmological findings in a sample of Swedish children aged 4-15 years. Acta Ophthalmol Scand. 2006 Apr;84(2):169-76. 19.- Robaei D, Kifley A, Rose KA, Mitchell P. Impact of amblyopia on vision at age 12 years: findings from a population-based study. Eye (Lond). 2008 Apr;22(4):496-502. 20.- Robaei D, Rose KA, Ojaimi E, Kifley A, Martin FJ, Mitchell P. Causes and associations of amblyopia in a population-based sample of 6-year-old Australian children. Arch Ophthalmol. 2006 Jun;124(6):878-84. 21.- He M, Huang W, Zheng Y, Huang L, Ellwein LB. Refractive error and visual impairment in school children in rural southern China. Ophthalmology. 2007 Feb;114(2):374-82. 22.- Donnelly UM, Stewart NM, Hollinger M. Prevalence and outcomes of childhood visual disorders. Ophthalmic Epidemiol. 2005 Aug;12(4):243-50. 23.- Kvarnström G, Jakobsson P, Lennerstrand G. Visual screening of Swedish children: an ophthalmological evaluation. Acta Ophthalmol Scand. 2001 Jun;79(3):240-4. 24.- Sapkota YD, Adhikari BN, Pokharel GP, Poudyal BK, Ellwein LB. The prevalence of visual impairment in school children of upper-middle socioeconomic status in Kathmandu. Ophthalmic Epidemiol. 2008 Jan-Feb;15(1):17-23. 25.- Williams C, Northstone K, Howard M, Harvey I, Harrad RA, Sparrow JM. Prevalence and risk factors for common vision problems in children: data from the ALSPAC study. Br J Ophthalmol. 2008 Jul;92(7):959-64. 26.- Preslan MW, Novak A. Baltimore Vision Screening Project. Ophthalmology. 1996 Jan;103(1):105-9. 27.- Preslan MW, Novak A. Baltimore Vision Screening Project. Phase 2. Ophthalmology. 1998 Jan;105(1):150-3. 28.- Gilbert CE, Ellwein LB; Refractive Error Study in Children Study Group. Prevalence and causes of functional low vision in school-age children: results from standardized population surveys in Asia, Africa, and Latin America. Invest Ophthalmol Vis Sci. 2008 Mar;49(3):877-81. 29.- Multi-ethnic Pediatric Eye Disease Study Group. Prevalence of amblyopia and strabismus in African American and Hispanic children ages 6 to 72 months the multi-ethnic pediatric eye disease study. Ophthalmology. 2008 Jul;115(7):1229-1236. 30.- Rosman M, Wong TY, Koh CL, Tan DT. Prevalence and causes of amblyopia in a population-based study of young adult men in Singapore. Am J Ophthalmol. 2005 Sep;140(3):551-2. 31.- Vinding T, Gregersen E, Jensen A, Rindziunski E. Prevalence of amblyopia in old people without previous screening and treatment. An evaluation of the present prophylactic procedures among children in Denmark. Acta Ophthalmol (Copenh). 1991 Dec;69(6):796-8. 32.- Brown SA, Weih LM, Fu CL, Dimitrov P, Taylor HR, McCarty CA. Prevalence of amblyopia and associated refractive errors in an adult population in Victoria, Australia. Ophthalmic Epidemiol. 2000 Dec;7(4):249-58. 33.- Attebo K, Mitchell P, Cumming R, Smith W, Jolly N, Sparkes R. Prevalence and causes of amblyopia in an adult population. Ophthalmology. 1998 Jan;105(1):154-9. 34.- Kessel L, Hougaard JL, Mortensen C, Jørgensen T, Lund-Andersen H, Larsen M. Visual acuity and refractive errors in a suburban Danish population: Inter99 Eye  Study. Acta Ophthalmol Scand. 2004 Feb;82(1):19-24. 35.- Castiella JC, Lóper Garrido JA, Anguiano M, Usabiaga M. Tratamiento de la ambliopía estrábica. En: Galán Terraza A, Visa Nasarre J. Estado actual del tratamiento del estrabismo. LXXXVIII Ponencia Oficial de la Sociedad Española de Oftalmología, 2012. 36.- National  Society to Prevent Blindness. Vision problems in the U.S. Data analysis. Definitions, data sources, detailed data tables, analysis, interpretation. Publication P-1O. New York: National Society to Prevent Blindness; 1980. 37.- Arden GB, Wooding SL. Pattern ERG in amblyopia. Invest Ophthalmol Vis Sci 1985;26(1): 88-96. 38.- Frosini R, Boschi MC, Campa L. Electrophysiologic aspects of amblyopia. Bull Soc Ophtalmol Fr 1990; 90(2): 241-8. 39.- Sokol S, Nadler D. Simultaneous electroretinograms and visually evoked potentials from adult amblyopes in response to a pattern stimulus. Invest Ophthalmol Vis Sci 1979; 18(8):848-55. 40.- Miyake Y, Awaya S. Stimulus deprivation amblyopia. Simultaneous recording of local macular electroretinogram and visual evoked response. Arch Ophthalmol 1984; 102(7): 998-1003. 41.- Nawratzki I, Auerbach E, Rowe H. The electrical response in retina and occipital cortex following photic stimulation of normal and amblyopic eyes. Am J Ophthalmol 1966; 61(3) 430-5.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17206</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/17206/files/TESIS-2014-105.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ciencias médicas</dc:subject>
    <dc:subject>oftalmología</dc:subject>
    <dc:title>Tomografía de coherencia óptica de dominio espectral en la infancia</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
