<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Serrano Cinca, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Domínguez Fuella, Jesús Antonio</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo nace con la finalidad de demostrar si resulta rentable la creación de la plataforma online. Para ello, se han analizado todos los apartados integrados en un plan de negocio. En primer lugar, se ha realizado un análisis del entorno general y específico de la compañía para conocer cómo se encuentra el mercado de la educación online y las empresas dominantes en el mercado.  Posteriormente, se llevó a cabo un plan estratégico, tratando de definir la misión, valores, cultura y objetivos de la empresa, así como la manera de alcanzar dichos objetivos. Posteriormente, se ha elaborado un plan de marketing, dónde se definen aspectos tan importantes como el cómo dar a conocer “El Justiciero de la Duda, S.L.” y sus servicios. También se ha realizado un estudio técnico (Plan económico-financiero), en el cual se engloban todos los elementos con los que debe contar la empresa, por ejemplo, inversiones, financiación, gastos de personal…Gracias a ello, hemos podido dimensionar el tamaño de la sociedad y desarrollar un plan que recoge las pautas de funcionamiento de la empresa. Se ha analizado el tipo de sociedad, los trámites necesarios para su constitución y se han calculado cuentas previsionales a un horizonte temporal de 5 años. Con el conjunto de resultados obtenidos de dicho plan de negocio, he podido concluir la viabilidad o no del proyecto.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76568</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76568/files/TAZ-TFG-2018-3653.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Plan de negocios para un comercio electrónico.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Business plan for an electronic commerce.</dc:title>
</oai_dc:dc>
