<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>María Asunción Urgel Masip</dc:contributor>
    <dc:creator>García Marín, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El Trabajo Fin de Grado que aquí se presenta consiste en un informe Histórico-Artístico de la Azucarera de Calatorao (Zaragoza). Conjunto industrial que estuvo pocos años en funcionamiento (1920-1925). Es uno de los más íntegramente conservados en Aragón, pero se encuentra abandonado, sin uso y en situación de riesgo, por un lado, por su desprotección y por otro, por la posible urbanización de su entorno y rehabilitación de sus edificios. Un informe histórico-artístico permite detectar sus necesidades e identificar sus valores patrimoniales. El propósito último es emitir un dictamen que determine con claridad las actuaciones que requiere su conservación, la valoración del régimen de protección a aplicar y los requisitos que debe cumplir cualquier intervención, incluida la de rehabilitación, para garantizar la preservación de sus restos materiales y su significado cultural. Tratamos de reivindicar con ello la valoración y cuidado que merece la Azucarera de Calatorao como bien cultural del patrimonio industrial aragonés.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58821</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte; Área de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58821/files/TAZ-TFG-2016-4920.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia del Arte</dc:subject>
    <dc:title>Informe Histórico-Artístico de la azucarera de Calatorao</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Historical and artistic report of Calatorao´s sugar factory</dc:title>
</oai_dc:dc>
