<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vilas Buendía, Luis Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Aguerri Orta, Paula Guillerma</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>En la actualidad existe una gran cantidad de conflictos laborales, tanto latentes como manifiestos, que pueden adoptar un derrotero destructivo y perjudicar gravemente a la actividad de la empresa y a la salud de los individuos implicados. Para evitar o reducir lo máximo posible esta situación, es necesario el diseño e implantación de herramientas adecuadas para la prevención, gestión y si fuera posible, para la resolución de dichos conflictos en el Plan de Prevención de Riesgos Laborales, designando los recursos necesarios y disponibles para llevar a cabo tal fin. Los instrumentos que se proponen son, a parte de los más conocidos como la negociación, sistemas alternativos y poco extendidos en la gestión del departamento de Recursos Humanos como el método denominado CAT en referencia a la prevención de conflictos y el instrumento denominado SEDA, empleado en la resolución de los mismos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65367</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65367/files/TAZ-TFG-2017-1790.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>La importancia de la prevención, gestión y resolución del conflicto laboral en el Plan de Prevención de Riesgos Laborales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The importance of the prevention, management and resolution of labour disputes in the Labour Risks Prevention Plan</dc:title>
</oai_dc:dc>
