<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gil Albarova, Jorge</dc:contributor>
    <dc:contributor>Herrera Rodríguez, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Gómez Palacio, Victoria Eugenia</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN O MOTIVACIÓN DEL TEMA: Las fracturas supracondíleas de húmero en la infancia es un tema de gran interés, presente en libros de traumatología infantil, en las revistas científicas relacionadas, en cursos y congresos. Este interés se centra, por la gran incidencia de esta patología, presente en el día a día del traumatólogo. Con las múltiples controversias que se pueden encontrar. Además es una patología a la que tengo que hacer frente en el día a día de mi actividad profesional en la Sección de Traumatología y Ortopedia Infantil. Las fracturas supracondíleas de humero en la infancia presentan una incidencia del 3-18%, y se presentan de forma más frecuente entre los 4-8 años de edad, la clínica de los pacientes con esta fractura puede ir desde un leve dolor, hasta gran limitación y deformidad. Es muy importante la correcta exploración clínica del paciente, en búsqueda de lesiones asociadas, como fracturas a otros niveles, que la fractura sea abierta, lesiones neurológicas (trastornos motores y/o sensitivos de los nervios, mediano, radial, cubital y nervio interóseo anterior) y alteraciones vasculares.  Para el correcto diagnostico es necesario obtener unas correctas imágenes radiológicas en 2 proyecciones. Con éstas, podemos conocer el tipo de fractura que tenemos que tratar, si es una fractura en extensión o flexión, así como el desplazamiento entre fragmentos. Y con ello podremos clasificar la fractura.  Numerosas son las formas de tratamiento de estas fracturas que van desde la colocación de un yeso, el uso de tracción, reducción cerrada y osteosíntesis con agujas de Kirschner en diferentes configuraciones, hasta la reducción abierta. La reducción cerrada y osteosíntesis con agujas de Kirschner es el tratamiento más utilizado para las fracturas desplazadas, pudiendo ser suficiente la inmovilización enyesada en las fracturas no desplazadas. El tratamiento de las fracturas tipo II puede ser más controvertido, a veces se opta por una inmovilización con yeso y en otras la osteosíntesis mediante agujas de Kirschner.  Los resultados obtenidos se pueden clasificar con los criterios de Flynn, teniendo en cuenta los resultados estéticos y funcionales. Las complicaciones que se pueden encontrar después del tratamiento de estas fracturas son muy variables: 1)	Complicaciones neurológicas, pueden aparecer antes del tratamiento, durante el tratamiento o de forma posterior al tratamiento. Los nervios que se pueden ver afectados son el mediano, radial, cubital y nervio interóseo anterior. 2)	Complicaciones vasculares, es fundamental comprobar el pulso y el estado de perfusión de la extremidad, ya que si está alterado, implica la exploración de la arteria braquial, en colaboración con cirugía vascular. 3)	Síndrome compartimental, es una de las complicaciones más temidas y devastadoras, que provoca isquemia muscular y nerviosa. Es obligatorio una fasciotomía urgente si se desarrolla. Hay que desconfiar en que no aparezcan las ¿P¿, ausencia de pulso, dolor, parestesia, palidez, parálisis, poiquilotermia. Porque aunque no estén presentes, se puede desarrollar un síndrome compartimental. 4)	Infección, aunque es infrecuente. 5)	Necesidad de reintervención, en ocasiones una incorrecta reducción y osteosíntesis, implica que hay que realizar una nueva reducción de la fractura. Ya que la capacidad de remodelación de la zona es muy baja, e implicaría alteraciones en el eje futuras. 6)	Deformidad angular, es una complicación tridimensional, y es la más frecuente en las fracturas supracondíleas. Es mejor evitarla con una calidad en el tratamiento. 7)	Pérdida de movilidad del codo. 8)	Refractura. 9)	Miositis osificante. 10)	Necrosis avascular de la tróclea. Mención especial merecen las infrecuentes fracturas en flexión, con una incidencia del 2-3%, por sus características intrínsecas. El tratamiento de este tipo especial de fractura suele ser más difícil, por su complicada reducción que en ocasiones lleva a realizar una reducción abierta. En los últimos 60 años, los cambios introducidos en el tratamiento de estas fracturas, ha supuesto una disminución clara de las complicaciones a nivel vascular, de presencia de deformidades, pero éstas no han desaparecido por completo. Por lo que es interesante el estudio minucioso de esta patología. Aun así hoy en día es una de las patologías más temidas en las urgencias de Hospitales Infantiles.  El estudio crítico de series largas de pacientes tratados en centros hospitalarios, con una revisión bibliográfica exhaustiva, permite conocer el estado actual ante esta patología en diferentes centros y hace posible compararla con lo que se realiza en nuestro centro. Con esta comparativa se consigue conocer cuales son los puntos del tratamiento que se están realizando de forma correcta y por lo tanto hay que reforzarlos. Pero a su vez hay que ser conocedores de aquellos puntos mejorables, para el adecuado manejo terapéutico de la fractura, y sus complicaciones, y la consecución de un resultado final satisfactorio para el niño y su familia. Con todo ello se consigue cambiar pautas de actuación mejorables y afianzar las que resultan probadamente eficaces. DESARROLLO TEÓRICO:  Se ha realizado un estudio retrospectivo descriptivo y comparativo de las fracturas supracondíleas de húmero en la infancia, tratadas en el Hospital materno infantil de Zaragoza perteneciente al complejo Hospitalario Universitario Miguel Servet de Zaragoza. El Hospital Materno Infantil es centro de referencia de los niños de 0 a 14 años, de Aragón, La Rioja y Soria. En el Hospital Infantil se atienden una media anual de 44746 niños al año entre 0 a 14 años, de estos 207 pacientes de media son atendidos por traumatismo en el codo. Estas fracturas fueron tratadas por los miembros del Servicio de Cirugía Ortopédica y Traumatología del Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza.  Para la realización de este estudio se utilizó la base de datos interna de la sección de Ortopedia Infantil y se cotejó con la base de datos general del Servicio de Documentación Clínica del Hospital Universitario Miguel Servet, recopilándose todos los pacientes con diagnóstico de fractura supracondílea de húmero tipificada con el código 812.41, entre 0 y 14 años, tratados entre 1998 y 2008. La obtención de los datos se realizó por la autora del estudio mediante revisión retrospectiva de la Historia Clínica y radiológica de los pacientes recogidos en las bases de datos. Los datos recogidos en el estudio se transcribieron al paquete estadístico spss (versión 15.0), con el que fueron analizados. En la revisión de las historias clínicas de los pacientes, se ha recogido: -	Datos generales del paciente. -	Datos previos al tratamiento. -	Datos del tratamiento de la fractura. -	Datos posteriores al tratamiento. En la revisión de la historia radiológica, se han revisado la proyección radiológica antero-posterior y lateral, de los pacientes, a la llegada del paciente al Servicio de  Urgencias, las posteriores al tratamiento y las de seguimiento en las consultas de traumatología infantil.  Se confeccionó una hoja anexo, para la recogida de todos los datos anteriormente comentados. Se realizó un estudio descriptivo de toda la muestra, que se refería a 293 pacientes. También se realizo un estudio descriptivo pormenorizado, del grupo de pacientes que presentaban fracturas asociadas y aquellos que presentaron fracturas en flexión. No solo se realizó un estudio descriptivo sino también uno comparativo de diferentes grupos, con diferentes variables: -	Según el mecanismo lesional de la fractura. -	Según la fractura fuera desplazada o no. -	Según la fractura fuera tipo II o III de Gartland. -	Según presenten fracturas asociadas o no. -	Según la fractura fuera cerrada o abierta. -	Según la fractura tipo III se tratase de forma precoz o diferida. -	Según la fractura tipo II y III se tratase de forma precoz o diferida. -	Según el especialista responsable del tratamiento. -	Según la fractura tipo II se tratase con yeso o con agujas de Kirschner. -	Según la configuración de las agujas de Kirschner.  -	Según se presentasen complicaciones intraoperatorias o no. -	Según la reducción fuera cerrada o abierta. -	Según la fractura fuera en extensión o flexión. Para el estudio comparativo antes expuesto, se consideró el tamaño muestral, y se elaboraron tablas de contingencia para la selección del test estadístico apropiado. Se aceptó la hipótesis nula o no de igualdad, según el resultado obtenido. De la estadística comparativa según el mecanismo lesional de la fractura, no se encontraron diferencias estadísticamente significativas. De la estadística comparativa según la fractura fuera desplazada, se encontró, que se encontraron más complicaciones neurológicas y vasculares previas al tratamiento en las fracturas desplazadas. Que precisaron más reintervenciones los pacientes con fractura desplazada y que la estancia hospitalaria fue mayor en los pacientes con fracturas desplazadas. También en los pacientes con fracturas desplazadas se encontraron más complicaciones neurológicas posteriores y al alta hospitalaria, presentaron más deformidades angulares y realizaron más rehabilitación. Así el tiempo de seguimiento de los pacientes con fracturas desplazadas resultó ser mayor. No resultó estadísticamente significativo pero si clínicamente relevante que la demora para el tratamiento fue menor en los pacientes con fracturas desplazadas. Cuando se compararon las fracturas tipo II y III, resultó estadísticamente significativo que la presencia de lesiones neurológicas y vasculares previas resultó mayor en las tipo III. También fue mayor en las tipo III, la estancia hospitalaria, la presencia de complicaciones neurológicas posteriores al tratamiento y el aumento de deformidades angulares en forma de cúbito varo. Con ello también fue significativamente mayor el tiempo de seguimiento en los paciente con fractura tipo III. Fue clínicamente relevante, la demora quirúrgica siendo mayor en las tipo II, y la configuración de las agujas de Kirschner, siendo más frecuente la cruzada en las tipo II. En la comparativa de pacientes con fractura asociada o sin ella, no se encontraron diferencias significativas, salvo que fue clínicamente relevante el mayor tiempo quirúrgico en los pacientes con fracturas asociadas. No se encontraron diferencias estadísticamente significativas al comparar pacientes con fractura cerrada o abierta. Al establecer la comparativa de tratamiento precoz o diferido, tanto si los pacientes presentaban fractura tipo III o si el grupo lo formaban paciente con fractura tipo II y III, sólo resultó estadísticamente significativo el tiempo quirúrgico, siendo menor si los pacientes eran tratados de forma diferida. Esto se debió a un sesgo de rendimiento. Al comparar los pacientes según estos fueran tratados por traumatólogos de la sección infantil o de las diferentes secciones de adultos, se encontró de forma significativa que los especialistas de adultos, realizaron más reducciones abiertas para el tratamiento de la fractura, realizaron más osteosíntesis con configuración lateral, y se aumentó el tiempo quirúrgico. También resultó mayor la necesidad de reintervención en los pacientes tratados por las secciones de adultos. En el lado contrario, se obtuvo que los traumatólogos del infantil, tenían más altas tasas de neuropatías del cubital y en general más complicaciones neurológicas al alta hospitalaria. En el tratamiento de las fracturas tipo II, según fueran tratadas mediante yeso o con agujas de Kirschner, no resultaron datos estadísticamente significativos, pero si resultó clínicamente relevante, el tratamiento según el tipo responsable siendo mayor con agujas de Kirschner los traumatólogos del infantil. Fue estadísticamente significativo al analizar la configuración de las agujas de Kirschner laterales o cruzadas, siendo mayor la necesidad de reintervención en la configuración lateral. En la comparativa de los pacientes con complicaciones intraoperatorias, fue estadísticamente significativo, la presencia de deformidades angulares y tiempo de seguimiento, Fue casi estadísticamente significativo la presencia en éstas, de complicaciones neurológicas al alta hospitalaria. En los pacientes en los que se realizó una reducción abierta, se encontró de forma significativa, que presentaron mayores complicaciones intraoperatorias, fue mayor el tiempo quirúrgico, al igual que la estancia hospitalaria. Presentaron mayores deformidades angulares en forma de cúbito varo, alteración del rango de movilidad del codo, realizaron mas rehabilitación y presentaron mas tasa de infección. Así el tiempo de seguimiento en este grupo fue mayor.  No se encontraron diferencias significativas al comparar a los pacientes con fracturas en extensión o flexión.  A la vista de los resultados obtenidos, se han buscado diferentes artículos relacionados con nuestro estudio, para establecer la discusión. Con ello hemos conseguido ver si nuestro estudio se asemeja a otros de otros centros por lo que estaríamos en la línea general de tratamiento y complicaciones. Pero en ocasiones hemos encontrado datos muy llamativos en nuestra muestra que no ocurren otros centros y al revés datos de otros centros muy llamativos pero que no se reflejaban en el nuestro. Con todo ello se construye una crítica constructiva de nuestro estudio, viendo formas de actuación en nuestro centro buenas, pero otras claramente mejorables, que sirven para cambiar en el futuro. CONCLUSIONES: 1.- El tratamiento de las fracturas supracondíleas de húmero en la infancia reviste una gran complejidad, y no está exento de la obtención de resultados no deseados ni de complicaciones aún con un especialista experimentado. La calidad de la exploración clínica preoperatoria puede ser determinante en su planificación. 2.- Para su abordaje terapéutico resulta imprescindible el adiestramiento en las diferentes técnicas de reducción (cerrada y abierta), así como el conocimiento y manejo de las diferentes técnicas de configuración de la osteosíntesis con agujas de Kirschner, optando por la más adecuada al tipo de fractura (en extensión o en flexión) según su estabilidad inicial y los hallazgos intraoperatorios. 3.- A este respecto, proponemos valorar inicialmente la osteosíntesis mediante configuración cruzada de las agujas de Kirschner en las fracturas inestables (Tipo III de Gartland), y mediante configuración lateral de las agujas en las fracturas tipo II de Gartland que requieran reducción y estabilización, pero considerando intraoperatoriamente la necesidad de una tercera aguja por vía lateral o por vía medial en función de la estabilidad obtenida, en particular en las fracturas tipo IIB. 4.- Consideramos recomendable el tratamiento precoz de estas fracturas, pero en las mejores condiciones. En ausencia de lesiones vasculonerviosas o de fracturas abiertas, y si no se tiene suficiente experiencia, puede considerarse la opción de diferir unas horas el tratamiento para ser realizado por especialistas experimentados, sin obviar la necesidad de vigilancia exhaustiva del paciente hasta dicho tratamiento. 5.- Ante la evidencia de una lesión vascular asociada, que no se recupera tras la reducción satisfactoria de la fractura o ante la imposibilidad de reducción, consideramos imprescindible la reducción abierta y osteosíntesis en colaboración con los especialistas en Cirugía Vascular. 6.- Ante la evidencia de una lesión neurológica asociada, recomendamos una conducta expectante con revisiones periódicas hasta comprobar su recuperación en los plazos establecidos, valorando la revisión quirúrgica antes del año si la evolución no resulta satisfactoria. 7.- Consideramos suficiente un periodo de tres semanas de inmovilización enyesada en las fracturas tipo I de Gartland. En las fracturas tratadas quirúrgicamente, consideramos adecuado que tras este periodo enyesado inicial se retiren ambulatoriamente las agujas, manteniendo un segundo yeso 10 días más. BIBLIOGRAFIA CONSULTADA: 1.	Dunlop J. Transcondylar fractures of the humerus in childhood. J Bone Joint Surg Am 1939; 21:59-73. 2.	Bahk MS, Srikumaran U, Ain MC, Erkula G, Leet AI, Sargent MC, Sponseller PD. Patterns of pediatric supracondylar humerus fractures. J  Pediatr Orthop 2008; 28: 493-9. 3.	Kocher T. Beitrage zur Kenntniss Eineger Prajtisch Wichtiger Fracturformen. Basel, Switzerland: Carl Sallmann, 1895. (Citado por 55). 4.	Holmberg L. Fractures in the distal end the humerus in children. Acta Chir Scand (Suppl) 1945:103. (Citado por 2). 5.	Nand S. Management of supracondylar fractures of the humerus in children. Int Surg 1972; 57:893-8. 6.	Ramachandran M, Skaggs DL, Crawford HA, Eastwood DM, Lalonde FD, Vitale MG, Do TT, Kay RM. Delaying treatment of supracondylar fractures in children. Has the pendulum swung too far?. J Bone Joint Surg Br 2008; 90: 1228-33. 7.	Davis RT, Gorczyca JT, Pugh K. Supracondylar humerus fractures in children. Comparison of Operative treatment methods. Clin Orthop Relat Res 2000; 376: 49-55. 8.	Badhe NP, Howard PW. Olecranon screw traction for displaced supracondylar fractures of the humerus in children. Injury 1998; 29:457-60. 9.	Shannon FJ, Mohan P, Chacko J, D¿Souza LG. ¿Dorgan¿s¿ percutaneous lateral cross-wiring of supracondylar fractures of the humerus in children. J Pediatr Orthop 2004; 24:376-9. 10.	Blakey CM, Biant LC, Birch R. Ischemia and the pink pulseless hand complicating supracondylar fractures of the humerus in childhood. Long-term follow-up. J Bone Joint Surg Br 2009; 91:1487-92. 11.	Battaglia TC, Armstrong DG, Schwend RM. Factors affecting forearm compartment pressures in children with supracondylar fractures of the humerus. J  Pediatr Orthop 2002; 22: 431-9. 12.	Walmasley PJ, Kelly MB, Robb JE, Annan IH, Porter DE. Delay increases the need for open reduction of type III supracondylar fractures of the humerus. J Bone Joint Surg Br 2006; 88: 528-30. 13.	O¿Hara LJ, Barlow JW, Clarke NMP. Displaced supracondylar fractures of the humerus in children. Audit changes practive. J Bone Joint Surg Br 2000; 82: 204-10. 14.	Kurer MHJ, Regan MW. Completely displaced supracondylar fracture of the humerus in children. A review of 1708 comparable cases. Clin Orthop Relat Res 1990; 256: 205-14. 15.	Barlas K, Baga T. Medial approach for fixation of displaced supracondylar fractures of the humerus in children. Acta Orthop Belga 2005; 71:149-53. 16.	Mostafavi HR, Spero C. Crossed pin fixation of displaced supracondylar humerus fractures in children. Clin Orthop Relat Res 2000; 376:56-61. 17.	Leet AI, Frisancho J, Ebramzadeh E. Delayed treatment type 3 supracondylar humerus fractures in children. J Pediatr Orthop 2002; 22: 203-7. 18.	Tiwari A, Kanojia RK, Kapoor SK. Surgical management for late presentation of supracondylar humeral fracture in children. J Orthop Surg 2007; 15: 177-82. 19.	Levine M, Horn BD, Pizzutillo PD. Treatment of posttraumatic cubitus varus in the pediatric population with humeral osteotomy and external fixation. J Pediatr Orthop 1996; 16:597-601. 20.	Heal J, Bould M, Livingstone J, Blewitt N, Blom AW. Reproducibility of the Garthland classification for supracondylar humeral fractures in children. J Orthop Surg 2007; 15:12-4. 21.	Tamai J, Lou J, Nagda S, Ganley T, Flynn JM. Pediatric elbow fractures: pearls and pitfalls. The University of Pensylvania Orthopaedic Journal 2002; 15:43-51. 22.	Houshian S, Mehdi B, Larsen MS. The epidemiology of elbow fracture in children: analysis of 355 fractures, with special reference to supracondylar humerus fractures. J Orthop Sci 2001; 6: 312-5. 23.	Gil Albarova J, Gil Albarova R, Herrera Rodríguez A. Fracturas del codo. En: Curso de Ortopedia y Traumatología Infantil. Fundación SECOT Ed, Multimédica Proyectos. 2009, 3-12. 24.	Gil Albarova J. Fracturas supracondíleas (I): clasificación y tratamiento. En: Ponencia presentada en 5º Congreso de Sociedad Española de Ortopedia Pediátrica. A Coruña: Congrega S.L; 2011, 31-35. 25.	Mulpuri K, Wilkins K. The treatment of displaced supracondylar humerus fractures: evidence-based guideline. J Pediatr Orthop 2012; 32: S143-S152. 26.	Kumar R, Trikha V, Malhotra R. A study of vascular injuries in pediatric supracondylar humeral fractures. J Orthop Surg 2001; 9:37-40. 27.	Kasser JR. Location of treatment of supracondylar fractures of the humerus in children. Clin Orthop Relat Res 2005; 434: 110-3. 28.	Igbigbi PS, Manda K. Epidemiology of humeral fractures in Malawi. Int Orthop 2004; 28:338-41. 29.	De Pablos J, Gil Albarova J, González Herranz J. Traumatismos de cintura escapular y miembro superior. En: De Pablos J, González Herranz P, eds. Apuntes de fracturas infantiles, (2º Edición). Ergón 2002, 115-67. 30.	De Pablos J, Gil Albarova J, González Herranz J. Traumatismos de cintura escapular y miembro superior. En: De Pablos J, González Herranz P, eds. Fracturas infantiles, conceptos y principios, MBA 2005, 177-232. 31.	De Boeck H. Flexion-type supracondylar elbow fractures in children. J Pediatr Orthop 2001; 21:460-3. 32.	Garg B, Pankaj A, Malhotra R, Bhan S. Treatment of flexion-type supracondylar humeral fracture in children. J Orthop Surg 2007; 15:174-6. 33.	Tandon T, Shaik M, Modi N. Paediatric trauma epidemiology in an urban scenario in India. J Orthop Surg 2007; 15:41-5. 34.	Farnsworth CL, Silva PD, Mubarack SJ. Etiology of supracondylar humerus fractures. J Pediatr Orthop 1998; 18:38-42. 35.	Lipscomb PR, Burleson RJ. Vascular and neural complications in supracondylar fractures of the humerus in children. J Bone Joint Surg Am 1955; 37: 487-92. 36.	Tiderius CJ, Landin L, Diippe H. Decresing incidence of fractures in children. An epidemiological analysis of 1673 fractures in Malmö, Sweden, 1993-4. Acta Orthop Scand 1999; 70:622-6. 37.	Smyth EHJ. Primary rupture of brachial artery and median nerve in supracondylar fracture of the humerus. J Bone Joint Surg Br 1956; 38: 736-41. 38.	Thomas AP. Entrapment of the proximal fragment of supracondylar fractures. J Bone Joint Surg Br 1990; 72:321-2. 39.	Abraham E, Powers T, Witt P, Ray RD. Experimental hyperextension supracondylar fractures in monkeys. Clin Orthop Relat Res 1982; 171:309-18. 40.	Temple A, Bache C.E, Gibbons PJ. Fractures of the elbow: supracondylar fractures. Trauma 2006; 8: 123-30. 41.	Mohammad S, Rymaszewki L A M Sc, Runciman J. The Baumann angle in supracondylar fractures of the distal humerus in children. J Pediatr Orthop 1999; 19: 65-9. 42.	Camp J, Ishizue K, Gomez M, Gelberman R, Akeson W. Alteration of Baumann¿s angle by humeral position: implications for treatment of supracondylar humerus fractures. J Pediatr Orthop 1993; 13: 521-5. 43.	Keenan WNW, Clegg J. Variation of Baumann¿s angle with age, sex, and side: implications for its use in radiological monitoring of supracondylar fracture of the humerus in children. J Pediatr Orthop 1996; 16: 97-8. 44.	Farrington DM, Tatay A, Downey FJ. Fracturas supracondíleas (II): Complicaciones y su tratamiento. En: Ponencia presentada en 5º Congreso de Sociedad Española de Ortopedia Pediátrica. A Coruña: Congrega S.L; 2011,36-45. 45.	Kim H.T, Lee J.S, Yoo C.I. Management of cubitus varus and valgus. J Bone Joint Surg Am 2005; 87: 771-80. 46.	Worlock PH, Colton C. Severely displaced supracondylar fractures of the humerus in children: a simple method of treatment. J Pediatr Orthop 1987; 7: 49-53. 47.	Beals RK. The normal carrying angle of the elbow. A radiographic study of 422 patients. Clin Orthop Relat Res 1976; 119:194-6. 48.	Ariño VL, Lluch EE, Ramirez AM, Ferrer J, Rodriguez L, Baixauli F. Percutaneous fixation of supracondylar fractures of the humerus in children. J Bone Joint Surg Am 1977; 59:914-6. 49.	Simanovsky N, Lamdan R, Hiller N, Simamovsky N. The measurements and standardization of húmerocondylar angle in children. J Pediatr Orthop 2008; 28: 463-5. 50.	Turhan E, Aksoy C, Ege A, Bayar A, Keser S, Alpaslan M. Sagittal plane analysis of the open and closed methods in children with displaced supracondylar fractures of the humerus (a radiological study). Arch Orthop Trauma Surg. 2008; 128:739-4.  51.	Marquis C.P, Cheung G, Dwyer J.S.M, Emery D.F.G. Supracondylar fractures of the humerus. Current Orthopedics 2008; 22:62-69. 52.	Omid R, Choi P.D, Skaggs D.L. Supracondylar humeral fractures in children. J Bone Joint Surg Am 2008; 90: 1121-32. 53.	Felsenreich F. Kindliche supracondylaïre frakturen und posttrumatische deformitäten des ellebogengelenkes. Arch Orthop Unfall-Chir 1931; 29: 555-9. 54.	Gartland JJ. Management of supracondylar fractures of the humerus in children. Surg Gynecol Obst 1959; 109:145-54. 55.	Wilkins KE. Supracondylar fractures of the distal humerus. In: Rockwood CA, Wilkins KE, Besty JH, Kasser RK, eds. Fractures in children. 5th ed. Philadelphia:JB Lippincott, 2007; 577-624. 56.	Leitch KK, Kay RM, Femino JD, Tolo VT, Storer SK, Skaggs DL. Treatment of multidirectionally unstable supracondylar humeral fractures in children. A modified Gartland Type IV fracture. J Bone Joint Surg Am 2006; 88:980-5. 57.	Mubarak SJ, Davids JR. Closed reduction and percutaneous pinning of supracondylar fractures of the distal humerus in the child. In: Morrey BF ed. Master Techniques in Orthopaedic Surgery: The elbow: New York: Raven Press 1994. (Citado por 58) 58.	Abraham E, Gordon A, Abdul-Hadi O. Management of supracondylar fractures of the humerus with condylar involvement in children. J Pediatr Orthop 2005; 25:709-16. 59.	Barton KL, Kaminsky CK, Green DW, Shean CJ, Kautz SM, Skaggs DL. Reliability of a modified Gartland classification of supracondylar humerus fractures. J Pediatr Orthop 2001; 21:27-30. 60.	LaGrange J, Rigault P. Fractures supracondylinnes. Rev Chir Orthop 1962; 48:337-414. (Citado por 295) 61.	Pirone AM, Graham HK, Krajbich JI. Management of displaced extension-type supracondylar fractures of the humerus in children. J Bone Joint Surg Am 1988; 70:641-50. 62.	Liang LK. A review of recent supracondylar fractures of the humerus in children. Singapore Med J 1970; 11:264. (Citado por 297) 63.	Vivas Mariscal J, Moreno Gómez A J. Fracturas supracondíleas del codo. Rev Ort Traum 1987; 31: 569-74. 64.	Gruber MA, Hudson OC. Supracondylar fracture of the humerus in childhood: end-result study of open reduction. J Bone Joint Surg Am 1964; 46:1245-52. 65.	Mitchell WJ, Adams IP. Supracondylar fracture of the humerus in children. A ten-year review. JAMA 1961; 175: 119-23. (Citado por 86) 66.	Slongo T, Audige L, Clavert JM, et al. The AO comprehensive classification of pediatric long-bone fractures: a web-based multicenter agreement study. J Pediatr Orthop. 2007;27:171¿180. 67.	Fayssoux RS, Stankovits L, Domzalski ME, Guille JT. Fractures of the distal humeral metaphyseal-diaphyseal junction in children. J Pediatr Orthop 2008; 28:142-6. 68.	Taylor KA, Junewick JJ. Simultaneous ipsilateral elbow and forearm fractures in children: a retrospective review. Emergency Radiology 2002; 9:314-6. 69.	Roposch A, Reis M, Molina M, Davids J, Stanley E, Wilkins K, Chambers HG. Supracondylar fractures of the humerus associated with ipsilateral forearm fractures in children: a report of forty-seven cases. J Pediatr Orthop 2001; 21: 307-12. 70.	Harrington P, Sharif I, Fogarty EE, Dowling FE, Moore DP. Management of the floating elbow injury in children. Simultaneous ipsilateral fractures of the elbow and forearm. Arch Orthop Trauma Surg 2000; 120:205-8. 71.	Ring D, Waters PM, Hotchkiss RN, Kasser JR. Pediatric floating elbow. J Pediatr Orthop 2001; 21:456-9. 72.	Stanitski CL, Micheli LJ. Simultaneous ipsilateral fractures of the arm and forearm in children. Clin Orthop Relat Res 1980; 153:218-22. 73.	Templeton P A, Graham HK. The ¿floating elbow¿ in children. Simultaneous supracondylar fractures of the humerus and of the forearm in the same upper limb. J Bone Joint Surg Br 1995; 77:791-6. 74.	Wilkins KE. Editorial: operative management of children¿s fractures: Is it a sign of impetuousness or do the children really benefit?. J Pediatr Orthop 1998; 18: 1-3. 75.	Swenson AL. The treatment of supracondylar fractures of the humerus by Kirschner-wire transfixion. J Bone Joint Surg Am 1948; 30:993-7. 76.	Casiano E. Reduction and fixation by pinning ¿banderillero¿ style fractures of the humerus at the elbow in children. Milit Med 1961; 125: 261-4. 77.	Steenbrugee F, Macnicol MF. Guidelines and pitfalls in the management of supracondylar humerus fractures in children. Current Orthopedics 2001; 15:214-9. 78.	Reynolds R, Mirzayan R. A technique to determine proper pin placement of crossed pins in supracondylar fractures of the elbow. J Pediatr Orthop 2000; 20:485-9. 79.	Archibeck MJ, Scott SM, Peters CL. Brachialis muscle entrapment in displaced supracondylar humerus fractures: a technique of closed reduction and report of initial results. J Pediatr Orthop 1997; 17:298-302. 80.	Crombie A, Duncan R. Closed reduction and percutaneous fixation of displaced paediatric supracondylar fractures of the elbow. Current Orthopaedics 2004; 18:147-53. 81.	De las Heras J, Duran D, De la Cerda J, Romanillos O, Martínez-Miranda J, Rodríguez-Merchán EC. Supracondylar fractures of the humerus in children. Clin Orthop Relat Res 2005; 432: 57-64. 82.	Flynn JC, Matthews JG, Benoit RL. Blind pinning of displaced supracondylar fractures of the humerus in children: sixteen years¿ experience with long-term follow-up. J Bone Joint Surg Am 1974; 56:263-72. 83.	Piggot J, Graham HK, McCoy GF. Supracondylar fractures of the humerus in children. Treatment by straight lateral traction. J Bone Joint Surg Br 1986; 68: 577-83. 84.	El-Sharkawi AH, Fattah AH. Treatment of displaced supracondylar fractures of the humerus in children in full extension and supination. J Bone Joint Surg Br 1965; 47:273-9. 85.	Madsen E. Supracondylar fractures of the humerus in children. J Bone Joint Surg Br 1955; 37: 241. 86.	Urlus M, Kestelijn P, Vanlommel E, Demuynck M, Berghe LV. Conservative treatment of displaced supracondylar humerus fractures of the extension type in children. Acta Orthop Belg 1991; 57:382-9. 87.	Jefferis CD. Straight lateral traction in selected supracondylar fractures of the humerus in children. Injury 1976; 8: 213-20. (Citado por 83) 88.	Sadiq MZ, Syed T, Travlos J. Management of grade III supracondylar fractures of the humerus by straight-arm lateral traction. Int Orthop 2007; 31: 155-8. 89.	Bosanquet JS, Middleton RW. The reduction of supracondylar fractures of the humerus in children treated by traction in extension. A review of 18 cases. Injury 1983; 14: 373-80. (Citado por 8) 90.	Gadgil A, Hayhurst C, Maffulli N, Dwyer JSM. Elevated, straight-arm traction for supracondylar fractures of the humerus in children. J Bone Joint Surg Br 2005; 87:82-7. 91.	Allen PD, Granse AE. Transcondylar fracture of the humerus treated by Dunlop traction: report of 21 cases. Am J Surg 1945; 67:217-27. (Citado por 83) 92.	Blount WP. Fractures in children. Baltimore: Willians&amp;Wilkins. 1954. (Citado por 83) 93.	Smith L. Deformity following supracondylar fractures of the humerus. J Bone Joint Surg Am 1960; 42: 235-52. 94.	Palmer EE, Niemann KM, Vesely D, Armstrong JH. Supracondylar fracture of the humerus in children. J Bone Joint Surg Am 1978; 60: 653-6. 95.	Edman P, Lohrg G. Supracondylar fractures of humerus treated with olecranon traction. Acta Chir Scan 1963;126:505-16. (Citado por 8) 96.	Worlock PH, Colton CL. Displaced supracondylar fracture of the humerus treated by over head olecranon traction. Injury 1984;15:316-21. (Citado por 55) 97.	Matsuzaki K, Nakatani N, Harada M, Tamaki T. Treatment of supracondylar fractures of the humerus in children by skeletal traction in a brace. J Bone Joint Surg Br 2004; 86:232-8. 98.	Høyer A. Treatment of supracondylar fracture of the humerus by skeletal traction in an abduction splint. J Bone Joint Surg Am 1952; 34: 623-37. (Citado por 312). 99.	Alburger PD, Weidner PL, Betz RR. Supracondylar fractures of the humerus in children. J Pediatr Orthop 1992; 12:16-9. 100.	Ippolito E, Caterini R, Scola E. Supracondylar fractures of the humerus in children. Analysis at maturity of fifty-three patients treated conservatively. J Bone Joint Surg Am 1986; 68:333-44. 101.	D¿ambrosia R.D. Supracondylar fractures of humerus-prevention of cubitus varus. J Bone Joint Surg Am 1972; 54:60-6. 102.	Jones KG. Percutaneous pin fixation of fractures of the lower end of the humerus. Clin Orthop Relat Res 1967; 50: 53-69. (Citado por 170) 103.	Miller OL. Blind nailing of the T fracture of the lower end of the humerus with involves the joint. J Bone Joint Surg 1939; 21: 933-8. (Citado por 75) 104.	Weiss JM, Skaggs DL. Lateral entry pinning of supracondylar humerus fractures. Oper Tech Orthop 2005; 15:363-9. 105.	Barlas K, George B, Hashmi F, Bagga T. Open medial placement of Kirschner wires for supracondylar humeral fractures in children. J Orthop Surg 2006; 14:53-7. 106.	Skaggs DL, Hale JM, Bassett J, Kaminsky C, Kay RM, Tolo VT. Operative treatment of supracondylar fractures of the humerus in children, the consequences of pin placement. J Bone Joint Surg Am 2001; 83:735-40. 107.	Mehserle WL, Meehan PL. Treatment of displaced supracondylar fracture of the humerus (type III) with closed reduction and percutaneous cross-pin fixation. J Pediatr Orthop 1991; 11: 705-11. 108.	Nacht JL, Eckers ML, Chung SMK, Lotke PA, Das M. Supracondylar fractures of the humerus in children treated by closed reduction and percutaneous pinning. Clin Orthop Relat Res 1983; 177:203-9. 109.	Paradis G, LaVallèle P, Gagnon N, Lemire L. Supracondylar fractures of the humerus in children. Technique and results of crossed percutaneous K-wire fixation. Clin Orthop Relat Res 1993; 297: 231-7. 110.	Georgescu I, Gavriliu S, Pârvan A, Martiniuc A, Japie E, Ghitá, Drâghici I, Hamei S, Tiripa I, El Nayef T, Dan D. Burnei¿s ¿doule X¿ internal fixation technique for supracondylar humerus fractures in children: indications, technique, advantages and alternative interventions. J Med Life 2013; 6(2): 131-9. 111.	Burnei G, Garvrliu S, Gerorgescu I. Doble X osteosynthesis in humeral supracondylar fractures with malunion and joint stiffness risks. 32nd EPOS Annual Meeting; 17-20 April, 2013; Athens, Greece. Citado por 110) 112.	Zionts LE, McKellop HA, Hathaway R. Torsional strength of pin configurations used to fix supracondylar fractures of the humerus in children. J Bone Joint Surg Am 1994; 76: 253-6. 113.	Larson L, Firoozbakhsh K, Passarelli R, Bosch P. Biomechanical analysis of pinning techniques for pediatric supracondylar humerus fractures. J Pediatr Orthop 2006; 26:573-8. 114.	Lee SS, Mahar AT, Miesen D, Newton PO. Displaced pediatric supracondylar humerus fractures: biomechanical analysis of percutaneous pinning techniques. J Pediatr Orthop 2002; 22: 440-3. 115.	El-Adl WA, El-Said MA, Boghdady GW, Ali ASM. Results of treatment of displaced supracondylar humeral fractures in children by percutaneous lateral cross-wiring technique. Strat Traum Limb Recon 2008;3 (1):1-7. 116.	Royce RO, Dutkowsky JP, Kasser JR, Rand FR. Neurologic complications after k-wire fixation of supracondylar humerus fractures in children. J Pediatr Orthop 1991; 11:191-4. 117.	Wind WM, Schwend RM, Armstrong DG. Predicting ulnar nerve location in pinning of supracondylar humerus fractures. J Pediatr Orthop 2002; 22:444-7. 118.	Michael SP, Stanislas MJC. Localization of the ulnar nerve during percutaneois wiring of supracondylar fractures in children. Injury 1996; 27: 301-2. 119.	Memisoglu K, Kesemenli CC, Atmaca H. Does the technique of lateral cross-wiring (Dorgan¿s technique) reduce iatrogenic ulnar nerve injury? Int Orthop 2011; 35:375-8. 120.	Mazda K, Boggione C, Fitoussi F, Pennecot GF. Systematic pinning of displaced extension-type supracondylar fractures of the humerus in children. A prospective study of 116 consecutive patients. J Bone Joint Surg Br 2001; 83: 888-93. 121.	Judet J. Traitement des fractures epiphysaires de lènfant per broche trans-articulaire. Mem Acad Chir 1947; 562-6. (Citado por 120) 122.	Judet J. Traitement des fractures sus-condylinnes transversals de l¿humerus chez lénfant. Rev Chir Orthop 1953;39:199-212. (Citado por 120) 123.	Pouliquen JC. Supracondylar elbow fractures. J Pediatr Orthop 1993;13:270. 124.	Skaggs DL, Cluck MW, Mostofi A, Flynn JM, Kay RM. Lateral-entry pin fixation in the management of supracondylar fractures in children. J Bone Joint Surg 2004; 86:702-7. 125.	Kallio PE, Foster BK, Paterson DC. Difficult supracondylar elbow fractures in children: analysis of percutaneous pinning technique. J Pediatr Orthop 1992; 12:11-5. 126.	Lyons ST, Quinn M, Stanitski CL. Neurovascular injuries in type III humeral supracondylar fractures in children. Clin Orthop Relat Res 2000; 376: 62-7. 127.	Lee YH, Lee SK, Kim BS, Chung MS, Baek GH, Gong HS, Lee JK. Three lateral divergent or parallel pin fixations for the treatment of displaced supracondylar humerus fractures in children. J Pediatr Orthop 2008; 28:417-22. 128.	Fahmy MAL, Hatata MZ, Al-Seesi H. Posterior intrafocal pinning for extension-type supracondylar fractures of the humerus in children. J Bone Joint Surg Br 2009; 91:1232-6. 129.	Sawaizumi T, Takayama A, Ito H. Surgical technique for supracondylar fracture of the humerus with percutaneous leverage pinning. J Shoulder Elbow Surg 2003; 12:603-6. 130.	Lee H-Y, Kim S-J. Treatment of displaced supracondylar fractures of the humerus in children by a pin leverage technique. J Bone Joint Surg Br 2007; 89:646-50. 131.	Childress HM.  Transarticular pin fixation in supracondylar fractures at the elbow in children: a case report. J Bone Joint Surg Am 1972; 54:1548-52. 132.	Prevot J, Lascombes P, Metaizeau JP et al. Supracondylar fractures of the humerus in children. Treatment by downward pinning. Fr J Orthop Surg 1990;76:171-7. (Citado por 55) 133.	Lacher M, Schaeffer K, Boehm R, Dietz HG. The treatment of supracondylar humeral fractures with elastic stable intramedullary nailing (ESIN) in children. J Pediatr Orthop 2011; 11: 33-8. 134.	Danielsson L, Pettersson H. Open reduction and pin fixation of severely displaced supracondylar fractures of the humerus in children. Acta Orthop Scand 1980; 51:249-55. 135.	MacLennan A. Common fractures about the elbow joint in children. Surg Gynec Obstet 1937;64:447. (Citado por 138) 136.	Archibald DA, Roberts JA, Smith MGH. Trasarticular fixation for severely displaced supracondylar fractures in children. J Bone Joint Surg Br 1991; 73:147-9. 137.	Kekomäki M, Luoma R, Rikalainen H, Vilkki P. Operative reduction and fixation of a difficult supracondylar extension fracture of the humerus. J Pediatr Orthop 1984; 4:13-5. 138.	Ramsey RH, Griz J. Immediate open reduction and internal fixation of severely displaced supracondylar fractures of the humerus in children. Clin Orthop Relat Res 1973:90:130-2. 139.	Carcassone M, Bersoin M, Hornung H. Result of operative treatment of severe supracondylar fractures of the elbow in children. J Pediatr Surg 1972; 7: 676-79. 140.	Ay S, Akinci M, Kamiloglu S, Ercetin O. Open reduction of displaced pediatric supracondylar humeral fractures through the anterior cubital approach. J Pediatr Orthop 2005; 25: 149-53. 141.	Suh S-W, Oh C-W, Shingade VU, Swapnil MK, Park B-C, Lee S-H, Song H-R. Minimally invasive surgical techniques for irreducible supracondylar fractures of the humerus in children. Acta Orthopaedica 2005; 76:862-6. 142.	Kumar R, Kiran EK, Malhotra R, Bhan S. Surgical management of the severely displaced supracondylar fracture of the humerus in children. Injury 2002; 33:517-22. 143.	Weiland AJ, Meyer S, Tolo VT, Berg HL, Mueller J. Surgical treatment of displaced supracondylar fractures of the humerus in children. J Bone Joint Surg Am 1978; 60:657-61. 144.	Sandegaard E. Fracture of the lower end of the humerus in children-treatment and end results. Acta Surg Scand 1943;89:1-16. (Citado por 136) 145.	Gruber MA, Healy WA. The posterior approach to the elbow revisited. J Pediatr Orthop 1996; 16:215-9. 146.	Reitman RD, Waters P, Millis M. Open reduction and internal fixation for supracondylar humerus fractures in children. J Pediatr Orthop 2001; 21:157-61. 147.	Bombaci H, Gereli A, Kucukyazici O, Gorgec M. A new technique of crossed pins in supracondylar elbow fractures in children. Orthopedics 2005; 28:1406-9. 148.	Gris M, Van Nieuwenhove O, Gehanne C, Quintin J. Burny F. Treatment of supracondylar humeral fractures in children using external fixation. Orthopaedics 2004; 27:1146-50. 149.	Slongo T, Schmid T, Wilkins K, Joeris A. Lateral external fixation a new surgical technique for displaced unreducible supracondylar humeral fractures in children. J Bone Joint Surg Am 2008; 90:1690-7. 150.	Gugenheim JJ. The Ilizarov fixator for pediatric and adolescent supracondylar fractures variants. J Pediatr Orthop 2000; 20:177-82. 151.	Hadlow AT, Devane P, Nicol RO. A selective treatment approach to supracondylar fracture of the humerus in children. J Pediatr Orthop 1996; 16:104-6. 152.	Özkoc G, Gonc U, Kayaalp A, Teker K, Peker TT. Displaced supracondylar humeral fractures in children: open reduction vs. closed reduction and pinning. Arch Orthop Trauma Surg 2004; 124:547-51. 153.	Oh C-W, Park B-C, Kim P-T, Park I-H, Kyung H-S, Ihn J-C. Completely displaced supracondylar humerus fractures in children; results of open reduction versus closed reduction. J Orthop Sci 2003; 8:137-41. 154.	Weinberg AM, Castellani C, Arzdorf M, Scheneider E, Gasser B, Linke B. Osteosynthesis of supracondylar humerus fractures in children: a biomechanical comparison of four techniques. Clinical Biomechanics 2007; 22:502-9. 155.	Millis MB, Singer IJ, Hall JE. Supracondylar fracture of the humerus in children. Further experience with a study in orthopaedic decision-making. Clin Orthop Relat Res 1984; 188: 90-7. 156.	Gil Albarova J, Bregante Baquero J, Gil Albarova R. Fractura del codo. En: Curso Básico Fundación SECOT: Ortopedia Infantil. Fundación SECOT Ed, Mozart Art S.L 2003; 35-42. 157.	Gil Albarova J, Bregante J, De Pablos J. Secondary deformities of the elbow in children. Elsevier SAS (Paris). Surgical Techniques in Orthopaedics and Traumatology. 55-260-D-50, 2004, 6p. 158.	Skaggs DL, Sankar WN, Albrektson J, Vishnau S, Choi PD, Kay RM. How safe is the operative treatment of Gartland type II supracondylar humerus fractures in children?. J Pediatr Orthop 2008; 28: 139-41. 159.	Parikh SN, Wall E J, Foad S, Wiersema B, Nolte B. Displaced type II extension supracondylar humerus fractures, do they all need pinning?. J Pediatr Orthop 2004; 24: 380-4. 160.	Simanovsky N, Lamdan R, Mosheiff R, Simanovsky N. Underreduced supracondylar fracture of the humerus in children, clinical significance at skeletal maturity. J Pediatr Orthop 2007; 27: 733-8. 161.	Gordon JE, Patton CM, Luhmann SJ, Bassett GS, Schoenecker PL. Fracture stability after pinning of displaced supracondylar distal humerus fractures in children. J  Pediatr Orthop 2001; 21:313-8. 162.	Sibinski M, Sharma H, Bennet GC. Early versus delayed treatment of extension type-3 supracondylar fractures of the humerus in children. J Bone Joint Surg Br 2006; 88:380-1. 163.	Mehlman CT, Strub WM, Roy DR, Wall EJ, Crawford AH. The effect of surgical timing on the perioperative complications of treatment of supracondylar humeral fractures in children. J Bone Joint Surg Am 2001; 83: 323-7. 164.	Iyengar SR, Hoffinger SA, Townsend DR. Early versus delayed reduction and pinning of type III displaced supracondylar fractures of the humerus in children: A comparative study. J Orthop Trauma 1999; 13: 51-5. 165.	Gupta N, Kay RM, Leitch K, Femino JD, Tolo VT, Skaggs DL. Effect of surgical delay on perioperative complications and need for open reduction in supracondylar humerus fractures in children. J Pediatr Orthop 2004; 24: 245-8. 166.	Tabak AY, Celebi L, Murath HH, Ya¿murlu MF, Aktekin CN, Biçimoglu A. Closed reduction and percutaneous fixation of supracondylar fracture of the humerus and ipsilateral fracture of the forearm in children. J Bone Joint Surg Br 2003; 85:1169-72. 167.	Iobst CA, Spurdle C, King WF, Lopez M. Percutaneous pinning of pediatric supracondylar humerus fractures with the semisterile technique. The Miami experience. J Pediatr Orthop 2007; 27:17-22. 168.	Staheli LT. Trauma In: Staheli LL, ed. Practice of pediatric Orthopedics.Philadelphia. PA: Lippincott Williams &amp; Wilkins 2001; 248-49. 169.	Böstman O, Mäkelä EA, Södergard J, Hirvensalo E, Törmätä P, Rokkanen P. Absorbable polyglycolide pins in internal fixation of fractures in children. J Pediatr Orthop 1993; 13: 242-5. 170.	Ponce BA, Hedequist DJ, Zurakowski D, Atkinson CC, Waters PM. Complications and timing of follow-up after closed reduction and percutaneous pinning of supracondylar humerus fractures. Follow-up after percutaneous pinning of supracondylar humerus fractures. J Pediatr Orthop 2004; 24:610-4. 171.	Mulhall, KJ, Abuzakuk T, Curtin W, O¿Sullivan M. Displaced supracondylar fractures of the humerus in children. Int Orthop 2000; 24: 221-3. 172.	Mark G, Innocenti M, Ruedi T, Yacchia GE. Die supracondylare humerus fraktur beim kind. Helv Chir Acta 1985; 51: 617-20. (Citado por 171) 173.	Keppler P, Salem K, Schwarting B, Kinzl L. The effectiveness of physiotherapy after operative treatment of supracondylar humeral fractures in children. J Pediatr Orthop 2005; 25: 314-6. 174.	Devnani AS. Late presentation of supracondylar fracture of the humerus in children. Clin Orthop Relat Res 2005; 431: 36-41. 175.	Terry Canale S, Beaty JH, Warner WC, Sharp RS. Passive flexion sign: a simple tool for diagnosis of anterior interosseous nerve injury in Children. J Bone Joint Surg Am 2000; 82:1354-5. 176.	Amillo S, Mora G. Surgical management of neural injuries associated with elbow fractures in children. J Pediatr Orthop 1999; 19: 573-8. 177.	Ramachandran M, Birch R, Eastwood DM. Clinical outcome of nerve injures associated with supracondylar fractures of the humerus in children: the experience of a specialist referral centre. J Bone Joint Surg Br 2006, 88:90-4. 178.	Gil Albarova J, De Pablos J, Bregante J. Aspectos diferenciales de las fracturas de la extremidad superior en la infancia. En: Patología del miembro superior. Curso Básico SECOT. Drugfarma 2002, 85-100. 179.	Spinner M, Schreiber SN. Anterior interosseous-nerve paralysis as a complication of supracondylar fractures if the humerus in children. J Bone Joint Surg Am 1969; 51:1584-90. 180.	Kiyoshige Y. Critical displacement of neural injuries in supracondylar humeral fractures in children. J Pediatr Orthop 1999; 19: 816-7. 181.	Matev I. A radiological sign of entrapment of the median nerve in the elbow joint after posterior dislocation. A report of two cases. J Bone Joint Surg Br 1976; 58:353-5. 182.	Platt H. On the peripheral nerve complications of fractures and dislocations of the elbow. In the Robert Jones Birthday volume p.195. London: Humphrey Milford Oxford University Press 1928. (Citado por 37) 183.	Joist A, Joosten U, Wetterkamp D, Neuber M, Probst A, Rieger H. Anterior interosseous nerve compression after aupracondylar fracture of the humerus: a metaanalysis. J Neurosurg 1999; 90:1053-6. 184.	Dormans JP, Squillante R, Sharf H, Wayne F. Acute neurovascular complications with supracondylar humerus fractures in children. J Hand Surg 1995;20 A:1-4. 185.	Geutjeus GG. Ischaemic anterior interosseous nerve injuries following supracondylar fractures of the humerus in children. Injury 1995; 26: 343-4. 186.	Lyons J, Ashley E, Hoffer MM. Ulnar nerve plasies after percutaneous cross-pinning of supracondylar fractures in children¿s elbow. J Pediatr Orthop 1998; 18: 43-5. 187.	McGraw JJ, Akbarnia BA, Hanel DP, Keppler L, Burdge RE. Neurological complications resulting from supracondylar fractures of the humerus in children. J Pediatr Orthop 1986; 6: 647-50. 188.	Duthie HL. Radial nerve in osseous tunnel at humeral fracture site diagnosed radiographically. J Bone Joint Surg Br 1957; 39:746-7. 189.	Symeonides PP, Paschaloglou C, Pagalides T. Radial nerve enclosed in the callus of a supracondylar fracture. J Bone Joint Surg Br 1975; 47:523-4. 190.	Seddon HJ. Nerve lesions complicating certain closed bone injuries. Journal of the American Medical Association 1947; 135: 691.  191.	Rasool MN. Ulnar nerve injury after k-wire fixation of supracondylar humerus fractures in children. J Pediatr Orthop 1998; 18: 686-90. 192.	Brown IC, Zinar DM. Traumatic and iatrogenic neurological complications after supracondylar humerus fractures in children J Pediatr Orthop 1995; 15: 440-3.  193.	Ikram MA. Ulnar nerve plasy: a complication following percutaneous fixation of supracondylar fractures of the humerus in children. Injury 1996; 27:303-5. 194.	Kalenderer O, Reisoglu A, Surer L, Agus H. How should one treat iatrogenic ulnar injury after closed reduction and percutaneous pinning of paediatric supracondylar humeral fractures?. Injury 2008; 39: 463-6. 195.	Shen PC, Chern TC, Wu KC, Tai TW, Jou IM. The assessment of the ulnar nerve at the elbow by ultrasonography in children. J Bone Joint Surg Br 2008; 90:657-61. 196.	Culp RW, Osterman AL, Davidson RS, Skirven T, Bora FW. Neural injuries associated with supracondylar fractures of the humerus in children. J Bone Joint Surg Am 1990; 72: 1211-5. 197.	Gosens T, Bongers KJ. Neurovascular complications and functional outcomes in displaced supracondylar fractures of the humerus in children. Injury 2003; 34:267-73. 198.	Mangat KS, Martin AG, Bache CE. The¿ pulseless pink¿ hand after supracondylar fracture of the humerus in children. The predictive value of nerve plasy. J Bone Joint Surg Br 2009; 91:1521-5. 199.	Robb JE. Annotation: The pink, pulseless hand after supracondylar fracture of the humerus in children. J Bone Joint Surg Br 2009; 91: 1410-2. 200.	Rasool MN, Naidoo KS. Supracondylar fractures: posterolateral type with brachialis muscle penetration and neurovascular injury. J Pediatr Orthop 1999; 19:518-22. 201.	Gillingham BL, Rang M. Advances in children¿s elbow fractures. J Pediatr Orthop 1995; 15:419-21. 202.	Garbuz DS, Leitch K, Wright JG. The treatment of supracondylar fractures in children with an absent radial pulse. J Pediatr Orthop 1996; 16:594-6. 203.	Copley LA, Dorman JP, Davidson RS. Vascular injuries and their sequelae in pediatric supracondylar humeral fractures: Toward a goal of prevention. J Pediatr Orthop 1996; 16:99-103. 204.	Parkes A. Ischaemic effects of external and internal pressure on the upper limb. The hand 1973;5:105-12. (Citado por 10) 205.	Sabharwal S, Tredwell SJ, Beauchamp RD, Mackenzie WG, Jakubec DM, Cairns R, et al. Management of pulseless pink hand in pediatric supracondylar fractures of the humerus. J Pediatr Orthop 1997; 17:303-10. 206.	Mapes RC, Hennrikus WL. The effect of elbow position on the radial pulse measured by Doppler ultrasonography after surgical treatment of supracondylar elbow fractures in children. J Pediatr Orthop 1998; 18:441-4. 207.	Luria S, Sucar A, Eylon S. Pinchas-Mizrachi R, Berlatzky Y, Anner H, Liebergall M, Porat S. Vascular complications of supracondylar fractures in children. J Pediatr Orthop B 2007; 16:133-43. 208.	Sherwin Staples O. Dislocation of the brachial artery: a complication of supracondylar fracture of the humerus in childhood. J Bone Joint Surg Am 1965; 47:1525-32. 209.	Elstrom JA, Pankovich AM, Kassab MT. Irreductible supracondylar fracture of the humerus in children. A report of two cases. J Bone Joint Surg Am 1975; 57:680-1. 210.	Wadsworth TG. The elbow. New York Churchill livingstonme 1982: 226-8. (Citado por 10). 211.	Lally KP, Foster CE, Chwals WJ, Brennan LP, Atkinson JB. Long-term follow-up of brachial artery ligarion in children. Ann Surg 1990; 212: 194-6. 212.	Rang M. Children¿s fractures. Philadelphia:JB Lippincolt 1983;154-69. (Citado por 206) 213.	Volkmann R. Die ischaemics chenmuckellahmungen undkontrakturen. Zentralbl Chir 1881;8:201. (Citado por 214) 214.	Mubarak SJ, Carroll NC. Volkmann¿s contracture in children: aetiology and prevention. J Bone Joint Surg Br 1979; 61:285-93. 215.	Holden CEA. The pathology and prevention of Volkmann¿s ischaemic contracture. J Bone Joint Surg Br 1979; 61:296-300. 216.	Blakemore LC, Cooperman DR, Thompson GH, Wathey C, Ballock RT. Compartment syndrome in ipsilateral humerus and forearm fractures in children. Clin Orthop Relat Res 2000; 376: 32-8. 217.	Littlewood H. A clinical lecture on some complications following on injuries about the elbow-joint and their treatment. Lancet 1900; 1: 290-2.  218.	Thomes JJ. Nerve involvement in the ischaemic paralysis and contracture of Volkmann. Annals of surgery 1989; 49:330-70. (Citado por 214) 219.	Murphy JB. Myositis. Journal of the American Medical Association 1914; 63: 1249-55. (Citado por 214) 220.	Leriche R. Surgery of the sympathetic system. Indications and results. Ann Surg 1928; 28: 449-69.  221.	Brooks B. Pathologic chances in muscle as a result of disturbances of circularion, an experimental study of Volkmann¿s ischaemic paralysion. A clinic surgery 1922; 5: 188-216. (Citado por 214) 222.	Jepson PN. Ischaemic contracture. Ann Surg 1926; 84: 785-95.  223.	Griffiths DLL. Volkmann¿s ischaemic contracture. British Journal of Surgery 1940; 28: 239-60. (Citado por 215) 224.	Kinmonth JB, Simeone FA, Perlow V. Factors affecting the diameter of large arteries with particular reference to traumatic spasm. Surgery 1949; 26: 452-71.  225.	Heppenstal RB, Sapega AA, Scott R, Shenton D, Park YS, Maris J, et al. The compartment syndrome. An experimental and clinical study of muscular energy metabolism. Clin Orthop Relat Res 1988; 226:138-55. 226.	Willis RB, Rorabeck CH. Treatment of compartment syndrome in children. Orthop Clin North Am 1990; 21: 401-12. 227.	Kearns SR, Daly AF, Sheehan K, Murray P, Kelly C, Bouchier-Hayes D. Oral vitamin C reduces the injury to skeletal muscle caused by compartment syndrome. J Bone Joint Surg Br 2004; 86:906-11. 228.	Graham B, Tredwell S.J, Beauchamp R.D, Bell H.M. Supracondylar osteotomy of the humerus for correction of cubitus varus. J Pediatr Orthop 1990; 10 :228-31. 229.	McCoy G.F, Piggot J. Supracondylar osteotomy for cubitus varus. The value of the straight arm position. J Bone Joint Surg Br 1988; 70: 283-6. 230.	Carlson C.S, Rosman M.A. Cubitus varus: A new and simple technique for correction. J Pediatr Orthop 1982; 2: 199-201. 231.	Hernandez M.A, Roach J.W. Corrective osteotomy for cubitus varus deformity. J Pediatr Orthop 1994;14: 487-91. 232.	Labelle H, Bunnell W. P, Duhaime M, Poitras B. Cubitus varus deformity following supracondylar fractures of the humerus in children. J Pediatr Orthop 1982; 2: 539-46. 233.	De Boeck H, De Smet P. Valgus deformity following supraconylar elbow fractures in children. Acta Orthop Belga 1997; 63:240-4. 234.	King D, Secor C. Bow elbow (Cubitus Varus). J Bone Joint Surg Am 1951; 33: 572-6. 235.	Voss F.R, Kasser J.R, Trepman E, Simmons E, Hall J.E. Uniplanar supracondylar humeral osteotomy with preset Kirschner wires for posttraumatic cubitus varus. J Pediatr Orthop 1994; 14: 471-8. 236.	Henderson E.R, Egol K.A, van Bosse H.J.P, Schweitzer M.E, Pettrone S.K, Feldman D. S. Calculation of rotational deformity in pediatric supracondylar humerus fractures. Skeletal Radiol 2007; 36: 229-35. 237.	Arnol J.A, Nasca R.J, Nelson C.L. Supracondylar fractures of the humerus: the role of dynamic factors in prevention of deformity. J Bone Joint Surg Am1977; 59: 589-95. 238.	Siris IE. Supracondylar fracture of the humerus. Surg Gynecol Obstet 1939; 68: 201-20. (Citado por 239) 239.	Mann TS. Prognosis in supracondylar fractures. J Bone Joint Surg Br 1963; 45:516-22. 240.	Langenskiöld A, Kivilaokso R. Varus and valgus deformity of the elbow following supracondylar fracture of the humerus. Acta Orthop Scand 1967; 38: 313-20. 241.	Dowd GSE, Hoproft PW. Varus deformity in supracondylar fractures of the humerus in children. Injury 1978;10:297-303. (Citado por 229) 242.	Piskin A, Tomak Y, Sen C, Tomak L. The management of cubitus varus and valgus using the Ilizarov method. J Bone Joint Surg Br 2007; 89: 1615-9. 243.	French PR. Varus deformity of the elbow following supracondylar fractures of the humerus in children. Lancet 1959;26: 439-41. (Citado por 229) 244.	Bhende H.S. Clinical measurement of varus-valgus deformity after supracondylar fracture of the humerus. J Bone Joint Surg Br 1994; 76: 329-30. 245.	Yamamoto I, Ishii S, Usui M, Ogino T, Kaneda K. Cubitus varus deformity following supracondylar fracture of the humerus. A method for measuring rotational deformity. Clin Orthop Relat Res 1985; 201: 179-85. 246.	Jain AK, Dhammi IK, Arora A, Singh MP, Luthra JS. Cubitus varus: problem and solution. Arch Orthop Trauma Surg 2000; 120:420-5. 247.	Yun Y. H, Shin S.J, Moon J.G. Reverse V osteotomy of the distal humerus for the correction of cubitus varus. J Bone Joint Surg Br 2007; 89: 527-31. 248.	DeRosa G P, Graziano GP. A new osteotomy for cubitus varus. Clin Orthop Relat Res1988; 236:160-5. 249.	Amspacher JC, Messenbaugh JF. Supracondylar osteotomy of the humerus for correction of rotacional and angular deformities of the elbow. South Med J 1964; 57: 846-50. (Citado por 248) 250.	Devnani AS. Lateral closing wedge supracondylar osteotomy of humerus for post-traumatic cubitus varus in children. Injury 1997; 28:643-7. 251.	Hui J.H.P, Torode I.P, Chatterjee A. Medial Approach for corrective osteotomy of cubitus varus. A cosmetic incision. J Pediatr Orthop 2004; 24: 477-81. 252.	Evans FG, Krahl VE. The torsion of the humerus: a phylogenetic survery from fish to man. Am J Anat 1945; 76: 303-37. (Citado por 253) 253.	Wong H.K, Orth M.C, Balasubramaniam P. Humeral torsional deformity after supracondylar osteotomy for cubitus varus: Its influence on the osteotomy carrying angle. J Pediatr Orthop 1992; 12: 490-3. 254.	Torisru T, Mitsuyasu T, Sasaki S, Himeno S, Harade H, Nakayama S. Mesurement of torsion angle of humerus by using computer tomography. Rinsho Seikeigeka 1980;15(7): 688. (Citado por 245) 255.	Tien YC, Chih HW, Lin GT, Lin SY. Original articles. Dome corrective osteotomy for cubitus varus deformity. Clin Orthop Relat Res 2000; 380: 158-66. 256.	Laupattarakasem W, Mahaisavariya B, Kowsuwon W, Saengnipanthkul S. Pentalateral osteotomy for cubitus varus. Clinical experiences of a new technique. J Bone Joint Surg Br 1989; 71: 667-70. 257.	Pankaj A, Dua A, Malhotra R, Bhan S. Dome osteotomy for posttraumatic cubitus varus. A surgical technique to avoid lateral condylar prominence. J Pediatr Orthop 2006; 26:61-6. 258.	Song HR, Cho SH, Jeong ST, Park YJ, Koo KH. Supracondylar osteotomy with Ilizarov fixation for elbow deformities in adults. J Bone Joint Surg Br 1997;79: 748-52. 259.	Karatosun V, Alekberov C, Alia E, Ardic CO, Aksu G. Treatment of cubitus varus using the ilizarov technique of distraction ostegenesis. J Bone Joint Surg Br 2000; 82: 1030-3. 260.	Ippolito E, Moneta M.R, DÁrrigo C. Post-traumatic cubitus varus. Long-term follow-up of corrective supracondylar humeral osteotomy in children. J Bone Joint Surg Am1990; 72:757-65. 261.	Wong MK, Lee EG, Balasubramaniam P. The lateral condylar prominence. J Bone Joint Surg Br 1990; 72: 859-61. 262.	Oppenheim WL, Clader TJ, SmithC, Bayer M. Supracondylar humeral osteotomy for traumatic childhood cubitus varus deformity. Clin Orthop Relat Res 1984; 188: 34-9. 263.	Wilson JN. Fractures of the elbow . In: Watson-Jones ed. Fractures and joint injury, 6 th ed. Edinburgh: Churchill Livingstone 1982;583-649. (Citado por 253) 264.	Chess DG, Leahey JL. Aetiology of the ¿gunstock deformity¿. J Bone Joint Surg Br 1987;69:501-2. (Citado por 253) 265.	Bellemore MC, Barrett IR, Middleton RWD, Scougall JS, Whiteway DW. Supracondylar osteotomy of the humerus for correction of cubitus varus. J Bone Joint Surg Br 1984;66:566-72. 266.	Buhl O, Hellberg S. Displaced supracondylar fractures of the humerus in children. Acta Orthop Scand 1982;53:67-71. 267.	Barrett I R, Bellemore MC, Kwon Y-M. Cosmetic results of supracondylar osteotomy for correction of cubitus varus. J Pediatric Orthop 1998; 18:445-7. 268.	Davids J.R, Maguire M.F, Mubarak S.J, Wenger D.R. Lateral condylar fracture of the humerus following posttraumatic cubitus varus. J Pediatr Orthop 1994;14:466-70. 269.	Storm S.W, Williams D.P, Khoury J, Lubahn J.D. Elbow deformities after fracture. Hand Clin 2006; 22:121-9. 270.	O¿Driscoll S.W, Spinner R.J, McKee M.D, Kibler W.B, Hastings H, Morrey B.F, Kato H, Takayama S, Imatani J, Toh S, Graham H.K. Tardy posterolateral rotatory instability of the elbow due to cubitus varus. J Bone Joint Surg Am 2001; 83:1358-69. 271.	Mc Donnell DP, Wilson JC. Fractures of the lower end of the humerus in children. J Bone Joint Surg Am 1948; 30:347-58. 272.	Morrissy RT, Wilkins KE. Deformity following distal humeral fracture in childhood. J Bone Joint Surg Am 1984; 66: 557-62. 273.	Mahan ST, May CD, Kocher MS. Operative management of displaced flexion supracondylar humerus fractures in children. J Pediatr Orthop 2007; 27:551-6. 274.	Blount WP. Fractures in children. Huntington: Robert E. Krieger 1977:26. (Citado por 31) 275.	McLauchlan GJ, Walker CRC, Cowan B, Robb JE, Prescott RJ. Extension of the elbow and supracondylar fractures in children. J Bone Joint Surg Br 1999; 81:402-5. 276.	Landin LA, Epidemiology of children¿s fractures. J Pediatr Orthop B1997;6:79-83. 277.	Landin LA, Fractures patterns in children. Acta Orthop Scand 1982;202:1-109. 278.	Park MJ, Baldwin K, Weiss-Laxer N, Christian JB, Mello MJ, Eberson C, Spiegel DA. Composite playground safety measure to correlate the rate of supracondylar humerus fractures with safety: an ecologic study. J Pediatr Orthop 2010; 30: 101-5. 279.	Khare GN. Anteriorly displaced supracondylar fractures of the humerus are caused by lateral rotation injury and posteriorly displaced by medial rotation injury: a new hypothesis. J Pediatr Orthop B 2010; 19: 454-8. 280.	Babal JC, Mehlman CT, Klein G. Nerve injuries associated with pediatric supracondylar humeral fractures: a meta-analysis.J Pediatr Orthop 2010; 30: 253-63. 281.	Cramer KE, Green NE, Devito DP. Incidence of anterior interosseous nerve plasy in supracondylar humerus fractures in children. J Pediatr Orthop 1993; 13: 502-5. 282.	Campbell CC, Waters PM, Emans JB, Kasser JR, Millis MB. Neurovascular injury and displacement in Type III supracondylar humerus fractures. J Pediatr Orthop 1995; 15:47-52. 283.	Choi PD, Melikian R, Skaggs DL.  Risk factors for vascular repair and compartment syndrome in the pulseless supracondylar humerus fracture in children. J Pediatr Orthop 2012; 30: 50-6. 284.	Griffin KJ, Walsh SR, Marker S et al. The pink pulseless hand: a review of the literature regarding management of vascular complications of supracondylar humeral fractures in children. Eur J Vasc Endovasc Surg 2008; 36: 697-702. 285.	Korompilias AV, Lykissas MG, Mitsionis GI, Kontogeorgakos VA, Manoudis G, Beris AE. Treatment of pink pulseless hand following supracondylar fractures of the humerus in children. Int Orthop 2009; 33: 237-41. 286.	Mangwani J, Nadarajah R, Paterson JMH. Supracondylar humeral fractures in children. Ten years¿experience in a teaching hospital. J Bone Joint Surg Br 2006; 88:362-5. 287.	De Boeck H, De Smet P, Perders W, De Rydt D. Supracondylar elbow fractures with impaction of the medial condyle in children. J Bone Joint Surg 1995; 15:444-8. 288.	Edmonds EW, Roocroft JH, Mubarak SJ. Treatment of displaced pediatric supracondylar humerus fracture patterns requiring medial fixation: a reliable and safer cross-pinning technique. J Pediatr Orthop 2012; 32: 346-51. 289.	Cheng J.C, Wing-Man K, Shen WY, Yurianto H, Xia G, Lau J, Cheung A. A new look at the sequential development of elbow ossification centers in children. J Pediatr Orthop 1998; 18:161-7. 290.	Worlock PH. Supracondylar fractures of the humerus: assessment of cubitus varus by the Baumann angle. J Bone Joint Surg Br 1986; 68: 755-7. 291.	Krengel WF, Wiater BP, Pace JL, Jinguji TM, Bompadre V, Stults JK, Schmale GA. Does using the medial or lateral humeral line improve reliability of baumann angle measurement on plain x-ray? The effect of humeral length visualized on the x-ray. J Pediatr Orthop 2012; 32: 373-7. 292.	Wilkins KE. Principles of fracture remodelling in children. Injury 2005; 36: 3-11. 293.	Attenborough CG. Remodelling of the humerus after supracondylar fractures in childhood. J Bone Joint Surg Br 1953; 35:386-95. 294.	Uchida Y, Ogata K, Sugioka Y. A new three-dimensional ostetomy for cubitus varus deformity after supracondylar fractures of the humerus in children. J Pediatr Orthop 1991;11: 327-31. 295.	De Coulon G, Ceroni D, De Rosa V, Pazos JM, Kaelin A. Nonoperative treatment of displaced supracondylar fractures in children. Rigault type 2 fractures. Acta Orthopaedica 2005; 76: 858-61. 296.	Lutz N, Audigé L, Schmittenbecher P, Clavert J-M, Frick S, Slongo T. Diagnostic algorithm for a validated displacement grading of pediatric supracondylar fractures. J Pediatr Orthop 2011; 31: 117-23. 297.	Ababneth M, Shannak A, Agabi S, Hadidi S. The treatment of displaced supracondylar fractures of the humerus in children. A comparison of three methods. Int Orthop 1998; 22:263-5. 298.	Kim WY, Chandru R, Bonshahi A, Paton RW. Displaced supracondylar humeral fractures in children: results of a national survey of pediatric orthopaedic consultants. Injury 2003; 34:274-7. 299.	Carmichael K D, Joyner K. Quality of reduction versus timing of surgical intervention for pediatric supracondylar humerus fractures. Orthopedics 2006; 29:628-32. 300.	Garg S, Weller A, Larson N, Fletcher ND, Kwon M, Schiller J, et al. Clinical characteristics of severe supracondylar humerus fractures in children. J Pediatr Orthop 2013; in press, doi:10.1097/BPO.0b013e31829c0046. 301.	Ersan O, Gonen E, Arik A, Dasar U, Ates Y. Treatment of supracondylar fractures of the humerus in children through an anterior approach is a safe and effective method. Int Orthop 2009; 33: 1371-5. 302.	Solak S, Aydin E. Comparison of two percutaneous pinning methods for the treatment of the pediatric type III supracondylar humerus fractures. J Pediatr Orthop B 2003; 12: 346-9. 303.	Kumar R, Malhotra R. Medial approach for operative treatment of the widely displaced supracondylar fractures of the humerus in children. J Orthop Surg 2000; 8:13-8. 304.	Louahem DM, Nebunescu A, Canavese F, Dimeglio A. Neurovascular complications and severe displacement in supracondylar humerus fractures in children: defensive or offensive strategy?. J Pediatr Orthop B 2006;15:51-7. 305.	Sankar WN, Hebela NM, Skaggs DL, Flynn JM. Loss fixation in displaced supracondylar humeral fractures in children: causes and prevention. J Bone Joint Surg Am 2007; 89:713-17. 306.	Farley FA, Patel P, Craig CL, Blakemore LC, Hensinger RN, Zhang L, Caird MS. Pediatric supracondylar humerus fractures: treatment by type of orthopaedic surgeon. J Child Orthop 2008; 2: 91-5. 307.	Kennedy JG, El Abed K, Soffe K, Kearns S, Mulcahy D, Condon F, Moore D, Dowling F, Fogarty E. Evaluation of the role of pin fixation versus collar and cuff immobilisation in supracondylar fractures of the humerus in children. Injury 2000; 31:163-7. 308.	Padman M, Warwick AM, Fernandes JA, Flowers MJ, Davies AG, Bell MJ. Closed reduction and stabilization of supracondylar fractures of the humerus in children: the crucial factor of surgical experience. J Pediatr Orthop B 2010; 19:298-303. 309.	Hermosilla F, Pino L, Mínguez MF, Gomar F. El codo flotante en el niño: Opciones terapéuticas y complicaciones. Rev Esp Cir Osteoart 2010; 243; 65-70. 310.	Brauer CA, Lee BM, Bae DS, Waters PM, Kocher MS. A systematic review of medial and lateral entry pinning versus lateral entry pinning for supracondylar fractures of the humerus. J Pediatr Orthop 2007; 27: 181-6. 311.	Balakumar B, Madhuri V. A retrospective analysis of loss of reduction in operated supracondylar humerus fractures. Indian J Orthop 2012; 46:690-7. 312.	McKeon KE, O¿Donell JC, Bashyal R, Hou CC, Luhmann SJ, Dobbs MB, et al. Immobilization after pinning of supracondylar distal humerus fractures in children: use of the A-frame cast. J Pediatr Orthop 2012;32: e1-e5. 313.	Prietto CA. Supracondylar fractures of the humerus. A comparative study of Dunlop¿s traction versus percutaneous pinning. J Bone Joint Surg Am 1979; 61:425-8. 314.	Sutton WR, Greene WB, Georgopoulos G, Dameron TB. Displaced supracondylar humeral fractures in children. A comparison of results and costs in patients treated by skeletal traction versus percutaneous pinning. Clin Orthop Relat Res 1992; 278: 81-7. 315.	Tellisi N, Abusetta G, Day M, Hamid A, Wahab KA, Ashammakhi N. Management of Gartland¿s type III supracondylar fractures of the humerus in children: the role audit and practice guidelines. Injury 2004; 35:1167-71. 316.	Aronson DD, Prager BI. Supracondylar fractures of the humerus in children. A modified technique for closed pinning. Clin Orthop Relat Res 1987; 219:174-84. 317.	Novais EN, Andrade MAP, Gomes DC. The use of a joystick technique facilitates closed reduction and percutaneous fixation of multidirectionally instable supracondylar humeral fractures in children. J Pediatr Orthop 2013; 33:14-9. 318.	Yen YM, Kocher MS. Lateral entry compared with medial and lateral entry pin fixation for completely displaced supracondylar humeral fractures in children. Surgical technique. J Bone Joint Surg Am 2008; 90:20-30. 319.	Havlas V, Trc T, Gaheer R, Schejbalova A. Manipulation of pediatric supracondylar fractures of humeus in prone position under general anesthesia. J Pediatr Orhop 2008; 28:660-4. 320.	Kasser JR, Beaty JH. Supracondylar fractures of the distal humerus. In: Beaty JH, Kasser JR, eds. Fractures in Children. Philadelphia, PA: Lippincott Williams &amp; Wilkins, 2001:577-624. (Citado por 167) 321.	Srikumaran U, Tan EW, Belkoff SM, Marsland D, Dip PG, Ain MC, Leet AI, Sponseller PD, Tis JE. Enhanced biomechanical stiffness with large pins in the operative treatment of pediatric supracondylar humerus fractures. J Pediatr Orthop 2012; 32:201-5. 322.	Bloom T, Robertson C, Mahar AT, Newton P. Biomechanical analysis of supracondylar humerus fracture pinning for slighty malreduced fractures. J Pediatr Orthop 2008; 28: 766-72. 323.	Srikumaran U, Tan EW, Erkula G, Leet AI, Ain MC, Sponseller PD. Pin size influences sagittal aligment in percutaneously pinned pediatric supracondylar humerus fractures. J Pediatr Orthop 2010; 30: 792-8. 324.	Herzenberg JE, Koreska J, Caroll NC et al. Biomechanical testing of pin fixation techniques for pediatric supracondylar elbow fractures. Orthop Trans 1988;12: 678-9. (Citado por 321) 325.	Gottschalk HP, Sagoo D, Glaser D, Doan J, Edmonds EW, Schlechter J. Biomechanical analysis of pin placement for pediatric supracondylar humerus fractures: does starting point, pin size, and number matter?. J Pediatr Orthop 2012, 32: 445-51. 326.	Kocher MS, Kasser JR, Waters PM, Bae D, Snyder BD, Hresko MT. Lateral entry compared with medial and lateral entry pin fixation for completely displaced supracondylar humeral fractures in children. A randomized clinical trial. J Bone Joint Surg Am 2007; 89:706-12. 327.	Zenios M, Ramachandran M, Milme B, Little D, Smith N. Intraoperative stability testing of lateral-entry pin fixation of pediatric supracondylar humeral fractures. J Pediatr Orthop 2007; 27:695-702. 328.	Crawford AH, Oestreich AE. Danger of loss of reduction of supracondylar elbow fracture during radiography. J Pediatr Orthop 1983; 3:523. 329.	Eren A, Güven M, Erol B, Cakar M. Delayed surgical treatment of supracondylar humerus fractures in children using a medial approach. J Child Orthop 2008; 2:21-7. 330.	Green NE. Editorial: Overnight delay in the reduction of supracondylar fractures of the humerus in children. J Bone Joint Surg Am 2001; 83: 321-2. 331.	Silva M, Wong TC, Bernthal NM. Outcomes of reduction more than 7 days after injury in supracondylar humeral fractures in children. J Pediatr Orthop 2011; 31: 751-6. 332.	Liu RW, Roocroft J, Bastrom T, Yaszay B. Surgeon learning curve for pediatic supracondylar humerus fractures. J Pediatr Orthop 2011; 31:818-24. 333.	Lee S, Park MS, Chung CY, Kwon DG, Sung KH, Kim TW, Choi IH, Cho T-J, Yoo WJ, Park MS. Consensus and different perspectives on treatment of supracondylar fractures of the humerus in children. Clin Orthop Surg 2012, 4:91-7. 334.	Triparaneni KR, Bosch PP, Schwend RM, Yaste JJ. Prospective, surgeon-randomized evaluation of crossed pins versus lateral pins for unestable supracondylar humerus fractures in children. J Pediatr Orthop B 2009; 18:93-8. 335.	Spencer HT, Dorey FJ, Zionts LE, Dichter DH, Wong MA, Moazzaz P, Silva M. Type II supracondylar humerus fractures: can some be treated nonoperatively? J Pediatr Orthop 2012; 32:675-81. 336.	Karamitopoulos MS, Dean E, Littleton AG, Kruse R. Postoperative radiographs after pinning of supracondylar humerus fractures: Are they necessary?. J Pediatr Orthop 2012;32:672-4. 337.	Moraleda L, Valencia M, Barco R, Gonzalez-Moran G. Natural history of unreduced Gartland type-II suprarcondylar fractures of the humerus in children. A two to thierteen-year follow-up study. J Bone Joint Surg 2013;95:28-34. 338.	Blasier RD. Gartland Type-II supracondylar humeral fractures in children. J Bone Joint Surg Am  2013;95:e7 (1-2). 339.	Camus T, MacLellan B, Cook PC, Leahey JL, Hyndman JC, El-Hawary R. Extension type II pediatric supracondylar humerus fractures: a radiographic outcomes study of closed reduction and cast inmobilization. J Pediatr Orthop 2011; 31: 366-71. 340.	Fitzgibbons PG, Bruce B, Got C, Reinert S, Solga P, Katarincic J, Eberson C. Predictors of failure of nonoperative treatment for type-2 supracondylar humerus fractures. J Pediatr Orthop 2011; 31: 372-6. 341.	Sibinski M, Sharma H, Sherlock DA. Lateral versus crossed wire fixation for displaced extension supracondylar humeral fractures in children. Injury 2006; 37:961-5. 342.	Topping RE, Blanco JS, Davis TJ. Clinical evaluation of crossed-pin versus lateral-pin fixation in displaced supracondylar humerus fractures. J Pediatr Orthop 1995; 15:435-9. 343.	Maity A, Saha D, Roy DS. A prospective randomised, controlled clinical trial comparing medial and lateral entry pinning with lateral entry pinning for percutaneous fixation of displaced extension type supracondylar fractures of the humerus in children. J Orthop Surg Res 2012; 15;7:6. 344.	Wang X, Feng C, Wan S, Bian Z, Zhang I, Song M, Shao J, Yang X. Biomechanical analysis of pinning configurations for a supracondylar humerus fracture with coronal medial obliquity. J Pediatr Orthop B 2012,21:495-8. 345.	Hamdi A, Poitras P, Louati H, Dagenais S, Masquijo JJ, Kontio K. Biomechanical analysis of lateral pin placements for pediatric supracondylar humerus fractures. J Pediatr Orthop 2010; 30: 135-9. 346.	Gaston RG, Cates TB, Devito D, Schmitz M, Schrader T, Busch M, Fabregas J, Rosenberg E, Blanco J. Medial and lateral pin versus lateral-entry pin fixation for type 3 supracondylar fractures in children. A prospective, surgeon-randomized study. J Pediatr Orthop 2010; 30: 799-806. 347.	Eidelman M, Hos N, Katzman A, Bialik V. Prevention of ulnar nerve injury during fixation of supracondylar fractures in children by ¿ flexion-extension cross-pinning¿ technique. J Pediatr Orthop B 2007;16:221-4. 348.	Mahan ST, Osborn E, Bae DS, Waters PM, Kasser JR, Kocher MS, Snyder BD, Hresko MT. Changing practice patterns: the impact of a randomized clinical trial on surgeons preference for treatment of type 3 supracondylar humerus fractures. J Pediatr Orthop 2012; 32: 340-5. 349.	Pretell-Mazzini J, Rodríguez-Martín J, Auñon-Martín I, Zafra-Jimenez JA. Controversial topics in the management of displaced supracondylar humerus fractures in children. Strat Traum Limb Recon 2011,6:43-50. 350.	Slobogean BL, Jackman H, Tennat S, Slobogean GP, Mulpuri K. Iatrogenic ulnar nerve injury after the surgical treatment of displaced supracondylar fractures of the humerus: number needed to harm, a systematic review. J Pediatr Orthop 2010;30:430-6. 351.	Foead A, Penafort R, Saw A, Sengupta S. Comparison of two methods of percutaneous pin fixation in displaced supracondylar fractures of the humerus in children. J Orthop Surg 2004; 12:76-82. 352.	Lee KM, Chung CY, Gwon DK, Sung KH, Kim TW, Choi IH, et al. Medial and lateral crossed pinning versus lateral pinning for supracondylar fractures of the humerus in children: decision analysis. J Pediatr Orthop 2012; 32: 131-8. 353.	Holgado Moreno E, Tomé-Bermejo F, Ruiz Micó N. Revisión de los resultados a los 10 años de tratamiento quirúrgico de las fracturas supracondíleas de húmero en el niño, tratadas mediante reducción abierta y fijación interna. Rev Esp Cir Ortop Traumatol 2012; 56:361-8. 354.	Pretell-Mazzini J, Rodríguez- Martín J, Andrés-Esteban EM. Surgical approaches for open reduction and pinning in severely displaced supracondylar humerus fractures in children: a systematic review. J Child Orthop 2010; 4:143-152. 355.	Sáez Aldana F. Tratamiento de las fracturas supracondíleas de húmero en niños mediante reducción abierta y fijación interna por vía posterior. Tesis Doctoral. Universidad de Navarra; 1990. 356.	Yildrim AO, Unal VS, Oken OF, Gulcek M, Ozsular M, Ucaner A. Timing of surgical treatment for type III supracondylar humerus fractures in pediatric patients. J Child Orthop 2009; 3: 265-9. 357.	Pretell-Mazzini J, Rodríguez- Martín J, Andrés-Esteban EM. Does open reduction and pinnning affect outcome in severely displaced supracondylar humeral fractures in children? A systematic review. Strat Traum Limb Recon 2010; 5:57-64. 358.	Kazimoglu C, Çetin M, ¿ener M, Agu¿ H, Kalanderer Ö. Operative management of type III extension supracondylar fractures in children. Int Orthop 2009; 33: 1089-94. 359.	Mohammed S, Rymaszewski LA. Supracondylar fractures of the distal humerus in children. Injury 1995; 26:487-9. 360.	Kaewpornsawan K. Comparison between closed reduction with percutaneous pinning and open reduction with pinning in children with closed totally displaced supracondylar humeral fractures: a randomized controlled trial. J Pediatr Orthop B 2001; 10: 1131-7. 361.	Aktekin CN, Toprak A, Ozturk AM, Altay M, OzkurtB, Tabak AY. Open reduction via posterior triceps sparing approach in comparison with closed treatment of posteromedial displaced Gartland type III humerus fractures. J Pediatric Orthop B 2008; 17:171-8. 362.	Swanson CE, Chang K, Schleyer E, Pizzutillo PD, Herman MJ. Postoperative pain control after supracondylar humerus fracture fixation. J Pediatr Orthop 2012;32:452-5. 363.	Wilson MJ, Hunter JB. Supracondylar fractures of the humerus in children-wire removal in the outpatient setting. Injury 2006; 37:313-5. 364.	Templeton P, Burton D, Cullen E, Lewis H, Allgar V, Wilson R. Oral midazolam for removal of Kirschner wires in the children¿s orthopaedic outpatient department: a randomized contolled trial. J Pediatr Orthop 2010; 30: 130-4. 365.	Fu D, Xiao B, Yang S, Li J. Open reduction and bioabsorbable pin fixation for late presenting irreducible supracondylar humeral fracture in children. Int Orthop 2011; 35:725-30. 366.	Soh RCC, Tawng DK, Mahadev A. Pulse oximetry for the diagnosis and prediction for surgical exploration in the pulseless perfused hand as a result of supracondylar fractures of the distal humerus. Clin Orthop Surg 2013;5:74-81. 367.	Khademolhosseini M, Abd Rashid AH, Ibrahim S. Nerve injuries in supracondylar fractures of the humerus in children: Is nerve exploration indicated?. J Pediatr Orthop B 2013;22:123-6. 368.	Taniguchi Y, Matsuzaki K, Tamaki T. Iatrogenic ulnar nerve injury after percutaneous cross-pinning of supracondylar fracture in a child. J Shoulder Elbow Surg 2000; 9:160-2. 369.	Fowles JV, Kassab MT. Diplaced supracondylar fractures of the elbow in children. J Bone Joint Surg Br 1974; 56: 490-500. 370.	Bashyal RK, Chu JY, Schoenecker PL, Dobbs MB, Luhmann SJ, Gordon JE. Complications after pinning of supracondylar distal humerus fractures. J Pediatr Orthop 2009; 29: 704-8. 371.	Morrey BF, Askew LJ, Chao EY. A biomechanical study of normal functional elbow motion. J Bone Joint Surg Am 1981; 63:872-7. 372.	American Academy of Orthopaedic Surgeons; joint motion: Method of Measuring and Recording. Chicago. The American Academy of Orthopaedic Surgeons, 1965. (Citado por 370) 373.	Boone DC, Azen SP. Normal range on motion of joints in male subjects. J Bone Joint Surg Am 1979;61:753-9. 374.	Zionts LE, Woodson CJ, Manjra N, Zalavras C.Time of return of elbow motion after perculateous pinning of pediatric supracondylar humerus fractures. Clin Orthop Relat Res 2009; 467:207-10. 375.	Bales JG, Spencer HT, Wong MA, Fong Y-J, Zionts LE, Silva M. The effects of surgical delay on the outcome of pediatric supracondylar humeral fractures. J Pediatr Orthop 2010; 30: 785-91. 376.	Raney EM, Thielen Z, Gregory S, Sobralske M. Complications of supracondylar osteotomies for cubitus varus. J Pediatr Orthop 2012; 32: 232-40. 377.	Gómez-Navalón LA, Muñoz-Berenguer JA, Zorrilla-Ribot P, Utrillas-Compaired A, Martínez-Delgado C, Salido-Valle JA. Fracturas supracondíleas de húmero infantiles: remodelación rotacional. Rev Ortop Traumatol 2005; 49:101-5. 378.	Eren A, Güven M, Erol B, Akman B, Özkan K. Correlation between posteromedial or posterolateral displacement and cubitus varus deformity in supracondylar humerus fractures in children. J Child Orthop 2008; 2:35-9. 379.	Gurkan I, Bayrakci K, Tasbas B, Daglar B, Gunel U, Ucaner A. Posterior instability of the shoulder after supracondylar Fractures recovered with cubitus varus deformity. J Pediatr Orthop 2002; 22:198-202. 380.	Takahara M, Sasaki I, Kimura T, Kato H, Minami A, Ogino T. Second fracture of the distal humerus after varus malunion of a supracondylar fracture in children. J Bone Joint Surg Br 1998; 80:791-7. 381.	Ito N, Eto M, Maeda K, Rabbi ME, Iwasaki K. Ultrasonographic measurement of humeral torsions. J Shoulder Elbow Surg 1995; 4:157-61. 382.	Davids JR, Lamoreaux DC, Brooker RC, Tanner SL, Westberry DE. Translation step-cut osteotomy for the treatment of posttraumatic cubitus varus. J Pediatr Orthop 2011; 31: 353-65. 383.	Matsushita T, Nagano A. Arc osteotomy of the humerus to correct cubitus varus. Clin Orthop Relat Res 1997; 336: 111-5. 384.	Bronfen CE, Geffard B, Mallet JF. Dissolution of the troclea after supracondylar fracture of the humerus in children. J Pediatr Orthop 2007; 27: 547-50. 385.	Noonan KJ, Jones JW. Recurrent supracondylar humerus fracture following prior malunion. Iowa Orthop J 2001; 21:8-12. 386.	Kim MB, Chae WY, Lee DY. Transient Osteochondrosis of the capitellum in a child after humeral supracondylar fracture: a case report. J Pediatr Orthop 2011; 31: e70-2. 387.	Williamson DM, Cole WG. Flexion supracondylar fractures of the humerus in children: treatment by manipulation and extension cast. Injury 1991;22:451-5. 388.	Steinman S, Bastrom TP, Newton PO, Mubarak SJ. Beware of ulnar nerve entrapment in flexion-type supracondylar humerus fractures. J Child Orthop 2007; 1:177-80.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13300</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/13300/files/TESIS-2014-007.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ciencias médicas</dc:subject>
    <dc:subject>traumatología</dc:subject>
    <dc:title>Estudio del tratamiento de las fracturas supracondíleas de húmero en la infancia en el Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza entre 1998 y 2008</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
