<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Muro Baquero, Carmen Magdalena</dc:contributor>
    <dc:creator>Fleta Canales, David</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La enfermedad de Alzheimer es una patología neurodegenerativa con crecimiento exponencial en una población mundial cada vez más envejecida. El Alzheimer tiene una serie de síntomas y signos que se van agravando a medida que avanza la enfermedad. Es fundamental el papel del cuidador en los cuidados de los pacientes con esta enfermedad. Por todo esto es fundamental el papel de enfermería en el apoyo de los cuidados del cuidador principal, ya que proporcionándole estrategias y pautas conseguirá un aumento en el bienestar de este.&lt;br /&gt;Objetivo principal: Diseñar un programa de educación para la salud en atención primaria dirigido a los cuidadores principales de pacientes con posible enfermedad de Alzheimer en su fase inicial.&lt;br /&gt;Metodología: Se ha elaborado una revisión bibliográfica en varias bases de datos, páginas webs y libros con taxonomía NANDA, NOC y NIC, sobre la enfermedad del Alzheimer. Además, se realizó entrevistas con profesionales de asociaciones contra el Alzheimer.&lt;br /&gt;Conclusión: La información proporcionada en las sesiones ha servido para elaborar un programa de educación para la salud de los cuidadores informales de pacientes con posible EA en fase inicial. Asimismo, para que estos conozcan las redes de apoyo disponibles para afrontar su nuevo rol.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89196</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89196/files/TAZ-TFG-2018-621.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Demencia</dc:subject>
    <dc:subject>Enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Diagnóstico</dc:subject>
    <dc:subject>Cuidados</dc:subject>
    <dc:subject>Alzheimer</dc:subject>
    <dc:subject>Tratamiento</dc:subject>
    <dc:subject>Cuidador</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud en atención primaria dirigido a los cuidadores principales de pacientes con posible enfermedad de Alzheimer en su fase inicial</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Education program for primary health care aimed at the main carers of patients with potential early stages of Alzheimer’s</dc:title>
</oai_dc:dc>
