<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marcuello Servos, Chaime</dc:contributor>
    <dc:creator>Eito Mateo, Antonio</dc:creator>
    <dc:date>2010</dc:date>
    <dc:description>Analiza el arraigo y la integración de las personas inmigrantes residentes en Huesca. Se centra sobre todo en la primera década del siglo XXI, momento en el que la población inmigrante en Huesca ha aumentado hasta superar las 6000 personas empadronadas.  Es una investigación sociológica que con una metodología convergente (combinando las miradas cuantitativa y cualitativa) aborda el análisis de las migraciones modernas en el marco de un espacio concreto, la ciudad de Huesca. Por un lado hay una revisión teórica del análisis de las migraciones desde las ciencias sociales, así como de los análisis sociológicos y antropológicos de las ciudades y de la exclusión social.  Por otro un trabajo empírico con los diferentes agentes sociales que interactúan en el asentamiento de población inmigrante en una zona o territorio: las propias personas inmigradas, la población local, las organizaciones sociales y las administraciones. Los resultados de la investigación dan lugar a la descripción del asentamiento de estas personas inmigrantes en Huesca, y a teorizar sobre el concepto de arraigo, definido como un proceso relacional y bidireccional, en el que se destacan una serie de etapas que se deben transitar desde la llegada hasta la integración, y tres ejes sobre los que se apoya este proceso y que pueden conducir a que sea exitoso.  Igualmente se proponen posibles escenarios de futuro que van de la no integración y la integración parcial a una integración exitosa.   </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5553</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/5553/files/TESIS-2011-009.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Inmigración</dc:subject>
    <dc:subject>Huesca</dc:subject>
    <dc:subject>integración</dc:subject>
    <dc:subject>arraigo</dc:subject>
    <dc:subject>convivencia</dc:subject>
    <dc:subject>exclusión</dc:subject>
    <dc:subject>procesos sociales  Immigration</dc:subject>
    <dc:subject>Huesca</dc:subject>
    <dc:subject>integration</dc:subject>
    <dc:subject>hold</dc:subject>
    <dc:subject>coexistence</dc:subject>
    <dc:subject>exclusion</dc:subject>
    <dc:subject>social processes </dc:subject>
    <dc:title>Venir y quedarse. Procesos de arraigo de la población inmigrante en la ciudad de Huesca</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
