<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Plana Galindo, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Irurzun Baigorrotegui, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Objetivo: Realizar una revisión sistemática de las investigaciones sobre piragüismo a nivel internacional durante los últimos diez años.  Material y métodos: Se realizó una búsqueda en 3 bases de datos (Science Direct, Scopus y Web Of Science), con el objetivo de recopilar todos los artículos referentes a piragüismo, kayak y canoa, publicados desde 2007 hasta la actualidad. Resultados: Se incluyen un total de 185 artículos. De los cuales se extrajo la siguiente información: 1) Autores, 2) Año de publicación, 3) Revista de publicación, 4) Título, 5) Ámbito que ocupa y 6) Referencia bibliográfica.  Conclusiones: La cantidad de publicaciones se distribuye de forma desigual en las revistas revisadas. El ámbito más estudiado ha sido el rendimiento. Los ámbitos de educación y ocio apenas se abordan en los artículos de las bases bibliográficas analizadas.  Palabras clave: Piragüismo, kayak, canoa, ámbitos de investigación, rendimiento, salud, docencia, gestión, ocio.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77565</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77565/files/TAZ-TFG-2018-3415.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>La investigación en el ámbito del piragüismo: Revisión sistemática</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Research in the field of kayaking: Systematic review</dc:title>
</oai_dc:dc>
