<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Generelo Lanaspa, Eduardo</dc:contributor>
    <dc:creator>Hernández Centol, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objetivo principal del estudio ha sido poner en práctica y desarrollar una herramienta basada en retos cooperativos socio-motores con el alumnado de 1º de E.S.O de un centro educativo, y así valorar el efecto que tiene en el desarrollo de habilidades sociales, comportamientos pro sociales y positivos. Han participado un total de 168 alumnos y alumnas del IES Ramón y Cajal de Huesca, 86 chicos (51%) y 82 chicas (49%), con edades comprendidas entre los 12 y 14 años. Los participantes que formaron parte de la intervención completaron una serie de cuestionarios como GR-SIPPEL, CCPEF y CCP, tanto antes de la implementación del Test de Responsabilidad como después de ella. Tras analizar los datos, se ha demostrado que la herramienta no tiene efectos positivos en el alumnado de manera aislada; sin embargo, puede considerarse un buen punto de partida para la implementación de otras acciones, o una intervención de mayor calibre y duración desde el “Plan de Orientación y Acción Tutorial (POAT) para mejorar las variables sociales mencionadas anteriormente. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84825</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84825/files/TAZ-TFM-2019-704.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario de Profesorado, especialidad Educación Física</dc:subject>
    <dc:title>Retos cooperativos y habilidades sociales: El Test de Responsabilidad</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Cooperative challenges and social skills: The Responsibility Test</dc:title>
</oai_dc:dc>
