<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Franco Lahoz, Ángel Luis</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pemán Gavín, Mariano Primitivo</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia Marquina, Silvia Mariana</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Con el proyecto de las viviendas senior se ha buscado potenciar la idea de vivir en comunidad en un entorno natural como el que ofrece el Parque del Agua. Se trata de un entorno semi-urbano, marcado por la presencia de edificaciones todavía ceñidas a la trama de la ciudad y una parcelación muy rígida, heredera de la morfología de las antiguas huertas que se encontraban en el meandro de Ranillas. El edificio pretende servir como elemento de transición entre la ciudad y el soto de ribera, rompiendo deliberadamente con la alineación marcada por el canal situado al este del solar para adaptarse mediante la diferenciación de dos niveles a la topografía generada por los caminos que delimitan el área de intervención. Mediante la construcción de un zócalo y su vaciado se generan espacios de uso común abiertos al exterior en los que los senior puedan relacionarse entre ellos y con otras personas, celebrar eventos y organizar actividades de todo tipo. Sobre este espacio se sitúan la pieza longitudinal de viviendas, con igual carácter abierto, en una secuencia de llenos y vacíos generada por la tipología de vivienda. Ésta consta de una unidad habitacional con los espacios indispensables a la que se añade un espacio abierto y flexible que cada usuario podrá adaptar a su gusto. Esta estructura permite a cada persona disponer de un espacio privado y compartirlo con los demás en la medida que se desee, pudiendo llegar a comunicarse las viviendas a través de los espacios exteriores.  Se pretende generar un espacio abierto en el que puedan surgir todo tipo de relaciones y permitan a los senior disfrutar de la naturaleza sin abandonar la ciudad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78390</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Proyectos Arquitectónicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78390/files/TAZ-TFM-2018-1281_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78390/files/TAZ-TFM-2018-1281.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Conjunto residencial para seniors en el Parque del Agua</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Senior housing in Zaragoza</dc:title>
</oai_dc:dc>
