<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Allué Sierra, Leticia</dc:contributor>
    <dc:creator>Barrera Romero, Adriana</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Las personas con trastornos mentales a menudo son contempladas desde una perspectiva desfavorable, teniendo que hacer frente a su enfermedad y a las repercusiones que ejerce el estigma en diversos ámbitos de sus vidas. Son necesarias nuevas líneas de investigación y de concienciación social para mermar el impacto que ejerce el estigma en la vida de estas personas y su entorno.    Objetivo: realizar una revisión bibliográfica en castellano de la literatura científica existente para describir y analizar los aspectos más relevantes del estigma social de los trastornos mentales.    Metodología: se realizó una búsqueda bibliográfica retrospectiva de artículos publicados entre 2008 y 2018 en las bases de datos: DIALNET,  PUBMED, CUIDEN, MEDLINE, SCIELO, MEDES, CYBERTESIS, IBECS, y CUIDATGE, empleando los DECS: “Salud Mental”, “Estigma Social”, “Estereotipo”, “Trastornos Mentales”, “Esquizofrenia” y “Enfermería”. Así mismo,  se recurrió a la consulta de literatura impresa y otras páginas Web de referencia.    Desarrollo: se seleccionaron 18 artículos, generándose así cinco categorías de análisis: la salud y los trastornos mentales, el estigma ¿a qué nos estamos refiriendo?, el estigma en salud mental, tipología y asociaciones, repercusiones del estigma y las estrategias  para disminuir el estigma en la sociedad.    Conclusiones: pese a disponer de estrategias para luchar contra el estigma, aun queda un horizonte por vislumbrar para combatirlo, se requieren así nuevas líneas de investigación, sensibilización y educación que impliquen al conjunto de la sociedad, para evitar la marginación y aumentar la tolerancia hacia las personas diferentes.    Palabras clave: “Salud Mental”, “Estigma Social”, “Estereotipo”, “Trastornos Mentales”, “Esquizofrenia”, “Enfermería”.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70860</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/70860/files/TAZ-TFG-2018-477.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>El estigma social de los trastornos mentales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The social stigma of mental disorders</dc:title>
</oai_dc:dc>
