<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>ERITJA MATHIEU, ROGER </dc:contributor>
    <dc:contributor>LUCIENTES CURDI, JAVIER  </dc:contributor>
    <dc:creator>Bengoa Paulis, Mikel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Debido a la importancia sanitaria y a las molestias causadas por el mosquito invasor Aedes albopictus, se ha de promover su control, siendo el Control Integrado de Vectores (CIV) el enfoque más racional para conseguirlo. Los tratamientos adulticidas, como solución última del CIV, han sido pobremente estudiados en Europa, probablemente por los escasos brotes autóctonos de arbovirosis donde Ae. albopictus ha ejercido como vector. En esta memoria de tesis se han estudiado los dos principales métodos de aplicación de adulticidas: tratamientos volumétricos y de impregnación (sobre vegetación), evaluando diferentes aspectos de su eficacia frente a Ae. albopictus. Los tratamientos en ultra bajo volumen (ULV) con Deltametrina, aunque pueden alcanzar eficacias del 100% a los 25 metros en campo abierto y con condiciones meteorológicas favorables, tienen una persistencia reducida, pueden entrañar riesgos a causa de la deriva del producto y se adaptan mal a la biología de Ae. albopictus. Por otro lado, los tratamientos de impregnación de la vegetación alcanzan mejor las zonas de descanso de Ae. albopictus y confieren además una mayor persistencia, causando una mortalidad del 70% a los 19 días con Deltametrina, aunque este efecto residual puede favorecer la selección de poblaciones resistentes. El estado de susceptibilidad de 4 poblaciones españolas de Ae. albopictus también fue evaluado, comparándolo con las concentraciones discriminantes (Deltametrina 0.05%, Permetrina 1% y Cipermetrina 0.1%) obtenidas con una cepa susceptible de laboratorio. Se detectó por primera vez en Europa una población de Ae albopictus resistente a un piretroide (Cipermetrina), lo que sugiere que el uso de adulticidas debería de estar mejor regulado, para que Ae. albopictus no llegue a desarrollar las resistencias que ya presenta Ae. aegypti en otras partes del mundo. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70768</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/70768/files/TESIS-2018-043.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>insecticidas</dc:subject>
    <dc:subject>tecnología de control de insectos</dc:subject>
    <dc:title>Aplicación de adulticidas para el control de Aedes albopictus</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
