<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bellido Mainar, José Ramón</dc:contributor>
    <dc:creator>Carballo Soteras, Carmen</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>El objetivo general de este trabajo es describir los trastornos de la personalidad y comprender las dos maneras de conocer su diagnóstico desde modelos categoriales y dimensionales. Dado que ambos tienen limitaciones por separado, conviene aplicarlos de manera combinada. Los primeros se refieren a la clasificación y criterios definidos por el DSM IV y los segundos son clasificaciones que nos permiten conocer la intensidad de un determinado rasgo de personalidad.  Este trabajo consta de una conceptualización de un caso clínico de una persona diagnosticada de un trastorno límite de la personalidad, a través del cual se hace una integración de toda la información disponible respecto a síntomas actuales, características de la personalidad, estresores psicosociales, etc., que permitirá comprender en qué medida es patológico el cuadro global. Para concluir, se aplica un plan de intervención desde perspectiva de la Terapia Ocupacional en un centro de día, recurso que queda descrito y diferenciado de los diferentes ámbitos que desarrollan una atención a la salud mental.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7754</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7754/files/TAZ-TFG-2012-421.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Terapia Ocupacional y trastornos de personalidad</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
