<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sousa León, Antonio Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Paricio Ubeda, Noelia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La enfermedad renal crónica se produce por una pérdida progresiva, permanente e irreversible de la tasa de filtrado glomerular. Tiene gran relevancia y supone un problema de salud pública importante. A partir del año 1950 se producen importantes avances científicos en el área del tratamiento de hemodiálisis, siendo en el año 1957 la primera hemodiálisis realizada con éxito en España. El tratamiento sustitutivo renal presenta varias modalidades; hemodiálisis, diálisis peritoneal y trasplante renal. La diálisis peritoneal se vio limitada en sus inicios por falta de formación de profesionales de enfermería y desconocimiento de los pacientes, hoy en día el número de pacientes sometidos a diálisis está en aumento. Ofrece múltiples ventajas que mejoran su calidad de vida. Objetivo: Realizar un programa de educación para la salud dirigido a pacientes y cuidadores que van a comenzar el tratamiento de diálisis peritoneal. Metodología: Se realiza una búsqueda bibliográfica por las diferentes bases de datos, revistas científicas y páginas web, con el objetivo de recabar información para poder diseñar un programa de educación para la salud. Conclusiones: La impartición de este programa mejorará la calidad de los cuidados básicos que requieren los pacientes que comienzan con la diálisis peritoneal.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89103</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89103/files/TAZ-TFG-2018-1698.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud dirigido a pacientes y cuidadores en fase de pre-diálisis</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Program for Patients and Caregivers in Pre-Dialysis Stage</dc:title>
</oai_dc:dc>
