<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Domínguez Hernández, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Sánchez Hernández, Álvaro</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El Edificio Torres Quevedo es un edificio antiguo en el cual se han realizado varias reformas. Con la publicación del Código Técnico de la Edificación en 2006, se derogan las Normas Básicas y entran en vigor los nuevos Documentos Básicos. En este Trabajo de Fin de Grado se estudiará la adecuación del edificio Torres Quevedo al Documento Básico SI: Seguridad en caso de Incendio. Anterior a este documento era de obligado cumplimiento la NBE-CPI/96, que derogó a la NBE-CPI/91, que a su vez derogó anteriormente a la NBE-CPI/81. El edificio de estudio se proyectó y construyó en al año 1983, siguiendo la Norma Básica NBE-CPI/81 ya derogada, por lo que se hace importante en aras de la seguridad de los ocupantes del edificio un estudio sobre la adecuación del mismo al vigente Código Técnico de la Edificación. También se estudiará la adecuación de las instalaciones de protección contra incendios del edificio a la Ordenanza Municipal de Protección contra Incendios de Zaragoza y al Reglamento de Instalaciones de Protección Contra Incendio.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76591</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica; Área de Ingeniería de la Construcción</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76591/files/TAZ-TFG-2018-3600.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76591/files/TAZ-TFG-2018-3600_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Mecánica</dc:subject>
    <dc:title>Adecuación de las instalaciones de protección contra incendios del edificio Torres Quevedo a la normativa de seguridad en caso de incendio</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Adaptation of the fire protection installations of the Torres Quevedo building to the safety regulations in case of fire</dc:title>
</oai_dc:dc>
