<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Viñegla, Alfonso</dc:contributor>
    <dc:creator>Lacasa Gallego, Olga</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este trabajo es analizar y explicar cómo la herramienta del Cuadro de Mando Integral es útil en la aplicación de la estrategia de un Colegio Mayor Universitario. El enfoque va a ser desde una perspectiva diferente, es decir, no desde el punto de vista de maximización del beneficio; sino cómo la implantación de una buena estrategia es importante para ofrecer un servicio complementario a la universidad eficiente y de calidad. Esta herramienta nos va a permitir seleccionar las estrategias más adecuadas, tanto internas como externas, para que siga desarrollando su actividad y se potencie su crecimiento. A partir de la información obtenida y realizando un análisis estratégico con las herramientas de estudio DAFO y CAME, se va a diseñar el Cuadro de Mando Integral. Esto nos permitirá conocer mejor la situación actual del Colegio y así poder formular las estrategias a aplicar para el desarrollo de su actividad empresarial a través de la elaboración de un mapa estratégico.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77889</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77889/files/TAZ-TFG-2018-2058.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Aplicación del Cuadro de Mando Integral en el Colegio Mayor Universitario Pedro Cerbuna.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Application of Balance Scorecard for University College Pedro Cerbuna.</dc:title>
</oai_dc:dc>
