<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ramos Romero, Elena</dc:contributor>
    <dc:creator>López Blasco, Sheila</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: En España, a pesar de los avances terapéuticos, el cáncer es la principal causa de muerte por enfermedad en la población pediátrica. Según el Registro Español de Tumores Infantiles, en el año 2016 se registraron más de mil casos nuevos en la población de 0 a 19 años. Objetivos: La presente revisión bibliográfica pretende investigar la efectividad de la práctica de la terapia ocupacional en oncología pediátrica, conocer el estado actual de la profesión en esta área, analizar los tipos de metodologías empleados en las intervenciones, averiguar los instrumentos de evaluación y percatar las diferencias existentes entre las metodologías de diversos países, consultados a través de entrevistas a expertos. Metodología: Se realizó una búsqueda sistemática de bibliografía y estudios científicos publicados en revistas científicas y bases de datos: PubMed, La Biblioteca Cochrane Plus, Scielo, OTSeeker, Dialnet, Prospero, PsycoInfo, la Nacional Guideline Clearinghouse, la Trip Medical Database, el Portal Regional de la BVS y Alcorze, utilizando los términos “Terapia Ocupacional”, “Oncología pediátrica” y “Cuidados Paliativos del Cáncer”, así como “Occupational Therapy”, “Childhood/Paediatric cancer” y “Cancer Palliative Care”. Resultados: Se identificaron 165 documentos, que hablaban de las intervenciones de la Terapia Ocupacional en Oncología Pediátrica, de los cuales, 55 se analizaron por ajustarse a los criterios de inclusión. Conclusión: Se puede concluir que la Terapia Ocupacional ha demostrado tener beneficios en referencia al impacto individual, familiar y social del cáncer pediátrico. Sin embargo, su práctica no está generalizada.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89125</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89125/files/TAZ-TFG-2018-1084.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Terapia ocupacional</dc:subject>
    <dc:subject>Oncología pediátrica</dc:subject>
    <dc:subject>Calidad de vida</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Revisión bibliográfica: la eficacia de la intervención de la terapia ocupacional en oncología pediátrica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Bibliographic Review: The Effectiveness of the Intervention of Occupational Therapy in Paediatric Oncology</dc:title>
</oai_dc:dc>
