<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gracia Romero, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Fernández Atuan, Rafael</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN Y MOTIVACIÓN &lt;br /&gt;La criptorquidia es la malformación genital más frecuente en el hombre.  Afecta al nacer al 3% de la población masculina y al año de vida la incidencia es del 1%. A pesar de su alta incidencia, los efectos a largo plazo y las consecuencias en el potencial de paternidad todavía son objeto de controversia. Este estudio está motivado en el único parámetro de interés para los afectados, la paternidad. Intenta alejarse de los tradicionales métodos de estudio de este tema a largo plazo basados en biopsias.  &lt;br /&gt;DESARROLLO TEÓRICO&lt;br /&gt;En el Hospital Infantil de Zaragoza ha dado seguimiento a un grupo de pacientes intervenidos de criptorquidia desde los años 70 mediante la recopilación de datos desde el momento de la cirugía, seguido de un estudio ecográfico 14 años después . &lt;br /&gt;Los objetivos del estudio son:  &lt;br /&gt;OBJETIVO PRINCIPAL&lt;br /&gt;- Comparar las tasas de paternidad de adultos operados de criptorquidia en edad infantil con adultos sanos. &lt;br /&gt;OBJETIVOS SECUNDARIOS &lt;br /&gt;- Analizar si los hábitos tabáquicos, alcohólicos o exposición a substancias y ambientes de trabajo afectan la paternidad de los pacientes con antecedente de criptorquidia en comparación con un grupo control. &lt;br /&gt;-Analizar en el adulto las características ecográficas de los testes intervenidos de criptorquidia sobre la base de su localización en quirófano, tamaño y edad de tratamiento quirúrgico&lt;br /&gt;- Analizar en el adulto el volumen de los testes intervenidos de criptorquidia y contralaterales, según las curvas de crecimiento testicular normal. &lt;br /&gt;Para alcanzar el objetivo los datos se han analizado dividiéndolos en 2 grupos. El primer grupo es el compuesto por todos los pacientes, de forma global, dividida en sí mismo en 3 subgrupos. Los pacientes con criptorquidia unilateral, los pacientes con criptorquidia bilateral y los pacientes sanos. El segundo grupo es el estudio estadístico de los pacientes con criptorquidia en términos de unidades testiculares. &lt;br /&gt;CONCLUSIÓN &lt;br /&gt;1. No hay diferencia en la tasa de paternidad entre los pacientes operados de criptorquidia respecto a un grupo control de hombres sanos. &lt;br /&gt;2. No hay diferencias en las tasas de paternidad de los pacientes operados de criptorquidia en relación a la edad de intervención quirúrgica o el número de hijos.&lt;br /&gt;3. El teste intervenido presenta un volumen testicular menor que el teste contralateral de descenso normal.&lt;br /&gt;4. A mayor edad de tratamiento quirúrgico, mayor afectación del volumen postpuberal del teste con criptorquidia en relación a los volúmenes testiculares normales.&lt;br /&gt;5. Los testículos con disyunción epidídimo testicular completa, tienen menor volumen que los testículos con una unión epidídimo testicular normal.&lt;br /&gt;6. No hay relación entre la localización testicular extra-abdominal y el volumen testicular postoperatorio.&lt;br /&gt;7. No encontramos una asociación entre la exposición a una substancia tóxica específica con una afectación de la paternidad. Por lo tanto, basado en nuestros resultados, si una substancia afecta la paternidad, este impacto es igual en ambos grupos sin afectar de forma especial a los individuos intervenidos de criptorquidia.&lt;br /&gt;8. El excesivo consumo de tabaco y alcohol tiene una repercusión negativa sobre la paternidad, sin alcanzar significación estadística en nuestro estudio.&lt;br /&gt;9. Los pacientes con antecedente de criptorquidia, pueden tener alteración de su satisfacción sexual aunque esta insatisfacción no tenga repercusión estadística en la paternidad.&lt;br /&gt;RESUMEN BIBLIOGRAFIA&lt;br /&gt;- Sadov S, Koskenniemi JJ, Virtanen HE, Perheentupa A, Petersen JH, Skakkebaek NE, et al. Testicular Growth During Puberty in Boys With and Without a History of Congenital Cryptorchidism. J Clin Endocrinol Metab. 2016;101(6):2570-7.&lt;br /&gt;-Van der Plas EM, Zijp GW, Froeling FM, van der Voort-Doedens LM, Meij-de Vries A, Goede J, et al. Long-term testicular volume after orchiopexy at diagnosis of acquired undescended testis. J Urol. 2013;190(1):257-62.&lt;br /&gt;-Virtanen HE, Adamsson A. Cryptorchidism and endocrine disrupting chemicals. Mol Cell Endocrinol. 2012;355(2):208-20.&lt;br /&gt;-Lee PA, Coughlin MT. Fertility after bilateral cryptorchidism. Evaluation by paternity, hormone, and semen data. Horm Res. 2001;55(1):28-32.&lt;br /&gt;- Lee PA, Coughlin MT. The single testis: paternity after presentation as unilateral cryptorchidism. J Urol. 2002;168(4 Pt 2):1680-2; discussion 2-3.&lt;br /&gt;- Chua ME, Mendoza JS, Gaston MJ, Luna SL, Morales ML. Hormonal therapy using gonadotropin releasing hormone for improvement of fertility index among children with cryptorchidism: a meta-analysis and systematic review. J Pediatr Surg. 2014;49(11):1659-67.&lt;br /&gt;-Thorup J, McLachlan R, Cortes D, Nation TR, Balic A, Southwell BR, et al. What is new in cryptorchidism and hypospadias--a critical review on the testicular dysgenesis hypothesis. J Pediatr Surg. 2010;45(10):2074-86.&lt;br /&gt;-Pettersson A, Richiardi L, Nordenskjold A, Kaijser M, Akre O. Age at surgery for undescended testis and risk of testicular cancer. N Engl J Med. 2007;356(18):1835-41.&lt;br /&gt;-Wood HM, Elder JS. Cryptorchidism and testicular cancer: separating fact from fiction. J Urol. 2009;181(2):452-61.&lt;br /&gt;-Cortes D, Thorup JM, Visfeldt J. Cryptorchidism: aspects of fertility and neoplasms. A study including data of 1,335 consecutive boys who underwent testicular biopsy simultaneously with surgery for cryptorchidism. Horm Res. 2001;55(1):21-7.&lt;br /&gt;-Nataraja RM, Asher CM, Nash R, Murphy FL. Is routine excision of testicular remnants in testicular regression syndrome indicated? J Pediatr Urol. 2015;11(3):151.e1-5.&lt;br /&gt;-Spinelli C, Strambi S, Busetto M, Pucci V, Bianco F. Effects on normalized testicular atrophy index (TAIn) in cryptorchid infants treated with GnRHa pre and post-operative vs surgery alone: a prospective randomized trial and long-term follow-up on 62 cases. Pediatr Surg Int. 2014;30(10):1061-7.&lt;br /&gt;-Ateş F, Soydan H, Okçelik S, Çırakoğlu A, Yılmaz İ, Malkoç E, et al. Clinical and histopathological results of the adult patients with unilateral cryptorchidism. Turk J Urol. 2016;42(2):74-9.&lt;br /&gt;-Promm M, Schröder A, Neissner C, Eder F, Rösch WH, Schröder J. Acquired cryptorchidism: More harm than thought? J Pediatr Urol. 2016;12(4):236.e1-6.&lt;br /&gt;-Penna FJ, Nguyen HT, Passerotti CC, Sandy NS, Nelson CP, Diamond DA. The concordance of testicular anatomic location in bilateral cryptorchidism. J Pediatr Urol. 2011;7(1):52-6.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61578</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/61578/files/TESIS-2017-050.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>cirugía</dc:subject>
    <dc:subject>pediatría</dc:subject>
    <dc:subject>urología</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la fertilidad en pacientes operados de criptorquidia</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
