<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanz Rubio, María Concepción</dc:contributor>
    <dc:creator>Cortés Arrese, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Resumen Introducción: el ligamento cruzado anterior (LCA) es el principal estabilizador de la rodilla en el eje anteroposterior. Su lesión provoca dolor en la articulación junto con impotencia funcional, inestabilidad e inflamación de la misma. Esta lesión es de alta prevalencia en la actividad deportiva así como en accidentes laborales, afectando en mayor medida a una población joven y activa (3/10.000 personas). La incidencia es mayor en los deportes de contacto y en aquellos que demandan rotaciones de la articulación de la rodilla afectando más a menudo a mujeres que a hombres. La lesión meniscal es la segunda afectación más común de esta estructura. Cuando esta lesión no puede ser tratada de manera conservadora, la meniscectomía artroscópica parcial es la técnica de elección principal. El tratamiento para la rotura completa del ligamento es el quirúrgico por artroscopia, que deberá complementarse con el tratamiento fisioterápico para una recuperación adecuada de la función del mismo. Objetivos: describir un plan de tratamiento fisioterápico post ligamentoplastia de LCA y meniscectomía externa y valorar la eficacia del plan de intervención en el dolor, el edema, el rango de movimiento, el estado muscular y la sensación subjetiva del paciente. Metodología: caso clínico intrasujeto n=1 longitudinal prospectivo de tipo AB. Se diseña un plan de tratamiento basado en un protocolo de rehabilitación acelerada, adaptado en función a la valoración inicial del paciente. Se trabaja principalmente sobre la reducción del dolor y el edema, el rango articular, la fuerza muscular, la estabilidad de la articulación de la rodilla y el control propioceptivo de la misma. Desarrollo: atendiendo a las mediciones, se aprecia una mejoría en todas las variables medidas al inicio del tratamiento, observándose una ganancia de fuerza, mejora del balance articular, disminución del dolor, desaparición del edema y una mejor sensación subjetiva del paciente. Conclusiones: el tratamiento planteado ha tenido buen resultado en la recuperación de la función de la rodilla por completo.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90342</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90342/files/TAZ-TFG-2017-714.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención en fisioterapia post intervención ligamento cruzado anterior y meniscectomía externa; a propósito de un caso.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy Program after Anterior Cruciate Ligament Surgery and External Meniscectomy; About a Case.</dc:title>
</oai_dc:dc>
