<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Paricio Royo, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Aquillué Domínguez, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Se ha pretendido el desarrollo de una Unidad Didáctica basada en la empatía histórica, abordada de distintos modos y desde distintas actividades, se ha pretendido que el alumnado de 1º de la ESO -28 estudiantes- comprenda el proceso de romanización, la progresiva integración en el imperio a través de la extensión de la ciudadanía y el derecho latino, como base del éxito de la antigua Roma. Es decir, el objetivo ha sido que el alumnado sea capaz de comprender los factores (del éxito) de la romanización a través de la empatía histórica, lo cual ha sido categorizado para observar cuál ha sido su grado de comprensión.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77460</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77460/files/TAZ-TFM-2018-354.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Comprender los factores (del éxito) de la romanización a través de la empatía histórica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Understanding the factors of the (successful) romanisation through historical empathy</dc:title>
</oai_dc:dc>
