<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>LOU ARNAL, LUIS MIGUEL</dc:contributor>
    <dc:contributor>NAVARRO AZNAREZ, HERMINIA</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Díez, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción&lt;br /&gt;En este estudio se analiza el manejo terapéutico de una de las complicaciones más frecuentes de la enfermedad renal crónica (ERC), la anemia, en los pacientes atendidos en las Consultas Externas (CCEE) de Nefrología del Hospital Universitario Miguel Servet (HUMS) de Zaragoza y en tratamiento con un agente estimulante de la eritropoyesis (AEE), entre los años 2012 y 2015. En el Sistema Sanitario de la Comunidad Autónoma (CA) de Aragón, los dos AEE que se estaban utilizando en el momento del estudio eran darbepoetina α y epoetina β.&lt;br /&gt;Los objetivos del estudio fueron:&lt;br /&gt;1.	Describir las características sociodemográficas, variables analíticas, comorbilidades y tratamientos concomitantes de los pacientes con anemia asociada a ERC en tratamiento con AEE. &lt;br /&gt;2.	Evaluar la indicación, efectividad y seguridad del tratamiento con AEE en pacientes con anemia asociada a ERC.&lt;br /&gt;3.	Estudiar los factores que influyen en la respuesta a AEE.&lt;br /&gt;4.	Determinar las dosis medias necesarias de darbepoetina α (µg/semana) y epoetina β (UI/semana) para alcanzar el objetivo terapéutico y la relación entre ambas (darbepoetina α: epoetina β).&lt;br /&gt;5.	Estimar el coste del tratamiento con darbepoetina α y epoetina β en pacientes con anemia asociada a ERC.&lt;br /&gt;6.	Determinar la adherencia al tratamiento con AEE en pacientes con anemia asociada a ERC. &lt;br /&gt;Material y Métodos&lt;br /&gt;Se realizó un estudio observacional, de cohortes y retrospectivo. Se incluyeron los pacientes con anemia asociada a ERC en prediálisis, que iniciaron tratamiento con darbepoetina α o epoetina β entre el 1 de enero de 2012 y el 31 de diciembre de 2013. El seguimiento se realizó desde el inicio de tratamiento con AEE hasta el 31 de diciembre de 2015, inicio de tratamiento renal sustitutivo (TRS) mediante hemodiálisis (HD) o diálisis peritoneal (DP), realización de trasplante renal (TxR), éxitus o suspensión del tratamiento.&lt;br /&gt;Al inicio del tratamiento con AEE, se registraron variables sociodemográficas; comorbilidades y tratamientos concomitantes; variables analíticas y variables relacionadas con el tratamiento con AEE. Para estudiar la efectividad al tratamiento con AEE se analizó la evolución de los parámetros hematológicos y el porcentaje de pacientes que alcanzó el objetivo terapéutico (valores de hemoglobina (Hb) entre 10,0 g/dL-12,0 g/dL según recomendaciones de ficha técnica) en cuatro periodos de seguimiento (3, 6, 12 y 24 meses del inicio del tratamiento con AEE); tiempo para conseguir el objetivo terapéutico e incremento del valor de Hb. Para el estudio de seguridad se registraron las siguientes variables: evento adverso (EA) durante el seguimiento; tipo de EA; porcentaje de pacientes que alcanzan valores de Hb&gt;12,0 g/dL y Hb&gt;13,0 g/dL&lt;br /&gt;Resultados y discusión&lt;br /&gt;Los resultados de este estudio, obtenidos en condiciones de práctica clínica real, pueden ser útiles en el manejo y la optimización del tratamiento con AEE en pacientes con anemia asociada a ERC. Los pacientes del estudio presentan edad elevada, mucha comorbilidad asociada y reciben varios tratamientos farmacológicos concomitantes. &lt;br /&gt;La iniciación del tratamiento con AEE sea ajusta a los parámetros definidos por consensos internacionales y la respuesta inicial al tratamiento con AEE es adecuada manteniéndose niveles medios de Hb estables hasta los 24 meses de tratamiento. Darbepoetina α corrige y mantiene la concentración de Hb de forma segura con una frecuencia de administración reducida en comparación con epoetina β, lo que aporta beneficio para los pacientes y para los cuidadores de los mismos. En cuanto a la seguridad, un porcentaje limitado de pacientes en tratamiento con AEE presenta niveles de Hb&gt;12,0 g/dL y Hb&gt;13,0 g/dL, en parte justificado por una individualización del tratamiento. &lt;br /&gt;El control de la anemia es correcto mediante la combinación de dosis moderadas de AEE, sin embargo, se detecta un infratratamiento de la ferropenia que sugiere oportunidades de mejora en el tratamiento de nuestros pacientes. Las dosis utilizadas en el cambio de epoetina β a darbepoetina α fueron inferiores a las teóricas según las indicaciones de ficha técnica, consiguiendo un buen control de los niveles de Hb durante los 24 meses de seguimiento y un coste medio inferior al esperado. &lt;br /&gt;La adherencia al tratamiento con AEE es buena sin que se aprecien complicaciones relacionadas con el uso de la eritropoyetina (EPO).&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/79581</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/79581/files/TESIS-2019-122.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>enfermedad</dc:subject>
    <dc:subject>farmacologia</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de efectividad y seguridad de los agentes estimulantes de la eritropoyesis en el tratamiento de la anemia asociada a enfermedad renal crónica</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
