<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tena Porta, Inmaculada </dc:contributor>
    <dc:contributor>Lozano Roy, Azucena</dc:contributor>
    <dc:creator>Simón Sánchez, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Educación Física y Matemáticas son materias muy completas e importantes de trabajar correctamente desde los primeros años, puesto que la primera engloba las áreas afectiva, cognitiva y motriz, y la segunda no es sólo una materia a aprender, sino que está presente en todo lo que hacemos diariamente. En Educación Infantil la forma básica de aprender es desde una perspectiva globalizadora, lo que permite trabajar unas materias en relación con otras para alcanzar los aprendizajes marcados. Numerosos estudios confirman la relación existente entre una materia y otra, hablan de la influencia que tienen mutuamente para un correcto desarrollo de ambas, y como se pueden aprender aspectos de manera interrelacionada.  Debido a la importancia de dichas materias, veremos cómo se pueden trabajar y aprender aspectos matemáticos desde situaciones de Expresión Corporal desde la Danza Creación (Educación Física).</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77536</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77536/files/TAZ-TFG-2018-4829.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Una mirada matemática a una clase de Expresión Corporal desde la Danza Creación</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">A mathematical look to a Body Expression lesson from Dance Creation</dc:title>
</oai_dc:dc>
