<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ilarri Artigas, Sergio</dc:contributor>
    <dc:creator>Herrero Gajón, Manuel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En la actualidad, el exceso de información se puede volver un problema durante el uso de la tecnología. La capacidad de abordar y manejar grandes cantidades de información de las personas es limitada, lo que unido al exceso de contenido irrelevante empaña la usabilidad del sistema. Los sistemas de recomendación juegan un papel clave en esta problemática. Estos sistemas ayudan a los usuarios a elegir entre una gran variedad de diferentes opciones facilitando su toma de decisiones. En los últimos años, gracias a los avances obtenidos en la tecnología móvil ha crecido el interés por los sistemas de recomendaciones para estos usuarios móviles: los llamados Context-Aware Recommender Systems (CARS), pasan a considerar no solo las preferencias del usuario sino también las condiciones de su contexto. El objetivo del proyecto es continuar esta tendencia, explotando las opciones que ofrece la captura y análisis del contexto para diseñar un sistema proactivo, en el cual el usuario esté totalmente liberado en las tareas de ofrecer una entrada al recomendador y sea automáticamente y gracias a la información de su contexto como se generen recomendaciones interesantes para el mismo. Para ello se utiliza el modelo definido en investigaciones previas realizadas por investigadores de la Universidad de Zaragoza siendo el artículo titulado “Push-Based Recommendations in Mobile Computing Using a Multi-Layer Context” y publicado en el congreso MoMM 2015 donde se propone una arquitectura basada en el concepto de entornos y gestiona el impacto de eventos dinámicos y los actores envueltos en el proceso de recomendaciones. Una vez analizada la literatura sobre la que se establece el proyecto y visiones auxiliares, se ofrece la arquitectura sobre la que se implementará el proyecto. El trabajo se centra en el desarrollo de un prototipo de aplicación móvil que permite conocer y profundizar sobre el concepto estudiado. Permite conocer las limitaciones y carencias del modelo en la tecnología actual, pero también las ventajas obtenidas en la experiencia de usuario. Además de la aplicación móvil, se realiza el desarrollo del otro componente fundamental del sistema, el gestor de entorno, que incluye el sistema de recomendaciones. Estas implementaciones tienen como objetivo verificar la arquitectura realizada y conocer con mayor profundidad los desafíos actuales en los sistemas de recomendaciones. Asimismo, todo el desarrollo realizado es utilizado también para conocer las diferentes tecnologías disponibles, tanto en el desarrollo de aplicaciones móviles, como en el de sistemas de recomendación.   El proyecto propone una arquitectura sobre la que trabajar con el prototipo de aplicación móvil desarrollado. Ésta aplicación se espera que pueda servir de herramienta para futuras investigaciones orientadas al desarrollo de sistemas de recomendaciones para usuarios móviles, permitiendo conocer el contexto de cada usuario para poder ofrecer recomendaciones de mayor precisión.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78548</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Informática e Ingeniería de Sistemas; Área de Lenguajes y Sistemas Informáticos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78548/files/TAZ-TFG-2019-057.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Informática</dc:subject>
    <dc:title>Desarrollo de un Prototipo de Aplicación Móvil para Sistemas de Recomendación Proactivos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Development of a Mobile App Prototype for Proactive Recommendation Systems</dc:title>
</oai_dc:dc>
