<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aisa Rived, Rosa María</dc:contributor>
    <dc:contributor>Cabeza Laguna, Josefina</dc:contributor>
    <dc:contributor>Larramona Ballarín, Gemma</dc:contributor>
    <dc:creator>Stokic, Ivana</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Siguiendo una metodología de aprendizaje-servicio, este estudio persigue varios objetivos específicos dentro de un objetivo más general que es el de visibilizar el coste de las familias españolas que tienen en su seno a personas con discapacidad tanto en término de pagos como de coste de oportunidad de sus cuidados. El primer objetivo específico es detallar las necesidades y demandas de las familias con integrantes con discapacidad. El segundo objetivo específico es obtener información acerca de la orientación y los recursos disponibles que reciben y del coste económico que sufren las familias con hijos con discapacidad. El tercer objetivo es que este análisis de los datos obtenidos a través de la encuesta realizada en DFA proporcionen al conjunto instituciones y asociaciones que diseñan y gestionan programas y políticas, elementos claves que les permitan elaborar las medidas adecuadas para dar respuesta a las demandas de las familias de personas con discapacidad.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86903</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico; Área de Fundamentos del Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86903/files/TAZ-TFG-2019-3904.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Proyecto Aprendizaje y Servicio (ApS): Discapacidad. Barreras económicas presentes y futuras de familias con hijos discapacitados.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Learning and Service Project (ApS): Disability. Present and future economic barriers of families with disabled children.</dc:title>
</oai_dc:dc>
