<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Duerto Riva, Ricardo</dc:contributor>
    <dc:creator>Iliukevich-Yanovskaya, Anna</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo reflexiono sobre el beneficio que supone el empleo del método contrastivo en un aula de lengua extranjera monolingüe o plurilingüe. Este método, cuya utilidad ha sido cuestionada a lo largo de años, está siendo reivindicado por diversos autores de todo el mundo y su actualidad en el campo que nos concierne se debe a la inclusión en el currículo autonómico aragonés para la Enseñanza de Idiomas de la nueva y quinta destreza de mediación. Para sustentar la base teórica expuesta, presento los resultados de una sesión didáctica que realicé con los alumnos rusohablantes de los grupos B2.1 y B2.2 del Departamento de ELE de la Escuela Oficial de Idiomas Nº1 de Zaragoza sobre los tiempos del pasado de indicativo. En esta sesión he recurrido a la comparación de las formas de uso de los tiempos del pasado en el español y en ruso, en la parte teórica, y a la interpretación de textos, en la parte práctica. Por lo que en este trabajo se definen tales conceptos como el Análisis Contrastivo, interferencia e interlengua; se explican las diferencias entre los sistemas verbales español y ruso y sus tiempos del pasado; se aclara en qué consiste la destreza de mediación, el método de traducción y la multicompetencia intercultural y se ofrecen algunos datos sobre aspectos socioculturales de los alumnos rusohablantes, en el primer capítulo. Se explica la estructura de la sesión didáctica, la correspondiente metodología empleada, tipos de agrupamiento, evaluación, etc., en el segundo capítulo. Y, en el tercer y último capítulo, se desglosan los resultados obtenidos, se aportan las opiniones de los alumnos recogidas a posteriori y se sugieren propuestas de mejora para futuras intervenciones de carácter similar. Tras todo ello se pueden encontrar las respectivas conclusiones a las que he podido llegar después de realizar este estudio. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84822</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de la Lengua y la Literatura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84822/files/TAZ-TFM-2019-724.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Una experiencia plurilingüe en la Escuela Oficial de Idiomas Nº 1 de Zaragoza: ELE para rusohablantes</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">A plurilingual experience in the Escuela Oficial de Idiomas Nº 1 of Zaragoza: Spanish as a foreign language (ELE) for Russian speakers</dc:title>
</oai_dc:dc>
