<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ana Cristina López Martínez</dc:contributor>
    <dc:creator>González Baztán, Ana Isabel</dc:creator>
    <dc:creator>Vera Colás, Ana María</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El aumento de la población mayor de 65 años en España, está generando nuevos retos para la sociedad y el ejercicio de la profesión de Trabajo Social. Se está dando la necesidad de contar con nuevos servicios, recursos y maneras de intervenir, ya que son un grupo de personas cada vez mayor, que presentan necesidades, características y problemáticas propias. Este aumento de personas mayores está incrementando también las situaciones de soledad y los sentimientos de soledad subjetiva. No son situaciones aisladas, está empezando a convertirse en una problemática que afecta cada vez más a las personas mayores en nuestro país. Este estudio tiene como finalidad aproximarnos a esta realidad y al fenómeno de la soledad subjetiva con el objetivo de lograr una mayor sensibilización en la comunidad y elaborar un Proyecto de intervención desde el Trabajo Social Comunitario que pueda aplicarse en las residencias para prevenir y eliminar dichos sentimientos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86035</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86035/files/TAZ-TFG-2018-1879.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>La soledad Subjetiva en las personas mayores: Proyecto de intervención desde Trabajo Social Comunitario de aplicación en centro residencial.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Subjetive loneliness in the elderly: Project to intervention from Community Social Work of application in residential centers.</dc:title>
</oai_dc:dc>
