<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marcén Román, María Yolanda</dc:contributor>
    <dc:creator>Marqués García, Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El síndrome de vejiga hiperactiva es una disfunción uroginecológica caracterizada por el aumento de la frecuencia y urgencia miccional, con o sin incontinencia urinaria. A pesar de no ser un cuadro clínico de gravedad, tiene un gran impacto sobre la calidad de vida de las personas que la padecen. La fisioterapia se encuentra como tratamiento de primera elección, ofreciendo técnicas seguras, eficaces y mínimamente invasivas. El objetivo principal de este estudio es describir el caso de una paciente diagnosticada de vejiga hiperactiva y dolor lumbar de carácter inespecífico, presentando los resultados obtenidos tras la aplicación de un plan de tratamiento fisioterápico basado en la estimulación percutánea del nervio tibial posterior y ejercicios de la musculatura profunda abdominal y del suelo pélvico. Buscando restablecer la continencia y disminuir el número de micciones diarias, para mejorar así la calidad de vida de la paciente.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89087</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89087/files/TAZ-TFG-2018-2997.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención en fisioterapia para un caso de vejiga hiperactiva y dolor lumbar de carácter inespecífico</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy Management Plan in Overactive Bladder and Non-Specific Low Back Pain: A Case Report</dc:title>
</oai_dc:dc>
