<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ros Mar, Ricardo</dc:contributor>
    <dc:creator>Lapieza Hernández, David Manuel</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo aborda la problemática existente en la actualidad con respecto a la aplicación de la normativa sobre coordinación de actividades empresariales en materia de prevención de riesgos laborales. Nos vamos a centrar en un análisis de la casuística observada en una empresa de externalización de servicios, detectando las dificultades existentes y proponiendo posibles soluciones a las mismas. Contratas, subcontratas y Empresas de Trabajo Temporal son modalidades de descentralización productiva cada vez más utilizadas, y que requieren una precisa determinación de las obligaciones y responsabilidades, con el fin último de salvaguardar la salud de los trabajadores.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60533</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/60533/files/TAZ-TFM-2016-1243.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Prevención de Riesgos Laborales</dc:subject>
    <dc:title>Coordinación de actividades empresariales en materia de prevención de riesgos laborales: problemática en una empresa de externalización de servicios</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Business coordination in prevention of occupational risks: problems in a service outsourcing company</dc:title>
</oai_dc:dc>
