<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Pisón, Javier</dc:contributor>
    <dc:contributor>Samper Villagrasa, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Ochoa Gómez, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>La epilepsia constituye uno de los temas más importantes de la Neuropediatría, tanto por la frecuencia de la demanda asistencial como por la gran variedad de problemas que asocian y la transcendencia de muchos de ellos. Hemos realizado un estudio descriptivo retrospectivo de los pacientes con diagnóstico de epilepsia atendidos en la Unidad de Neuropediatría del Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza durante 3 años (1 de enero de 2008 al 31 de diciembre de 2010). Se han incluido 605 pacientes epilépticos, que representa una prevalencia en la unidad del 13,17%, siendo el 46% epilepsias sintomáticas, el 26% idiopáticas y el 28% criptogénicas.184 han sido de diagnóstico nuevo durante el periodo a estudio (incidencia en la unidad del 6,98%). Esto pone de manifiesto un prolongado tiempo de seguimiento (media de 6,21 años), superior en las epilepsias sintomáticas (media de 8,13 años). Se han estudiado datos epidemiológicos, características clínicas y exámenes complementarios. Se ha determinado la distribución relativa de los distintos tipos de epilepsia por grupos de edad de inicio, según etiología y de los síndromes epilépticos. Las etiologías más frecuentes han sido: encefalopatías prenatales (24%), epilepsias idiopáticas generalizadas (16%, siendo la más frecuente la epilepsia de ausencias), epilepsias idiopáticas focales (10%, siendo la más frecuente la epilepsia rolándica) y encefalopatía perinatales (9%).Se ha aplicado a nuestras epilepsias la clasificación de epilepsias y síndromes epilépticos de la International League AgainstEpilepsy de 1989 y la propuesta de clasificación de 2010, habiendo encontrado dificultades en la práctica. Se han evaluado los factores pronósticos determinando la refractariedad al tratamiento y las repercusiones funcionales neurológicas. Hemos encontrado que el 25% de nuestros pacientes son resistentes a tratamiento y que el 47% asocia algún otro trastorno neurológico. Los factores más relacionados con ello, en concordancia con la literatura, son la etiología y la edad de inicio: peor pronóstico las epilepsias sintomáticas y las que se inician antes de los 3 años de edad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13516</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Pediatría, Radiología y Medicina Física</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/13516/files/TESIS-2014-026.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>pediatría</dc:subject>
    <dc:subject>neurología</dc:subject>
    <dc:subject>epilepsia</dc:subject>
    <dc:title>Epilepsia en la Sección de Neuropediatría en un hospital de referencia regional</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
