<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Longares Aladrén, Luis Alberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Gayà Garau, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>A partir de los años ochenta después de observar un continuo deterioro del estado de salud del arbolado, se inicia una preocupación global por si dicho deterioro hubiera sido causado por la contaminación atmosférica. Ante ello surgen diferentes programas a escala europea, nacional y provincial para desarrollar trabajos de seguimiento y control del estado de salud del arbolado. La Red de Evaluación Fitosanitaria en las Masas Forestales de Aragón, dispone de datos generalizados desde el año 2007. En el presente trabajo se han analizado dichos valores de defoliación en el periodo comprendido entre los años 2007 y 2018, obtenidos en 322 distintos puntos de evaluación repartidos por la totalidad de la superficie de la CC.AA.  Se ha analizado la evolución en los valores de defoliación, la incidencia sobre determinadas agrupaciones de especies como los pinares, las salicáceas, las cupuliferas, los sabinares y tejedas y otras frondosas, y los agentes que causan daños sobre el arbolado. Además, se ha realizado un análisis detallado de dos géneros como el Pinus spp y el Quercus spp, y dos especies el Pinus halepensis y el Quercus ilex. Dicho trabajo ha aportado un análisis geoespacial de dichos datos, aportando una cartografía asociada a dichos datos. Además, de comprobar si dichos valores de defoliación se relacionan con los procesos de sequía mediante la comparación con el índice de sequía SPEI. De manera, que se pueda mejorar la gestión de las masas forestales, gracias a dicho análisis de los datos y a la identificación de las zonas de actuación prioritarias.  A través de él se ha observado que en este periodo de tiempo la defoliación sigue una tendencia creciente, viéndose especialmente afectadas las especies de Pinus spp. En este periodo se observa como los años 2012 y 2017, son los que presentan unos valores de defoliación mayores, coincidiendo con dos fuertes periodos de sequía. Por otra parte, por lo que hace referencia a los daños por agentes abióticos, son los que más daños causan sobre el arbolado. Siendo estos los más relacionados con el régimen climático. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88669</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88669/files/TAZ-TFM-2019-1252_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88669/files/TAZ-TFM-2019-1252.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ordenación Territorial y Medioambiental</dc:subject>
    <dc:title>Cartografía y análisis geoespacial del fenómeno de la defoliación en las masas forestales en Aragón.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Cartography and geospatial analysis of the phenomenon of defoliation in the forest masses in Aragon.</dc:title>
</oai_dc:dc>
