<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gómez Quintero, Juan David</dc:contributor>
    <dc:creator>Sanchis Yago, Elena</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El Instituto Aragonés de Servicios Sociales (IASS) es un Organismo Público integrado mayoritariamente por mujeres tituladas en Trabajo Social. En el contexto de la preocupación social por la desigualdad de género y de la discriminación laboral por razón de género, cabría preguntarse: ¿Está representada proporcionalmente esa mayoría feminizada en la estructura directiva del IASS? El objetivo de esta investigación es analizar la proporcionalidad de mujeres en la estructura orgánica y directiva del Instituto desde la mirada que proporcionan los conceptos de feminización del sector público y discriminación laboral vertical.&lt;br /&gt;La metodología empleada ha consistido en el análisis de contenido de fuentes documentales, exactamente la revisión de los Boletines Oficiales de Aragón de los años 2014 y 2015, de los cuales se ha extraído información sobre la plantilla de trabajadores/as del citado Instituto, atendiendo a las variables de sexo, titulación y modo de acceso al puesto (concurso de méritos o libre designación).&lt;br /&gt;Los resultados apuntan a que las mujeres trabajadoras sociales tienen menos oportunidades de ascenso en proporción al número de empleadas de base que los hombres con estudios en Derecho y que la libre designación suele ser un mecanismo recurrente para producir esta desproporción.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87871</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87871/files/TAZ-TFM-2019-1478.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>¿Una cima accesible? Feminización de los Servicios Sociales y discriminación laboral vertical</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">An accesible top? Feminization of Social Services and vertical labor discrimination</dc:title>
</oai_dc:dc>
