<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ascaso Puyuelo, Francisco Javier</dc:contributor>
    <dc:contributor>Cristóbal Bescós, José Ángel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Lobo Satué, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Cabezón Martínez, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>Introducción: nuestro estudio trata de analizar en vivo mediante tomografía de coherencia óptica (OCT), el grosor de la capa de fibras nerviosas de la retina (CFNR), el grosor y volumen macular así como parámetros morfométricos de la cabeza del nervio óptico en sujetos afectos de esquizofrenia para poder compararlos con un grupo control. Además, en los sujetos con esquizofrenia se buscaron correlaciones entre diferentes variables psiquiáticas y los parámetros retinianos estudiados. Material y métodos: se estudiaron 30 sujetos esquizofrénicos (edad media 44.5±10.5 años, AV mejor corregida 20/20, error refractivo entre +/-2 dioptrías y presión intraocular &lt;20 mmHg) que fueron comparados con 30 sujetos control. Todos los sujetos fueron estudiados mediante oct donde fueron analizadas la CFNR, grosor y volumen macular y excavación del nervio óptico. En los pacientes esquizofrénicos se estudiaron posibles asociaciones entre los parámetros retinianos y la severidad y duración de la enfermedad. Resultados: los pacientes esquizofrénicos mostraron una disminución estadísticamente significativa del grosor medio de la CFNR a nivel peripapilar, grosores maculares internos y volumen macular respecto a controles sanos. La excavación del nervio óptico también se encontró significativamente aumentada en este grupo de sujetos. Los esquizofrénicos con predominio de sintomatología positiva mostraron un grosor de la CFNR estadísticamente más disminuido en el sector nasal. A medida que transcurren los años de enfermedad, el sector nasal de la CFNR a nivel peripapilar es el que resulta más adelgazado. Conclusión: nuestros resultados sugieren que el grosor de la CFNR puede ser utilizado como un marcador biológico en esta enfermedad. Son necesarios estudios prospectivos en series mayores para determinar la utilidad del OCT en la esquizofrenia.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56674</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56674/files/TESIS-2016-180.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ciencias médicas</dc:subject>
    <dc:subject>psiquiatría</dc:subject>
    <dc:subject>oftalmología</dc:subject>
    <dc:title>Descripción y análisis de las alteraciones de la mácula y capa de fibras nerviosas de la retina mediante tomografía de coherencia óptica (OCT) en pacientes con esquizofrenia</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
