<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Casanova Gascón, José</dc:contributor>
    <dc:contributor>Martín Ramos, Pablo</dc:contributor>
    <dc:creator>Figueras Panillo, Marcos Miguel</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Tradicionalmente, las plantaciones de almendro en secano se han plantado sobre patrones híbridos o francos con marcos amplios, pero en los últimos años se han desarrollado plantaciones en seto utilizando patrones enanizantes como Rootpac-20. Dada la baja adaptación a la sequía de este patrón, se plantea, como un avance en el sistema, conocer la adaptación de variedades autorradicadas o autoenraizadas, que presenten un sistema radicular mejor adaptado a condiciones de sequía, eviten el injerto (con el consiguiente abaratamiento del plantón) y puedan contribuir al aumento de la regularidad de las producciones. En el presente Trabajo Fin de Máster se ha analizado la tolerancia de cinco variedades autorradicadas a diversas concentraciones de caliza activa en suelo, tomando como referencia plantones injertados sobre dos patrones habituales, y realizando un seguimiento del estado fisiológico del material vegetal a lo largo de un ciclo vegetativo. En base a los resultados obtenidos, por sus elevados niveles de clorofila y su tolerancia a la caliza activa, las variedades ‘Guara’ y ‘Penta’ parecen ser las que ofrecen un mayor potencial para mejorar la viabilidad del sistema superintensivo en secano en suelos calizos. No obstante, serán necesarios estudios plurianuales más detallados antes de su implantación en futuras explotaciones.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94598</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94598/files/TAZ-TFM-2020-091.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ingeniería Agronómica</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación de la tolerancia a la caliza activa de cinco variedades autorradicadas de almendro</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Evaluation of active limestone tolerance of five self-grafted almond varieties</dc:title>
</oai_dc:dc>
