<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cerezo Bagdasari, Eva</dc:contributor>
    <dc:creator>Moreno Moreno, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo lleva como título “Diseño de un juego pervasivo para el espacio interactivo JUGUEMOS – ETOPIA” y se ha desarrollado en el seno del Grupo de Investigación en Interfaces Avanzadas  (AffectiveLab) de  la Universidad  de  Zaragoza, un  grupo  de investigación  del Departamento de Informática e Ingeniería de Sistemas de la Universidad de Zaragoza dedicado a la investigación de las nuevas formas de interacción natural y tangible. Este grupo dispone, gracias a los proyectos CeSAr y JUGUEMOS (proyecto financiado por el ministerio de Educación Ciencia y Tecnología TIN2015-67149-C3-1R.), de un espacio interactivo en el edificio ETOPIA de Zaragoza (Centro de Arte y Tecnología de Zaragoza) orientado al diseño y desarrollo de juegos pervasivos. Este espacio interactivo dispone de diversos recursos como mesas interactivas tangibles, pantallas de proyección, sensores de posicionamiento y Kinects. El objetivo del proyecto es diseñar un juego pervasivo (“El Viaje Fantástico”) orientado a niños  con  TDAH  (Trastorno  de  Déficit  de  Atención  e  Hiperactividad)  que  integre  bajo  una  misma narrativa y estilo visual actividades educativas que hagan uso de las posibilidades de interacción natural que ofrece el espacio interactivo ETOPIA-JUGUEMOS. Para la realización de este proyecto se ha partido de una fase de documentación en la cual se ha recopilado y analizado toda la información necesaria sobre la interacción tangible, el Espacio interactivo ETOPIA-JUGUEMOS, los niños con TDAH, el Proyecto JUGUEMOS, tipos de estéticas y una metodología de composición de escenas. Gracias a este análisis previo se ha escogido un estilo formal y estético y se ha buscado una tipografía para su uso en los títulos y recursos gráficos del juego pervasivo. Mediante un layout se ha conceptualizado la estructura, configuración y composición de la disposición de los elementos, 2D y 3D que componen las escenas junto con sus animaciones y los diálogos de los personajes que participan. Se han diseñado y creado todos los elementos que han sido necesarios para que los usuarios puedan llevar a cabo las nuevas actividades que se han diseñado para las mesas tangibles  presentes  en  el  espacio  interactivo.  Eso  ha  incluido  los  recursos  gráficos  y  objetos  físicos de cada actividad, así como las instrucciones  que han sido necesarias para explicar  a los usuarios la dinámica de las mismas. Una vez desarrolladas las escenas se ha procedido a su edición y montaje audiovisual en formato de vídeo. El objetivo de los vídeos es que los usuarios puedan seguir la narración de la historia de “El Viaje Fantástico” así como comprender la jugabilidad de las distintas actividades, de forma que se “enganchen” y motiven para llegar hasta el final del juego. Una vez montado el juego se ha realizado una evaluación con usuarios  para testear su usabilidad y jugabilidad. El resultado ha sido satisfactorio de forma que actualmente el juego pervasivo “El Viaje Fantástico” está disponible para los niños y niñas zaragozanos en el espacio interactivo ETOPIA-JUGUEMOS.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87298</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Electrónica y Comunicaciones; Área de Teoría de la Señal y Comunicaciones</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87298/files/TAZ-TFG-2019-4637.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería en Diseño Industrial y Desarrollo de Producto</dc:subject>
    <dc:title>Diseño de un juego pervasivo para el espacio interactivo JUGUEMOS - ETOPÍA</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Design of a pervasive game for the interactive space JUGUEMOS - ETOPÍA</dc:title>
</oai_dc:dc>
