<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fleta Zaragozano, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Bureu Calleja, Carolina</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El tabaquismo es una enfermedad crónica que es considerada como una de las causas más frecuentes dentro de nuestras fronteras. Todas las poblaciones y grupos de la sociedad están expuestas al humo del tabaco, pero hay una que comprende un mayor riesgo en su exposición a estos agentes nocivos, y es la población pediátrica. Este grupo, por un lado, no puede evitar respirar el humo, ya que pasan la mayor parte del tiempo en un domicilio en el que uno o ambos padres fuman. De igual forma, no cuenta con un aparato respiratorio totalmente desarrollado, así como carecen de unos mecanismos de defensa totalmente formados. Las consecuencias abarcan un gran número de dolencias, que incluyen problemas respiratorios, tumores, y múltiples complicaciones que pueden comprometer la salud de los más jóvenes. Objetivo principal: Desarrollar un programa de Educación para la Salud que permita difundir y dar a conocer los riesgos y/o consecuencias de exponer a los niños involuntariamente a la respiración del aire contaminado con el humo del tabaco, siendo capaces de resolver todas las dudas e inquietudes provenientes de los padres de los niños. Metodología: Se ha realizado una búsqueda bibliográfica en las principales bases de datos de ciencias de la salud como PubMed, Scielo, Elselvier y Cuiden. También se han consultado páginas web revistas y libros relacionados con el tema. Conclusión: tras la búsqueda bibliográfica llevada a cabo para realizar el diseño del trabajo, es evidente que el problema más significativo es la falta de información con respecto al tema por parte de los padres fumadores, así como falta de estrategias y herramientas por parte del personal sanitario para ayudar a afrontar este problema de salud que afecta, de manera especialmente perjudicial, a los más jóvenes de nuestra sociedad.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89180</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89180/files/TAZ-TFG-2018-648.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud: Tabaquismo pasivo en niños</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health education program: Passive smoking in children.</dc:title>
</oai_dc:dc>
