<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tricas Moreno, José Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Galiana Cameo, Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: Las fracturas proximales de húmero son consideradas osteoporóticas, más frecuentes en mujeres y representan la tercera fractura más común en personas mayores de 65 años. Las prótesis de hombro buscan la antialgia, obtener una amplitud funcional y una buena estabilidad tras trastornos degenerativos, traumatismos complejos del extremo superior humeral o tumores. La artroplastia invertida es una alternativa para tratar fracturas humerales proximales complejas y es considerada más estable que una prótesis de hombro con diseño anatómico.&lt;br /&gt;OBJETIVO: Reducir el dolor y mejorar la funcionalidad del hombro para recuperar al máximo la situación funcional previa.&lt;br /&gt;METODOLOGÍA: El diseño del estudio fue de tipo n=1. Paciente de 75 años que sufrió fractura proximal de húmero tras caída en domicilio. Posterior a tratamiento conservador ineficaz, se le implantó una artroplastia invertida de hombro y recibió tratamiento fisioterápico. Se empleó un goniómetro para medir rango de movimiento, la escala QVAS para registrar el dolor y diferentes test para medir la funcionalidad y otros aspectos psicosociales.&lt;br /&gt;DESARROLLO: Se aplicó plan de intervención en fisioterapia de 6 semanas basado en antialgia y mejora funcional del miembro superior. La evolución fue buena en términos de reducción del dolor y aumentó el rango de movilidad al finalizar el tratamiento. El estudio planteado se basa en un caso clínico en el que los resultados obtenidos han de limitarse a este sujeto, sin poder generalizar al resto de la población.&lt;br /&gt;CONCLUSIONES: El plan de intervención fisioterápico aplicado favoreció la disminución del dolor y mejoró la funcionalidad. Los objetivos planteados fueron parcialmente conseguidos, si bien la evolución no fue plenamente satisfactoria por no recuperar totalmente las limitaciones existentes.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89136</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89136/files/TAZ-TFG-2018-837.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención en fisioterapia en paciente intervenido de fractura de húmero proximal con prótesis invertida de hombro. A propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physical therapy intervention in a surgical intervention with reverse shoulder arthroplasty in a patient with a proximal humerus fracture. A case report</dc:title>
</oai_dc:dc>
