<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Del Olmo Vicén, Nuria</dc:contributor>
    <dc:contributor>Conde Murillo, Lucía</dc:contributor>
    <dc:creator>Bardají Rodrigo, Esther</dc:creator>
    <dc:creator>Borruel Gabás, Lucía</dc:creator>
    <dc:creator>Castilla Alagón, Margarita</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Las drogodependencias son uno de los principales problemas que más preocupa a la sociedad, por sus consecuencias en el plano social, personal, familiar, sanitario, laboral y económico del individuo. La familia puede verse afectada por la drogodependencia de uno de sus miembros provocando alteraciones en el sistema familiar. Por este motivo, poder trabajar con la familia del adicto es una herramienta de apoyo muy importante a lo largo de todo el proceso de intervención. Para abordar este tipo de problemática es necesaria una intervención multidimensional en los diferentes aspectos de la vida personal, debido a que afecta tanto a la vida de la persona como al entorno directo e inmediato ocasionando una serie de conflictos que conducen a una inminente y progresiva exclusión social.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57212</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57212/files/TAZ-TFG-2016-1659_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57212/files/TAZ-TFG-2016-1659.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Intervención socio - familiar para la reinserción social de hombres cuyo consumo principal es la cocaína.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Social-family intervention for the social reinsertion of men with cocaine addiction.</dc:title>
</oai_dc:dc>
