<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Garrido Martínez, Elisabet</dc:contributor>
    <dc:contributor>González Velasco, Minerva</dc:contributor>
    <dc:creator>Sanz Pérez, Patricia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado versa sobre el análisis estratégico de Suministros Valonsadero, una pequeña empresa de distribución de productos que desarrolla su actividad en la provincia de Soria. El principal objetivo de este trabajo es elaborar un análisis completo tanto del entorno en el que la empresa desarrolla su actividad, como de la situación interna de la misma, tratando de identificar los recursos que le han permitido alcanzar una ventaja competitiva sostenible. Además, se determinan los aspectos en los que la compañía puede mejorar y se proponen posibles líneas de actuación futuras. Para ello, una vez que se ha identificado la industria en la que opera Suministros Valonsadero y su negocio principal (el café), se realiza un análisis del entorno general, identificando los principales factores que afectan a la organización, y del entorno específico, de forma que se determinen aquellas fuerzas que puedan disminuir su rentabilidad. Finalmente, se realiza un análisis interno de la compañía y se hace referencia a las estrategias seguidas por la misma.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85882</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85882/files/TAZ-TFG-2019-263.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Análisis estratégico de Suministros Valonsadero</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Strategic Analysis of Suministros Valonsadero</dc:title>
</oai_dc:dc>
