<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sancho Sora, Agustín</dc:contributor>
    <dc:creator>Horta Casas, María</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Los movimientos sociales pueden ser una fuente de cambio, una forma de conseguir que la sociedad mejore y se modifiquen determinadas situaciones, algo que parece compartir con la labor de un trabajador social.    Esta investigación cualitativa, contextualizada en Chile, trata de explorar acerca de la posible relación que puede existir entre Trabajo Social y movimientos sociales, ofreciendo dos formas posibles de relación: intervención desde el Trabajo Social comunitario e intervención desde la política social.   Para ello, además de un repaso bibliográfico, se cuenta con cinco entrevistas a trabajadores sociales chilenos, algunos de ellos vinculados a los movimientos sociales, que complementarán la información obtenida de fuentes secundarias y arrojarán la idea de que, para ellos, sí existe relación, es decir, el trabajador social puede trabajar con movimientos sociales, ayudar y potenciar su lucha con el objetivo de que sean los propios miembros del movimiento los que consigan sus objetivos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85676</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Historia e Instituciones Económicas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85676/files/TAZ-TFG-2019-1599.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Movimientos sociales y Trabajo Social:  Rol del trabajador social en Chile</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Social Movements and social work: Role of the social worker in Chile</dc:title>
</oai_dc:dc>
