<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Solanas Villacampa, Estela</dc:contributor>
    <dc:creator>García Santos, Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El espectacular interés generado por las células madre durante los últimos años ha conducido al descubrimiento de nuevas propiedades de estas células. El objetivo de este trabajo de revisión bibliográfica ha sido sintetizar la clasificación de los distintos tipos de células madre que participan en la homeostasis hepática, indagar en las características de cada una de ellas y exponer sus distintas aplicaciones terapéuticas. Se han revisado también los mecanismos de acción que ejercen en los distintos procesos regenerativos tras un daño, las diferentes señales de diferenciación hacia hepatocitos o células biliares y los marcadores que expresan los progenitores celulares hepáticos. Dentro de las células madre hepáticas, las células progenitoras hepáticas existen en un pequeño porcentaje en el hígado adulto sano, se dividen rápidamente pero su potencial de linaje es limitado y constituyen la progenie de células madre. Por su parte, las células madre hematopoyéticas se autorrenuevan, son multipotentes (pueden diferenciarse a muchos linajes celulares distintos) e incluso se pueden trasplantar de forma seriada.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57527</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía e Histología Humanas; Área de Histología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57527/files/TAZ-TFG-2016-1299.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57527/files/TAZ-TFG-2016-1299_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Medicina</dc:subject>
    <dc:title>Células madre hepáticas: tipos, caracterización e implicaciones.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Liver stem cells: types, characterization and implications.</dc:title>
</oai_dc:dc>
