<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gascón Catalán, Ana María</dc:contributor>
    <dc:creator>Borobio Lázaro, Almudena</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Los cambios sociales de las últimas décadas, hacen que los cuidados a los mayores dependientes, sean cada vez más difíciles de asumir desde el entorno familiar. La institucionalización de los mayores está en relación con varios factores, relacionados tanto con la situación del cuidador, como con la del propio paciente. El objetivo de este trabajo ha sido analizar si existe asociación entre diversas variables sociodemográficas del paciente y la institucionalización al alta hospitalaria. Partimos de la hipótesis que una mayor red familiar (número de hijos) favorece una menor institucionalización. Metodología: La muestra ha estado constituida por 161 pacientes mayores de 65 años con afectación neurológica y dependencia severa o total. Se han relacionado variables sociodemográficas con el destino al alta (domicilio o residencia). Se ha realizado un análisis descriptivo y se ha aplicado el test de chi cuadrado. Para el estudio estadístico se ha usado el programa SPSS. Resultados: En estos pacientes un mayor grado de dependencia se asocia con una mayor posibilidad de ingreso en centro residencial al recibir el alta hospitalaria. Al mismo tiempo pacientes casados y que previamente convivan con su cónyuge son los que mayor probabilidad tienen volver al domicilio. Otras variables sociodemográficas como el sexo del paciente o la edad, no tienen una relación significativa con el destino al alta del paciente. Existe una relación significativa entre el número de hijos y el destino al alta. Los resultados muestran que no es más probable la vuelta al domicilio cuando la red familiar (número de hijos) es más amplia, siendo más probable regresar a domicilio cuando el número de hijos es igual a dos. Conclusión: El grado de dependencia, así como el estado civil y la convivencia previa, son los principales factores asociados a la institucionalización del paciente.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78451</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78451/files/TAZ-TFM-2018-111.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gerontología Social</dc:subject>
    <dc:title>Influencia de la red de apoyo familiar, en el destino al alta hospitalaria, de pacientes con daño neurológico y dependencia total o severa mayores de 65 años</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Influence of the family support network, in the destination to hospital discharge, of patients with neurological damage and total or severe dependence over 65 years of age.</dc:title>
</oai_dc:dc>
