<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Paricio Royo, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Giménez Guerrero, Elena</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Se ha desarrollado un ejercicio de empatía histórica basado en la vida de Mariana Pineda, una férrea defensora de la libertad de comienzos del siglo XIX donde dominaba el absolutismo de Fernando VII. La motivación de los estudiantes de 4º de la E.S.O. por la asignatura de Geografía e Historia es muy baja, en gran parte debido a la orientación metodológica que se le da. En este sentido es preciso realizar cambios para favorecer la curiosidad por esta disciplina y se ha buscado que los alumnos piensen y reflexionen sobre el liberalismo y la situación de la mujer en el primer tercio del siglo XIX, por lo que será importante atender al contexto histórico en el que tienen lugar las acciones. Asimismo, se abordarán temas urgentes del presente, por lo que ese ejercicio de perspectiva histórica se volverá difícil pero a la vez estimulante para los alumnos. De esta manera, tendrán que dejar de lado el método memorístico y acudir al razonamiento histórico donde a través de la empatía lograrán comprender situaciones que de otro modo hubieran memorizado y olvidado.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63737</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63737/files/TAZ-TFM-2017-279.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Mariana Pineda, una defensora de la causa liberal. Una experiencia de perspectiva histórica en Secundaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Mariana Pineda, a woman defender of the liberal cause. An experience of historical perspective taking for Secondary school</dc:title>
</oai_dc:dc>
