<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Palos Mateo, Fernando</dc:contributor>
    <dc:contributor>Murillo Arnal, Ana Cristina</dc:contributor>
    <dc:creator>Sánchez Salvador, Darío</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este proyecto presenta el diseño y desarrollo de un prototipo para la generación de imágenes digitales cuyos colores en pantalla sean percibidos por el ojo humano de forma equivalente a un medio físico como el papel. En primer lugar, se han analizado las causas que provocan la diferencia entre ambos medios y se ha realizado un estudio a través del cual se ha determinado que la mejor manera de llevar a cabo esta labor de una forma sencilla y eficiente era utilizando la cámara de un dispositivo. Se han analizado los distintos problemas que fueron surgiendo a la hora de capturar imágenes y se han estudiado distintas técnicas planteadas para tratar de contrarrestarlos. De la misma forma, se ha estudiado la posible utilización de distintos dispositivos y a partir de las conclusiones se realizó una selección del hardware a utilizar en el proyecto. Como parte central, se ha propuesto un algoritmo que, a partir de imágenes capturadas por una cámara, es capaz de hallar colores equivalentes representados en una pantalla. Para ello se han utilizado dos dispositivos: La pantalla a calibrar y el controlador que captura imágenes, las analiza y modifica los valores de la pantalla para intentar ajustarlos a una muestra previamente establecida. Se ha realizado una evaluación exhaustiva de los resultados y las prestaciones de dicho algoritmo tras ejecutar una batería de pruebas de igualación de colores. Para su uso se ha implementado una aplicación en Android que contenga este algoritmo y permita el uso de la cámara del dispositivo.  Como forma de verificación y aplicación a un problema concreto, se ha planteado la generación de láminas de test de Ishihara. Este test está formado por una colección de láminas donde cada una de ellas contiene una distribución de puntos coloreados. En esta distribución, los colores que pertenecen a la misma línea de confusión forman figuras únicamente perceptibles por personas sin ninguna deficiencia en la percepción del color, mientras que las personas con anomalías perciben una forma distinta o ninguna. Una lámina está formada por un conjunto de alrededor de diez colores. Para la generación de estos test de forma digital, debe calcularse un equivalente digital para cada uno de los colores de una lámina, que posteriormente sustituyan a los de una versión escaneada de la misma.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77680</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Informática e Ingeniería de Sistemas; Área de Ingeniería de Sistemas y Automática</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77680/files/TAZ-TFG-2018-2576.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Informática</dc:subject>
    <dc:title>Metodología de aproximación a una percepción cromática análoga entre el medio físico y digital</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Approach method to an analogous chromatic perception between the physical and digital medium</dc:title>
</oai_dc:dc>
