<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aguilá Solana, Irene</dc:contributor>
    <dc:creator>Touré Sarr, Adama</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Pigault-Lebrun, dans son oeuvre Le Blanc et Le Noir, fait une critique du système esclavagiste à travers ses personnages. Nous voulons souligner l’esprit abolitionniste de l’auteur qui prends une position qui défend la liberté des personnes de teint noirs. Il s’agit d’un sujet complexe à traiter au XVIIIème parce que ce système était institutionnalisé. Nous savons que la pensée et la littérature étaient deux sujets liés. De cette façon dans ce siècle nous allons trouver que la plupart des auteurs vont dénoncer les injustices de la période où ils vivent. Dans ce mémoire fin de licence, réalisé dans le but d'obtenir le diplôme en Langues Modernes, nous nous proposons d'analyser le drame en quatre actes de Pigault-Lebrun intitulé Le Blanc et le Noir (1795). Tout d'abord, nous avons commencé par un bref résumé de la vie de l'auteur et du contexte historique que nous découvrons derrière l'intrigue principale de l'œuvre. Après, nous avons continué par le développement de différents points : La première partie est une contextualisation sur les révoltes des esclaves qui ont eu lieu à Saint-Domingue. La deuxième est un approfondissement de la pensée que l’auteur cache derrière l’histoire ; en soutenant cette idée avec quelques auteurs du XVIIIème. Puis, nous avons fait une analyse de l’œuvre d’une manière générale. Et finalement, une étude détaillée des personnages de l’histoire; pour, de cette façon, distinguer comment ils représentent la société dénoncée par l’auteur.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94622</dc:identifier>
    <dc:language>fre</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94622/files/TAZ-TFG-2020-2495.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Lenguas Modernas</dc:subject>
    <dc:title>La critique du système esclavagiste dans Le Blanc et Le Noir de Pigault-Lebrun.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Review of the slavery system in Le Blanc et Le Noir by Pigault-Lebrun.</dc:title>
</oai_dc:dc>
