<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Castro López, Marta</dc:contributor>
    <dc:contributor>Escuder González, Sheila</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Burgos, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Las fracturas de rótula son muy poco frecuentes, pero suponen una gran limitación, especialmente cuando provocan una rotura del complejo extensor de la rodilla, ya que incapacitan la flexo-extensión de la misma. Generalmente requieren intervención quirúrgica y son muchas las complicaciones que se pueden producir, por lo que la fisioterapia es esencial en el proceso de rehabilitación.&lt;br /&gt;Objetivos: Realizar un plan de intervención en fisioterapia basada en la bibliografía actual en una fractura transversal de rótula intervenida quirúrgicamente. Se plantea como objetivo principal recuperar la funcionalidad de la rodilla.&lt;br /&gt;Metodología: Se aplica un diseño intrasujeto (n=1), en el que se realiza una valoración pre y postratamiento además de 2 mediciones intermedias para analizar el seguimiento de las diferentes variables. Se plantea una intervención de 26 sesiones divididas en 3 fases de tratamiento.&lt;br /&gt;Resultados: Los resultados obtenidos indican que se ha progresado positivamente y que se han logrado los objetivos planteados. Se muestra una mejora del dolor, edema, estado de la cicatriz, rango de movimiento, fuerza, propiocepción y marcha. Sin embargo, no se consiguió una marcha sin apoyo de bastón inglés.&lt;br /&gt;Conclusiones: El tratamiento planteado ha sido efectivo, ya que se ha producido una mejora en la mayoría de las variables de estudio, logrando la paciente un estado funcional aceptable. Sin embargo, se hubiera precisado de un tiempo mayor de intervención para lograr el estado previo a la fractura.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90043</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90043/files/TAZ-TFG-2020-617.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención en fisioterapia en una fractura transversal de rótula, a propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy intervention programme in a transverse patellar fracture, a case report</dc:title>
</oai_dc:dc>
