<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Belloso Alcay, Ana Víctoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Tejedor Salas, Juan Antonio</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las personas mayores de 65 años que sufren un ACV pueden sufrir un deterioro cognitivo inmediatamente o un tiempo después (primer año). El presente estudio, pretende explorar que porcentaje de personas mayores de 65 años, que han sufrido un ACV, presenta una secuela cognitiva, además de física y cuál es el impacto funcional de las mismas. Desconocíamos que porcentaje de pacientes sufren secuelas un tiempo después, en qué grado estás son físicas o cognitivas y especialmente, que test podían explorar las diferentes dimensiones de interés que podíamos plantearnos utilizar en la práctica clínica. Decidimos realizar un estudio piloto en el periodo de 6 meses – 1 año, inmediatamente posteriores a un accidente cerebrovascular (ACV) isquémico en fase aguda tratado mediante fibrinólisis, por tener esta población bien caracterizada (no demencia previa, conocíamos sus antecedentes y factores de riesgo vascular, tratamientos, localización y tamaño del infarto, etc.). Se llevó a cabo una evaluación cognitiva integral, mediante el uso de técnicas de valoración no invasivas con cuatro instrumentos: MoCA, Barthel, mRS y Yesavage, junto a dos cuestionarios: datos sociodemográficos y ayuda a la dependencia. Se observa en los resultados deterioro cognitivo y pérdida en las ABVD en toda la muestra, en relación a como se encontraban al alta. Considerando los resultados, se plantea una propuesta de establecer controles rutinarios entre los 6 meses – 1 año inmediatamente posteriores al ACV-isquémico. Para la realización de este trabajo, se realizó una revisión bibliográfica sobre el ictus, deterioro cognitivo, MoCA, Barthel, mRS y Yesavage. Se discute la relevancia de establecer un protocolo post ACV-isquémico, para valorar dichos pacientes y poner en marcha diversas intervenciones no farmacológicas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78438</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78438/files/TAZ-TFM-2018-718.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gerontología Social</dc:subject>
    <dc:title>Estudio piloto, descriptivo del impacto en la situación funcional y deterioro cognitivo en mayores de 65 años tratados con fibrinólisis en la fase aguda de ACV-isquémico</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Pilot study, descriptive of the impact in the functional situation and cognitive deterioration in people older than 65 years treated with fibrinolysis in the acute phase of ACV-ischemic.</dc:title>
</oai_dc:dc>
