<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sesé Sánchez, María Ascensión</dc:contributor>
    <dc:creator>Adiego Laya, Alba</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La Diabetes Mellitus tipo 1 es un síndrome crónico que se caracteriza por niveles de azúcar en sangre elevados debido a una secreción anormal de insulina. Es uno de los principales problemas de salud en la edad pediátrica a nivel mundial. Supone para los padres del niño con la enfermedad una situación de gran estrés y miedo. El tratamiento consiste en una dieta adecuada, ejercicio físico y administración de insulina. La enfermería tiene un papel esencial en la enseñanza de cuidados y en el apoyo emocional de estos padres. Objetivo principal: Diseñar un programa de educación para la salud dirigido a padres de niños diagnosticados de Diabetes Mellitus tipo 1. Metodología: Se ha realizado una búsqueda bibliográfica para obtener información actualizada en diferentes bases de datos, páginas web y libros. Conclusión: El desarrollo del programa de educación para la salud ha sido primordial para la enseñanza de hábitos y cuidados y el apoyo a los padres, lo que ha permitido un mejor afrontamiento de la enfermedad y una mejor calidad de vida.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89231</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89231/files/TAZ-TFG-2018-556.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud dirigido a padres de niños con Diabetes Mellitus tipo I</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health education program for parents of children with type I Diabetes Mellitus</dc:title>
</oai_dc:dc>
