<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>PLANA GALINDO, CARLOS</dc:contributor>
    <dc:creator>Rondan Elizalde, Manuel de Jesus</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El trabajo aborda un estudio comparativo entre el juego motor ubicado en un espacio geográfico concreto de Ecuador, la región Costa, y el correspondiente a la región española de Aragón. Se compone de tres partes: Un primer estudio histórico de los juegos motores en la Europa Medieval y en la América previa a la llegada de Cristobal Colon,  destacando las semejanzas y diferencias entre las prácticas lúdicas en ambos continentes antes de que existiese una influencia mutua. Una segunda parte en la que se analiza la presencia del juego motor en la normativa legal que rige el Sistema Educativo en ambos países, englobado fundamentalmente dentro de los contenidos que conforman la Educación Física en los distintos niveles educativos. Y una tercera parte en la que se comparan los valores expresados respecto del juego motor en las entrevistas realizadas a un grupo de expertos de la región estudiada de Ecuador en relación con los valores que exponen los expertos entrevistados en la región de España. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77056</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77056/files/TESIS-2019-034.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>historia comparada</dc:subject>
    <dc:title>Estudio comparativo de los juegos motores en las regiones de Aragón (España) y Costa (Ecuador): evolución, grado de desarrollo actual y aplicación al ámbito educativo</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
