<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Boada Apilluelo, María Enriqueta</dc:contributor>
    <dc:creator>Giménez Franco, Almudena</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Los errores por medicación en el ámbito hospitalario constituyen un problema de Salud Pública con una gran repercusión social, asistencial y económica. Además, la actual concepción de la Gestión de Riesgos Hospitalarios, se fundamenta en la adopción de estructuras preventivas y anticipativas en un continuo hacia el aseguramiento del paciente. Muestra de ello es la iniciativa del Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad al instituir la sistemática SiNASP con la pretensión de compartir conocimientos entre organizaciones y, sobre todo, prevenir riesgos yatrogénicos dentro del SNS. SiNASP es un sistema de notificación genérico, voluntario, confidencial y no punitivo, en el que los profesionales sanitarios son los encargados de notificar incidentes de seguridad que detectan en su trabajo. Así pues, el presente Estudio plantea el análisis de la mejora y ampliar la cultura de seguridad para mejorar la detección y notificación de incidentes, ya que, en la actualidad, existe una infranotificación y una baja percepción de eventos adversos. También se deben revisar las cargas asistenciales para determinar si la falta de tiempo puede impedir la notificación de incidentes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78459</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78459/files/TAZ-TFM-2018-095.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Iniciación a la Investigación en Ciencias de la Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Implementación de la seguridad farmacológica en el ámbito hospitalario a través de la notificación voluntaria de incidentes por los profesionales de enfermería</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Implementation of pharmacological safety in the hospital setting through the voluntary notification of incidents by nursing professionals</dc:title>
</oai_dc:dc>
