<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Serrano González, Ana</dc:contributor>
    <dc:creator>Ariño Tovar, Fernando</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En España, uno de los principales sectores económicos es la agricultura, el flujo comercial proveniente de esta actividad, proporciona alrededor de 750 mil empleos en el país, aportando también materias primas y productos alimenticios. De cara al futuro, la importancia de este sector sobre la subsistencia del país va a ir aumentando progresivamente. El hecho de que España este compuesto por comunidades autónomas con diferentes características, hace que la aportación de productos agrícolas sea diferente para cada comunidad autónoma.&lt;br /&gt;El objetivo del trabajo, es realizar un estudio sobre el flujo comercial agrícola interregional de España, ver como se comportan las distintas comunidades autónomas en cuanto a importaciones y exportaciones dentro del país, y estudiar la influencia de distintas variables sobre la capacidad de exportación e importación de dichas comunidades autónomas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84920</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico; Área de Fundamentos del Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84920/files/TAZ-TFG-2019-3803.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>Análisis del comercio agrícola interregional de España</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of Spain´s interregional agricultural trade</dc:title>
</oai_dc:dc>
