<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Larrodé Pellicer, Emilio</dc:contributor>
    <dc:creator>Yus Olmeda, Sergio</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se ha llevado a cabo el análisis y simulación de la capacidad de transporte por ferrocarril de la línea Zaragoza – Sagunto. En primer lugar se ha analizado la situación actual de la línea con respecto al resto de infraestructuras ferroviarias y los cambios que se han producido recientemente.  Una vez analizada la situación se ha procedido a su caracterización.&lt;br /&gt;Para la caracterización se ha partido de unos datos básicos de longitudes proporcionados por ADIF, que resultan insuficientes. El resto de datos se ha obtenido de la herramienta Google Earth a excepción de las velocidades máximas, consultadas en un estudio realizado por los empresarios valencianos. Con todos estos datos la línea queda caracterizada completamente. También se ha caracterizado el parque móvil utilizado en la línea actualmente.&lt;br /&gt;El siguiente paso ha sido la realización de los modelos de la línea actual, de las tres alternativas que se van a analizar: vía doble electrificada, vía única electrificada de velocidad alta y vía única electrificada con apartaderos que permitan la circulación de trenes de 750 m y de los trenes en el software de simulación. &lt;br /&gt;Para la simulación se ha utilizado el programa Open Track. Es un programa que se encarga de realizar simulaciones y monitorizaciones ferroviarias. El programa proporciona al usuario gran cantidad de datos y graficas sobre las simulaciones. En este caso se van a utilizar las mallas horarias para el cálculo de la capacidad. Las mallas horarias son una herramienta grafica donde se representan las circulaciones que se producen en una línea representando en un eje el tiempo transcurrido y en el otro la distancia recorrida.  &lt;br /&gt;Una vez realizados los modelos de las líneas se procede a la introducción de las circulaciones actuales en el programa y al cálculo de las mallas horarias actuales. El siguiente paso es el cálculo de la capacidad actual. Para ello se van introduciendo trenes en la simulación hasta justo antes de producirse el bloqueo de la línea, momento en el que no pueden circular más trenes. Los trenes que se han introducido para los análisis son de las mismas características que los trenes actuales. La capacidad va a ser medida en longitud de tren movida, tiempo de circulación y peso de mercancías movido aunque en este problema este último valor no resulta representativo ya que circulan gran cantidad de trenes vacíos.&lt;br /&gt;Con la capacidad actual calculada se ha pasado al cálculo de la capacidad en los tres casos de estudio: vía doble electrificada, vía única electrificada de velocidad alta y vía única electrificada con apartaderos que permitan la circulación de trenes de 750 m. La capacidad en estos tres casos se  ha calculado del mismo modo que en la situación actual.&lt;br /&gt;Una vez calculadas todas las capacidades se ha procedido a la comparación de los resultados. En primer lugar se ha calculado el grado de utilización actual de la línea y posteriormente se han comparado los datos de la capacidad obtenida en cada caso de estudio con la capacidad actual, obteniendo la mejora que produciría la implantación de cada una de las alternativas, resultando la vía doble electrificada, la alternativa que mas aumenta la capacidad.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87359</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica; Área de Ingeniería e Infraestructura de los Transportes</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87359/files/TAZ-TFG-2019-4415.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Tecnologías Industriales</dc:subject>
    <dc:title>Análisis y simulación de la capacidad de transporte por ferrocarril de la línea Zaragoza - Sagunto</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis and simulation of the transport capacity by rail in the Zaragoza - Sagunto railway</dc:title>
</oai_dc:dc>
