<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Barrio Aranda, Luis del</dc:contributor>
    <dc:creator>Suárez González, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo se fundamenta en el estudio del teatro musical como un recurso didáctico global y transversal en el aula de Educación Primaria. Para ello, pretendemos implementar el aprendizaje interdisciplinar mediante el desarrollo de un proyecto teatral. Profundizamos en el estudio del teatro, nos referimos al estudio del teatro musical y su didáctica y a su contextualización en un marco de educación básica. Utilizando la metodología de investigación cualitativa fundamentada en la investigación-acción desarrollamos un proyecto de intervención en un aula de 2º de Educación Primaria estableciendo una secuencia didáctica conformada por un conjunto de sesiones que relaciona el aprendizaje de conocimientos de las áreas de Lengua Castellana, Ciencias Naturales, Ciencias Sociales y Música, en torno a la recreación  e interpretación de un fragmento de la película Mary Poppins de Pamela Lyndon Travers (1934). Concluimos que el teatro musical es un recurso didáctico interdisciplinar que proporciona al alumnado la capacidad de aprender de forma significativa y cooperativa, de trabajar habilidades personales, comunicativas y sociales fundamentales para su desarrollo educativo básico.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87996</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Musical</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87996/files/TAZ-TFG-2019-3709.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>El teatro musical. Una propuesta educativa interdisciplinar para la mejora de la inclusión en educación primaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The musical theater. An interdisciplinary educational proposal for the improvement of inclusion in primary education</dc:title>
</oai_dc:dc>
