<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Fernández, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Díaz Beltrán, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo desarrolla una propuesta didáctica diseñada para ser implementada en un contexto de vulnerabilidad; en concreto, los campamentos de refugiados saharauis de Tinduf (Argelia). Se trata de una propuesta ad hoc, creada especialmente para trabajar la educación emocional y en valores a través de la lectura de cuentos con niños saharauis, cuyas costumbres y cultura, así como su dominio del español, suponen un reto, incluso en ocasiones una barrera, para poder expresarse y actuar.  El desarrollo de las sesiones ha supuesto una auténtica inmersión en otra cultura que, si bien ha recibido durante años influencias españolas y occidentales, mantiene su marcada impronta árabe. A lo largo de toda la experiencia, ha existido una problemática de choque lingüístico y cultural, que ha aportado un enorme crecimiento personal tanto a nivel docente como discente.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75222</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de la Lengua y la Literatura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75222/files/TAZ-TFG-2018-1399_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75222/files/TAZ-TFG-2018-1399.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Trabajando la educación emocional y en valores a través de la lectura de cuentos en contextos de vulnerabilidad: el caso de los campamentos de refugiados saharauis</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Working on emotional education and values by reading tales in vulnerable contexts: the example of saharawi refugee camps</dc:title>
</oai_dc:dc>
