<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tena Porta, Inmaculada</dc:contributor>
    <dc:creator>Ochoa Piñol, Irene</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Hoy en día la infancia tiene menos contacto con la naturaleza y menos oportunidades de juego libre. La escuela es un espacio idóneo para propiciar este acercamiento y dar oportunidades variadas de juego autónomo por medio de un patio naturalizado. &lt;br /&gt;Este trabajo de fin de grado persigue analizar el juego del alumnado de educación infantil en un patio tradicional y en un patio naturalizado durante el tiempo de recreo.&lt;br /&gt;Para ello se ha realizado un análisis observacional en el colegio Santos Samper de Almudévar (Huesca), a partir de una observación sistemática directa, no participante e individual, durante 13 períodos de recreo.&lt;br /&gt;Como principales resultados obtenidos encontramos que en el patio naturalizado las acciones son más diversas, el alumnado tiene más permanencia en el juego y las agrupaciones son más variadas; además de permitir un contacto con la naturaleza y dar posibilidades de un juego libre más rico.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87229</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87229/files/TAZ-TFG-2019-4799.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Análisis del juego durante el tiempo de recreo en un patio tradicional y en uno naturalizado del colegio Santos Samper de Almudévar (Huesca).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the game during recess time in a traditional schoolyard and in a natural schoolyard of the Santos Samper school in Almudévar.</dc:title>
</oai_dc:dc>
