<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Viñegla, Alfonso</dc:contributor>
    <dc:creator>Fontán Villacampa, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Resumen del proyecto: El objetivo de este trabajo es analizar una empresa utilizando la herramienta del cuadro de mando integral. Se trata de estudiar por un lado los indicadores financieros pero sobre todo analizar los activos intangibles de los que la empresa dispone. De esta manera nuestro objetivo final será que AGM Sports pueda continuar con su actividad de forma estable y además consiga incrementar su crecimiento y rentabilidad, todo ello a través de una estrategia que coordine sus distintas áreas de la mejor forma. Para elaborar el cuadro de mando integral se realizará un análisis estratégico en el cual se va a desarrollar un análisis DAFO y un análisis CAME. A continuación, este último nos permitirá diseñar las estrategias a realizar en AGM y finamente implantarlas en la empresa mediante el mapa estratégico.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85764</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85764/files/TAZ-TFG-2019-1348.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Aplicación del Cuadro de Mando Integral en AGM Sports</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Application of Balanced Scorecard for AGM Sports</dc:title>
</oai_dc:dc>
