<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Eito Mateo, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Sierra Pérez, Alicia</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El sinhogarismo es uno de los mayores retos a los que se enfrenta el Trabajo Social, debido a la multiproblemática que lo caracteriza. En Zaragoza existen alrededor de 500 personas viviendo en sus calles, pero la sociedad sigue viéndolos como casos aislados e individuales. Asimismo, el imaginario colectivo contempla una visión errónea de estas personas donde, entre otras cosas, se les responsabiliza de su situación. Por su parte, los responsables políticos y la Administración Pública dedica esfuerzos insuficientes a la solución de esta grave problemática, mientras el Tercer Sector abarca la gran mayoría de los recursos disponibles. Sin embargo, el modelo asistencialista que los caracteriza y que de tan buena forma cubre las necesidades básicas de estas personas, está siendo incapaz de afrontar una solución integral que permita la superación de la situación sin hogar. Mediante esta investigación se busca apoyar la realidad de que estas personas se han visto influidas negativamente por numerosos factores externos que les han llevado a encontrarse sin hogar. Por tanto, la responsabilidad de solucionarlo engloba a numerosos actores sociales, no sólo a las personas afectadas, sino también a profesionales, instituciones y a la sociedad en general.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64042</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64042/files/TAZ-TFG-2017-3413.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>No me dejes fuera: Análisis crítico de los factores externos que influyen en el sinhogarismo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Don't shut me out: Critical analysis of the external factors that have influence on homelessness</dc:title>
</oai_dc:dc>
