<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Paricio Royo, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Artieda Granell, Miriam</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo Fin de Máster de modalidad A, trata de hacer una síntesis de todo lo estudiado y aprendido a través de las asignaturas impartidas durante las clases del Máster Universitario en Formación del Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanzas de Idiomas, Artísticas y Deportivas, y concretamente en la especialidad de Geografía e Historia del curso académico 2015-2016. De este modo, siguiendo las pautas de la guía docente intentaré reflejar de forma clara la adquisición de conocimientos y competencias tanto en el ámbito teórico como en el práctico, añadiendo una reflexión personal acerca de dos proyectos seleccionados por su gran relevancia en nuestro aprendizaje (Unidad Didáctica y Proyecto de innovación), para finalmente poder valorar lo aprendido y proponer elementos de mejora.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56383</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56383/files/TAZ-TFM-2016-406.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>La profesión docente en Ciencias Sociales. Ámbito teórico- práctico y enfoque hacia propuestas de innovación</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Teaching Social Science. Theoretical and practical field and approach towards innovative proposals</dc:title>
</oai_dc:dc>
