<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Soriano Bozalongo, Juana María</dc:contributor>
    <dc:creator>de Blas Gasca, Carlota</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo gira en torno a la escuela rural como lugar de aprendizaje y atención a la diversidad. Así pues, y debido al desconocimiento sobre este tema, se lleva a cabo una revisión histórica de la misma, y una profundización acerca de su concepto y características, así como de diferentes aspectos organizativos y metodológicos a partir de una revisión teórica, que permite valorarla como en un entorno de igualdad de oportunidades y atención individualizada. Además, mediante el contacto y conocimiento a partir de un caso real de escuela rural, se plantea una propuesta didáctica acorde con este entorno y sus peculiaridades, que permite apreciar las grandes diferencias con el entorno urbano y sus colegios. Este análisis e indagación sobre la situación actual del medio rural, ha favorecido la reflexión sobre la importancia de estas escuelas y la gran repercusión que ha provocado la crisis española, dejando entrever la necesidad de luchar por el medio rural.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14551</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Didáctica y Organización Escolar</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/14551/files/TAZ-TFG-2014-673.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>escuela rural</dc:subject>
    <dc:subject>atención a la diversidad</dc:subject>
    <dc:subject>formación del profesorado</dc:subject>
    <dc:subject>colegio rural agrupado</dc:subject>
    <dc:subject>aula unitaria</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Maestro Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>La atención a la diversidad en la escuela rural: una aproximación teórico-práctica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
