<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Picontó Novales, Teresa</dc:contributor>
    <dc:creator>Pina Colás, Rebeca</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo tiene por objeto el estudio de la evolución que ha sufrido la regulación legal del bien jurídico protegido en el delito de violación en España desde la segunda mitad del siglo XIX hasta la actualidad, así como el impacto social que han tenido las modificaciones de dicha legislación y cómo se ha visto esto reflejado en las decisiones jurisprudenciales sobre la materia. La superación de la honestidad de la mujer implicó abandonar la tutela de su castidad para dejar paso a la protección de la libertad sexual de todas las personas. Esto se evidencia especialmente en el trato que le da la jurisprudencia al asunto de la violación conyugal, al que pondremos especial atención. Finalmente, todo ello tendrá un enfoque socio-jurídico atravesado por el prisma de la epistemología feminista, que nos permite un conocimiento del mundo menos androcentrista y más universal.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64872</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Penal, Filosofía del Derecho e Historia del Derecho; Área de Filosofía del Derecho</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64872/files/TAZ-TFG-2017-4020.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>Evolución del bien jurídico protegido en el delito de violación en España: especial atención al ámbito matrimonial. Un enfoque socio-jurídico y de género.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Evolution of the legal interest in the crime of rape in Spain: special attention to the matrimonial field. A socio-legal and gender approach.</dc:title>
</oai_dc:dc>
