<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Almazán Tomás, Vicente David</dc:contributor>
    <dc:creator>DUERTO JORDÁN, ALICIA ARABEL</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo constituye un ensayo sobre el arte namban, sus características y manifestaciones artísticas más representativas. El arte namban surgió del contacto entre España y Japón a lo largo de la segunda mitad del s. XVI y las primeras décadas del s.XVII. El término namban (南蛮) significa “bárbaros del sur”, en referencia a esos comerciantes y misioneros provenientes de la Península Ibérica que establecieron relaciones con el país nipón. Así, el contenido del trabajo estribará en señalar los frutos de las relaciones culturales hispano-japonesas en especial el llamado arte namban que consiste, por una parte, en la influencia europea en el arte de la pintura por parte de la denominada Escuela namban; por otra parte, en los biombos, que representan a los primeros europeos en Japón; y, finalmente, en las piezas de exportación de laca urushi, cuyo coleccionismo en España ha sido excepcional.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16309</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte; Área de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/16309/files/TAZ-TFG-2014-1653.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia del Arte</dc:subject>
    <dc:title>RELACIONES ARTÍSTICAS HISPANO-JAPONESAS EN LA EDAD MODERNA: EL ARTE NAMBAN</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
