<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanagustín Fons, María Victoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Ruan, LingFen</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Con el rápido desarrollo que está experimentando el turismo actualmente, la estructura de la demanda de productos turísticos se está modificando progresivamente, provocando que los turistas presten cada vez más atención a la participación en actividades turísticas especializadas en la cultura del lugar de destino, fomentando el turismo cultural. Sin embargo, debido a la falta de orientación teórica sistemática que existe para el desarrollo de este tipo de turismo, se enfrentan a una serie de problemas. Es un tema que debe ser estudiado y solucionado. Por ello, he tomado como caso de estudio la ciudad de Xi'an, que estudiaré a través de la formulación y análisis de los conceptos y teorías relacionadas con el turismo cultural en la ciudad, además de realizar una descripción completa del alcance geográfico de Xi'an (incluyendo la cantidad de visitantes, los ingresos económicos generados por turismo, la población, la climatología, el transporte, las atracciones turísticas, la gastronomía, etc.), y un análisis detallado de las características y del estado de los recursos de Xi'an. Para ello, utilizaré el método de análisis DAFO, el cual refleja la tendencia actual de desarrollo del turismo cultural en Xi'an, y sobre esta base, realizaremos un análisis CAME. Finalmente, y reuniendo todos los datos anteriores, se ofrecerán varias propuestas específicas para la ciudad lo que ayudará a lograr un desarrollo sostenible del turismo cultural en Xi'an. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95146</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95146/files/TAZ-TFM-2020-070.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Dirección y Planificación del Turismo</dc:subject>
    <dc:title>Estudio sobre el Desarrollo Sostenible del Turismo Cultural de Xi'an</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study on the sustainble development of cultural tourism of Xian</dc:title>
</oai_dc:dc>
