<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gascón Pérez, Faustino Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>García Villar, Sergio</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Una cantidad creciente de pruebas sugiere que la flora entérica puede tener un papel importante en la patogénesis de las enfermedades inflamatorias intestinales (EII), ya que, en todos los casos, los pacientes parecen tener la composición luminal alterada lo cual podría, proporcionar el estímulo necesario para el inicio y el mantenimiento de la inflamación crónica que caracteriza a las EII. El presunto papel de las bacterias en la patogénesis de la enfermedad proporciona la justificación para el uso de agentes, como los antibióticos, que alteran la flora intestinal. Sin embargo, existe mucha incertidumbre acerca de la utilización óptima de los antibióticos en el tratamiento de estas enfermedades, y hay que tener en cuenta que los antibióticos pueden inducir efectos adversos, especialmente durante la terapia a largo plazo. Este estudio pretende evaluar la eficacia de ciertos antibióticos en el tratamiento de la enfermedad inflamatoria intestinal, siendo el objetivo principal de estudio, la eficacia sobre la colitis crónica que no responde a los tratamientos empíricos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76433</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76433/files/TAZ-TFG-2018-4273.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Uso de antibióticos en el tratamiento de la enfermedad inflamatoria intestinal en perros.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Use of antibiotics in the treatment of inflammatory bowel disease in dogs.</dc:title>
</oai_dc:dc>
