<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hernández Cordero, Ana Lucía</dc:contributor>
    <dc:creator>Serós Quintero, Eva</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo de investigación se realiza desde una perspectiva feminista decolonial y dibuja las diferentes trayectorias migratorias de cinco refugiadas provenientes de Latinoamérica y Oriente Medio, atendiendo a la interseccionalidad de las mismas, pero también a los puntos de encuentro. Se abordan los obstáculos tanto a nivel macro-social o estructural, como micro-social, que las participantes enfrentan debido a las opresiones concretas que sufren por ser mujeres, por ser migrantes, por hablar una lengua distinta, por su color de piel, por su religión, etc. También se enmarcan las estrategias de supervivencia que las mujeres llevaron a cabo durante su viaje, atendiendo a la agencia (agency) de las mismas, las cuales pasan por alianzas con otras personas, por las redes de cuidado con otras mujeres y por estrategias individuales de confrontación y de protección. Además, se abordan también los cambios en las identidades de las mujeres migrantes forzadas, en base a la alteridad u otredad en la que se sumergen debido a la migración, así como a su autoconcepto como mujeres transnacionales, entre culturas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87869</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87869/files/TAZ-TFM-2019-1506.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Relaciones de Género</dc:subject>
    <dc:title>"No tengo miedo porque soy una sobreviviente" Estrategias de supervivencia, agencia e identidades durante la migración de las refugiadas en Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">"I'm not afraid because I am a survivor" Survival mechanisms, agency and identities during migration of refugee women in Saragossa</dc:title>
</oai_dc:dc>
