<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Boira Sarto, Santiago</dc:contributor>
    <dc:creator>Largo Joven, Raquel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El interés de esta investigación surge de la necesidad de prevenir la violencia de género mediante la coeducación, la educación en igualdad de derechos y la sensibilización acerca de esta problemática en la etapa de la adolescencia.  La investigación se va a desarrollar en Barbastro (Huesca) mediante la participación de diferentes profesionales e institutos para, inicialmente, estudiar si son conocedores acerca de la violencia de género, qué creencias tienen sobre el amor romántico y su manera de relacionarse a través de las redes sociales. Se han recopilado 213 cuestionarios de estudiantes de entre 15 y 17 años procedentes del I.E.S. Martínez Vargas y del I.E.S. Hermanos Argensola, y de los centros privados-concertados San José de Calasanz y San Vicente de Paúl. Se debe promover la figura del trabajador social en los centros educativos para prevenir, concienciar y erradicar este tipo de conductas, incrementando su labor y participación en los mismos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86075</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86075/files/TAZ-TFG-2018-1738.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Estudio sobre la violencia de género en adolescentes mediante las redes sociales: Educación en igualdad a través de Trabajo Social</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study on Gender Violence Amongst Adolescents Through Social Networks: Educating on gender equality by means of social work</dc:title>
</oai_dc:dc>
