<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hernández Sainz, Esther</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez de Yraolagoitia, Borja</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El dictamen versa sobre la responsabilidad en que puede incurrir un administrador de una sociedad limitada, debido al impago de unas deudas a la sociedad acreedora. Se trata de ver si concurren los presupuestos necesarios para que dicha sociedad acreedora pueda interponer, además de una reclamación de cantidad a la sociedad, una acción individual de responsabilidad contra el administrador de la sociedad deudora, del artículo 241 de la Ley de Sociedades de Capital.  Surgen dudas respecto a ciertos requisitos, por lo que se intenta profundizar en los más esenciales como pueden ser la conducta antijurídica del administrador y el daño directo que ha producido en el patrimonio de la sociedad acreedora.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64573</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho Mercantil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64573/files/TAZ-TFM-2017-1463.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Abogacía</dc:subject>
    <dc:title>Dictamen en torno a la responsabilidad del administrador por deudas impagadas derivadas de prestación de servicios de transporte a la sociedad que administra</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Report on the liability of the trustee for unpaid debts arising from the provision of transport services to the company administering it</dc:title>
</oai_dc:dc>
