<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>MURO BAQUERO, CARMEN   </dc:contributor>
    <dc:contributor>GASCON CATALAN, ANA Mª  </dc:contributor>
    <dc:creator>Galán González, Edna Fabiola</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN: Las familias funcionales no se definen por la inexistencia de estrés, problemas familiares o conflictos, sino por la efectividad al manejar estas situaciones sin que afecte a los integrantes. Por su parte, las familias disfuncionales se caracterizan por una rigidez que no permite revisar alternativas de conducta de manera que las demandas de cambio generan estrés, descompensación y síntomas.&lt;br /&gt;Los estilos de vida saludable son las maneras de vivir, las pautas de conducta cotidiana tanto de las personas como de los grupos de seres humanos, que están en sintonía con la promoción y la protección de la salud integral. El estilo de vida de un individuo se fundamenta en las reacciones habituales y en las pautas de conducta que desarrollan durante sus procesos de interacción social, con los padres, los amigos los compañeros y los hermanos, también por la influencia de los medios de comunicación y de los procesos educativos.  &lt;br /&gt;OBJETIVO: La presente investigación pretende desde la mirada disciplinar enfermera, analizar la influencia que ejerce el funcionamiento familiar sobre la generación, y mantenimiento de estilos de vida saludables en los pacientes con cáncer de colon y recto, teniendo como bases teóricas, el Modelo de Organización Sistémica de Marie Luise Friedemann y el Modelo de Promoción de la Salud.&lt;br /&gt;MATERIALES Y MÉTODOS: La población se constituyó por 491 personas con diagnóstico de cáncer de colon y recto, por razones logísticas se encuestaron 78 pacientes. Se determinaron las características sociodemográficas mediante una encuesta auto administrada, el funcionamiento familiar mediante la Escala de evaluación de la funcionalidad familiar en español ASF-E y para valorar los estilos de vida promotores de salud se usó el Health Promoting Lifestyle Profile II (HPLP II). Se realizó un análisis descriptivo univariado, un análisis bivariado aplicando el test de chi cuadrado y el test exacto de Fisher  según correspondió. Para determinar asociaciones entre las variables cualitativas y cuantitativas se usó Anova de un factor o la prueba de la t de Student. Para cuantificar el grado de relación lineal entre dos variables cuantitativas se utilizó el coeficiente de correlación de Pearson.  El nivel de significación estadística se estableció para un valor de p&lt;0,05.&lt;br /&gt;PRINCIPALES RESULTADOS Y CONCLUSIONES: La mayor parte de los pacientes con cáncer colorrectal perciben un funcionamiento familiar medio/alto en las dimensiones coherencia, cambio y mantenimiento. Sin embargo, casi la mitad de ellos aprecian un nivel bajo en la dimensión individuación. Todas las metas del funcionamiento familiar se encuentran en el nivel medio/alto.  Los estilos promotores de salud más frecuentemente practicados por los pacientes de cáncer colorrectal fueron el crecimiento espiritual, responsabilidad en salud y relaciones interpersonales. La actividad física fue la dimensión que los pacientes reconocieron realizar menos.&lt;br /&gt;Un mejor funcionamiento familiar de los pacientes con cáncer colorrectal se asocia positivamente con estilos de vida saludable. La dimensión que correlaciona positivamente con más dimensiones y metas del funcionamiento familiar ha sido la actividad física.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78876</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78876/files/TESIS-2019-076.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:title>Funcionamiento familiar y estilos de vida promotores de salud en las familias de pacientes con cáncer de colon y recto</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
