<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sancho Val, José Joaquín</dc:contributor>
    <dc:creator>Peña López, Adrián</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se estudian las necesidades energéticas de una Unidad de Agrupación para su despliegue en Malí, por ser la nueva zona de operaciones donde se desplegará la Brigada "Galicia VII" en noviembre de 2018, y  se establece una posible solución energética limpia. Para este propósito, se ha estudiado al estado del arte y las políticas aplicables de nuestro ejército y ejércitos homólogos, con el fin de tener una visión global sobre las tecnologías energéticas.  Una vez recopilada la información, se ha seleccionado la tecnología mediante un análisis de ventajas, desventajas e impacto ambiental, análisis del clima del área a implementar y un análisis DAFO. Los resultados muestran que la tecnología solar fotovoltaica es la más adecuada para el área de estudio.  A continuación, se desarrollaron las necesidades eléctricas y se calculó el número de elementos necesarios de la instalación fotovoltaica y se plasmó su distribución en un croquis.  Finalmente, se analizó su viabilidad a través de un análisis de riesgos y un estudio de viabilidad tanto técnico como económico.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90279</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90279/files/TAZ-TFG-2017-4073.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Autosuficiencia energética limpia de una Unidad tipo Agrupación desplegada en Zona de Operaciones.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Clean energy self-sufficiency of a Unit type Grouping deployed in Operations Zone.</dc:title>
</oai_dc:dc>
