<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lucha López, María Orosia</dc:contributor>
    <dc:creator>Germán Velázquez, Noelia</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la lesión de ligamento cruzado anterior, un 80% de las veces asociada a lesiones meniscales, implica alteraciones en la cinemática de la rodilla y provoca dolor, hinchazón, rigidez, inestabilidad y alteraciones de la fuerza y de la propiocepción. La mayoría de los pacientes que desean regresar a las actividades físicas precisan de una intervención quirúrgica seguida de tratamiento fisioterápico. &lt;br /&gt;Objetivos: diseñar, ejecutar y evaluar un plan de intervención en Fisioterapia en un varón futbolista amateur, tras una segunda cirugía reconstructiva de ligamento cruzado anterior y menisco externo, mediante injerto autólogo de semitendinoso y grácil contralateral, adecuándolo a los objetivos del individuo y valorando los riesgos y beneficios de los tratamientos en función de la fase de la recuperación.&lt;br /&gt;Metodología: estudio descriptivo intrasujeto (n=1) longitudinal y prospectivo. Se implementa el plan de intervención tras valoración inicial, basado en procedimientos pasivos y activos, tratando de devolver al deportista a su máxima función previa a la lesión y evitar nuevas recidivas. &lt;br /&gt;Resultados: los resultados indican disminución del dolor (EVA 5 a EVA 0) y el edema, aumento del rango articular (rodilla derecha: 90º a 120º en flexión; izquierda: 20º a 0º en extensión) y de la fuerza muscular, obteniéndose un 5 en todos los músculos valorados en la Escala Daniels, excepto en isquiotibiales (grado 4). Se consigue la recuperación del patrón normal de la marcha y una cicatrización elástica e indolora. &lt;br /&gt;Conclusiones: los resultados han sido favorables en la recuperación funcional de la lesión. Se ha logrado controlar los síntomas iniciales, así como normalizar el rango articular y la fuerza, recuperar el patrón normal de la marcha y conseguir una buena cicatrización. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94806</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94806/files/TAZ-TFG-2020-604.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención en fisioterapia de una segunda rotura de ligamento cruzado anterior y menisco externo en futbolista a propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy program in a second tear of anterior cruciate ligament and external meniscus in soccer player. A case report</dc:title>
</oai_dc:dc>
