<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Royo Pérez, María Asunción</dc:contributor>
    <dc:contributor>Bernad Morcate, Cristina</dc:contributor>
    <dc:creator>Lahuerta Pardos, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El interés por llevar a cabo un análisis estratégico de la industria del automóvil viene de su trascendencia para el conjunto de la economía. Para su realización, se ha centrado el trabajo en la situación del sector en España, aunque por su carácter global, hacemos referencia a algunos aspectos a nivel mundial. Se ha explicado brevemente cómo se organizan las marcas en grandes grupo empresariales, aunque para este estudio, vamos a tener en cuenta solo aquellas presentes en nuestro país. Este trabajo busca comparar las dos estrategias competitivas genéricas: liderazgo en costes, dónde las empresas buscan siempre la reducción de costes para ofrecer un producto más económico; y diferenciación, dónde las empresas buscan ofrecer un producto que se perciba como único y así poder aplicar un sobre precio. Para ello, ha sido necesario conocer la industria, realizando un análisis tanto externo como interno. Para finalizar, se han comparado dichas estrategias, observando cuáles son las distintas fuentes que otorgan la ventaja competitiva a cada una. El trabajo se cierra con una serie de conclusiones obtenidas a partir del estudio, tanto a nivel general de industria, como particular de estrategias.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85853</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85853/files/TAZ-TFG-2019-349.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis estratégico de la industria del automóvil. Comparativa entre estrategias: liderazgo en costes y diferenciación.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Strategic analysis of the automobile industry. Comparison between strategies: cost leadership and differentiation.</dc:title>
</oai_dc:dc>
