<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rubio Olave, Maria Teresa</dc:contributor>
    <dc:creator>Auría Caballero, Clara</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La leucemia linfática crónica (LLC) es una enfermedad neoplásica del sistema linfático que se caracteriza por la acumulación linfocitos B aberrantes en distintos órganos, como la médula ósea, la sangre y los ganglios linfáticos. Es la forma más frecuente de leucemia en los países occidentales. Posee una amplia variabilidad en el manejo clínico debido a la aparición de nuevas dianas terapeúticas (como los inhibidores de receptor de membrana de los linfocitos B) y a la ausencia de estudios definitivos que permitan establecer estrategias de diagnóstico y tratamiento estandarizadas. Los objetivos de esta revisión son: Revisar el papel del receptor BCR en la patogénesis de la LLC, resumir la experiencia clínica con los inhibidores de BCR en estos últimos 5 años y actualizar las últimas guías de tratamiento en pacientes con recaídas o factores de mal pronóstico.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70397</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/70397/files/TAZ-TFM-2017-746_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/70397/files/TAZ-TFM-2017-746.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Medicina</dc:subject>
    <dc:title>Atualización del tratamiento de la leucemia linfática crónica con la introducción de los inhibidores de receptor de las células B en los últimos 5 años.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Update of the treatment of chronic lymphocytic leukemia with the introduction of B-cell inhibitors the last 5 years.</dc:title>
</oai_dc:dc>
