<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Estebanez de Miguel, Elena</dc:contributor>
    <dc:creator>Ascaso Pérez, Leticia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El dolor lumbar crónico es un trastorno musculoesquelético muy común, algo más frecuente en mujeres. Es una causa importante de pérdida de calidad de vida. El dolor lumbar inespecífico no tiene una causa claramente definida, pero se relaciona con problemas de inestabilidad lumbar y con los mecanismos de dolor crónico y la sensibilización central. El tratamiento que más efectividad ha demostrado es la realización de ejercicios específicos para la zona lumbar. La escuela de espalda es un programa que combina ejercicios con educación al paciente. Objetivos: Diseñar y comprobar la efectividad de un programa de escuela de espalda en sujetos con dolor lumbar crónico inespecífico. Metodología: Se realiza un estudio de intervención analítico, longitudinal y prospectivo de serie de casos (n=5) con medición pre y post-intervención de las variables: intensidad del dolor media, máxima y mínima (EVA), funcionalidad (Oswestry), sensibilización central (CSI), estabilidad lumbar (posición de plancha) y cuestionario de conocimientos. Se realizó un programa de escuela de espalda combinando ejercicios de estabilización lumbar con educación para la salud, durante un mes con un total de 12 sesiones. Resultados: Se obtuvo una mejora estadísticamente significativa en el dolor medio (p=0,042) y máximo (p=0,043), y en la estabilidad lumbar (p=0,043). Además, mejoraron los conocimientos relacionados con la patología de los sujetos a lo largo del estudio. Conclusiones: Un programa de escuela de espalda en pacientes con dolor lumbar crónico de origen inespecífico ha producido una disminución en el dolor, una mejora de la estabilidad de la zona lumbar y una adquisición de conocimientos y pautas para el control del dolor.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89100</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89100/files/TAZ-TFG-2018-2096.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación de los efectos de un programa de escuela de espalda en sujetos con dolor lumbar crónico inespecífico. Serie de casos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Evaluation of the effects of a back school program on subjects with non-specific chronic low back pain. Number of cases</dc:title>
</oai_dc:dc>
