<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Díez Sánchez, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Val Pulido, Jonatan</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El leitmotiv de este trabajo fin de máster es la MOTIVACIÓN. Según Pink, la motivación del ser humano ha ido cambiando a lo largo de la historia, estando basada en la supervivencia en un principio (motivación 1.0), viéndose más fundamentada en recompensas y castigos posteriormente (motivación 2.0), y culminando en la motivación intrínseca del individuo (motivación 3.0), que está promovida por el propio interés del mismo. Sin embargo, conseguir este tipo de motivación para tareas como estudiar/aprender puede ser muy complejo para ciertos alumnos, ya que requiere que el individuo realice una actividad para la que a priori no tiene interés. Una de las mejores formas de conseguir esta motivación es mediante el uso de técnicas de los juegos; la gamificación. Ya que asociamos la actividad al juego y entretenimiento, por lo que nuestro cerebro no asocia el aprendizaje con un esfuerzo, sino con una actividad entretenida.  Por ello, en este trabajo se desarrollan 3 propuestas innovadoras que incluyen técnicas de gamificación y que fueron aplicadas a un grupo de alumnos de 4º de ESO.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77493</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77493/files/TAZ-TFM-2018-200.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77493/files/TAZ-TFM-2018-200_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Gamificación para la motivación 3.0</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Gamification for 3.0 motivation</dc:title>
</oai_dc:dc>
