<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cenarro Lagunas, Ángela</dc:contributor>
    <dc:creator>Del Pino Soriano, Santiago</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Mi trabajo consta de cinco capítulos en los que he intentado explotar todo lo posible el tema en cuestión y profundizar en sus casusas, desarrollo y consecuencias. Para lo cual he utilizado los libros y artículos del historiador Javier Rodrigo como mi principal fuente y dos volúmenes de un congreso acerca de los campos de concentración que tuvo lugar en Barcelona en el que participaron decenas de historiadores, además de otras fuentes secundarias. &lt;br /&gt;En el primer capítulo analizo los campos de concentración desde un punto de vista más internacional, estableciendo una definición y tipología común a todos ellos. Posteriormente examino las bases del sistema de campos español y su funcionalidad para compararlo con el caso alemán, el más conocido a nivel mundial.&lt;br /&gt;En el segundo establezco un breve resumen de la evolución de los campos de concentración desde su comienzo hasta el final, es decir, desde el golpe de Estado acaecido en julio de 1936 hasta finales de 1939, año en el que irán desapareciendo la mayoría de los campos con el final de la contienda militar. A partir de 1940 muy pocos campos seguirán abiertos y su principal función será la de acoger refugiados militares y no la de retener y reeducar a prisioneros de la Guerra Civil. &lt;br /&gt;En mi tercer capítulo me adentro en los muros de los campos de concentración para escribir acerca de la vida cotidiana de los prisioneros durante sus años de cautiverio. Explico las actividades y deberes que tenían que desarrollar a lo largo del día, las experiencias de diversos presos y las degradantes condiciones en las que tuvieron que vivir durante años.&lt;br /&gt;En el cuarto hago hincapié al trabajo forzado, la explotación a la que los prisioneros de guerra se vieron obligados a vivir como parte de su reeducación y muestra de arrepentimiento, a través de la cual se levantó la “Nueva España”. Analizo la evolución del sistema de trabajo y el volumen de prisioneros que fueron utilizados durante la guerra y los años posteriores.&lt;br /&gt;Finalmente en el último episodio hago hincapié en las consecuencias y repercusiones que han tenido los campos de concentración en nuestro país y en el contexto europeo. Unos hechos que diversos países y gobiernos han dejado de lado para avanzar a un “bienestar general”, pero que bajo ningún concepto pueden ser olvidados y que tienen que seguir siendo estudiados.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85157</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85157/files/TAZ-TFG-2019-3118.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Los campos de concentración franquistas en la Guerra Civil.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Franco's concentration camps in the Spanish civil war.</dc:title>
</oai_dc:dc>
