<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gil Pérez, Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>San Gil López, Luis</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>REDISEÑO ERGONÓMICO DE UN TELEARRASTRE El proyecto se basa en el rediseño ergonómico de un telearrastre o también llamado telesquí. En cualquier pista de ski del mundo podemos encontrar este sistema de transporte, usado por todo tipo de personas de diferentes edades y estaturas. Actualmente los telearrastres existentes en el mercado se caracterizan por su incomodidad y por ser unos dispositivos difíciles de usar, haciendo que los usuarios cada vez sean más reacios a cogerlos y opten directamente por otros sistemas de transportes como el telesilla (aunque este no les transporte al lugar deseado). Debido a esto se consideró de interés rediseñar este producto desde un punto de vista ergonómico para facilitar su uso.  Este proyecto se ha realizado siguiendo una metodología de diseño dividida en 4 fases. Una primera fase en la que se ha estudiado en profundidad tanto a los usuarios como al producto, aplicando una serie de análisis a nivel funcional formal y ergonómico. Una vez desarrollada, se llegó a unas conclusiones que sirvieron para realizar un listado de problemas. Cabe destacar el uso de herramientas de análisis ergonómico tales como RULA y REBA, y análisis de secuencia de uso. La segunda fase está compuesta por una serie de propuestas de diseño sacadas a partir de los problemas hallados anteriormente. Estas propuestas se describieron y bocetaron para un mayor entendimiento del desarrollo. En la tercera fase se desarrollaron las mejores ideas propuestas anteriormente. Como ya se ha comentado se desarrollaron a partir de un punto de vista ergonómico seleccionando los percentiles y las tablas antropométricas adecuadas para su correcta definición, teniendo en cuenta así a todos los usuarios. Se utilizaron herramientas de diseño como Inventor, Illustrator y Photoshop. Finalmente se realizó una última fase en la que se evaluó ergonómicamente el producto desarrollado durante todo el proyecto. Se llegó a unas conclusiones en las que se comentaron los problemas resueltos y se comparó el nuevo producto con el viejo observando así las mejoras obtenidas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85909</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Proyectos de Ingeniería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85909/files/TAZ-TFG-2019-090.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85909/files/TAZ-TFG-2019-090_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería en Diseño Industrial y Desarrollo de Producto</dc:subject>
    <dc:title>Rediseño ergonómico de un telearrastre</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Ergonomic redesign of a drag lift</dc:title>
</oai_dc:dc>
