<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Orduna Navas, María</dc:contributor>
    <dc:creator>Laviña Cuello, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>RESUMEN. Introducción: La presencia de estrés continuado y de ansiedad pueden generar alteraciones negativas en el aparato digestivo. Favoreciendo al desarrollo de una serie de patologías digestivas o influyendo en la evolución de algunas enfermedades en concreto. Justificación: En la actualidad son escasos los estudios que se centran en investigar la relación entre ambas patologías, estrés y enfermedades digestivas, aun observándose que este problema es cada vez más común en la  población. Objetivos: El objetivo de este trabajo es analizar la información encontrada en artículos y fuentes  bibliográficas sobre como las enfermedades digestivas y en concreto como alguna de ellas se ven directamente afectadas por el estrés o la presencia de ansiedad. Metodología: Se ha realizado una búsqueda a través de diferentes bases de datos científicas (DeCS, Google Académico, MeDline, Pubmed, Scielo…). Resultados: La enfermedad intestinal inflamatoria (EII) comprende trastornos gastrointestinales como la enfermedad de Crohn (EC) y la colitis ulcerosa (CU). Estas tienen un gran impacto en la calidad de vida de los pacientes. Pueden afectar a personas de todas las edades, pero por norma general suele diagnosticarse a una edad temprana. Con respecto a la enfermedad de Crohn, el inicio de la enfermedad es más frecuente en pacientes de 15 a 30 años de edad y aparece una segunda incidencia en el rango de 55 a 65 años, siendo más frecuente en la raza blanca y los judíos que son especialmente susceptibles a padecerla. Discusión: Al analizar los resultados de los estudios se observa la prevalencia y la incidencia que tiene el estrés en determinadas enfermedades digestivas como son la enfermedad de Crohn, colitis ulcerosa, dispepsia funcional o las úlceras peptídicas, dependiendo del país y del tipo de población tanto por edades como por el género. Palabras Clave (descritas en los DeCS): estrés psicológico, úlcera péptidica, tracto gastrointestinal, enfermedad de Crohn, enfermedades del sistema digestivo, Colitis ulcerosa.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85820</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85820/files/TAZ-TFG-2019-514.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Cómo afecta el estrés y la ansiedad a enfermedades digestivas.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">How stress and anxiety affect digestive diseases.</dc:title>
</oai_dc:dc>
