<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lopez Pardo, Iván</dc:contributor>
    <dc:creator>Sambou Gimeno, Jacqueline</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La implementación de la legislación vigente y las diferentes acciones en materia de igualdad llevadas a cabo por las instituciones de investigación han introducido cambios en las estructuras internas y de funcionamiento del ámbito de la investigación. Más de una década después de que la primera ley de igualdad de género (3/2007, de 22 de marzo) dictase cuestiones como la composición paritaria de órganos de gobierno y representación de las instituciones o el uso de un lenguaje no sexista en los documentos, podría considerarse que las evaluaciones de las diferentes entidades presentan resultados cada vez más favorables.&lt;br /&gt;Pero, ¿perciben de igual forma estos cambios las personas receptoras de los mismos? Este estudio ahonda en las percepciones de los miembros de los institutos de investigación propios y mixtos de la Universidad de Zaragoza para comprobarlo. A través de un proceso de encuesta, determina que el grado de percepción de la implantación de algunas de las medidas relacionadas con la paridad o la implantación de la perspectiva de género puede llegar a ser bajo, e incluso muy bajo en los centros estudiados.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87861</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87861/files/TAZ-TFM-2019-1528_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87861/files/TAZ-TFM-2019-1528.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Relaciones de Género</dc:subject>
    <dc:title>La igualdad de género en los institutos de investigación de la Universidad de Zaragoza: Análisis de la percepción de sus miembros</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Gender equality in the University of Zaragoza's research institutes: Analysis of their member's perception</dc:title>
</oai_dc:dc>
