<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Calvo Valios, Virginia</dc:contributor>
    <dc:creator>Solanilla Lanau Maria</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La sociedad del Siglo XXI se caracteriza por una diversidad cultural y lingüística ocasionada por movimientos migratorios. Se ha observado cómo en la Facultad de Ciencias Humanas y de Educación, Campus de Huesca, de la Universidad de Zaragoza, concretamente en el segundo ciclo del grado de Educación Infantil se refleja este tipo de diversidad. El objetivo de este Trabajo de Fin de Grado ha consistido, por un lado, en analizar las creencias de dos alumnas inmigrantes universitarias sobre la inclusión, sus experiencias en los procesos de acogida con el fin de extraer claves para mejorar el modelo de educación inclusiva. Por otra parte, conocer las opiniones de dos profesores universitarios sobre el dibujo lingüístico y cultural de las aulas universitarias del siglo XXI. Para ello, se ha realizado un estudio cualitativo de corte etnográfico, mediante entrevistas y análisis de relatos de vida. Este trabajo se enmarca dentro de una de las líneas de investigación ECOLIJ que versa sobre el papel de la lectura literaria en el modelo social de la educación inclusiva.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77516</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77516/files/TAZ-TFG-2018-4883.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77516/files/TAZ-TFG-2018-4883_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>¿Qué piensan las jóvenes inmigrantes sobre la escuela inclusiva?</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">What do the Young foreign people think about inclusive schools?</dc:title>
</oai_dc:dc>
