<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González Ordovás, María José</dc:contributor>
    <dc:creator>Nieto Rojas, Leidy Vanessa</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El derecho a la ciudad implica una relación directa entre las dinámicas sociales presentes en las ciudades y como sus habitantes confluyen en ellas de manera óptima para la satisfacción de sus necesidades y salvaguardia de sus derechos. &lt;br /&gt;El presente trabajo corresponde a un ejercicio de conceptualización acerca de la forma como pueden ser entendidas las ciudades bajo la mirada del derecho a la ciudad. A partir de planteamientos formulados por diferentes autores, realizando un análisis especifico de caso, respecto de las personas que habitan en el barrio Mochuelo, de la ciudad de Bogotá-Colombia, el cual se encuentra ubicado en las inmediaciones del relleno sanitario Doña Juana, quienes resultan sistemáticamente afectados por la multiplicidad de factores adversos que conlleva habitar en este entorno. A su vez, conviven en condiciones carentes de garantías previstas gubernamentalmente para proteger los derechos fundamentales a la vivienda, salud y ambiente, derivada además de la inexistencia y consecuente ineficacia en la aplicación del concepto socio-jurídico de derecho a la ciudad.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86574</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86574/files/TAZ-TFM-2019-1182.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Sociología de las Políticas Públicas y Sociales</dc:subject>
    <dc:title>EL DERECHO A LA CIUDAD Y SU APLICABILIDAD EN EL CONTEXTO  COLOMBIANO, ESTUDIO DE CASO BARRIO MOCHUELO- BOGOTÁ</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">THE RIGHT TO THE CITY AND ITS APPLICABILITY IN THE COLOMBIAN CONTEXT, CASE STUDY OF THE MOCHUELO NEIGHBORHOOD</dc:title>
</oai_dc:dc>
