<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanz Vicente, María Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Visiedo Lafuente, Víctor</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Las aminas biógenas son compuestos nitrogenados de bajo peso molecular y una&lt;br /&gt;importante actividad biológica. Estas se forman, principalmente, por la degradación de&lt;br /&gt;proteínas y aminoácidos libres que en determinadas concentraciones pueden producir&lt;br /&gt;intoxicaciones o reacciones alérgicas.&lt;br /&gt;Las aminas biógenas más importantes son la histamina, putrescina, cadaverina y&lt;br /&gt;tiramina. De éstas, la histamina es la que mayor poder toxicológico presenta, no obstante,&lt;br /&gt;por la acción de otras aminas como la putrescina y la cadaverina, este poder toxicológico&lt;br /&gt;puede verse aumentado. La elevada ingesta estas aminas biógenas puede producir&lt;br /&gt;intoxicaciones, cuyo cuadro clínico se desarrolla, entre otros, con dolores de cabeza,&lt;br /&gt;cólicos, erupciones, etc&lt;br /&gt;Es por ello que es importante disponer de métodos rápidos para su determinación,&lt;br /&gt;"in situ", en la industria alimentaria, que puedan ser utilizados como indicativo de calidad&lt;br /&gt;y herramienta de seguridad en la misma.&lt;br /&gt;La determinación de cadaverina y putrescina propuesta en este trabajo, se basa en&lt;br /&gt;su reacción con la enzima diaminooxidasa (DAO) produciendo peróxido de hidrógeno&lt;br /&gt;que reacciona con la enzima peroxidasa (HRP) en presencia de un colorante, cuyas&lt;br /&gt;propiedades ópticas cambian durante la reacción. Este método semicuantitativo, permite&lt;br /&gt;el análisis de putrescina y cadaverina, usando para ello estas tiras reactivas y una&lt;br /&gt;aplicación móvil.&lt;br /&gt;La inmovilización de los reactivos en un soporte de celulosa ha permitido el&lt;br /&gt;desarrollo de tiras reactivas con buenos resultados, pero corto tiempo de uso. Este trabajo&lt;br /&gt;se centra en el desarrollo de tiras reactivas de larga vida útil, utilizando para ello&lt;br /&gt;estabilizantes enzimáticos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85125</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Analítica; Área de Química Analítica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85125/files/TAZ-TFG-2019-3223.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencia y Tecnología de los Alimentos</dc:subject>
    <dc:title>Desarrollo de tiras reactivas para la determinación de cadaverina y putrescina: estudio de estabilizadores enzimáticos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Development test strip for the determination of cadaverine and putrescine: study of enzymatic stabilizers</dc:title>
</oai_dc:dc>
