<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ortega Lapiedra, Raquel</dc:contributor>
    <dc:creator>Argón Casao, Arturo</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Mi nombre es Arturo Argón y soy estudiante del Doble Grado en Derecho y Administración y Dirección de Empresas (DADE) de la Universidad de Zaragoza. El Trabajo Final de Grado que presento se titula “Capital Intelectual y Responsabilidad Social Corporativa en Aragón”. El trabajo se ha desarrollado dentro de la línea de trabajo “Gestión de Recursos Humanos y Capital Intelectual”, bajo la dirección de la profesora Raquel Ortega del Departamento de Dirección y Organización de Empresas de la Facultad de Economía y Empresa. El Trabajo pretende ser una recopilación de buenas prácticas en gestión de personal de empresas aragonesas o empresas cuya actividad sea especialmente relevante en la Comunidad de Aragón, que a su vez puedan considerarse alineadas con los postulados de la Responsabilidad Social Corporativa (RSC) cada vez más presente en las empresas tanto a nivel mundial, como nacional y local.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62490</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62490/files/TAZ-TFG-2017-2726.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Capital Intelectual y Responsabilidad Social Corporativa en Aragón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Intelectual Capital and Corporate Social Responsibility in Aragón</dc:title>
</oai_dc:dc>
