<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gómez Soria, Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>González Velasco, Paula María</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La esclerosis múltiple (EM) es una enfermedad neurológica, crónica, no contagiosa, autoinmune, inflamatoria, desmielinizante del sistema nervioso central. Constituye una de las causas más frecuentes de discapacidad neurológica en adultos jóvenes, sin embargo, cada vez son más las personas mayores que la padecen. Los síntomas son impredecibles y cambian mucho de una persona a otra. El objetivo de este trabajo ha sido mantener el nivel cognitivo de la persona con EM y profundizar en cómo desde terapia ocupacional podemos abordar este campo. Se realizó una intervención de 10 sesiones más una evaluación inicial y otra final. Esta intervención se ha basado en modelos, escalas y en el marco de trabajo usados en terapia ocupacional. Tras la evaluación final pudimos confirmar el mantenimiento del nivel cognitivo. La conclusión principal, es la necesidad de que las personas con EM cuenten con un equipo multidisciplinar para el tratamiento debido a la gran cantidad de sintomatología que pueden presentar.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88900</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88900/files/TAZ-TFG-2019-1137.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Intervención desde terapia ocupacional en un caso de esclerosis múltiple</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Intervention in a multiple sclerosis case from the occupational therapy´s perspective</dc:title>
</oai_dc:dc>
