<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lapieza Laínez, María Gloria</dc:contributor>
    <dc:creator>Gascón Sangüesa, Alicia</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El daño cerebral adquirido (DCA) combina poblaciones de individuos que sufrieron "lesiones por fuerzas físicas externas" con aquellos que sufrieron lesiones cerebrales por causas internas. El traumatismo craneoencefálico, junto con los accidentes cerebrovasculares (ACV), son las principales etiologías de este. Se define el traumatismo craneoencefálico (TCE) como “cualquier lesión física o deterioro funcional del contenido craneal secundario a un intercambio brusco de energía”. Representa un grave problema de salud pública tanto por su prevalencia en la población general, en especial en jóvenes, como por la morbimortalidad asociada, secuelas e incapacidad permanente en aquellos que sobreviven. En España tiene una incidencia de 200 casos cada 100.000 habitantes, un 48% de ellos causados por accidentes de tráfico.     Se plantea el estudio de un caso único de un adolescente que fue atropellado cuando circulaba en bicicleta y como consecuencia sufrió un TCE dando problemas motores y cognitivos. Se realiza desde la unidad de terapia ocupacional del Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza, desde noviembre de 2016 hasta enero de 2017.     La base de la intervención es el modelo neuromotriz, que incluye como rasgos pertinentes los factores de control central del movimiento: equilibrio y postura, tono y potencia muscular, coordinación general, coordinación óculomanual y destreza manipulativa.     Después del estudio, se aprecia una mejoría en el control motor y en la cognición del paciente, por lo que, a pesar de no poderse extrapolar los resultados a todos los casos de TCE, se ve la necesidad de la terapia ocupacional para la rehabilitación de estos pacientes.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90259</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Farmacología y Fisiología; Área de Fisiología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90259/files/TAZ-TFG-2017-5057.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de un caso de un joven con daño cerebral adquirido por traumatismo cerebral en accidente de tráfico. Intervención desde terapia ocupacional</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">A Case Study of a Young Man with Cerebral Damage Due to Cerebral Trauma as a Result of a Traffic Accident. Approach Thru Occupational Therapy</dc:title>
</oai_dc:dc>
