<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Gómez, Francisco Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Magaña Marín, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo del trabajo es analizar el diseño de distintas copas de vino optimizando sus características térmico-estructurales con el objeto de intentar establecer correlaciones entre aspectos “objetivos” de diseño de carácter térmico-estructural y criterios clásicos de carácter “subjetivo”. Para estudiar estas posibles correlaciones se realizan distintos análisis experimentales, tanto de carácter estructural (análisis modal) y acústico (estudio acústico de distintas situaciones de llenado y sujeción) como térmico (estudio termográfico experimental). En paralelo a este trabajo de carácter técnico objetivo se realiza una encuesta entre expertos enólogos y sommeliers de la zona vitivinícola de La Rioja con el objeto de analizar la relación entre los distintos parámetros considerados y la experiencia del usuario, para evaluar la importancia y en su caso validez de los distintos criterios de diseño utilizados en las copas comerciales. El trabajo se desarrolla mediante la realización de las siguientes etapas: 1ª) Revisión bibliográfica y encuesta a expertos, cuyo objetivo es conocer el estado de la cuestión en relación a los distintos criterios de diseño geométrico y los materiales utilizados en las copas. 2ª) Modelización 3D de distintos modelos de copas para realizar un análisis modal de las mismas para determinar las diferencias de comportamiento estructural evaluando la influencia de este aspecto. 3ª) Análisis acústico con el objeto de realizar mediciones en cámara acústica de distintas situaciones (distintas copas, distintos líquidos, distintas sujeciones) para establecer, desde un punto de vista acústico, la influencia del diseño en diferentes situaciones de utilización. 4ª) Análisis termográfico para establecer la influencia del diseño en diferentes situaciones de utilización. 5ª) Análisis de resultados y conclusiones.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77734</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica; Área de Ingeniería Mecánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77734/files/TAZ-TFG-2018-2478.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Mecánica</dc:subject>
    <dc:title>Estudio del diseño de copas de vino atendiendo a sus características estructurales y térmicas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of the design of wine glasses according to their structural and thermal characteristics</dc:title>
</oai_dc:dc>
