<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Viteri Moya, Fausto</dc:contributor>
    <dc:contributor>Alzueta Anía, María U.</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia Cambra, Sandra</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Dado que el butanol se plantea hoy en día como un posible aditivo a combustibles para contribuir a la emisión de hollín, este trabajo tiene como objetivo: la cuantificación de hollín y PAH's (hidrocarburos policíclicos aromáticos) en la pirólisis de los cuatro isómeros del butanol (1-butanol, 2-butanol, iso-butanol y ter-butanol) con una concentración de 22500 ppm y a diferentes temperaturas 1000, 1100 y 1200°C) y evaluar la reactividad de hollín generado en cada experimento de 1200°C.  Los experimentos de pirólisis se realizan en una instalación de formación de hollín donde los gases de salida se evalúan en un cromatógrafo de gases, además se acopla una resina para la captura de PAH's que se cuantifican en un cromatógrafo acoplado a masas, además se recoge y cuantifica el hollín formado.  Este hollín se caracteriza mediante su reactividad con 500 ppm de oxígeno a la temperatura de 1000 °C, analizando la concentración de CO y CO2 mediante un analizador en continuo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48251</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Química y Tecnologías del Medio Ambiente; Área de Tecnologías del Medio Ambiente</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48251/files/TAZ-TFG-2015-3346.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Química</dc:subject>
    <dc:title>Formación de hollín y PAH's en la pirólisis de butanol</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
