<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ramos</dc:contributor>
    <dc:contributor>Antón, </dc:contributor>
    <dc:contributor>Rubén</dc:contributor>
    <dc:creator>Pascual</dc:creator>
    <dc:creator>Asso,</dc:creator>
    <dc:creator>María Jesús</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo Fin de Máster pretende demostrar la idoneidad de un Plan Estratégico de Comunicación para la promoción de la trufa negra aragonesa. El motivo es que Aragón es el mayor productor de trufa negra del mundo y, sin embargo, pocas personas conocen que esta Comunidad lidera el mercado del hongo más codiciado desde el punto de vista gastronómico. De esta circunstancia emana el objetivo principal de este proyecto de investigación, que está concebido para generar la herramienta adecuada al objeto de mejorar su promoción, aumentar su consumo e impulsar, incluso, medidas para frenar la despoblación del medio rural aragonés.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75064</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Documentación e Historia de la Ciencia; Área de Biblioteconomía y Documentación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75064/files/TAZ-TFM-2018-176.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Consultoría de Información y Comunicación Digital</dc:subject>
    <dc:title>Estudio para la implantación de un Plan Estratégico de Comunicación para la promoción  de la trufa negra en Aragón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study for the implementation of a Strategic Communication Plan for the promotion of black truffles in Aragón</dc:title>
</oai_dc:dc>
