<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gascón Pérez, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Alejandre García, Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Resumen El objetivo de este trabajo es mostrar la importancia que tuvo el miedo en la vida cotidiana de la Edad Moderna, como consecuencia de la sensación de inseguridad derivada de una época de crisis y cambio. Partiendo de una visión general sobre los diferentes tipos de miedos que padecieron los europeos de la época, se busca luego centrar la atención en aquellos de carácter sobrenatural, estrechamente relacionados con Satán y sus aliados, como demonios, herejes o brujas, seres percibidos como reales, que buscan arrastrar a los cristianos al pecado. Se muestra como la Iglesia y el poder se sirvieron del miedo, potenciado mediante la iconografía y las obras demonológicas, como un medio de control de la población, y al mismo tiempo la persecución de brujas resultó una importante válvula de escape frente a las tensiones sociales.  Palabras clave: miedo, sobrenatural, Satán, demonios, brujas, Edad Moderna. Abstract The aim of this work is to show the importance that fear had in daily life of the Early Modern Age, because of the feeling of insecurity derived from a time of crisis and change. Starting from a general view about the different types of fears suffered by the Europeans of the time, attention is focused on those of supernatural character, closely associated to Satan and his allies, such as demons, heretics or witches, beings which were perceived as real seek to drag Christians into sin. It shows how the Church and the power employed fear, empowered by iconography and demonological works, as a means of control of the population, and at the same time, the persecution of witches was an important escape valve of social tensions. Keywords: fear, supernatural, Satan, demons, witches, Early Modern Age.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76690</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Moderna</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76690/files/TAZ-TFG-2018-3319.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>El miedo en la Edad Moderna: demonología y brujería como fenómenos sociales y culturales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Fear in the Early Modern Age: demonology and witchcraft as social and cultural phenomena</dc:title>
</oai_dc:dc>
