<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pueyo Sánchez, Juan Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>de Gea Serna, Sofía</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La profesión docente es un pilar fundamental en el desarrollo de la sociedad, puesto que es la encargada de transmitir tanto conocimientos como buenos valores a los ciudadanos del mañana. Como consecuencia de esto, son numerosos los retos que los docentes deben afrontar para lograr que el aprendizaje de sus discentes sea significativo. &lt;br /&gt;En esta memoria se aborda el tema de las ideas alternativas, gran obstáculo en el proceso de enseñanza-aprendizaje de los alumnos. Mediante la selección de dos trabajos, realizados durante el curso académico 2018-2019. En primer lugar, se trabaja este tema desde una perspectiva teórica con la finalidad de allanar el camino para poder llevarlo a la práctica con los alumnos del IES “Goya” de Zaragoza.&lt;br /&gt;Finalmente, se realiza una valoración crítica tanto de los resultados obtenidos como de las destrezas y saberes adquiridos tras haber cursado el “Máster en Profesorado de Secundaria”.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86814</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86814/files/TAZ-TFM-2019-377.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Experiencia docente de una graduada en Química. Estudio de las ideas alternativas en la asignatura de Física y Química</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Teaching experience of a graduate in Chemistry. Study of alternative ideas in the subject of Physics and Chemistry</dc:title>
</oai_dc:dc>
