<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cabello Matud, María Cristina</dc:contributor>
    <dc:creator>Lacambra Capdevila, Alba</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo surge por el interés y la importancia que hoy en día tiene la eficiencia energética en todos los ámbitos y fundamentalmente en el de la construcción, el cual supone en Europa un 40% de su consumo energético total. Por esta razón, nuestra profesión tiene un papel muy importante en las estrategias de ahorro de energía.&lt;br /&gt;Se propone conocer el Código Técnico de la Edificación, que es la normativa de ahorro de energía vigente en España y el estándar de certificación energética internacional Passivhaus, que nace en Alemania. &lt;br /&gt;A través de un ejemplo práctico de un caso real, se investigan los indicadores que componen cada norma para poder hacer una comparación contrastada que nos ayude a comprender las estrategias que se están siguiendo en la actualidad.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87341</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Construcciones Arquitectónicas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87341/files/TAZ-TFG-2019-4486_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87341/files/TAZ-TFG-2019-4486.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Del código técnico de la edificación al estándar Passivhaus. Análisis de la envolvente de una vivienda unifamiliar</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">From the technical building code to the Passvhaus standard. Analysis of the thermal envelope of a single-family house</dc:title>
</oai_dc:dc>
