<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lázaro Sebastián, Francisco Javier</dc:contributor>
    <dc:contributor>Martínez Herranz, Amparo</dc:contributor>
    <dc:creator>Aguerri Lajusticia, Silvia</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>El contexto histórico y sociocultural de los años cuarenta y cincuenta del siglo XX marcó fuertemente la naturaleza del arte producido posteriormente. Entre todas las manifestaciones artísticas, la fotografía de moda experimentó un gran desarrollo formal y estético, deshaciéndose de las características que dominaban las fotografías del periodo precedente. El fotógrafo Helmut Newton y Guy Bourdin, a partir de los años setenta, fueron los principales artífices de este cambio, estableciendo las bases de un nuevo lenguaje fotográfico. Este código introduce en el panorama de la fotografía de moda soluciones artísticas y composiciones novedosas con respecto a obras anteriores. La transformación más importante se encuentra en el tratamiento de la modelo por parte del fotógrafo, quien busca intencionadamente una pose más arriesgada y comprometedora con el público. En la actualidad podemos ver un estilo publicitario heredero del sello personal de Newton y Bourdin, implicando al espectador en este juego.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16420</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte; Área de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/16420/files/TAZ-TFG-2014-1736.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>publicidad</dc:subject>
    <dc:subject>moda</dc:subject>
    <dc:subject>fotografía de moda</dc:subject>
    <dc:subject>siglo xx</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Historia del Arte</dc:subject>
    <dc:title>La fotografía de moda como expresión de los cambios sociales (1960-1990)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
