<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martín Peña, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Martín Asenjo, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo pretende explorar la bibliografía relacionada, con la influencia que tiene ser víctima de conductas de abuso durante la infancia y las posibles consecuencias a largo y corto plazo. Además se centra en la posibilidad del desarrollo de un trastorno de personalidad, y en concreto en analizar la relación que existe con el desarrollo de Trastorno Límite de la Personalidad. Para poder aportar una visión real sobre el tema tratado, se han realizado entrevistas a mujeres ingresadas en el Neuropsiquiátrico de Nuestra Señora del Carmen, con Trastorno Límite de la Personalidad como diagnóstico principal y sospechas de malos tratos en su infancia. A partir de la recogida de información, se ha utilizado la técnica de Análisis de Contenido para ordenar sus testimonios y dotarlos de un significado relacionándolo con los ejes temáticos señalados en el trabajo.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87936</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87936/files/TAZ-TFG-2019-4617_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87936/files/TAZ-TFG-2019-4617.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Maltrato en el desarrollo infantil: Estudio del Trastorno Límite de la Personalidad en una muestra de mujeres en el Neuropsiquiátrico de Nuestra Señora del Carmen.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Chilhood maltreatment: Study of bordeline personality disorder in a sample of women in the neuropsychiquiatric hospital of Nuestra Señora del Carmen.</dc:title>
</oai_dc:dc>
