<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vicente Serrano, Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Gutiérrez Pueyo, Lucía</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo se aproxima a la realidad de las mujeres que, en la actualidad, ejercen prostitución en la ciudad de Zaragoza. El estudio se plantea conocer los tipos de intervención que se llevan a cabo y los diferentes recursos sociales que existen para con este colectivo, con el fin de detectar qué necesidades cubren y cuáles están pendientes. De acuerdo con esto, esta investigación pretende ofrecer algunas ideas o medidas de intervención posibles para conseguir una cobertura social más amplia.&lt;br /&gt;Para contextualizar el estudio se indaga, a través de fuentes documentales, en temas de gran importancia relacionados con la prostitución, como el debate social actual y la trata de mujeres con fines de explotación sexual. Y, para conocer mejor la realidad que viven quienes intervienen en el ámbito de la prostitución, se ha llevado a cabo un estudio de campo, basado en el análisis de cinco entrevistas realizadas a profesionales, de distintas entidades, que trabajan con la población objeto de este estudio&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87946</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87946/files/TAZ-TFG-2019-4575.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Aproximación al tema de la prostitución. Recursos e intervención en Zaragoza.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Approach to the issue of prostitution. Resources and intervention in Zaragoza.</dc:title>
</oai_dc:dc>
