<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Serrano Lázaro, Raúl</dc:contributor>
    <dc:creator>Garde Beltrán, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo se analiza la evolución del balance competitivo en las principales competiciones europeas y los principales cambios que han podido  configurar la estructura de la industria del fútbol en Europa. En este sentido, siguiendo algún trabajo previo, se estudia la relación entre el reciente desequilibrio y la influencia de los cambios de formato de la UEFA Champions League. Para ello se calcularan índices de concentración de las cuatro principales competiciones locales, a saber, liga española, liga inglesa, liga italiana y liga alemana, así como la máxima competición continental. De los resultados del trabajo se puede destacar el incremento de los desequilibrios competitivos en las principales competiciones europeas analizadas y cierta asociación con las sucesivas reformas de la UEFA Champions League.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62544</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62544/files/TAZ-TFG-2017-2562.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de la evolución del balance competitivo en las ligas europeas y cambios de formato de la UEFA Champions League</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the evolution of the competitive balance in European leagues and UEFA Champions League format changes</dc:title>
</oai_dc:dc>
