<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Palá Laguna, Reyes</dc:contributor>
    <dc:creator>Arregui Untoria, Elena</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El análisis de la los Robo-Advisors genera gran interés debido a su rápido desarrollo en los últimos años, la forma en la que se constituyen mediante startsups, su cambio en la cultura empresarial financiera, su innovadora idea de negocio así como la necesidad de un marco jurídico seguro para el desarrollo de su actividad. Los Robo-Advisors suponen una gran competencia para las entidades financieras tradicionales, las cuales se está viendo perjudicadas con la aparición de estas nuevas empresas. El negocio bancario tradicional se ha visto obligado a adoptar diferentes estrategias para poder hacer frente a las misma: desarrollar su propio Robo-advisors, invertir en los mismos o comprarlos. A lo largo del trabajo, se realiza un análisis del modelo de mercado que plantean los Robo-advisors en el sector financiero y de los problemas jurídicos que surgen de su operativa, al no tener expreso reconocimiento legal. Se analiza el estado actual de la cuestión en nuestro país, teniendo presente la reforma que para nuestro Derecho financiero ha supuesto la MiFID II/MiFIR así como el encaje del Robo-advisor en la gestión colectiva de patrimonios y el asesoramiento en materia de inversiones.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88921</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho Mercantil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88921/files/TAZ-TFG-2019-1055.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Robo-advisors: la digitalización y automatización del asesoramiento financiero y la gestión de carteras. Una aproximación jurídica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Robo-advisors: the digitalization and automation of financial advice and portfolio management. A legal approach</dc:title>
</oai_dc:dc>
