<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García González, Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Valverde González, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este estudio ha pretendido analizar la relación del apoyo a la autonomía aportado por los padres e iguales, con respecto a los niveles de actividad física, a los niveles de motivación y a la percepción de satisfacción de las necesidades psicológicas básicas, además de conocer la situación en la que se encuentra un centro concertado a nivel de cumplimiento de las recomendaciones de la Organización Mundial de la Salud y las diferencias en las variables entre el alumnado de Formación Profesional y el de Bachillerato. Para llevarlo a cabo, se ha estudiado a 229 alumnos, de los cuales 117 pertenecían a especialidades de Formación Profesional (M edad=17.98; DT=0.92) y 112 a 1º de Bachillerato (M edad=16.71; DT=0.72). Se realizó un cuestionario en el que se incluían parte del Cuestionario Internacional de Actividad Física en su versión corta (IPAQ-SF; Booth, 2000), la Escala de las Necesidades Psicológicas Básicas en el Ejercicio (BPNES; Vlachopoulos y Michailidou, 2006) en su versión traducida al castellano (Sánchez y Núñez, 2007), el Cuestionario de Novedad (González-Cutre et al., 2016), la versión española del Cuestionario de Regulación de la Conducta hacia el Ejercicio (BREQ-3; González-Cutre et al., 2010), incluyendo el factor de regulación integrada (Wilson et al., 2006) y la Escala de Apoyo a la Autonomía Percibido en Contextos de Ejercicio (PASSES; Hagger et al., 2007) en su versión traducida al castellano (Moreno et al., 2008). Los resultados muestran que el apoyo a la autonomía de los diferentes actores, pueden contribuir a la mejora de los niveles de actividad física a través de la satisfacción de las necesidades psicológicas básicas y de las formas de motivación más autodeterminadas con las que están significativamente relacionadas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76277</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76277/files/TAZ-TFM-2018-603.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario de Profesorado, especialidad Educación Física</dc:subject>
    <dc:title>Apoyo del entorno social y niveles de actividad física de estudiantes de Bachillerato y Formación Profesional: un análisis basado en la Teoría de la Autodeterminación</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Social environment support and physical activity levels of students of “Bachillerato” and “Formación Profesional”: an analysis based on the Theory of Self-Determination</dc:title>
</oai_dc:dc>
