<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pinilla Navarro, Vicente</dc:contributor>
    <dc:creator>González Jiménez, Juan Andrés</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Las empresas sector vitivinícola aragonés, empapadas de una amplísima tradición, son embajadoras del esfuerzo empresarial y la adaptación a los nuevos mercados. El sector ha venido sufriendo desde los últimos 150 años numerosos altibajos, poniendo a prueba la capacidad de las bodegas. El enfoque de este trabajo está orientado al estudio, desde un punto de vista histórico empresarial, del desarrollo y la evolución del sector vinícola aragonés desde el último tercio del siglo XIX. A través del mismo se somete a análisis cómo han afectado, plagas, guerras y las nuevas tecnologías a la producción, la superficie cultivada, producción y comercialización del vino, con especial énfasis en el giro hacia la calidad vivido en los últimos años.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63942</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63942/files/TAZ-TFG-2017-3736.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Desarrollo y evolución del sector vinícola aragonés desde finales del siglo XIX: análisis empresarial de los mercados y la producción</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Development and evolution of the aragonese wine sector since the end of the 19th century: business analysis of markets and production</dc:title>
</oai_dc:dc>
