<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Resano Ezcaray, Martín</dc:contributor>
    <dc:creator>Melinte, Alexandru Teodorian</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>España es un país con dieta mediterránea. En este tipo de dieta hay un gran consumo de pescados, de derivados de los mismos y de diferentes productos de origen marino. El consumo abundante de estos productos puede producir la bioacumulación de diferentes metales pesados (mercurio, cadmio, plomo…) en el organismo. En nuestro caso estudiaremos el mercurio.&lt;br /&gt;Este ciclo empieza en los organismos más pequeños que incorporan metilmercurio (derivado del mercurio) a su organismo al no poder excretarse, dado que el metilmercurio es liposoluble y se queda retenido en la grasa. Según se escala en la cadena trófica, los peces que se encuentran son cada vez más grandes, por lo cual ingerirán más peces pequeños, lo que hará que se deposite una mayor cantidad de metilmercurio en su organismo. Este problema alcanza su mayor gravedad en las personas que tienen un consumo excesivo de las especies más grandes, como el pez espada o el atún rojo.&lt;br /&gt;Para poder hacer un correcto análisis de este peligro se ha realizado un estudio previo, pues la zona de la que proviene el producto puede incidir en los resultados, así como las especies elegidas por lo anteriormente mencionado. Es crucial conocer la cantidad de mercurio presente en el producto final que va a estar disponible para el consumidor, para evitar la aparición de los problemas derivados de la ingesta continuada de este elemento tan tóxico.&lt;br /&gt;Para ello se ha realizado un muestreo de las especies más relevantes para el estudio, se han liofilizado para evitar la pérdida del mercurio por ser volátil y se ha procedido a la determinación de mercurio mediante un instrumento de espectrometría de absorción atómica denominado “Hydra II” (Teledyne), correlacionando posteriormente los resultados con las especies analizadas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88772</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Analítica; Área de Química Analítica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88772/files/TAZ-TFG-2020-165.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencia y Tecnología de los Alimentos</dc:subject>
    <dc:title>Determinación de mercurio en productos de origen marino.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Mercury determination in products of marine origin.</dc:title>
</oai_dc:dc>
