<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rapún López, Marta</dc:contributor>
    <dc:creator>Hormigón Gimeno, Nerea</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este estudio fue conocer las actitudes e intereses que tienen los alumnos hacia la Educación Física, en dos cursos de Secundaria del IES Sierra de Guara, en Huesca. La muestra estuvo compuesta por 160 estudiantes de 2º y 4º de ESO, a los que se les administró el Cuestionario de Actitudes hacia la Educación Física (CAEF) elaborado por Moreno, Rodríguez y Gutiérrez (2003). Los resultados mostraron que las chicas tenían mejor valoración de la asignatura y del profesor que los chicos; el sexo del docente puede que influya en las actitudes de los alumnos hacia la Educación Física; los alumnos de 2º de ESO valoran más a la asignatura y al docente; los chicos de 4º de ESO son los que ven más útil la asignatura y los alumnos de 4º ven la Educación Física más complicada que los de 2º de ESO.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88123</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88123/files/TAZ-TFG-2019-1671.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Intereses y actitudes hacia la Educación Física de alumnos de secundaria en IES Sierra de Guara (Huesca)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Interests and attitudes toward Physical Education among Secondary Education students in IES Sierra de Guara (Huesca)</dc:title>
</oai_dc:dc>
