<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Allueva Torres, Pedro</dc:contributor>
    <dc:creator>Artiga Garijo, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>¿Qué es enseñar a pensar? ¿Qué es el pensamiento? El propósito primordial de este trabajo es reflexionar sobre la acción de pensar y el desarrollo de las habilidades del pensamiento.  El pensamiento convergente, divergente y la metacognición son conceptos realmente relevantes. Sin embargo, en la educación actual prevalece el pensamiento lineal y cerrado, sin dar casi cabida a la reflexión ni a la creatividad.  Por otro lado, las emociones forman parte de nuestro día a día. Sin embargo, no educamos a nuestro alumnado en ellas: enseñándoles a detectarlas, saber hacer frente a ellas y gestionándolas de manera correcta. A razón de esta reflexión, surge la necesidad de realizar un análisis sobre este tema y formar a los docentes y estudiantes en las mismas. La etapa de Educación Primaria es decisiva para el desarrollo de los diferentes aspectos nombrados anteriormente. Por ello, me parece fundamental complementar la teoría con una buena práctica para poder potenciar y afianzar estos conceptos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75242</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75242/files/TAZ-TFG-2018-1340.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Enseñar a pensar y la importancia de las emociones en el aula de educación primaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Teaching to think and the relevance of emotions in the primary education classroom</dc:title>
</oai_dc:dc>
