<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ortega Lapiedra, Raquel</dc:contributor>
    <dc:creator>Montolío Nicolás, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El emprendimiento o el hecho de crear una nueva empresa es algo que está cobrando especial importancia hoy en día. Sin embargo, todavía está aún más en auge el emprendimiento en personas mayores de 50 años o, también denominado, “emprendimiento senior”. Con la realización de este trabajo de fin de grado se pretende analizar el surgimiento del mismo y la motivación que lleva a estas personas a emprender en todo el mundo, enfrentándose a los inconvenientes que esta actividad conlleva. Asimismo, también se tratarán una serie de casos de éxitos internacionales y algunos ejemplos de ciertas ayudas que reciben estos emprendedores por parte de ciertas instituciones tanto públicas como privadas. Para ello se analizará la evolución ascendente de la esperanza de vida en los diferentes países y como ello ha afectado a la organización de las empresas, además de estudiar la motivación que lleva a este grupo de población a crear nuevos negocios en lugar de continuar trabajando en los ya existentes y las barreras a las que se deben enfrentar por el simple hecho de ser seniors a la vez que emprendedores. Destacar que la investigación se apoyará principalmente en el Informe GEM, tanto en el mundial como en el español, así como en las cifras que ofrecen el Banco Mundial y la OCDE, comparándolos entre sí y en diferentes periodos de tiempo. Los datos se reflejarán a lo largo de todo el documento en forma de gráficos, tablas e incluso mapas, acompañados todos ellos de su correspondiente explicación. Asimismo se contará con la reflexión de expertos en el tema tales como el ayudante de catedrático Kibler,o el catedrático Kautonen y a partir de estudios de prestigiosas universidades como los de Harvard en Massachusetts o los de Wharton en Pensilvania.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85868</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85868/files/TAZ-TFG-2019-301_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85868/files/TAZ-TFG-2019-301.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Emprendimiento senior. Emprender o jubilarse.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Senior entrepreneurship. Entreprendre or retire.</dc:title>
</oai_dc:dc>
