<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marcén Román, Yolanda</dc:contributor>
    <dc:creator>Tobajas Puértolas, Diego</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: las enfermedades cardiovasculares representan la principal causa de muerte en todo el mundo. La enfermedad coronaria causa casi 1,8 millones de muertes al año, lo que corresponde al 20% de todas las muertes en Europa. El síndrome coronario agudo (SCA) se produce por la erosión o rotura de una placa aterosclerótica, que determina la formación de un trombo intracoronario.&lt;br /&gt;La evidencia disponible demuestra que la rehabilitación como prevención secundaria resulta ser costo-efectiva para el tratamiento de este tipo de enfermedad.&lt;br /&gt;Material y métodos: se ha propuesto un plan de intervención fisioterápico de 8 semanas. El entrenamiento, compuesto por ejercicios de resistencia, interválicos de alta intensidad y continuos moderados, se debe desarrollar a un nivel de intensidad entre el 75% y 85% de la frecuencia cardíaca máxima (FCMax) y entre 12-14 dentro de la Escala de Borg y tiene lugar 3 días por semana a días alternos. El equipo multidisciplinar supervisa las sesiones y registra la progresión de cargas y los datos de variables.&lt;br /&gt;Resultados: Los resultados obtenidos parecen indicar una mejoría a nivel de capacidad aeróbica, funcional, condición física y calidad de vida, así como una modificación en los hábitos de vida y en los factores de riesgo cardiovascular.&lt;br /&gt;Conclusiones: el estudio muestra la rehabilitación cardíaca es una buena alternativa para el tratamiento de esta patología.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94801</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94801/files/TAZ-TFG-2020-699.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápico de rehabilitación cardíaca en un síndrome coronario agudo en fase II a propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy intervention plan for cardiac rehabilitation in a phase II acute coronary syndrome: a case report</dc:title>
</oai_dc:dc>
