<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Muñoz Escolano, José María</dc:contributor>
    <dc:contributor>Serrano Pastor, Sergio</dc:contributor>
    <dc:creator>Begué Pedrosa, Nuria</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Desde la Escuela de Ingeniería y Arquitectura de la Universidad de Zaragoza constatan que los estudiantes de nuevo ingreso presentan dificultades con contenidos propios de la etapa secundaria lo cual supone un obstáculo para superar con éxito las asignaturas destinadas a su formación matemática. Por tanto, este trabajo supone un estudio de las dificultades que surgen en el paso de la enseñanza secundaria a la universitaria para el caso particular del Álgebra Lineal. De este modo, hemos considerado el análisis de los currículos oficiales, tanto de la LOE como de la LOMCE, así como la respuesta de los libros de textos. También, hemos considerado el estudio de la Prueba de Acceso a la Universidad. Un análisis posterior versa sobre la situación del Álgebra Lineal de los grados que ofertan la EINA.  Finalmente, desde la dirección del EINA se quiere diseñar un curso virtual que favorezca la transición y la adaptación del alumno. Por tanto, hemos diseñado una herramienta de evaluación sobre los aspectos generales del curso que permite una primera selección de los recursos electrónicos didácticos. Posteriormente, teniendo en cuenta las conclusiones que se deducen del análisis anterior y los objetivos de este curso, realizamos un análisis sobre los recursos seleccionados para estudiar los contenidos de Álgebra Lineal y el conjunto de actividades.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56440</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Matemáticas; Área de Didáctica de la Matemática</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56440/files/TAZ-TFM-2015-385.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis didáctico de los contenidos de Álgebra Lineal en el currículum de Bachillerato</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
