<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Puzo Foncillas, José</dc:contributor>
    <dc:creator>Serrano Luna, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El cáncer colorrectal (CCR) representa la tercera causa de muerte por cáncer en el mundo. &lt;br /&gt;En las últimas décadas se ha detectado un creciente interés en evaluar el impacto de los factores ambientales ligados al estilo de vida “occidental” (incluida la dieta) en la patogénesis de este tipo de cáncer.&lt;br /&gt;El presente trabajo ha tenido en como objetivo revisar las evidencias más recientes acerca de una posible asociación entre los hábitos alimentarios que caracterizan a la población occidental y la incidencia creciente de casos de este tipo de cáncer. &lt;br /&gt;De la revisión efectuada se desprende que una dieta rica en productos procesados, como la carne roja y procesada, aumenta el estado proinflamatorio y se asocia con el desarrollo del CCR, en cambio un patrón alimentario en el que predominen los productos de origen vegetal y ricos en fibra tienen un efecto protector en el desarrollo del CCR. Los resultados acerca de los micronutrientes no son concluyentes pero un consumo adecuado de ellos puede tener un efecto quimiopreventivo del desarrollo del CCR. La micriobiota tiene un gran papel en la respuesta inmune y la inflamación, esta varía según los patrones alimentarios, una dieta rica en fibra nos aporta una mayor variabilidad en las comunidades bacterianas y aporta antioxidantes que eliminan los radicales libres y reducen el estrés oxidativo.&lt;br /&gt;“Causal inference requires data like the hypothetical data, but all we can ever expect to have is real world data”. Causal inference, Miguel Hernan.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88025</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología; Área de Medicina</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88025/files/TAZ-TFG-2019-3189.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Nutrición Humana y Dietética</dc:subject>
    <dc:title> Cáncer Colorrectal: el Impacto de los Hábitos Alimentarios (Revisión bibliogáfica)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Colorectal cancer and the impact of the eating habits.</dc:title>
</oai_dc:dc>
