<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ruiz Lázaro, Pedro Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Barrera Francés, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El Trastorno por Déficit de Atención e Hiperactividad (TDAH) es una de las patologías psiquiátricas más frecuentemente atendidas en las consultas de psiquiatría infanto-juvenil. Su  prevalencia se estima entre un 2 y 12% en diversos estudios a nivel mundial. Existe una amplia comorbilidad entre éste y otros trastornos psiquiátricos frecuentemente encontrados en la  infancia y adolescencia y en los últimos años se están hallando datos consistentes acerca de la permanencia de los síntomas del TDAH en la edad adulta.  Hasta la fecha, existen escasos estudios que relacionen esta patología con los Trastornos de Conducta Alimentaria, considerados un grupo de enfermedades de gran relevancia en la adolescencia por sus repercusiones a nivel físico, psíquico y social. Los estudios existentes han demostrado una mayor prevalencia de trastornos de conducta alimentaria en población con TDAH y en sentido contrario, una mayor prevalencia de TDAH en jóvenes con alteraciones en la esfera alimentaria, especialmente en relación con la obesidad y el trastorno por atracón. El Objetivo general de  esta tesis doctoral es estudiar la prevalencia de TDAH e impulsividad en una muestra de pacientes de una Unidad específica de tratamiento de Trastornos de Conducta Alimentaria (UTCA). Los objetivos específicos, son: 1. Estimar la prevalencia puntual de TDAH entre una muestra consecutiva de pacientes adolescentes con TCA de nuestra UTCA 2. Evaluar la impulsividad con cuestionarios validados en población adolescente con TCA  de nuestra UTCA . 3. Comparar diferentes poblaciones de TCA: purgativos y no purgativos y TCA comórbido con Trastorno de inestabilidad emocional (TLP) y sólo TCA.en relación con la impulsividad y el TDAH 4. Comparar las características de los pacientes con TCA + TDAH de nuestra muestra con respecto a aquéllos que sólo padecen TCA, mediante la comparación de resultados de test psicodiagnósticos. La Hipótesis de trabajo es la siguiente: 1. La prevalencia de TDAH en los adolescentes de nuestra muestra hospitalaria de la UTCA será mayor que la encontrada en población general. 2. La población con TCA purgativo entre los adolescentes de nuestra  muestra hospitalaria de la UTCA mostrarán mayor impulsividad y TDAH que los adolescentes con TCA no purgativo. 3. La población con TLP y TCA entre los adolescentes de nuestra muestra hospitalaria de la UTCA mostrarán mayor impulsividad y TDAH que los adolescentes con sólo TCA. 4. La población con TDAH + TCA de nuestra muestra tendrá diferente presentación clínica que aquélla sin TDAH. La metodología utilizada es un estudio descriptivo y transversal realizado sobre una muestra clínica. Mediante un muestreo consecutivo no probabilístico  de 3 meses de duración se obtuvo una muestra final de 119 pacientes con diagnóstico de TCA. Se realizó el análisis estadístico descriptivo de las siguientes variables: subtipo de TCA, presencia de TDAH, impulsividad, presencia de TLP, resultados de test psicodiagnósticos. Los resultados obtenidos muestran lo siguiente: · En la muestra analizada, encontramos una prevalencia muy aumentada de TDAH con respecto a la población general. En nuestro análisis, se observa una prevalencia de TDAH del 23%.  · La mayor frecuencia de conductas purgativas se da en el TDAH subtipo combinado y en el Inatento. ·Los sujetos que tienen síntomas compatibles con Trastorno Límite de la Personalidad ´(TLP) tienen una prevalencia de TCA tipo Bulimia Nerviosa  (27.5%) muy superior a los sujetos que no tienen TLP (5.1%). Se observan también diferencias estadísticamente significativas en cuanto a la presencia/ausencia de TLP en todos los subtipos de TDAH, con una correlación positiva entre ambos trastornos.  La IMPULSIVIDAD es significativamente superior en los sujetos con rasgos TLP que en aquéllos que no lo son. Observamos que existen diferencias (con significación estadística) entre los sujetos con TDAH y sin TDAH de nuestra muestra. Estas diferencias se observan en los siguientes aspectos: • Un mayor porcentaje de sujetos con TDAH puntúa por encima del punto de corte en las escalas de Actitudes Anormales ante la alimentación (EAT-40) que en el caso de sujetos sin TDAH • El análisis de los sujetos de nuestro estudio muestra que los sujetos con TDAH presentan una mayor preocupación por su imagen corporal que aquéllos que no presentan el trastorno • Los sujetos de nuestra muestra con TDAH obtienen puntuaciones más elevadas en el test de Bulimia que aquéllos sin TDAH • Varios aspectos de la personalidad definidos como de mal pronóstico, valorados mediante el cuestionario EDI 3 presentan diferencias significativas entre ambos grupos, siendo más prevalentes en el grupo de TDAH de nuestra muestra. ·Los sujetos TDAH de nuestro estudio tienen peores niveles de adaptación (familiar, salud, emocional y total) que aquéllos sin TDAH. • Los sujetos con TDAH de nuestra muestra presentan mayores niveles de ansiedad que los sujetos sin TDAH A pesar de sus limitaciones, en el presente estudio los resultados obtenidos demuestran que la comorbilidad TDAH-TCA debe ser tenida en cuenta. Los hallazgos encontrados con respecto a las diferentes características de los TCA que además presentan un TDAH comórbido, pueden suponer un primer paso para ampliar los conocimientos a ese nivel. En caso de confirmarse, las implicaciones en la práctica clínica y de prevención podrían resultar relevantes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56685</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56685/files/TESIS-2016-183.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>psiquiatría</dc:subject>
    <dc:subject>epidemiología</dc:subject>
    <dc:subject>ciencias médicas</dc:subject>
    <dc:title>Impulsividad y TDAH en pacientes adolescentes con trastornos de conducta alimentaria</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
