<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cáncer Lizaga, Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Lardiés Cover, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente proyecto consiste en el  diseño de una secuencia didáctica de innovación educativa desde un formato de programa de intervención, cuya finalidad es el desarrollo socio-afectivo y cognitivo-musical a través de experiencias musicales guiadas en alumnado de 3º de Primaria.  Para ello, se va a llevar a cabo una revisión bibliográfica previa de las distintas investigaciones y publicaciones sobre los efectos físicos, fisiológicos, psicológicos y sociales de la experiencia musical desde tres ámbitos distintos: el biológico, el psicológico y el sociológico.  Finalmente, se va a presentar el desarrollo y estructuración de las diversas actividades musicales a implementar con el objetivo de fomentar el reconocimiento de las emociones básicas propias y ajenas, el desarrollo de estrategias de gestión emocional y la gestación de habilidades interpersonales en el alumnado.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76826</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76826/files/TAZ-TFG-2018-2963.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>El tratamiento de la música como herramienta para el desarrollo socio-afectivo en la infancia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Using music as a tool for socio-emotional development during childhood</dc:title>
</oai_dc:dc>
