<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pardo Diez, Mª Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Ranero Gala, Itziar</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El trastorno límite de la personalidad se caracteriza por la impulsividad y la inestabilidad afectiva, interpersonal y en la autoimagen. Presenta una elevada prevalencia y supone un difícil diagnóstico y abordaje dada su heterogeneidad. Es necesaria la intervención multidisciplinar, donde la intervención de enfermería es fundamental. Objetivos: Desarrollar un plan de cuidados individualizado, a partir de un caso clínico de una paciente con trastorno límite de la personalidad, utilizando el modelo de valoración por patrones funcionales de salud de Marjory Gordon. Metodología: Tras la valoración general de la paciente, siguiendo los patrones funcionales de M. Gordon, se han identificado los diagnósticos enfermeros utilizando la Taxonomía Nanda Internacional, la Clasificación de Resultados de Enfermería (NOC) y la Clasificación de Intervenciones de Enfermería (NIC). Conclusión: La intervención enfermera es imprescindible durante la asistencia holística que requieren los pacientes con trastorno límite de la personalidad. Gracias a la alianza terapéutica y el manejo de conductas y síntomas disruptivos, enfermería es capaz de mejorar la calidad de vida de pacientes y familiares. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88937</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88937/files/TAZ-TFG-2019-775.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Trastorno límite de la personalidad</dc:subject>
    <dc:subject>Terapia</dc:subject>
    <dc:subject>Enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Cuidados enfermeros</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de cuidados de enfermería de una paciente con trastorno límite de la personalidad, a propósito de un caso clínico.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Nusing care plan for a patient with Borderline Personality Disorder, a clinical case study.</dc:title>
</oai_dc:dc>
