<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vecino Ferrer, Juan Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Campos Jiménez, Ángela</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Fundamentos: En los ámbitos científico e institucional, todavía existe controversia sobre el uso de acupuntura como terapia médica. El objetivo de este trabajo es realizar una hipótesis sobre el funcionamiento de la acupuntura a través de la estimulación de las vías nerviosas. Material y métodos: Revisión de bibliografía científica mundial sobre acupuntura, mayoritariamente en lengua inglesa.  Resultados: Se seleccionaron dos publicaciones : Scientific evidence of Acupunture revealed, Neuro-Acupunture – Z.H.Cho, E.K. Wong, J.Fallon y Medical Acupunture – A Western Scientific Approach – Jacqueline Filshie, Adrian White.  Estas contienen los datos más actualizados sobre el tema de estudio. Conclusiones: La acupuntura muestra evidente funcionamiento a través de las vías corticomedulares de nuestro organismo que supondría evidencia suficiente para que se plantee su inclusión en el ámbito clínico. Palabras clave: Acupunture, Acupunture and pain, Analgesia, Traditional Chinese Medicine, Pain Patterns.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57525</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía e Histología Humanas; Área de Anatomía y Embriología Humana</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57525/files/TAZ-TFG-2016-1305.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Medicina</dc:subject>
    <dc:title>Hipótesis del funcionamiento integrado del mecanismo acupuntura-enfermedad-tratamiento.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Integrated mechanism acupuncture-disorder-treatment's working hyphotesis</dc:title>
</oai_dc:dc>
