<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Martín, Elena</dc:contributor>
    <dc:contributor>Viladés Palomar, Elisa</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Cortes, Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La angiografía por tomografía de coherencia óptica (OCT-A) es una técnica diagnóstica no invasiva, rápida y fácil de realizar. Su función es proporcionar imágenes en tres dimensiones de la circulación microvascular a nivel retiniano y también coroideo. Desde noviembre de 2018 hasta mayo de 2019 se han reclutado 67 pacientes sanos para este estudio transversal, de diferentes intervalos de edad : un grupo de 20-40 años, otro de 41-65 y el último de edad  superior a 65 años. El objetivo del estudio era demostrar si cambios vasculares asociados a la edad, patologías propias de países desarrollados o la ingesta de ciertos medicamentos se veían reflejados a nivel retiniano. Se ha demostrado que sobre todo la dislipemia (DLP) y la hipertensión arterial (HTA) afectan a la circulación retiniana disminuyendo la densidad de flujo.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87466</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Oftalmología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87466/files/TAZ-TFG-2019-2496.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Óptica y Optometría</dc:subject>
    <dc:title>Análisis del flujo sanguíneo de la retina y nervio óptico en una población sana mediante angio-OCT</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of blood flow of the retina and optic nerve in healthy population using angio-OCT</dc:title>
</oai_dc:dc>
