<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanaú Villarroya, Jaime</dc:contributor>
    <dc:creator>Albar Cisneros, Gonzalo</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Tras el legado dejado por la presidencia de Fernando Henrique Cardoso (Partido de la Social Democracia Brasileña), en 2003 sube al poder Luiz Inácio Lula da Silva (Partido de los Trabajadores). En este trabajo, se va a estudiar tanto las políticas llevadas a cabo por este presidente y las de sus sucesores en el cargo, como los efectos que estas han tenido en los distintos ámbitos que conforman tanto la oferta como la demanda de Brasil. Además, se observará la influencia que han tenido el resto de países sobre la economía del país, realizando algunas comparaciones con Argentina, ya que por tamaño y recursos naturales es el país sudamericano que presenta mayores similitudes. Se comentará de igual modo la inversión que tuvo que afrontar Brasil para realizar los Juegos Olímpicos de 2016, dinero que podría haber sido destinado a otras partidas de gasto. Se estudiarán algunos aspectos sociales como lo son la distribución de la renta o el empleo, así como el de la corrupción, tema en el que se han visto implicados importantes cargos de la política del país desde dicho año.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77754</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77754/files/TAZ-TFG-2018-2430.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Economía brasileña en el siglo XXI.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Brazilian economy in the 21st century.</dc:title>
</oai_dc:dc>
