<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Frías Corredor, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Cavero Garcés, Ignacio</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El ludismo fue un movimiento de rebelión y resistencia de especial virulencia en Inglaterra entre fines del siglo XVIII y principios del siglo XIX. Protagonizado por trabajadores textiles, constituyó, entre 1811 y 1816, una de las primeras formas de lucha obrera contra el capitalismo. La magnitud de las protestas derivó de un contexto económico especialmente difícil para los trabajadores, coincidente además con la prohibición e ilegalización del asociacionismo obrero a raíz de las Combination Laws de 1799 y 1800. Explicar su naturaleza resulta, no obstante, más complejo y requiere tener en cuenta los drásticos cambios generados por la industrialización, en particular la liquidación de las costumbres y de la legislación paternalista que habían venido rigiendo las actividades comercial e industrial. Algo más de un década después, en pleno auge del capitalismo rural, las revueltas –conocidas como revueltas Swimg- se extendieron a la campiña inglesa.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94769</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94769/files/TAZ-TFG-2020-1397.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>La cólera de Ludd y Swing. El luddismo industrial y agrario en el primer tercio del siglo XIX.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The anger of Ludd and Swing. Industrial and agrarian luddism in the first third of the XIXth century.</dc:title>
</oai_dc:dc>
