<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bernal Pérez, Milagros</dc:contributor>
    <dc:contributor>Gil Martínez, Pedro</dc:contributor>
    <dc:contributor>Gil Sanz, María Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Serrano Frago, Patricia</dc:creator>
    <dc:date>2007</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCION El tumor vesical, dentro de los tumores del aparato genitourinario, es el segundo más frecuente en hombres, y con alta prevalencia lo que conlleva un grave problema de salud pública. Se han presentado estudios del área sanitaria III de la provincia de Zaragoza en los que se evidencia que es el tumor urológico más frecuente durante 20 años por encima del cáncer de próstata y equiparándose a zonas con las tasas de incidencia más elevadas del mundo de una región de Italia. OBJETIVOS Y METODOLOGÍA Los objetivos se basan en comprobar si nuestra área sanitaria (II de Zaragoza) presenta una alta incidencia de tumor vesical mediante el cálculo de tasas de incidencia ajustadas a la población europea. Caracterizar la población seleccionada mediante análisis de las principales variables clínicas y anatomo-patológicas. Determinar y cuantificar la importancia del hábito tabaquico en la presentación del tumor vesical realizando un estudio caso-control. Encontrar y comprobar un modelo predictivo basado en modelos de riesgos proporcionales de Cox respecto a la recidiva, progresión y supervivencia cáncer específica de los pacientes afectos de tumor vesical para poder decidir una pauta de actuación posterior. RESULTADOS Y CONCLUSIONES Nuestras tasas de incidencia de tumor vesical son similares a las del área sanitaria Hl de Zaragoza, siendo de las más altas de España, superiores a la media europea y a las de cáncer de próstata. La edad media de presentación del tumor vesical es de 69 años y la mayoría son varones, siendo casi 3 partes superficiales en el momento del diagnóstico. El riesgo de padecer cáncer vesical por el hábito tabaquico es 2,6 veces superior. La edad más avanzada al diagnóstico es un factor independiente de elevado riesgo de recidiva, progresión y menor supervivencia cáncer específica. La multifocalidad tumoral al diagnóstico es un factor independiente de riesgo de recidiva. La existencia de recidiva tumoral antes de los 3 meses es un factor independiente de elevado riesgo de progresión y menor supervivencia cáncer específica. El modelo de riesgos creado para la recidiva tumoral presenta un buen ajuste de las variables, no así el de progresión y supervivencia cáncer específica.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47878</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47878/files/TESIS-2016-062.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>urología</dc:subject>
    <dc:title>Estudio del cáncer de vejiga en el área sanitaria II de la provincia de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
