<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Castrillo, Pedro</dc:contributor>
    <dc:creator>Huszak, Emanuela Anna</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La casuística de la economía griega cobra cierta importancia a partir del estallido de la crisis económica, a raíz de los problemas financieros a los que el país se ha enfrentado durante la era post 2008, y más concretamente a causa de las reformas en materia de política económica que ha tenido que adoptar para beneficiarse de los rescates provenientes de la troika. Con una economía y estructura productiva características de los países del sur europeo, Grecia representa uno de los muchos ejemplos de la existencia de dos bloques económicos en la Unión Europea actual: los países del norte y centro de Europa, y los Estados del sur del continente. Entre ellos existen múltiples divergencias, las cuales se analizan en este trabajo fin de grado desde la perspectiva griega, y que explican en parte la trayectoria macroeconómica que ha seguido cada uno de ellos hasta la actualidad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77720</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77720/files/TAZ-TFG-2018-2503.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Evolución macroeconómica reciente de una economía: el caso de Grecia.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Recent macroeconomics' evolution of an economy: Greek's case.</dc:title>
</oai_dc:dc>
