<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vázquez Bringas, Francisco José</dc:contributor>
    <dc:creator>Vitoria Moraiz, Arantza</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>En esta Tesis Doctoral se desarrollan dos estudios distintos sobre dos nuevas técnicas laparoscópicas en cirugía equina, las cuales se presentan en esta Memoria como capítulos separados: Vasectomía laparoscópica con el caballo en estación. El objetivo del primer estudio de esta Tesis Doctoral es desarrollar y evaluar una técnica de vasectomía laparoscópica con el caballo en estación que evite el abordaje convencional y las complicaciones que puede conllevar. Se incluyeron cuatro caballos enteros, que se sometieron a una vasectomía laparoscópica. La técnica requirió la colocación de tres portales laparoscópicos para llevar a cabo la disección, oclusión y escisión del conducto deferente. A todos los animales se les realizó una recogida de semen antes de la intervención con el fin de valorar el comportamiento sexual así como las características seminales de cada animal. Tras la laparoscopia, se efectuaron dos recogidas de semen adicionales a los 15 y 60 días. A los 60 días se efectuó también una reevaluación laparoscópica para valorar la zona intervenida. La vasectomía pudo realizarse en todos los animales de forma sencilla y rápida. A los 60 días todos los eyaculados recogidos fueron azoospérmicos. En ninguno de los cuatro casos se evidenció ninguna alteración del comportamiento sexual ni a los 15 ni a los 60 días de la vasectomía. En la reevaluación laparoscópica tampoco se observó la presencia de ninguna de las complicaciones relacionadas con el abordaje convencional. Nueva técnica de cierre parcial laparoscópico del canal inguinal con el caballo en estación. El objetivo de este segundo estudio es desarrollar y evaluar una técnica laparoscópica de cierre parcial del canal inguinal con el caballo en estación utilizando un nuevo dispositivo basado en sistemas de anclaje quirúrgico, sin necesidad de disección peritoneal ni nudos intracorpóreos. Se emplearon 8 sementales sanos, a los que se les realizó un cierre parcial unilateral del canal inguinal vía laparoscópica, dejando el canal contralateral como control. Durante el postoperatorio se efectuaron controles ecográficos seriados para valorar la perfusión de ambos testículos. Tras 28 días se sometieron a laparoscopia control, tras la cual fueron castrados para extraer el semen epididimario y comparar las características seminales. El cierre parcial del canal inguinal vía laparoscópica se pudo realizar de forma rápida y sencilla en todos los casos. En la laparoscopia exploratoria se evidenció que en dos de los casos el anillo intervenido seguía presentado una abertura igual a la mostrada antes de la intervención y que el anillo persistía adecuadamente cerrado en el 75% de los casos, así como la ausencia de complicaciones en los 8 animales. No se observaron diferencias significativas ni en la perfusión testicular ni en las características del semen epididimario. La sencillez y rapidez con las que se implanta el dispositivo y la ausencia de complicaciones, tanto quirúrgicas como sobre la espermatogénesis, hacen de este nuevo sistema un candidato prometedor para su uso en la herniorrafia parcial laparoscópica, si bien, sería necesario comprobar el comportamiento del dispositivo en casos clínicos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48312</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48312/files/TESIS-2016-107.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>cirugía animal</dc:subject>
    <dc:subject>caballos</dc:subject>
    <dc:title>Desarrollo y evaluación de dos nuevas técnicas en cirugía laparoscópica equina</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
