<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Soler Pérez, Ana</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Pinilla, Carla</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Notre TFG analysera certains aspects du roman 2084 : la fin du monde de l’écrivain algérien Boualem Sansal, l’un des représentants les plus reconnus dans le domaine de la littérature francophone actuellement. Inspiré par George Orwell et son chef d’œuvre 1984, Sansal crée un monde dystopique à partir du totalitarisme exercé par le gouvernement instauré dans son œuvre. Le système politique du pays, nommé l’Abistan, a une structure très hiérarchisée, avec diverses factions qui s’occupent d’assurer l’ordre et d’anéantir tout ce qui suppose un risque pour la stabilité du territoire. Chaque groupe y a un rôle répressif, axé sur la surveillance, l’information ou l’exécution des dissidents.  D’autres moyens servent à maintenir sous contrôle les citoyens, comme l’abilang, l’idiome du pays, ou des limitations liées aux bornes géographiques et aux repères temporels.  La clé du roman est la religion qui est décrite de telle manière qu’on arrive à établir de nombreuses similitudes entre la religion fictive et l’islam. L’être suprême de ce pays est le dieu Yölah qui serait Allah dans la réalité, qui compte avec un prophète, nommé Abi. Comme élément divergent de l’islam, on insère l’iconographie, reniée par la religion musulmane, et qui, à travers les portraits présents dans tout le pays, occupe une place de choix en Abistan. Comme dans toute religion il existe un livre sacré, appelé le Gkabul, recueil des maximes du pays et qui, transposé à la religion musulmane, correspondrait au Coran. Quant à la considération des femmes dans la société, elles sont presque inexistantes dans les espaces publics. Finalement, on aborde la violence exercée par le gouvernement contre tous ceux qui ne suivent pas les préceptes de la religion. Dans le roman, les hérétiques sont le groupe des Regs, qui habitent dans un quartier isolé et qui ne suivent pas les normes du système. Boualem Sansal utilise l’ironie pour critiquer et dénoncer la situation politique, sociale et religieuse de certains pays non-démocratiques. Il finit par se positionner directement contre les groupes radicaux qui exercent leur violence afin d’imposer leurs pensées. Ainsi, la yihad reçoit le nom de rihad dans 2084 : la fin du monde, qui incarne la guerre sainte menée par des fanatiques qui tuent au nom de leur idéologie.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85365</dc:identifier>
    <dc:language>fre</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85365/files/TAZ-TFG-2019-2122.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Lenguas Modernas</dc:subject>
    <dc:title>2084 : la fin du monde de Boualem Sansal : les assises thématiques d’un roman dystopique.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">2084 : the end of the world : thematic bases of a dystopic novel.</dc:title>
</oai_dc:dc>
