<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marcuello Servós, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Nachar Calderón, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>El objetivo general de la tesis es estudiar el impacto y la contribución de las cooperativas en la sociedad y su contraste en el ámbito europeo, a partir de los avances recientes de la teoría económica de la empresa y de la economía social, junto con las aportaciones de la responsabilidad social de las organizaciones y su relación con el enfoque de desarrollo humano. Este objetivo general se concreta en cuatro subobjetivos y que se corresponden con cada uno de los capítulos de la tesis. Desde un enfoque teórico: 1) examinar los problemas de coordinación y motivación a los cuales se enfrenta este grupo de entidades, producto de su particular estructura de propiedad y control; 2) revisar las principales aportaciones en materia de estudio de la relación entre organizaciones económicas y sociedad, a fin de determinar la contribución que realizan en el desarrollo de los seres humanos. Desde un enfoque empírico se plantean otros dos objetivos: 3) analizar el sector cooperativo en el ámbito europeo, identificando sus principales características desde una perspectiva económica y otra social; 4) analizar, en forma específica, cooperativas, utilizando para esto lo desarrollado a nivel teórico en la primera parte de la tesis doctoral. Los resultados asociados a cada uno de los capítulos aportan en primer lugar un avance en el conocimiento de las cooperativas como estructura organizativa singular, diferenciada de otros tipos de organizaciones económicas. Ello se enmarca en la vía de lo propuesto por Hart (2011) con respecto a diferenciar las naturalezas de diversas clases de organizaciones. A. Se amplían las perspectivas de estudio dentro de la literatura de economía de organizaciones. Se incorporan características o atributos no considerados en la literatura tradicional. Se formula un modelo conceptual que permite comprender de mejor manera el comportamiento económico de la cooperativa y sus socios, marcado por la posibilidad de abordar objetivos diferentes a la maximización de la riqueza individual.	 B. Se establece el rol que las organizaciones económicas, y en particular la cooperativa, cumplen en la sociedad y el medioambiente, desde la perspectiva del desarrollo humano, donde se considera el bienestar de las personas como enfoque básico. Con esto, se delimitan los ámbitos en que una organización económica puede contribuir a dicho bienestar C. Se pone de manifiesto que el sector cooperativo es económica y socialmente relevante en la sociedad a nivel internacional. Se logra identificar y poner en valor el papel y el impacto que los sectores bancario y agrario tienen en el bienestar de las personas	 D. Se comprueba que existen cooperativas que efectivamente contribuyen, con su enfoque de propiedad y control, al desarrollo humano, lo que se traduce en una mejora del bienestar de las personas, las comunidades y el medioambiente. 	 La tesis doctoral contribuye en destacar el valor que tiene la cooperativa, situándola como entidad diferenciada de otro tipo de organizaciones económicas, con un aparato conceptual propio, dentro del campo de estudio de la teoría económica de organizaciones, y con evidencia estadística y casos reales que respaldan de manera empírica la contribución económica y social que entregan. Asimismo, permite la consideración de enfoques alternativos, más amplios, alineados a los intereses y necesidades de los seres humanos, a la hora de analizar la relación entre organizaciones económicas y sociedad. Con esto, esta tesis se suma al conjunto de aportaciones que buscan proponer modelos de estudio adaptados a los diferentes modelos de organizaciones económicas, y en concreto para las cooperativas, y a las líneas de investigación que tratan de ampliar el los supuestos de análisis de la contribución de las organizaciones.  Además de establecer las diferencias relacionadas a la estructura de propiedad y control de la cooperativa, el estudio presentado destaca la aportación que realizan en términos del desarrollo económico y social de las personas. Esto ha supuesto, en primer lugar, un cambio de enfoque en lo que respecta al alcance de la relación entre organizaciones económicas y sociedad, y en segundo lugar, destacar tipos de organizaciones ya no solo mediante una valoración sostenida en parámetros convencionales, asociados a por ejemplo el crecimiento económico, sino también mediante la descripción cualitativa del aporte en términos de creación de bienestar social. Asimismo, la tesis contribuye al proponer un enfoque para el análisis organizacional en su relación con la sociedad, y permite visibilizar al sector cooperativo ya no solo con base en su aportación económica, sino también en cuanto al impacto que significa un modelo de gestión basado en la cooperación, la democracia, lo local y fundamentalmente en las personas, un enfoque dirigido hacia el bienestar común. El análisis empírico permite demostrar que efectivamente se puede llevar a cabo una actividad económica bajo un esquema cooperativo en forma económicamente eficiente y con éxito. En este sentido, se comprueba que la gestión de recursos en forma democrática es una alternativa perfectamente factible y viable, y que dicha gestión puede estar determinada por valores y principios como los cooperativos.  El trabajo desarrollado en ningún caso apunta a establecer una generalización de sus resultados, en cuanto a que todas las cooperativas pueden asumir objetivos más amplios a los económicos individuales, o que efectivamente lo hagan. Lo que sí se puede proponer a partir de la reunión de los resultados obtenidos en cada uno de los capítulos es que algunas cooperativas si lo hacen. Esto permite establecer la conclusión lógica inversa asociada a que si bien no todas las cooperativas asumen objetivos amplios, relacionados con el desarrollo de los seres humanos, algunas efectivamente si lo hacen, lo cual permite concluir que no todas las organizaciones económicas persiguen solamente el beneficio económico individual desde un enfoque racional egoísta. Lo anterior se alinea con la proposición de que la teoría económica de organizaciones si bien no es incorrecta en sus planteamientos, estos se encuentran incompletos, al sólo considerar como paradigmas iniciales de estudio la maximización del beneficio económico individual y la conducta racional egoísta, utilizándolos como argumentos base para explicar el comportamiento económico de una organización. Con esto, el estudio desarrollado contribuye a demostrar que la realidad indica resultados diferentes a los propuestos de manera conceptual por la literatura tradicional de empresa en el comportamiento económico de las organizaciones y los factores que lo determinan. Las limitaciones de la tesis se relacionan fundamentalmente con dos aspectos. Desde una perspectiva teórica, las propuestas que se plantean, especialmente en los dos primeros capítulos, se enmarcan dentro de un carácter exploratorio de investigación. Si bien se considera que cuentan con un sustento conceptual suficiente, sería necesario profundizar en el desarrollo de las propuestas. Asimismo, se reconoce la necesidad de madurar ciertas proposiciones, sometiendo el contenido de la tesis al juicio de un nivel mayor de expertos en las diversas materias abordadas, con el propósito de perfeccionar los estudios realizados e incrementar la calidad del trabajo, su metodología, resultados y conclusiones. Desde una perspectiva empírica, es necesario seguir avanzando en la determinación de las características y comportamiento de las cooperativas en la realidad. Si bien este estudio pone en valor el rol que cumplen las cooperativas en la sociedad, junto con la evidencia sobre la factibilidad de llevar a cabo una actividad económica con criterios adicionales a la maximización de la riqueza económica individual, es necesario ampliar el contraste a diferentes modelos de cooperativas y sectores de actividad. Asimismo, es necesario avanzar en la identificación de los factores que efectivamente determinan el comportamiento económico de las cooperativas y sus socios en realidades concretas. Con todo esto, la tesis pretende llamar la atención sobre la necesidad de seguir profundizando en las áreas principales dentro de las que se enmarca. Las futuras líneas de investigación surgen precisamente de las limitaciones descritas en el párrafo anterior. Con esto, se identifica la oportunidad de seguir avanzando en el estudio del comportamiento de la cooperativa, así como también en el comportamiento económico de sus socios cooperativos. Esto abre el camino, por ejemplo, en el campo de la economía experimental, al contar con marcos metodológicos que permitirían contrastar los planteamientos que en este estudio se han expuesto desde un enfoque exploratorio y conceptual para el caso del comportamiento cooperativo de las personas. Asimismo, el estudio de la relación entre organizaciones económicas y sociedad, desde el enfoque propuesto en esta tesis, permite avanzar en la determinación de los factores que determinan el comportamiento de las cooperativas y sus socios en contextos organizativos concretos y específicos. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11664</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/11664/files/TESIS-2013-063.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>dirección de empresas</dc:subject>
    <dc:subject>organización de empresas</dc:subject>
    <dc:subject>cooperativismo</dc:subject>
    <dc:subject>responsabilidad social corporativa</dc:subject>
    <dc:title>Sociedades cooperativas</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
