<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Serrano Ostariz, José Luis</dc:contributor>
    <dc:contributor>Cea Mingueza, Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Herrer Jiménez, Isabel Lucía</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Actualmente, bajo el nombre de electrónica molecular hay un amplio campo interdisciplinario en el que se utilizan moléculas como elementos integrados en un circuito eléctrico. En esta área se pueden distinguir dos aproximaciones: i) la que se refiere a la utilización y estudio de las propiedades de una sola molécula o molécula individual, denominada como “single molecule devices”,single “molecule junctions” o “unimolecular electronics”. ii) Aquella en la que se utilizan conjuntos de moléculas organizadas mediante diferentes técnicas generalmente en forma de monocapas, denominada como “large-area”. En ambos casos, los dispositivos basados en EM presentan importantes ventajas frente a los dispositivos basados en el silicio.      &lt;br /&gt;      El abanico de posibilidades que abarca la electrónica molecular es inmenso y la gran mayoría de ellas requieren del trabajo de investigación a nivel básico antes de poder ser adaptados a niveles de funcionamiento macroscópico. En el caso de esta tesis doctoral la investigación se ha dirigido hacia la ampliación del conocimiento respecto a los grupos de anclaje, poniendo especial atención sobre el desarrollo de grupos de anclaje bidentados en nuevos hilos moleculares y a sus propiedades, a la fabricación del electrodo superior a través de nuevas metodologías y en menor medida, a la utilización de materiales carbonosos como electrodo o como hilo molecular en dispositivos tipo sándwich.&lt;br /&gt;       Esta tesis doctoral posee un marcado carácter interdisciplinar en la que el objetivo principal es diseñar, sintetizar, ensamblar y estudiar las propiedades eléctricas de compuestos orgánicos que puedan ser integrados posteriormente como hilos moleculares en dispositivos con aplicaciones dirigidas a la electrónica molecular.&lt;br /&gt;Para alcanzar el objetivo principal se han planteado diferentes objetivos parciales que son abordados en los distintos capítulos de la memoria:&lt;br /&gt;• Síntesis de un derivado de oligofenilenoetinileno (OPE) con grupos de anclaje monodentados que proporcionan una unión electrodo-molécula robusta a través de un anillo piridínico y la posible funcionalización del sistema por desprotección del grupo trimetilsilano.&lt;br /&gt;• Síntesis de compuestos con nuevos grupos de anclaje bidentados no explorados en el ámbito de la electrónica molecular.&lt;br /&gt;• Optimización de los procesos de ensamblaje para la fabricación de monocapas orgánicas de alta calidad.&lt;br /&gt;• Desarrollo de una alternativa para la fabricación del electrodo superior en sistemas tipo sándwich, sin dañar la monocapa orgánica y con un alto nivel de recubrimiento.&lt;br /&gt;• Determinar las propiedades eléctricas de las moléculas a nivel individual y de los ensamblados moleculares fabricados, a fin de conocer y contrastar la viabilidad de los mismos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86986</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Física</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86986/files/TESIS-2020-008.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>quimica</dc:subject>
    <dc:subject>fisica</dc:subject>
    <dc:subject>quimica organica</dc:subject>
    <dc:subject>laminas delgadas</dc:subject>
    <dc:title>Conectando moléculas: de la síntesis orgánica a la fabricación de dispositivos electrónicos moleculares</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
