<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Luján Lerma, Lluís</dc:contributor>
    <dc:contributor>González Esteban, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Abadía Cuchí, Ignacio</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Los plaguicidas inhibidores de la acetilcolinesterasa son compuestos químicos de dos tipos: organofosforados y carbamatos. Son productos que históricamente se han empleado para el control de los insectos en agricultura, y en ganadería como antiparasitarios, aunque algunos de ellos estén prohibidos actualmente en Europa por su impacto sobre el medio ambiente y la salud humana. Además de afectar a insectos benéficos para el ecosistema, hay especies de animales silvestres que se ven frecuentemente intoxicadas por este tipo de productos, y hasta un 78,3% de todos los casos en España son envenenamientos deliberados. En este trabajo se ha hecho una revisión bibliográfica sobre la composición química de estas moléculas, su impacto medioambiental, las vías de entrada en animales salvajes, la toxicodinamia, la toxicocinética, los síntomas clínicos y su posible tratamiento. Posteriormente, con datos cedidos por el Centro de Recuperación de Fauna Silvestre de la Alfranca (Gobierno de Aragón), se ha realizado un breve análisis sobre 249 casos positivos a este tipo de tóxicos llegados entre 1994 y 2016, clasificados por tipo de químico e incidencia, clasificada por especie y por año.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63841</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63841/files/TAZ-TFG-2017-4256.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Intoxicación por plaguicidas inhibidores de la acetilcolinesterasa en fauna silvestre clínica, lesiones, tratamiento, impacto medioambiental y prevalencia en Aragón.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Acetylcholinesterase inhibitors pesticides intoxication in wildlife: clinical signs, pathology, treatment, ecological impact and prevalence in Aragón.</dc:title>
</oai_dc:dc>
