<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Antoñanzas Laborda, José Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Navarro Camón, Raúl</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Las emociones son un elemento que influyen altamente en el transcurrir de la vida de una persona y, por supuesto, en la vida de los niños. Este trabajo se va a desarrollar en torno a la frustración producida en el contexto escolar y cómo aprender a regular esas emociones surgidas. De este modo se recogen los aspectos que generalmente desencadenan en situaciones frustrantes para los alumnos de Educación Primaria y las consecuencias causadas por estas situaciones, así como diferentes planteamientos que nos podrían ayudar a conseguir la autorregulación. En consecuencia, se va a desarrollar una propuesta de intervención basada en la autorregulación emocional, orientada, ante todo, al control de las emociones negativas que puedan surgir a los estudiantes, fruto de situaciones que generan frustración. Mediante dicha intervención se pretende fomentar en los alumnos el grado de tolerancia a la frustración que ellos puedan tener mediante una lista de actividades basadas en diferentes estrategias que podrán ayudar al logro del objetivo principal.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95164</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95164/files/TAZ-TFG-2020-3109.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Frustración en alumnos de Educación Primaria. Propuesta de intervención basada en la autorregulación emocional</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Frustration in Elementary Education students. Intervention proposal based on emotional self-regulation</dc:title>
</oai_dc:dc>
