<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mateo Gallego, Rocío</dc:contributor>
    <dc:creator>Vega González, Alba</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La Diabetes es una enfermedad crónica y en la actualidad constituye un grave problema de salud pública ya que conlleva un elevado porcentaje de morbimortalidad. La Diabetes mellitus tipo 2 (DM2), es consecuencia principalmente de la obesidad, una alimentación no saludable y el sedentarismo, por lo que la mejora de los hábitos de vida es una medida fundamental en su prevención y en su manejo terapéutico.  El presente trabajo se lleva a cabo en el marco del estudio  “Feel4Diabetes” (F4D), que tiene por objetivo prevenir la DM22, a través de la promoción de  estilos de vida saludables mediante intervención comunitaria en familias vulnerables. Para ello, se aleatorizaron los participantes a un grupo control y a un grupo intervención, teniendo el estudio una duración total de 3 años. Se identificaron a aquellos sujetos de mayor riesgo de padecer DM2 (mediante el cuestionario Findrisc), a los que se les realizó una visita clínica que incluyó la determinación de parámetros clínicos y bioquímicos.  Este trabajo tiene por objetivo evaluar el cambio del metabolismo lipídico en los padres que han participado en el estudio F4D.  Los principales resultados obtenidos son que el grupo de intervención mostró un mayor descenso de colesterol HDL, colesterol LDL, colesterol total y el colesterol no HDL, respecto al grupo control. No se observó un cambio significativo en la concentración de triglicéridos a lo largo del estudio. Por otro lado, el grupo intervención tenía mayor descenso de glucosa y hemoglobina glicosilada, lo que constituía el principal objetivo del estudio. A pesar de que la pérdida de peso corporal hallada fue leve y no significativa, asoció mejoras en el metabolismo de la glucosa, del perfil lipídico y de las enzimas hepáticas.   A modo de conclusión, la intervención comunitaria realizada en el estudio Feel4 Diabetes ha inducido beneficios, principalmente en el metabolismo de la glucosa, en aquellos sujetos con elevado riesgo de padecer diabetes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77582</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77582/files/TAZ-TFG-2018-3079.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Nutrición Humana y Dietética</dc:subject>
    <dc:title>“Efecto de una intervención comunitaria sobre el estilo de vida en el metabolismo lipídico en población de alto riesgo de desarrollar diabetes”.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">“Community- based intervention on lifestyle in lipid profile in population at high risk of developing diabetes”.</dc:title>
</oai_dc:dc>
