<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Arquillué, Consuelo </dc:contributor>
    <dc:contributor>Lázaro Gistau, Regina</dc:contributor>
    <dc:creator>Monge Grasa, Laura Alicia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Las abejas no solo producen miel y otros productos, sino que participan también en la polinización de las plantas preservando la biodiversidad del planeta. Más del 75% de los cultivos del mundo dependen en cierta medida de la polinización, permitiendo obtener mejores rendimientos y calidad de los productos. Desde las últimas décadas la pérdida de colonias de abejas es alarmante perdiéndose en torno al 20% de las colonias anualmente en todo el mundo. El cambio climático, la varroosis y otras enfermedades, las deficiencias nutricionales, el uso de pesticidas, parecen ser las causas principales de la morbilidad y mortalidad de las abejas. Amitraz es el acaricida de síntesis más utilizado en nuestro país frente al parasito Varroa, y la Unión Europea cuenta con LMR de amitraz para este alimento. La utilización de productos no autorizados o un uso incorrecto de productos autorizados puede a conducir a la presencia de residuos en la miel con el riesgo para la salud que ello conlleva. En el presente estudio se ha realizado la determinación de residuos de amitraz, en muestras de mieles aragonesas mediante extracción y purificación con la técnica QuEChERS y posterior identificación y cuantificación por cromatografía líquida (LC-MS/MS). El método QuEChERS ofrece una alternativa sencilla y rápida a las tradicionales extracciones líquido-líquido y en fase sólida. Con esta metodología se ha obtenido un alto porcentaje de recuperación no habiéndose detectado amitraz en las muestras analizadas por encima del límite de detección de la técnica lo que demuestra la seguridad de la miel analizada y las buenas prácticas apícolas aplicadas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85691</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Nutrición y Bromatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85691/files/TAZ-TFG-2019-1550.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencia y Tecnología de los Alimentos</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de residuos de amitraz en mieles aragonesas mediante la técnica QuEChERS</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Amitraz residue analysis in Aragonese honeys by QuEChERS technique</dc:title>
</oai_dc:dc>
