<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Salvador Solano, María Luisa</dc:contributor>
    <dc:contributor>Mir Bel, Jorge</dc:contributor>
    <dc:creator>Lario Cabello, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo desarrolla una metodología para la predicción de la distribución de temperatura en el recipiente empleado para la cocción de creps, a partir del estudio del color de las mismas mediante análisis digital de imagen. Para ello, se ha determinado la cinética del cambio de color y de variación de humedad en las creps a diferentes temperaturas y tiempos de cocción, y se ha establecido la relación entre el cambio de color total y la humedad. Asímismo, se ha determinado la correlación existente entre las constantes cinéticas obtenidas y la temperatura. Finalmente se ha comprobado la validez del modelo obtenido, para lo que se han cocinando creps según un método considerado doméstico, y empleando el modelo, se ha obtenido un mapa de distribución de temperaturas teórico a partir del color desarrollado la crep. El mapa de temperaturas obtenido, se ha comparado con la distribución de temperaturas real existente en la sartén, obtenida mediante termografía al final de la cocción.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31488</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Química y Tecnologías del Medio Ambiente; Área de Ingeniería Química</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31488/files/TAZ-TFG-2014-2432.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>análisis digital imagen</dc:subject>
    <dc:subject>reacción de maillard</dc:subject>
    <dc:subject>cinética cambio color</dc:subject>
    <dc:subject>cocinado alimentos</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Química</dc:subject>
    <dc:title>Cinética de cambio de color en masa de creps para la caracterización térmica de cocinas de inducción</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
