<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ruiz López, Carlos</dc:contributor>
    <dc:contributor>Rodrigo Fernández, Juan Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Tirado Freixenet, Ricardo</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La difícil situación económica en España afecta de forma directa al Ejército de Tierra y, por lo tanto, a toda su función logística, la que supone un quebradero de cabeza para sus unidades, en especial las mecanizadas. El abastecimiento de los vehículos, su mantenimiento y transporte son los factores que requieren una mayor inversión. El presente Trabajo de Fin de Grado ha sido elaborado para optimizar uno de estos factores, el transporte. Se ha realizado un estudio logístico para optimizar el desplazamiento de los vehículos del Batallón de Infantería Mecanizada I/62, situado en Gerona, a los distintos Campos de Maniobras y Tiro. Esta Unidad ha sufrido una gran reestructuración, pasando de ser un Batallón de montaña a uno con medios mecanizados. A pesar de tener un Campo de Maniobras y Tiro cerca, no es del todo apto para vehículos con cadenas. Por lo tanto, la poca experiencia con este tipo de medios ha hecho que el transporte se convierta en una prioridad. Para ello, se han analizado las necesidades de la Unidad teniendo en cuenta la plantilla de personal y de vehículos. Posteriormente, se ha dividido el estudio en el transporte por carretera y ferrocarril. El apoyo del transporte por carretera pueden proporcionarlo tanto medios militares como los civiles. Por esta razón, en base a un exhaustivo análisis presupuestario, se ha determinado cual es la opción más favorable. Para el transporte por ferrocarril, al realizarse con medios militares y mediante acuerdos del Ministerio de Defensa, únicamente se han plasmado los costes de desplazamiento a los distintos Campos de Maniobras y Tiro. Además de la recopilación y el análisis de los datos, se ha realizado una investigación cualitativa, mediante un análisis DAFO y tablas comparativas. Todo ello, gracias a la intervención de expertos en el campo del transporte, como es el Brigada Jefe de la Sección de Logística del BIMZ I/62 y del Capitán Jefe de la Compañía de Ferrocarriles de Zaragoza. En definitiva, este trabajo no solo servirá de apoyo a este Batallón mecanizado, sino a todas las unidades del Ejército de Tierra que, con medios similares, quieran desplazar los vehículos por el interior de la península.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89066</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89066/files/TAZ-TFG-2018-3995.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Estudio logístico para la optimización del transporte en base a los diferentes sistemas del Batallón de Infantería Mecanizada I/62</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Logistical study for the optimization of transportation based on the different systems of the machined infantry Battalion I/62</dc:title>
</oai_dc:dc>
