<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lucha López, María Orosia</dc:contributor>
    <dc:creator>Sánchez Guillén, María</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La patología muscular suele ser traumática y relacionada con el deporte. Las lesiones pueden ser agudas (indirectas o directas) o crónicas. Sin importar la causa de lesión, el proceso de reparación sigue un mismo patrón, pero sí varía la recuperación funcional. El tratamiento conservador general cuenta con el principio RICE (reposo, hielo, compresión y elevación), inmovilización, y movilización temprana y progresiva. En casos muy específicos existe la opción de tratamiento quirúrgico. Objetivos: El objetivo del trabajo es estudiar la clínica de un paciente con ruptura muscular de cuádriceps suturada quirúrgicamente y elaborar la valoración, el diagnóstico fisioterápico y el plan de intervención de fisioterapia para conseguir su completa recuperación funcional. Metodología: El diseño del estudio es intrasujeto de un caso clínico (n=1) de tipo AB. Se realiza una valoración completa para concluir en un diagnóstico y en la proposición de un plan de intervención fisioterápico para su recuperación funcional. El tratamiento fisioterápico se lleva a cabo un mes después de la intervención quirúrgica hasta el alta del paciente del servicio de rehabilitación. Desarrollo: Los resultados vienen marcados por la valoración antes y después del tratamiento con base en unos objetivos fijados. Se observa la eliminación del dolor y el edema, un aumento del rango articular y del balance muscular, la recuperación del volumen muscular del muslo, y el incremento de movilidad y liberación de adherencias en la cicatriz. Finalmente, se consigue una recuperación funcional completa para sus actividades de la vida diaria y su reincorporación laboral. Conclusiones: El plan de intervención desarrollado ha permitido el retorno a sus actividades habituales sin secuelas, habiendo recuperado totalmente la funcionalidad.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89154</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89154/files/TAZ-TFG-2018-748.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención en fisioterapia tras cirugía por rotura severa de recto anterior y el vasto externo. A propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy Intervention Plan after Surgery for Severe Contusion in Rectus Femoris and Vastus Lateralis. About a Case</dc:title>
</oai_dc:dc>
