<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Abad Buil, Irene</dc:contributor>
    <dc:creator>Espinosa Abarca, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo está basado en la enseñanza de la asignatura de Ciencias Sociales, y más concretamente de la disciplina de Historia en las escuelas de nuestro país. Tras un análisis de las diferentes leyes educativas que se han ido sucediendo, de las metodologías que se utilizan en las aulas, la formación que recibe el futuro profesorado de los centros, y la percepción real de los alumnos y alumnas de tres colegios distintos, se observa como la asignatura de Ciencias Sociales presenta ciertos problemas y no convence a gran parte de la población de estudiantes de primaria, dependiendo en gran medida de cómo se imparte dicha materia. Por ello, a su vez, las siguientes páginas muestran una serie de actividades más innovadoras que despiertan el interés del alumnado, así como una propuesta de intervención con dichas actividades.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87234</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87234/files/TAZ-TFG-2019-4792.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Enseñanza de la Historia en Educación Primaria: Nuevos recursos y actividades frente al uso del libro de texto.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Teaching of History in Primary Education: New resources and activities in front of the use of the textbook.</dc:title>
</oai_dc:dc>
