<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Collantes Gutiérrez, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Rodrigo Orós, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El proceso de convergencia por parte de economías atrasadas se corresponde con un mayor crecimiento económico, que viene determinado, por el lado de la oferta, por una mejora de las bases tecnológicas que debe ser armonizado con un cambio de las capacidades empresariales, dentro de un marco regulatorio promercado, cuyo análisis debe ser abordado desde una perspectiva de largo plazo. El caso español es un claro ejemplo de economía importadora de tecnología, que no ha participado de forma precisa, en tiempo y forma, de los avances surgidos en el exterior. Esto la convierte en una economía vulnerable, que no depende de sí misma, capaz de converger en períodos estructurales de ciclo expansivo, pero avocada al retraso en ciclos contractivos mientras no reúna una acumulación de capital adecuada ni realice una asignación eficiente de los recursos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76604</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Historia e Instituciones Económicas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76604/files/TAZ-TFG-2018-3562.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>El Catching up español respecto a la primera potencia europea. Un análisis del período 1950-2016</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Spanish Catching up with respect to the first european power. An analysis of the period 1950-2016</dc:title>
</oai_dc:dc>
