<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González Bedia, Manuel</dc:contributor>
    <dc:contributor>López Pérez, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Malumbres Talles, Víctor</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>EL OBJETIVO PRINCIPAL DE ESTE PROYECTO ES DISEÑAR UN SISTEMA ELECTRÓNICO QUE ESTABLEZCA UNA COMUNICACIÓN NO VERBAL BASADA EN GESTOS MANUALES ENTRE USUARIO Y MÁQUINA, CON EL PROPÓSITO DE SERVIR COMO INTERFAZ DE USUARIO EN APLICACIONES DE COMPUTADOR Y/O SMARTPHONE. PARA ELLO, EN PRIMER LUGAR, SE LLEVA A CABO UNA REVISIÓN DE LOS DIFERENTES TIPOS DE INTERFACES USUARIO-MÁQUINA EXISTENTES, JUNTO CON UNA REVISIÓN DE DIFERENTES PERIFÉRICOS PARA PC, VIDEOCONSOLAS Y OTROS DISPOSITIVOS ELECTRÓNICOS RELACIONADOS CON MOVIMIENTOS MANUALES. CON EL FIN DE MARCAR UN PUNTO DE INICIO PARA EL PROYECTO, ADEMÁS DE CONOCER LA TECNOLOGÍA RELACIONADA CON EL ÁREA DEL PROYECTO.  DESPUÉS DE LA REVISIÓN DEL ESTADO DEL ARTE, SE INICIA UN ANÁLISIS DE LOS GESTOS MANUALES A UTILIZAR EN EL PROYECTO PARA CONOCER LA CARACTERÍSTICAS NECESARIAS, MAGNITUDES FÍSICAS, PARA SU IDENTIFICACIÓN. REALIZADA ESTA FASE, SE CREA UN PROTOTIPO CABLEADO PARA LA INSTRUMENTACIÓN DE LAS MAGNITUDES FÍSICAS NECESARIAS PARA INICIAR EL DESARROLLO DE SOFTWARE DE RECONOCIMIENTO GESTUAL. EN LA FASE DE RECONOCIMIENTO GESTUAL, SE CREA SOFTWARE EN MATLAB PARA DICHA TAREA. EL SOFTWARE SE CONFORMA DE VARIOS SCRIPTS EN MATLAB QUE CONTIENEN, PRINCIPALMENTE, IMPLEMENTADO EL RECONOCIMIENTO PARA GESTOS ESTÁTICOS Y GESTOS DINÁMICOS, ADEMÁS DE OTRAS FUNCIONES ÚTILES EN LOS ALGORITMOS DE IDENTIFICACIÓN GESTUAL. FINALIZADO EL SOFTWARE DE RECONOCIMIENTO GESTUAL, SE LLEVA A CABO UN PROTOTIPO EN PLACA DE CIRCUITO IMPRESO (PCB) DEL HARDWARE ANTERIORMENTE IMPLEMENTADO, CON EL FIN DE CONSEGUIR UN PROTOTIPO MÁS MANEJABLE Y CÓMODO PARA EL USUARIO. PARA CONCLUIR EL PROYECTO, SE REALIZA UNA PEQUEÑA APLICACIÓN MULTIMEDIA EN PYTHON BASADA EN EL REPRODUCTOR DE CÓDIGO ABIERTO VLC MEDIA, QUE JUNTO CON LA IDENTIFICACIÓN GESTUAL DESARROLLADA EN EL PROYECTO, SIRVE PARA CREAR EL TIPO DE INTERFAZ USUARIO-MÁQUINA QUE SE BUSCABA, CUMPLIENDO EL OBJETIVO PRINCIPAL DEL PROYECTO.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76602</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Informática e Ingeniería de Sistemas; Área de Lenguajes y Sistemas Informáticos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76602/files/TAZ-TFG-2018-3569_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76602/files/TAZ-TFG-2018-3569.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Electrónica y Automática</dc:subject>
    <dc:title>Diseño de sistema electrónico para HMI basado en reconocimiento de gestos manuales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Electronic system design for HMI based on hand gestures recognition</dc:title>
</oai_dc:dc>
