<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mayo Calderón, Belén</dc:contributor>
    <dc:creator>Marquina Vicens, Clara</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>Con frecuencia se alude a que muchas de las denuncias presentadas por parte de  mujeres son falsas u obedecen a una estrategia para conseguir medidas civiles de carácter urgente y una posición de partida ventajosa en la separación o divorcio que, o bien se ha iniciado, o se pretende iniciar. Entiendo que debe rechazarse esta afirmación pues no se corresponde con la realidad u que además banaliza esta forma de delincuencia, cuestionando el derecho de las mujeres que la sufren a obtener la tutela judicial efectiva. Mi trabajo pretende enfocar el tema de las denuncias falsas, no como una realidad que hay que combatir, sino analizando la verdadera incidencia e importancia de estas denuncias en los delitos de violencia de género.  Mediante un análisis doctrinal y jurisprudencial, se pretende estudiar cuales son los elementos (objetivos y subjetivos) que se tienen que dar en una actuación delictiva para que se encuentre tipificada dentro del delito de acusación y denuncia falsa del art. 456 CP. También, pretendo desmitificar que la existencia de las denuncias falsas en estos delitos es algo muy usual, y el abuso por parte de algunas mujeres para conseguir medidas civiles. Igualmente pretendo diferenciar que el sentido absolutorio del fallo de una sentencia, nada tiene que ver con una eventual denuncia falsa. O con un sobreseimiento provisional (que pueden estar más relacionados con la falta de prueba</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15848</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Penal, Filosofía del Derecho e Historia del Derecho; Área de Derecho Penal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/15848/files/TAZ-TFG-2014-1441.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>Análisis jurisprudencial del delito de acusación y denuncia falsa (art 456 CP) en relación con el ámbito de la violencia de género</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
