<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Martín, Elena</dc:contributor>
    <dc:contributor>Gil Arribas, Laura Mª</dc:contributor>
    <dc:creator>Melchor Lacleta, Mª Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description> La reciente aplicación de las técnicas de análisis digital de imagen en oftalmología ha supuesto la aparición y desarrollo de parámetros que permiten una medición cuantitativa, objetiva y reproducible de la capa de fibras nerviosas de la retina (CFNR) y del nervio óptico. Entre estas técnicas de análisis por imagen destaca la Tomografía de coherencia óptica (OCT).&lt;br /&gt;Este nuevo instrumento diagnóstico ha permitido a algunos autores observar alteraciones en la CFNR de pacientes con diabetes mellitus (DM) incluso sin la existencia de retinopatía diabética (RD).&lt;br /&gt;Este hallazgo arroja un nuevo enfoque sobre la afectación ocular de la DM, que no se centra en las alteraciones vasculares de la retina sino en las alteraciones neurorretinianas. &lt;br /&gt;El objetivo de esta tesis es confirmar mediante técnicas de OCT que existe una alteración subclínica en la CFNR de los pacientes diabéticos, aunque no presenten RD.&lt;br /&gt;La metodología empleada en este trabajo analiza parámetros endocrinológicos, de función visual (agudeza visual, sensibilidad al contraste, campo visual, visión cromática) y estructurales de la retina (medidos mediante dos sistemas de OCT, Triton y Spectralis) en una muestra de 60 ojos de pacientes con DM tipo 2 sin RD  y los compara con ojos de sujetos sanos de su misma edad y sexo.&lt;br /&gt;Como resultado principal, se objetivo un adelgazamiento de la CFNR tanto del área peripapilar como macular en el grupo de pacientes con DM2 respecto al grupo control. La calidad visual de los pacientes diabéticos se encontraba dentro de la normalidad, aunque algunos en algunos parámetros los resultados fueron ligeramente peores respecto al grupo control.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69734</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69734/files/TESIS-2018-038.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>ciencias medicas</dc:subject>
    <dc:subject>endocrinologia</dc:subject>
    <dc:subject>oftalmologia</dc:subject>
    <dc:title>Valoración de la capa de fibras nerviosas de la retina en pacientes con diabetes mellitus tipo 2 mediante Tomografía de Coherencia Óptica</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
