<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>León Puy, Juan Francisco</dc:contributor>
    <dc:creator>Mozota Rubio, José Pedro</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se trata de poner en evidencia la alta incidencia y alto coste de las heridas crónicas para el sistema sanitario y la creación de servicios especializados en la prevención y curación de estas patologías como medida efectiva de ahorro. El tratamiento de las heridas complejas cuesta unos 4.500 millones de euros anuales en España, lo que representa el 5 por ciento del gasto sanitario del país, que asciende a 90.000 millones de euros anuales en el año 2011, incluyendo tanto a los centros públicos como a los privados. Crear unidades de heridas reduciría este gasto en un 25 por ciento, lo que supondría un ahorro de más de 1.100 millones de euros anuales. Si extrapolamos las cifras nacionales e internacionales el gasto de estas patologías en Aragón rondaría en torno a los 126 millones de euros anuales, en el más optimista de los cálculos, sin tener en cuenta el gasto social y la pérdida de calidad de vida. Con estos datos el ahorro sería de 30 millones de euros anuales en Aragón. Se expone la problemática, los motivos para la creación de esta unidades, la dependencia jerárquica, los objetivos generales, la oferta asistencial, los dos tipos de unidades a crear, la comisión de control su composición y sus objetivos, los recursos materiales y humanos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7789</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7789/files/TAZ-TFG-2012-428.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>heridas crónicas</dc:subject>
    <dc:subject>gasto</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Creación de unidades de heridas crónicas como medida efectiva de ahorro</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
