<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Escolano Vizcarra, Rafael</dc:contributor>
    <dc:creator>Sanz Alconchel, Nerea</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El conteo es una técnica que empezamos a utilizar desde edades tempranas y que es esencial para desenvolverse en la vida cotidiana. En este trabajo se diseña, desarrolla y evalúa una propuesta parcial de enseñanza del conteo de cardinales en dos grupos naturales de segundo y tercer curso de Educación Infantil de un colegio de la ciudad de Zaragoza. Antes de diseñar la propuesta de enseñanza hemos realizado un estudio teórico en el que ponemos de manifiesto la vertiente cultural del conteo, se revisan los principios que rigen el conteo, se analiza el bloque numérico del currículo de Educación Infantil y se presenta y describe la Teoría de Situaciones Didácticas que utilizamos en el diseño, desarrollo y evaluación de las tres situaciones funcionales de comunicación que componen la propuesta de enseñanza.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76812</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Matemáticas; Área de Didáctica de la Matemática</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76812/files/TAZ-TFG-2018-3041.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Enseñanza del conteo de cardinales en educación infantil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Teaching the cardinal count in early childhood education</dc:title>
</oai_dc:dc>
