<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Luna Sánchez, Tamara</dc:contributor>
    <dc:creator>Peribañez Portero, Lidia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo tiene como finalidad dar a conocer y ofrecer una serie de herramientas y recursos TIC a los agentes educativos de un centro escolar, particularmente, al colegio Salesianos Nuestra Señora del Pilar de Zaragoza. Para ello, se lleva a cabo una investigación cuantitativa mediante el análisis de tres encuestas realizadas al alumnado, familias y profesorado del centro, con el objetivo de conocer y estudiar los principales usos que hacen de las TIC.  Partiendo de la documentación teórica realizada, en base a la realidad social y educativa y la influencia de las TIC en ellas, se desarrolla una propuesta didáctica, en la que se ofrecen ciertos recursos y herramientas TIC, detallando sus posibles beneficios, ventajas y algunas sugerencias de actividades que los docentes pueden poner en marcha en algún momento de su carrera como profesionales del ámbito educativo.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88072</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Métodos de Investigación y Diagnóstico en Educ.</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88072/files/TAZ-TFG-2019-2320.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Las TIC y sus usos. Herramientas y recursos didácticos: una propuesta para educación primaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">ICT and its uses. Tools and didactic resources: a proposal for primary education</dc:title>
</oai_dc:dc>
