<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Nerín Ballabriga, Sara María</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia Luengo, María Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La incontinencia urinaria es la pérdida involuntaria de orina. Tiene una prevalencia mayor en mujeres, debido a factores de riesgo obstétrico-ginecológicos en la mayoría de los casos, produciendo un alto impacto en la calidad de vida de las mismas. Existen diferentes opciones de tratamiento; entre ellas el tratamiento fisioterapéutico es el elegido como primera opción por su eficacia en incontinencias urinarias leves y moderadas, complementado con información acerca de medidas higiénico-dietéticas y comportamentales. Objetivos: descripción de un caso clínico de una paciente con incontinencia urinaria mixta tras una conización y diseño e implementación un plan de intervención en fisioterapia. Metodología: estudio descriptivo intrasujeto de diseño AB, al que se le aplica durante diecinueve sesiones en días consecutivos, electroestimulación y biofeedback, y se le enseña ejercicios de Kegel y gimnasia abdominal hipopresiva, para el aprendizaje y entrenamiento de la contracción de la musculatura del suelo pélvico. Se le realizó una valoración inicial y final al tratamiento, para poder comparar los datos obtenidos. Resultados: se observa una mejoría en la capacidad de contracción de la musculatura abdominal y del suelo pélvico, produciéndose una disminución en la frecuencia y dolor de las micciones. Por el contrario, los resultados obtenidos en cuanto a la afectación de la calidad de vida, no fueron los esperados. Conclusiones: el plan de intervención de fisioterapia establecido resultó efectivo en relación con los objetivos terapéuticos planteados tras la valoración inicial, exceptuando la mejora en la calidad de vida de la paciente y la permanencia de síntomas relacionados con la incontinencia urinaria de urgencia.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88948</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88948/files/TAZ-TFG-2019-716.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención de fisioterapia en una incontinencia urinaria mixta tras conización por virus del papiloma humano (VHP): a propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy intervention plan in mixed urinary incontinence after a conization by Human Papilloma Virus (HPV): a case report</dc:title>
</oai_dc:dc>
