<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ortega Rodríguez, Carmelo</dc:contributor>
    <dc:contributor>Asiain Fraguas, Héctor</dc:contributor>
    <dc:creator>Angulo de Luna, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La dermatitis atópica canina (DAC) es una patología crónica que se presenta con una elevada prevalencia en la especie canina y cuya patogenia presenta un carácter multifactorial lo que en muchas ocasiones dificulta su correcto diagnóstico y hace muy complejo el tratamiento. Su desarrollo y evolución están condicionados por diferentes factores tanto intrínsecos como extrínsecos que dificultan la realización de un diagnóstico rápido lo que supone que se deje al paciente bajo tratamientos paliativos a espera de diagnóstico definitivo. Dentro de ese carácter multifactorial, el componente genético así como el propio entorno parecen elementos clave en la aparición y evolución clínica de la DAC, lo que genera una gran variabilidad de presentaciones clínicas posibles y supone que el veterinario se vea obligado a actuar de forma empírica con resultados claramente inciertos. Partiendo de esta premisa, el presente trabajo plantea la identificación de los factores, tanto genéticos como ambientales, de mayor peso en el desarrollo y evolución de DAC así como la implementación una aproximación a un modelo semicualitativo que, en función de la intervención de los factores identificados, contribuya en la predicción de forma precoz de la patología pudiendo  resultar de vital interés en el desarrollo diario de la labor clínica, tanto en el diagnóstico como en el seguimiento de la evolución de la patología en cuestión.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85762</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85762/files/TAZ-TFG-2019-1352.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Influencia de factores genéticos y ambientales en el desarrollo y evolución de la dermatitis atópica canina</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Influence of genetic an envionmental factors in the development and evolution of canine atopic dermatitis</dc:title>
</oai_dc:dc>
