<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lasierra Esteban, José Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Ponzán Frisa, Claudia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo habla sobre el absentismo en la Universidad, es decir, el abandono de las clases por parte de los estudiantes  y consta de dos partes, en las que se quiere analizar las razones por las cuales no asisten los estudiantes a la Universidad. La primera es una pequeña introducción incluyendo los objetos de estudio que se van a llevar a cabo, junto con algunas pinceladas acerca de lo que es el absentismo, algunos autores importantes en esta materia, sus principales causas y por último los problemas que puede acarrear este hecho. Y por otra parte, un estudio de análisis mediante un cuestionario lanzado a los alumnos de todos los cursos de la Universidad de Zaragoza de los Grados de Magisterio y Relaciones Laborales y Recursos Humanos, con 112 cuestionarios para poder solventar este problema que cada vez es más común en la actualidad. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85043</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Economía Aplicada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85043/files/TAZ-TFG-2019-3390.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85043/files/TAZ-TFG-2019-3390_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>El absentismo en la Universidad de Zaragoza. Grado en Magisterio y Relaciones Laborales y Recursos Humanos.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Absenteeism at the University of Zaragoza. Degree in Teaching and Labor Relations and Human Resources.</dc:title>
</oai_dc:dc>
