<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sarasa Sánchez, Esteban</dc:contributor>
    <dc:creator>Lacueva Used, Francisco Javier</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Esta tesis nace por la necesidad de ahondar en el conocimiento de la sociedad tardomedieval zaragozana a través de los protocolos notariales, fuente de primer orden para el escrutinio y valoración de los diferentes segmentos que constituyen su entramado social. Esta idea, junto con la creencia de que cientos y cientos de momentos anónimos recogidos en las escribanías configuran momentos estelares para interpretar la Historia de las mentalidades, forjan el núcleo originario de esta investigación. De este modo, una introducción bifocal, que inspecciona el campo metodológico y bibliográfico, avisa de la estructura cuatripartita que presenta el corpus central de la obra. En la parte primera de dicha organización temática, se presenta una visión histórica e historiográfica del momento estudiado, exactamente el reinado de Alfonso V El Magnánimo, para favorecer la ubicación del hecho analizado en unas coordenadas cronoespaciales y bibliográficas precisas. Es así como se formula una breve revisión histórica de la figura del monarca, se describe una semblanza de la Zaragoza del momento y se postula un estado de la cuestión del notariado.           La segunda parte, de marcado carácter economicista, pone su atención en los aspectos laborales y estadísticos del desempeño notarial y profundiza en el conocimiento de dos de ellos, Justo de Salas y Antón Martínez de Cuerla, lo que favorece esa aproximación a la intrahistoria, carácter subyacente en esta investigación.           La parte tercera se adentra definitivamente  en la disección de los diferentes campos temáticos que la sociedad zaragozana ofrece , lo que permite un tratamiento emocional de la mentalidad social del momento. De este modo, se indaga en la vida íntima de una sociedad a través de su sentir en cuanto a la muerte, el casamiento o la toma de hábitos, en cuanto a su posición ante el trabajo infantil o la esclavitud o en su capacidad para valorar el hecho cultural escriturario.           La parte cuarta ilustra con profusión de documentos el discurso organizado en torno a las tres partes  ya descritas, lo que permite acceder a un capítulo final que concluye con unas precisiones específicas referidas a la investigación articulada.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47869</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Medieval, Ciencias y Técnicas Historiográficas y Estudios Árabes e Islámicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47869/files/TESIS-2016-054.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>historia medieval</dc:subject>
    <dc:title>El mundo escriturario y el papel del notariado en la Zaragoza de Alfonso V el Magnánimo (1416-1458)</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
