<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gutiérrez Santolalla, Francisco</dc:contributor>
    <dc:creator>Ramón Pellejero, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se analizan las dolinas y subsidencias kársticas a las afueras de la localidad de Zuera en el valle del río Gállego, al NE de España, los impactos que producen en el ser humano y qué actividades antrópicas afectan a la formación de dolinas. También se realiza la nivelación de una dolina en particular, la Dolina de Zuera y se mide su tasa de subsidencia.&lt;br /&gt;La manera más sencilla para evitar que se produzcan daños es identificar las zonas más propensas a la formación de dolinas mediante un inventario cartográfico de dolinas. Los principales factores que afectan a la formación de dolinas y a la reactivación de dolinas previamente existentes son la litología y la hidrodinámica. En la zona de estudio el agua subterránea disuelve yeso y sales como glauberita y halita, los transporta y produce su depósito en una salada situada cerca del río Gállego.&lt;br /&gt;La remoción de los materiales que se encuentran bajo la superficie produce disolución interestratal y la formación de dolinas. En los depósitos de las terrazas del Gállego aparecen paleodolinas y engrosamientos relacionados con procesos de karst que ocurrieron en el pasado,&lt;br /&gt;Las dolinas en la zona de estudio producen daños en infraestructuras lineares N-330 y A-23 y en el edificio industrial "el Agrar". Además producen daños en los campos de cultivos en los que se forman dolinas y grietas, especialmente cuando los agricultores riegan los campos.&lt;br /&gt;La línea de nivelación que se realizó en la dolina de Zuera tiene 450 metros de longitud y permite que se caractericen los patrones de deformación y la tasa de subsidencia de dicha dolina.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87443</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Tierra; Área de Geodinámica Externa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87443/files/TAZ-TFG-2019-2637.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87443/files/TAZ-TFG-2019-2637_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geología</dc:subject>
    <dc:title>Análisis cartográfico de dolinas activas en el valle del Río Gállego y medición de tasas de subsidencia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Cartographic analysis of active sinkholes in Gállego river valley and measurement of subsidence rates</dc:title>
</oai_dc:dc>
