<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Iranzo Navarro, Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Galed Causapé, Nerea</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El siguiente Trabajo de Fin de Grado se enmarca dentro del área de Ciencias Experimentales. A través del marco teórico previo se investiga si los animales tienen sentimientos, cómo actúan las leyes cuando no se cumple lo acordado respecto al bienestar animal, cómo actúa la sociedad que nos rodea respecto a este tema y se trata sobre el aula de ciencias. Seguidamente, se ha realizado una investigación sobre cómo la educación española se preocupa de educar a los alumnos en el respeto hacia los animales. Para ello, se ha hecho una investigación editorial y legislativa y se analiza cómo el inglés en el área de las ciencias afecta al interés científico de los alumnos. A continuación, se exponen unas actividades que podrían implantarse en el aula y abordan el tema aquí tratado. La finalidad de este trabajo es reflexionar si el objetivo de la Educación Primaria es una mera enseñanza y memorización de contenidos o por el contrario se trata de educar en valores y pensamientos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88039</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88039/files/TAZ-TFG-2019-2730.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Cómo se trata el tema del respeto y la empatía hacia los animales en las aulas de educación primaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">How the issue of respect and empathy towards animals in primary education classrooms is treated</dc:title>
</oai_dc:dc>
