<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Casanova López, Óscar</dc:contributor>
    <dc:creator>García del Val, Miriam</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La innovación y la formación integral permanente y continuada de los docentes suponen las piedras angulares del éxito en la educación. Sobre ambas ideas reflexionaremos ampliamente a lo largo del presente trabajo e intentaremos extraer algunas conclusiones al final del mismo. La primera de ellas nos conduce al campo de la investigación, desde donde podemos descubrir nuevas vías para llegar a nuestros alumnos de una manera más eficiente y motivadora. La segunda de ellos nos ayuda a mantener tanto nuestro saber cómo nuestro saber hacer actualizados y conectados con la realidad que nos rodea. Por tanto, consideramos que tanto la innovación como la formación son los ejes vertebradores de la labor docente.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77449</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Musical</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77449/files/TAZ-TFM-2018-380.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77449/files/TAZ-TFM-2018-380_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>La innovación y la formación como ejes de la labor docente en la sociedad de la información</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Innovation and training as backbones for teaching in the society of information</dc:title>
</oai_dc:dc>
