<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bueso Guillén, Pedro José</dc:contributor>
    <dc:creator>Soria Gallardo, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo tiene como objetivo realizar una aproximación analítica al contenido de la reciente Directiva 2019/790/UE, poniendo el foco sobre los artículos 15 (artículo 11 en la propuesta de Directiva) y artículo 17 (artículo 13 en la propuesta de Directiva).  El artículo 15 busca evitar que los agregadores de contenidos que emplean portales de Internet se beneficien gratuitamente de obras protegidas por derechos de autor, y para ello establece que los mismos habrán de  pagar por la redistribución digital de contenidos protegidos por derechos de autor. Por su parte, el artículo 17 modifica el régimen de responsabilidad que hasta el momento existía para los prestadores de servicios de Internet, pasando a ser los mismos los responsables del contenido que los usuarios suban a tales plataformas.  Así, la realidad de los derechos de autor en el Mercado Único Digital cambiará, no pudiendo conocerse cuáles van a ser tales cambios de manera precisa hasta que no se efectúe el acto de transposición a los ordenamientos internos de los Estados miembros de la UE, para lo cual tienen de plazo hasta el  7 de junio de 2021.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90240</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho Mercantil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90240/files/TAZ-TFG-2019-1028.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>Aproximación analítica a la Directiva 2019/790/UE sobre los derechos de autor y derechos afines en el Mercado Único Digital</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analytical study of the Directive 2019/790/UE on copyright and related rights in the Digital Single Market</dc:title>
</oai_dc:dc>
