<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gascón Catalán, Ana María</dc:contributor>
    <dc:creator>Legido Román, Mª Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el ictus es una enfermedad que ocasiona una gran discapacidad con elevado impacto en la calidad de vida de quien lo padece. Posee una elevada prevalencia con un mayor número de casos en las personas mayores de 60 años. La neurorrehabilitación temprana disminuye la dependencia y mejora la calidad de vida del paciente de ictus mayor de 60 años. Objetivos: Evaluar si mejora la calidad de vida de los pacientes mayores de 60 años tras la neurorrehabilitación y estudiar cuáles son las variables que influyen. Metodología: estudio observacional longitudinal descriptivo prospectivo. Se estudió la calidad de vida al ingreso y al alta de los pacientes mayores de 60 años que habían sufrido un ictus e ingresaban en la Unidad de Neurorrehabilitación del Hospital San Juan de Dios utilizando una escala genérica el EuroQol 5D y una específica la Escala de Calidad de Vida en Ictus (ECVI-38). Se analizó que variables influyeron en la variación de Calidad de Vida mediante el paquete estadístico SPSS® v. 22. Resultados: Existió una mejoría significativa de la calidad de vida (p=0,002) con una puntuación media total de la escala ECVI-38 al alta de 39,71 (afectación leve) y los dominios más afectados al ingreso y que mayor mejoría experimentaron fueron los de Actividades básicas de la vida diaria y Actividades comunes de la vida diaria. La situación funcional también experimentó una mejoría significativa (p=0,002) con una puntuación media del Índice de Barthel al alta de 62,92 (dependencia moderada). Conclusión: la neurorrehabilitación en una unidad hospitalaria tras un ictus tiene repercusiones positivas en la calidad de vida del individuo mayor, mejorando la capacidad funcional y reduciendo la dependencia. Palabras clave: Ictus, Neurorrehabilitación, Calidad de Vida, Mayor de 60.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78436</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78436/files/TAZ-TFM-2018-787.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gerontología Social</dc:subject>
    <dc:title>Evolución de la calidad de vida en pacientes de ictus en neurorrehabilitación</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Evolution of Quality of Life in stroke patients in Neurorrehabilitation</dc:title>
</oai_dc:dc>
