<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Viñegla, Alfonso</dc:contributor>
    <dc:creator>Bartolomé Castillo, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Muchas empresas han centrado a lo largo de la historia la mayoría de sus análisis en una perspectiva meramente financiera, mientras que con el paso del tiempo se han ido dando cuenta de que es importante poner énfasis también en los aspectos no financieros, para tener así mas información a la hora de tomar decisiones.&lt;br /&gt;El Cuadro de Mando Integral es una herramienta de gestión empresarial muy útil para medir la evolución de la actividad de la compañía, sus resultados y sus objetivos desde un punto de vista estratégico y con una perspectiva general.&lt;br /&gt;Este permite la coordinación entre las 4 perspectivas (financiera, cliente, aprendizaje y crecimiento, procesos internos) con las que medimos la eficiencia de la empresa en términos organizativos y económicos.&lt;br /&gt;El hecho de centrarnos en estas 4 perspectivas, permite a la empresa tener una visión mas amplia y equilibrada del desempeño de la organización. Estableceremos unos objetivos para cada una de las perspectivas que nos ayudaran a abordar los diferentes problemas que pueda tener la organización.&lt;br /&gt;Utilizando esta herramienta de control de gestión llevaremos a cabo el análisis de la concesión “Audi Center Zaragoza”, para así alinear sus estrategias a realizar hacia unos objetivos concretos y conseguir un crecimiento del negocio.&lt;br /&gt;Para la realización de este Cuadro de Mando Integral (CMI) lo primero que vamos a hacer es desarrollar diferentes herramientas de estudio de la situación de la empresa como DAFO y CAME. Una vez aplicadas estas dos herramientas podemos formular las estrategias a realizar por Audi Center Zaragoza que se implantarán mas adelante en el mapa estratégico.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90110</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90110/files/TAZ-TFG-2020-231.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>DISEÑO E IMPLEMENTACION DEL CUADRO DE MANDO INTEGRAL EN EL CONCESIONARIO AUDI CENTER ZARAGOZA</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">BALANCED SCORECARD AUDI CENTER ZARAGOZA</dc:title>
</oai_dc:dc>
