<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Subirón Valera, Ana Belén</dc:contributor>
    <dc:creator>Casaús Cuartero, Silvia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La depresión postparto es una de las patologías más comunes en el ámbito de la Atención Primaria, identificándose cada vez un mayor número de alteraciones de este tipo y siendo considerada una enfermedad infratratada. Asimismo, la tristeza o disforia postparto se da en un alto porcentaje de las madres, entre el 50 y 70%, confundiéndose en ocasiones dichos trastornos. Objetivo: El propósito principal de este trabajo es crear un programa de salud dirigido al cuidado de las madres con TPP y la prevención de su evolución a depresión postparto, mejorando el vínculo madre-hijo. Metodología: Revisión bibliográfica de los artículos publicados en los últimos 5 años en bases científicas de índole médico y sanitario. La búsqueda se centró en Medline, Scielo, ScienceDirect, Cuiden y Dialnet. Conclusiones: Los profesionales de enfermería tienen la necesidad de formarse y proporcionar información tanto a las gestantes como a las puérperas debido a la alta prevalencia de trastornos puerperales. Deben implicarse en la detección de la TPP e intervenir sobre las puérperas que la padecen, aumentando así la salud materna, materno-infantil y previniendo la progresión a trastornos más graves.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89219</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89219/files/TAZ-TFG-2018-578.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Depresión postparto</dc:subject>
    <dc:subject>Depression postpartum</dc:subject>
    <dc:subject>Intervenciones</dc:subject>
    <dc:subject>Piel con piel</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de salud para prevención de la depresión postparto</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Healthcare program for the prevention of postpartum depression</dc:title>
</oai_dc:dc>
