<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sebastián López, María</dc:contributor>
    <dc:creator>Tena Jorcano, Guillermo</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este portafolio tiene como objetivo principal explorar una serie de experiencias educativas en torno al arte rupestre prehistórico, tratado curricularmente en el primer ciclo de la Educación Secundaria Obligatoria, que sean reflejo de la utilización de metodologías activas y poder así determinar en qué medida favorecen un aprendizaje significativo sobre el tema entre el alumnado. Para valorar óptimamente las experiencias escogidas, que han sido cuatro, las hemos presentado y analizado siguiendo un modelo estandarizado para establecer cuáles eran las aportaciones de cada una de ellas de cara al proceso de enseñanza-aprendizaje. Asimismo, hemos llevado a cabo una valoración de conjunto mediante una comparación diagonal de las experiencias destacando su potencial activo. De esta manera, se pretende profundizar en el conocimiento sobre las metodologías activas más fructíferas de cara a que el alumnado asimile e integre un conocimiento profundo sobre el arte rupestre prehistórico.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77341</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77341/files/TAZ-TFM-2018-1098.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Metodologías activas para el aprendizaje del arte rupestre</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Active methodologies for the learning of rock art</dc:title>
</oai_dc:dc>
