<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Velázquez González, Juan</dc:contributor>
    <dc:creator>Redolar Cortés, Ángel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo es una «aproximación» a la noción griega de ‘areté’ («virtud», «excelencia»), concepto central, sino nuclear, de la ética griega antigua. Para su estudio se emplean simultáneamente dos propósitos complementarios: 1) el de tipo «investigativo», donde se rotulan los significados del concepto atendiendo a su desarrollo histórico más relevante —la ‘areté’ durante la Grecia arcaica; la ‘areté’ durante el conflicto socrático-platónico-sofista; la ‘areté’ en el pensamiento aristotélico— para comprender la evolución tanto etimológica como filosófica y social del vocablo; y 2) el de tipo «pedagógico», donde ofrecemos una propuesta de tres actividades para la enseñanza de la ‘areté’ en contexto del aula de Filosofía de 1.º de Bachillerato. En conjunto, se pretende ofrecer un acercamiento teórico y didáctico sobre la noción ética mencionada.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77364</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filosofía; Área de Filosofía</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77364/files/TAZ-TFM-2018-816.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>La aretḗ: un comentario sobre el concepto de virtud en el mundo griego según su naturaleza filosófica y social, y una propuesta para su enseñanza en el aula</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Aretḗ: on the concept of virtue in the greek world in philosophical and social terms. Followed by a teaching proposal</dc:title>
</oai_dc:dc>
