<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Germán Bes, Concha</dc:contributor>
    <dc:creator>Ascaso Sánchez, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>Actualmente el problema de la violencia de género en España, constituye uno de los problemas que más preocupa a la comunidad, teniendo la intervención enfermera un papel relevante y de obligado cumplimiento en la  promoción y prevención de la salud sobre dicho asunto. Es importante destacar, que dicho problema  afecta a la población adolescente de manera destacada debido a la disminución de la edad de comienzo  en las relaciones sexuales así como de relaciones de noviazgo, comparando con décadas anteriores y la influencia de los “media” que divulgan modelos de relación y prácticas sexuales que reproducen el modelo machista de relación. El presente trabajo consiste en un programa de educación de autocuidados orientado hacia la población adolescente y acerca de un tema de especial magnitud y relevancia social, la violencia de género. Para ello se ha realizado una revisión bibliográfica y una exploración de campo en un instituto de educación secundario con estudiantes de ambos sexos. Nos interesa averiguar la perspectiva y los mitos que tienen los adolescentes sobre la igualdad de sexos-género, las relaciones de pareja o el uso de violencia tanto física como psicológica en el seno de una relación.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7215</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7215/files/TAZ-TFG-2012-055.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>violencia de género</dc:subject>
    <dc:subject>adolescencia</dc:subject>
    <dc:subject>enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>¿Cómo perciben los adolescentes la violencia de género?</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
