<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martín Solans, Santiago</dc:contributor>
    <dc:creator>García Carrilero, Enrique</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo de fin de grado se enfoca en el ámbito de la Química Supramolecular, en concreto, en la formación de complejos huésped-anfitrión. Se ha estudiado la posibilidad de formación de este tipo de complejos sobre un soporte sólido, en concreto se ha usado un derivado de antraceno (huésped) y el cucurbit[8]urilo (anfitrión). Finalmente, se ha estudiado la reversibilidad de la reacción [4+4] fotodimerización. Para la formación de complejo, se ha tenido en cuenta las propiedades químico-físicas de cada compuesto de partida, en términos de la afinidad de los mismos para la formación del complejo huésped-anfitrión sobre un soporte sólido, demostrándose tal formación mediante espectroscopía ultravioleta visible, microbalanza de cristal de cuarzo y miroscopía de fuerza atómica. Una vez formado el complejo sobre un soporte sólido, se ha estudiado la influencia de longitud de onda de irradiación y tiempo de irradiación a  fin de obtener las condiciones experimentales óptimas para el estudio de la reversibilidad de la reacción [4+4] fotodimerización del derivado de antraceno en la cavidad del cucurbit[8]urilo.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87504</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Física; Área de Química Física</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87504/files/TAZ-TFG-2019-2051.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Química</dc:subject>
    <dc:title>Modificación química de superficies para aplicaciones industriales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Chemical modification of surfaces for industrial applications</dc:title>
</oai_dc:dc>
