<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Dueñas Lorente, José Domingo</dc:contributor>
    <dc:creator>López Marín Ana Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se indaga, a través de una metodología cualitativa de carácter etnográfico, acerca de la posible capacidad de influencia en el desarrollo de pensamiento crítico de los niños de educación infantil las obras literarias de Anthony Browne. Para ello se utiliza el enfoque “Dime” Chambers, (2007). Concretamente, el estudio revela algunas variables relacionadas con las obras de este autor de libros infantiles sobre dicha influencia. Se ha recurrido al diseño de estudio de caso, utilizando la observación participante como método y la grabación de datos como técnica. Las producciones de los sujetos, notas de campo e información de informantes han servido para triangular los datos obtenidos. El proceso de análisis ha permitido identificar ideas y hechos en posible relación con el problema de investigación. Este estudio se aproxima en unas conclusiones interpretativas de la realidad investigada, extrayendo sentidos con cierto significado basado en la globalidad de aspectos que han intervenido en el proceso: datos recogidos, metodología, obras, ambiente, recepción y la propia reflexividad de la persona que investiga.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77281</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de la Lengua y la Literatura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77281/files/TAZ-TFM-2018-1442.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Aprendizaje a lo largo de la vida en contextos multiculturales</dc:subject>
    <dc:title>El desarrollo del pensamiento crítico en niños/as de cuatro y cinco años a través de la lectura de álbumes ilustrados de Anthony Browne</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The development of critical thinking in children of four and five years old through the reading of picture books by Anthony Browne</dc:title>
</oai_dc:dc>
