<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Picazo Millán, Jesús Vicente</dc:contributor>
    <dc:creator>Bretos Ezcurra, Marina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La publicación en marzo de 2019 de un análisis arqueogenético de la península ibérica ha hecho emerger de nuevo el interés académico por los fenómenos migratorios en Prehistoria. Sus resultados revelan una muy probable migración de pueblos provenientes de las estepas en los albores de la Edad del Bronce, provocando siglos después un considerable reemplazamiento poblacional. El presente trabajo busca presentar el estudio de las migraciones en Prehistoria abordando las principales aproximaciones desde varias disciplinas: la arqueología, la lingüística y la bioantropología. Asimismo, pretende proporcionar los rasgos más característicos de los supuestos actores del movimiento migratorio, los yamnayas, para a continuación poder analizar las migraciones que se les atribuyen y, de forma específica, su impacto en la península ibérica a tenor de los resultados genéticos. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85106</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85106/files/TAZ-TFG-2019-3264.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Migraciones en Prehistoria. La expansión de la cultura Yamna y el reemplazamiento poblacional en la península ibérica.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Migrations in Prehistory. The expansion of the Yamna culture and population replacement in the Iberian Peninsula.</dc:title>
</oai_dc:dc>
