<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Luis de Juan Hatchard</dc:contributor>
    <dc:contributor>Daniel Rodríguez Rodríguez</dc:contributor>
    <dc:creator>Juan Salvador García Forner</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo se realizó con el objetivo de describir la Implantación de un sistema de entrenamiento funcional para la preparación física de un componente de infantería para las maniobras tipo Alpha. Está dividido en tres partes: en la primera parte se realizó una búsqueda bibliográfica sobre el entrenamiento funcional; en la segunda parte se llevó a cabo una descripción y clasificación de los distintos ejercicios que se realizan durante las maniobras para el posterior diseño del entrenamiento; la tercera y parte principal del trabajo, detalla y justifica el entrenamiento funcional dividido en tres mesociclos. Por último, en las conclusiones, se destaca la viabilidad de la implantación de este sistema de entrenamiento debido a su coste inexistente, a su versatilidad en las sesiones de entrenamiento y a la facilidad de adaptación a los medios e instalaciones disponibles.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94965</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94965/files/TAZ-TFG-2015-2657.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Implantación de un sistema de entrenamiento funcional para la preparación física de un componente de infantería para las maniobras tipo Alpha.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
