<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Júdez Legaristi, Diego</dc:contributor>
    <dc:contributor>Borque Martín, José Luis</dc:contributor>
    <dc:contributor>Tomás Aznar, Concepción</dc:contributor>
    <dc:creator>Ferrández Arenas, José</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN El sesgo de género es el error sistemático relacionado con la insensibilidad de género, que erróneamente considera a los hombres y mujeres como similares o diferentes en la exposición a riesgos o en la historia natural de la enfermedad, lo cual puede generar una conducta desigual en los servicios sanitarios (incluida la investigación) y es discriminatoria para un sexo respecto al otro. OBJETIVOS Analizar desde la perspectiva de género, la asistencia sanitaria en anestesiología, en los pacientes intervenidos de cáncer colorrectal, señalando sus desigualdades y demostrando la pertinencia de este análisis para corregir el sesgo de género en la práctica clínica y asistencial en anestesiología. MATERIAL Y MÉTODOS Es un estudio observacional retrospectivo de pacientes intervenidos de cáncer colorrectal en el Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza durante el periodo que va desde enero 2009 a diciembre de 2011 ambos inclusive. Primero se realizó un estudio descriptivo de la evaluación preoperatoria, posteriormente, se analizó el manejo anestésico intraoperatorio, valorando el tipo de anestesia que se realiza y por último, se realizó una recogida de los datos y descripción de las distintas complicaciones que aparecieron durante el postoperatorio inmediato. Los datos se introdujeron en una base de datos excel que se desarrolló para la realización de esta tesis y se exportaron a una base de datos del programa Statistical Package for the Social Sciences (SPSS) para su posterior análisis y explotación estadística. RESULTADOS No existieron diferencias de sexo en el estado físico, según la clasificación ASA, en los pacientes que fueron intervenidos de cáncer colorrectal en el Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza. Existió variabilidad entre los/as anestesiólogos/as para clasificar a los pacientes según la clasificación ASA-PS. Durante la visita preoperatoria se solicitaron más interconsultas y pruebas complementarias a los pacientes hombres que a las mujeres. En los pacientes que fueron intervenidos de cáncer colorrectal, existió una mayor prevalencia de anemia en los hombres respecto a las mujeres. La tasa de transfusión de hemoderivados en el intraoperatorio del cáncer colorrectal fue mayor en los hombres a pesar de presentar cifras de hemoglobina preoperatoria mayor que las mujeres. En los pacientes intervenidos de cáncer colorrectal, se realizaron más analgesias epidurales en el paciente hombre que en la mujer. Las anestesiólogas realizaron más analgesias epidurales que los anestesiólogos. El anestesiólogo hombre realizó más analgesias epidurales a los pacientes hombres que a las mujeres. Se administraron más coloides intraoperatprios al paciente hombre que a la mujer. La anestesióloga administró más coloides intraoperatorios que el anestesiólogo. El anestesiólogo hombre ingresó en la UCI o en la REA más a pacientes hombres que a mujeres. No hubo diferencias de sexo en el número de complicaciones en los pacientes que se intervinieron de cáncer colorrectal. CONCLUSIONES La ausencia de protocolos o guías de práctica clínica quizá favoreció la existencia de variabilidad entre anestesiólogos y anestesiólogas en su práctica clínica. En anestesiología existían diferentes formas de actuar en función del sexo del paciente y también en función el sexo del anestesiólogo/a. Se necesitan más estudios en anestesiología para investigar el sesgo de género de los profesionales para confirmar los resultados obtenidos en este trabajo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48422</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48422/files/TESIS-2016-151.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>sexo</dc:subject>
    <dc:subject>anestesiología</dc:subject>
    <dc:title>Diferencias de sexo y análisis de género en el periodo perioperatorio en pacientes intervenidos de cáncer colorrectal</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
