<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mazas Gil, Beatriz</dc:contributor>
    <dc:creator>Serrano Andrés, María Jesús</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Es un hecho conocido que las Nuevas Tecnologías de Información y Comunicación ofrecen una amplia gama de posibilidades en docencia, más aún en ciertas modalidades en las que los contenidos, características del alumnado y/o el tiempo de docencia presencial son aspectos limitantes. Además, en el caso de la Formación Permanente, se debe tener en cuenta que la forma de aprendizaje del alumnado adulto difiere de alumnos más jóvenes, y por tanto las metodologías de enseñanza deben verse modificadas, siendo las TIC una buena opción para desarrollar los contenidos como parte de un proceso de enseñanza-aprendizaje innovador. Por otra parte, la inclusión de las TIC es clave en el marco de la Educación Científica, no sólo por su capacidad facilitadora del estudio sino por la necesidad de uso de estas Tecnologías en el contexto de la Sociedad en Red. Del mismo modo, no hay que olvidar que el uso de las TICs en la enseñanza tiene implicaciones que van más allá de la adquisición de competencias digitales, y es que sirven como soporte de contenidos académicos en formatos diversos (artículos de prensa, modelos audiovisuales e interactivos, etc.), permitiendo una constante actualización. Dada la complejidad que tienen para el alumnado algunos conceptos de Genética y la cantidad de concepciones alternativas relacionadas, se ha seleccionado este tema de entre todos los incluidos en la programación de Cultura Científica de 1º de Bachillerato para desarrollar una propuesta didáctica a través de la plataforma Google Classroom.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77495</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77495/files/TAZ-TFM-2018-188.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Tics y educación a distancia de materias relacionadas con la biología. Un ejemplo práctico: ingeniería genética y google classroom</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Icts and distance learning in areas related to biological sciences. A case study: genetic engineering and google classroom</dc:title>
</oai_dc:dc>
