<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Malo Urriés, Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Monti Ballano, Sofía.</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN. El concepto de magnetismo es conocido desde hace más de 3.500 años y desde la Edad Media se le asignaban propiedades curativas para el ser humano. En el siglo XX se comenzó a estudiar sus efectos sobre el hueso animal y posteriormente en relación con el humano. El mecanismo biológico en el que influye no está muy claro, aunque la mayoría de los autores sostiene que el principal mecanismo es el efecto piezoeléctrico. Para entender cómo, esta terapia, puede influir en la generación de nuevo tejido óseo, hace falta comprender el proceso de regeneración ósea con la diferenciación osteoblástica. El cual ha sido muy estudiado en estudios in vitro con exposición a diferentes campos magnéticos.  OBJETIVOS. General: analizar la bibliografía de ensayos clínicos existentes de los últimos 7 años y aportar conclusiones actualizadas sobre los efectos de la terapia de campo magnético en la osteogénesis. Específicos: conocer si existen diferencias entre: el tiempo de tratamiento y la efectividad de este en la osteogénesis. El tipo de campo magnético y la efectividad de este en la osteogénesis. La zona de tratamiento y la efectividad de este en la osteogénesis.  METODOLOGÍA. Se realizó una revisión sistemática gracias a la búsqueda bibliográfica de ensayos clínicos controlados aleatorizados en las bases de datos PubMed, ScienceDirect, Alcorze, Web of Science y PEDro.  RESULTADOS. Se incluyeron nueve estudios publicados entre el 2011 y el 2014.  CONCLUSIÓN. Según la bibliografía consultada, los efectos de la terapia de campo magnético en la osteogénesis no tienden a ser positivos. Ni parece que existan diferencias entre el tipo, el tiempo, ni la zona de tratamiento con respecto a la efectividad de este. Es necesaria la realización de más ensayos clínicos con homogeneidad en los campos magnéticos para afirmar o negar la efectividad de esta terapia en la osificación.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90293</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90293/files/TAZ-TFG-2017-2050.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Efectos de la terapia de campo magnético en la osteogénesis. Revisión sistemática.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Effects of Electromagnetic Field Therapy on Ostegenesis. Systemic Review.</dc:title>
</oai_dc:dc>
