<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Pisón, Javier</dc:contributor>
    <dc:contributor>Samper Villagrasa, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>García Íñiguez, Juan Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>INTRODUCCIÓN Y OBJETIVOS: La patología neurológica representa una amplia parte de la actividad asistencial en las Unidades de Cuidados Intensivos Pediátricos (UCIP). Asimismo, la enfermedad neurológica es responsable de la mayoría de las muertes y las discapacidades en los niños ingresados en UCIP. En los últimos años se ha producido un avance importante en términos de nuevos tratamientos y mejora del pronóstico. Bajo estos planteamientos, nuestro objetivo es realizar un análisis descriptivo de la patología neurológica en una UCIP de nivel III, para conocer el estado actual de la asistencia a los pacientes con afectación neurológica. También queremos conocer la evolución de los pacientes, aplicando las Categorías del Estado Cerebral Pediátrico (CECP) y las Categorías del Estado Global Pediátrico (CEGP) de Glasgow-Pittsburgh,  modificadas para Pediatría, previas y posteriores al episodio. MATERIAL Y MÉTODO: 333 ingresos con patología neurológica en una UCIP de nivel III entre los años 2009 y 2011. Los ingresos se dividieron en cuatro grupos: A) Con antecedentes neurológicos, ingresan por causa no neurológica. B) Con antecedentes neurológicos, ingresan por causa neurológica. C) Sin antecedentes neurológicos, ingresan por causa neurológica. D) Desarrollan patología neurológica durante el ingreso. Se estudiaron datos de filiación, motivo de ingreso, antecedentes neurológicos y no neurológicos, exámenes complementarios, tratamientos, diagnóstico y evolución hasta el alta hospitalaria. El estudio estadístico se realizó con el paquete informático SPSS 21.0 con límite mínimo de significación 95% (p&lt;0,05).  RESULTADOS: El grupo más numeroso fue el C (41,14%). El motivo de ingreso más frecuente el postoperatorio de neurocirugía. El antecedente neurológico, la encefalopatía prenatal. La hipertensión intracraneal por disfunción valvular y el estatus convulsivo fueron los problemas agudos más frecuentes entre los pacientes con antecedentes neurológicos. Politraumatismo, traumatismo craneoencefálico y encefalopatía aguda no filiada, entre los que no tienen antecedentes neurológiocos. La patología respiratoria fue el problema no neurológico más frecuente. El examen complementario, la tomografía axial computerizada craneal. Los fármacos anticonvulsivos fueron el tratamiento más frecuentemente recibido. El empeoramiento medio de la CECP fue de 0,49 grados, el de la CEGP de 0,56 grados. La mortalidad general de la UCIP fue del 2,79% y la del estudio 6,31%.  CONCLUSIONES: Un tercio de los pacientes que ingresan en la UCIP presentan patología neurológica (representando la aguda el 70%). La mortalidad de los pacientes neurológicos es significativamente mayor que la de los pacientes no neurológicos. Los pacientes sin antecedentes neurológicos, presentan mayor grado de empeoramiento de la CECP y CEGP.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30648</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Pediatría, Radiología y Medicina Física</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/30648/files/TESIS-2015-009.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>pediatría</dc:subject>
    <dc:subject>neurología</dc:subject>
    <dc:subject>cuidados intensivos</dc:subject>
    <dc:title>Asistencia neurológica en una Unidad de Cuidados Intensivos Pediátricos de nivel III</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
