<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cortés Cebrián, Alberto Higinio</dc:contributor>
    <dc:creator>González Martín, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El galápago europeo (Emys orbicularis) se encuentra catalogado como “Casi amenazado” en la lista roja de especies amenazadas de la IUCN (Unión Internacional para la Conservación de la Naturaleza). En España, se encuentra incluida en el Atlas y Libro Rojo de los anfibios y reptiles, en la categoría de “en estado vulnerable” (Pleguezuelos, Márquez y Lizana, 2002). No obstante, ambas clasificaciones están pendientes de actualización debido a la constante regresión de sus poblaciones a nivel global (Tortoise &amp; Freshwater Turtle Specialist Group, 2016). Los mayores peligros para la especie son la destrucción y fragmentación de su hábitat, junto con la introducción de especies exóticas invasoras (tanto de quelonios, como de peces e invertebrados) (Ayres et al., 2013). A la hora de abordar la conservación de una especie tan ampliamente distribuida como es el caso de Emys orbicularis, la colaboración entre todas las partes ha de ser total ya que implica medidas a nivel global. Un programa ambicioso para la conservación del galápago europeo (Emys orbicularis) debe incluir: un profundo conocimiento de la especie y su situación actual, cría en cautividad de la especie, soluciones a los problemas que han causado su regresión y posibles peligros potenciales del futuro, y una constante evaluación de la eficacia del programa. Varios programas realizados hasta la fecha han demostrado ser eficaces, como por ejemplo “LIFE Trachemys” (Valencia), “EMYS GREFA” (Madrid) y “LIFE Potamo Fauna” (Cataluña), y en este trabajo se plasmará como ejemplo el que se está llevando a cabo en la actualidad en la provincia de Zaragoza.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76829</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76829/files/TAZ-TFG-2018-2938.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>La conservación del galápago europeo (Emys orbicularis)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The conservation of the European pond turtle (Emys orbicularis)</dc:title>
</oai_dc:dc>
