<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fraile Dolado, José María</dc:contributor>
    <dc:contributor>Gil Puig, Laura</dc:contributor>
    <dc:contributor>Herrerías Larripa, Clara Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Angulo Cabeza, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El modelo lineal de crecimiento económico basado en “coger, hacer y tirar” no se ajusta a las necesidades de la sociedad actual. Sin embargo, la Economía Circular tiene en cuenta el impacto medioambiental derivado del consumo de recursos y la generación de residuos. El uso racional de las materias primas renovables a través de procesos químicos de biorrefinería ayudaría al desarrollo de una economía más sostenible y menos dependiente de fuentes fósiles, rebajando las emisiones de CO2 y otros gases de efecto invernadero. Desde el punto de vista químico el 75% de la biomasa son carbohidratos, el 20% lignina y el 5% grasas y otros compuestos. Sin embargo, los aceites y las grasas son los más utilizados, ya que representan un 35% de las materias primas renovables usadas en la industria química.&lt;br /&gt;En esta tesis doctoral se ha abordado la valorización de una corriente lateral en la extracción de ésteres grasos omega-3, transformándola en productos oleoquímicos de alto valor añadido, y aumentando así la sostenibilidad, tanto medioambiental como económica del proceso. Esta corriente lateral está constituida por ésteres etílicos de ácidos grasos de cadena media y larga, saturados, monoinsaturados y poliinsaturados. Se han llevado a cabo varias reacciones tanto en el doble enlace como en el grupo carboxilo de los ésteres grasos para obtener mezclas con propiedades diferentes y evaluar sus posibles aplicaciones.&lt;br /&gt;En primer lugar, se ha llevado a cabo la reacción de transesterificación de la corriente lateral con diferentes alcoholes: 2-etil-1-hexanol, 2-hexil-1-decanol, isopropanol, trimetilolpropano y polietilenglicol. En estas reacciones se han utilizado condiciones suaves, bases o enzimas como catalizadores obteniéndose buenos resultados tanto a escala laboratorio como a mayor escala. Por otro lado, se ha realizado la reacción de hidrólisis tanto química como enzimática de los ésteres de la corriente lateral alcanzándose elevadas conversiones a diferentes escalas. Se han ensayado varias reacciones para la introducción de grupos hidroxilo en las cadenas de los ésteres: reacción de formiloxilación, reacción de epoxidación y posterior apertura en medio acuoso y reacción de epoxidación-apertura en one-pot. Finalmente, se han evaluado las mezclas obtenidas como biolubricantes o biosurfactantes con resultados satisfactorios. Por lo tanto, se ha conseguido revalorizar una corriente lateral de un proceso.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86263</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Orgánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86263/files/TESIS-2019-170.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>quimica organica</dc:subject>
    <dc:title>Transformación de derivados de ácidos grasos para la obtención de productos de interés industrial</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
