<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lasierra Zuazo, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Resuela Paniagua, Israel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La diabetes es una enfermedad metabólica de alta prevalencia y con gran asociación a la enfermedad periodontal. Por lo que las medidas preventivas para estas complicaciones derivadas y el control de la enfermedad son esenciales. Una diabetes mal controlada nos puede llevar a una insuficiencia renal crónica, la cual es la incapacidad de los riñones para excretar los productos de desecho del organismo, pudiendo llegar a tener manifestaciones orales como disgeusia, halitosis, sialorrea, etc. Ambas enfermedades implican ciertas consideraciones específicas en el tratamiento odontológico y en el caso de la insuficiencia renal crónica un uso de un protocolo específico en odontología, el cual conlleva un tratamiento en continua interconsulta con el médico tratante.  Cada vez es más frecuente la atención de estos pacientes en la consulta odontológica. Por este motivo, se investigará sobre el manejo odontológico de estos pacientes y se desarrollará un tratamiento multidisciplinar individualizado realizado en la clínica odontológica de la Universidad de Zaragoza.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88096</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Estomatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88096/files/TAZ-TFG-2019-1873_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88096/files/TAZ-TFG-2019-1873.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Odontología</dc:subject>
    <dc:title>Manejo y rehabilitación odontológica de pacientes especiales: Diabetes Mellitus y Enfermedad Renal Crónica. A propósito de dos casos.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Dental management and rehabilitation of especial patients: Diabetes Mellitus and Chronical Kidney Disease. Through two clinical cases.</dc:title>
</oai_dc:dc>
