<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Calvo Yanguas, Carmen</dc:contributor>
    <dc:contributor>Elvira Donazar, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Vidal Millán, Álvaro</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este TFG consiste en la creación de un modelo de negocio rentable dedicado a la consultoría en materia de entrada a nuevos mercados y aplicada en el caso concreto al mercado internacional de compraventa de automóviles de segunda mano utilizando el Web Scraping como técnica de rastreo y contabilización de toda la información existente en el mercado, el sistema de gestión de contenidos y diseño de páginas web Wordpress como herramienta para la creación de la página web de la empresa y el posicionamiento y optimización para motores de búsqueda (SEO) como herramienta para la publicación de información en una página web. Así, se extraerán los segmentos del mercado automovilístico con más interés de inversión y comercialización y los países con mayor atractivo de inversión en dicho mercado. Para ello se abarcarán puntos clave en el mercado como los segmentos más demandados, los productos con un nivel de competencia más alto, la seguridad informática, la automatización y la burocracia y el sistema jurídico legal al respecto.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85341</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico; Área de Fundamentos del Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85341/files/TAZ-TFG-2019-2173.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Consultoría en entrada al mercado internacional de compraventa del automóvil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Consultancy on entering the second-hand cars market</dc:title>
</oai_dc:dc>
