<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Goñi Garín, Jesús Gregorio</dc:contributor>
    <dc:creator>López Zubieta, María</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo Fín de Máster (TFM) es una memoria original e integradora en la que se refleja la adquisición de las cinco competencias específicas del Máster y la integración de los distintos saberes y prácticas alcanzados a lo largo de dicho proceso formativo. El TFM esta estructurado en base a cuatro apartados (introducción, justificación, reflexión crítica, conclusiones y propuestas para el futuro). Se inicia con una introducción, que consta de dos partes diferenciadas: Una presentación sobre mí misma, cuáles han sido las motivaciones para inscribirme en este Máster y cómo ha sido mi paso por el mismo; y una descripción del contexto educativo de la Formación Profesional de acuerdo a la visión de múltiples autores expertos y a la mía propia. Seguidamente se expone como se ha llevado a cabo la selección de los proyectos, unidades didácticas y prácticas, desarrollados en diversas asignaturas del presente Máster; para posteriormente realizar un análisis crítico pormenorizado de los mismos, tomando como eje vertebrador los Practicum I, II, y III. Se termina con las conclusiones extraidas del desarrollo del trabajo y propuestas para el futuro realistas y concretas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86811</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86811/files/TAZ-TFM-2019-386.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Formando para el futuro</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Forming for the future</dc:title>
</oai_dc:dc>
