<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Monticelli Francesca</dc:contributor>
    <dc:creator>Barcos Mateo, Iván</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo consiste en el desarrollo de dos planes de tratamiento en pacientes que presentan edentulismo parcial con el objetivo de restablecer de manera satisfactoria y exitosa la función y estética de ambos.  El primer caso es una paciente adulta de 42 años que presenta varias zonas edéntulas en la arcada superior, además de dientes con caries extensas que también deberán ser rehabilitados protésicamente. En el segundo caso, abordaremos a una paciente geriátrica de 68 años que presenta grandes zonas edéntulas en ambas arcadas y un desgaste acusado de los dientes del sector anterior. Asimismo deberemos proceder a la exodoncia de algunos restos radiculares para la confección de su nueva prótesis.  En ambos casos se valorarán las distintas alternativas de tratamiento protésico existentes para lograr la solución ideal o más conveniente para cada situación clínica.  Palabras clave: Edentulismo parcial, Prótesis Parcial Fija, Prótesis Parcial Removible.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76333</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Estomatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76333/files/TAZ-TFG-2018-4906.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Odontología</dc:subject>
    <dc:title>Rehabilitación del edentulismo parcial: prótesis fija vs. prótesis removible. A propósito de dos casos.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Partial edentulous rehabilitation: Fixed vs removable prosthesis. Two case reports.</dc:title>
</oai_dc:dc>
