<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Osta Pinzolas, María Rosario</dc:contributor>
    <dc:creator>Ciriza Astrain, Jesús</dc:creator>
    <dc:date>2008</dc:date>
    <dc:description>El objetivo particular del presente trabajo se encuentra en el objetivo general del desarrollo de nuevos tratamientos, basados en terapia génica para las enfermedades de la motoneurona, particularmente la Esclerosis Lateral Amiotrófica. Estas estrategias están basadas en el transporte específico del fragmento C de la toxina tetánica (TTC), hacia las motoneuronas, de sustancias antiapoptóticas. En el presente trabajo, se han producido las fusiones genéticas de los factores neurotróficos (GDNF y BDNF) y el fragmento C de la toxina tetánica. El efecto sobre la supervivencia neuronal de las proteínas de fusión GDNF-TTC y BDNF–TTC se estudió en la línea Neuro 2A. Los resultados mostraron que ambas moléculas presentaban una disminución de la apoptosis de estas células cuando se encontraban en estado de degeneración. Ambas moléculas activan la quinasa Akt, relacionada con la supervivencia celular y más específicamente localizada en el núcleo. Por último, un efecto antiapoptótico del fragmento C de la toxina tetánica fue observado. Estos resultados demuestran que las moléculas GDNF-TTC y BDNF-TTC son funcionales, inhibiendo la apoptosis neuronal. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/2010</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía, Embriología y Genética Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/2010/files/TESIS-2009-025.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Terapia genica</dc:subject>
    <dc:subject>factores neurotroficos</dc:subject>
    <dc:subject>fragmento C de la toxina tetanica</dc:subject>
    <dc:subject>apoptosis</dc:subject>
    <dc:subject>motoneurona</dc:subject>
    <dc:subject>Gene therapy</dc:subject>
    <dc:subject>neurotrophic factor</dc:subject>
    <dc:subject>C fragment tetanus toxin</dc:subject>
    <dc:subject>apoptosis</dc:subject>
    <dc:subject>motoneuron</dc:subject>
    <dc:title>Nueva estrategia para una futura terapia génica en enfermedades neurodegenerativas de la motoneurona</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
