<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González Bedia, Manuel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Serón Arbeloa, Francisco José</dc:contributor>
    <dc:creator>Ruberte Bailo, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>A lo largo de la presente memoria de Trabajo fin de grado se profundiza en diferentes técnicas digitales existentes en el campo del diseño arquitectónico así como su aplicación. En primer lugar se hace un breve recorrido por cinco ejemplos paradigmáticos del uso de técnicas digitales que permiten tanto al autor como al lector aproximarse a las diferentes posibilidades que existen. Posteriormente se elige el caso concreto del edificio Water Cube de Pekín y se estudia el modo en que fue diseñada su fachada y por ultimo se realiza un caso de aplicación de los conceptos aprendidos al diseño de una pieza de arte urbano a colocar en un espacio público urbano. Finalmente se dan unas indicaciones para que una persona parta en el futuro del trabajo realizado y continúe con la investigación.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61076</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Informática e Ingeniería de Sistemas; Área de Lenguajes y Sistemas Informáticos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/61076/files/TAZ-TFG-2016-4486.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Arquitectura paramétrica y diseño paramétrico. Aplicación al diseño de mobiliario urbano</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Parametric architecture and parametric design. Application to the design of urban furniture</dc:title>
</oai_dc:dc>
