<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Mesa, María Belinda</dc:contributor>
    <dc:creator>Ascaso Latasa, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El Trabajo Fin de Grado es planteado como un ejercicio de investigación sobre proyectos de arquitectura en los que el uso del aire es el protagonista generando arquitectura pasiva. La época en la que nos situamos, próxima al 2020, fecha en la que cambiará el ámbito normativo impuesto por tratados Europeos, nos lleva a reflexionar sobre la sostenibilidad y como es aplicada en Arquitectura. Los recursos naturales e inagotables cobran importancia y más cuando podemos utilizarlos para reducir a cero el consumo de combustibles fósiles en la Arquitectura. El aire y la Arquitectura se relacionan desde antaño en la historia, se hace una muestra de ello y de los usos que ha adoptado el aire en distintas épocas, mostrando la diferencia entre los sistemas de ventilación natural y de ventilación natural forzada. Para saber como aplicar contemporáneamente este recurso natural, se analizan obras que utilizan el aire como fuente de energía. Se estudian tres obras de arquitectos distintos, todas ellas han sido destacadas por la utilización de métodos de ahorro energético y aprovechamiento de medios naturales. Se explicará la situación de los proyectos con el fin de saber a que tipo de clima se enfrentan las obras, dos de ellas centran en las chimeneas solares su eficiencia, mientras que el tercero utilizará un captador de viento para el mismo fin. Con sendos sistemas los proyectos pretenden alcanzar el confort teniendo que utilizar lo mínimo posible mecanismos de apoyo y se explicará como se logra. Todos los proyectos se analizan desde el punto de vista climático. Se compara el funcionamiento en las distintas estaciones y los recorridos que el aire ejerce por el edificio. Encontramos que el aire no solo puede ventilar sino que también aislar y por ello puede ser un reductor eficaz en el consumo de un edificio tanto en invierno como verano.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78600</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Construcciones Arquitectónicas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78600/files/TAZ-TFG-2018-4587.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>El aire como mecanismo de la arquitectura pasiva</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Air as a mechanism of passive architecture</dc:title>
</oai_dc:dc>
