<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gimeno Orna, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pérez Calvo, Juan Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>Ocón Bretón, María Julia</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La nutrición parenteral total (NPT) es una modalidad de soporte nutricional indicada en aquellas situaciones donde el enfermo no puede cubrir sus requerimientos nutricionales por vía enteral. A pesar de ser una técnica segura y eficaz no está exenta de complicaciones entre las que cabe destacar, por su frecuencia, la disfunción hepática y la hipertrigliceridemia. La etiología de ambas complicaciones metabólicas es compleja y multifactorial. Objetivos: Los principales objetivos de este trabajo fueron determinar los factores de riesgo asociados al desarrollo de disfunción hepática e hipertrigliceridemia en pacientes adultos hospitalizados no críticos que reciben NPT a corto plazo y evaluar el efecto que una emulsión lipídica enriquecida en ácidos grasos poliinsaturados (PUFA) omega-3 ejerce sobre ambas complicaciones metabólicas. Como objetivos secundarios se propuso analizar si la presencia de hipertrigliceridemia puede ser considerada un factor intermedio en la cadena causal de la disfunción hepática. Población y métodos: Estudio observacional retrospectivo de cohortes donde se ha incluido a pacientes hospitalizados adultos no críticos que precisaron NPT y que presentaron tanto función hepática normal como alterada al inicio de la infusión parenteral. Se definió colestasis como un valor de GGT y/o FA ¿ 3 veces el límite superior de la normalidad y progresión enzimática como un incremento ¿ 3 en las cifras de GGT y/o FA entre el inicio y el final de la infusión de la NPT. Se consideró la presencia de hipertrigliceridemia cuando los niveles plasmáticos de triglicéridos fueron superiores a 200 mg/dl. Las emulsiones lipídicas empleadas fueron una mezcla al 50% de LCT/MCT o una combinación al 40%LCT/50%MCT/10%W3. Se recogieron variables clínicas, nutricionales y bioquímicas. Las determinaciones analíticas se realizaron antes del comienzo de la NPT y semanalmente hasta su retirada. Los factores predictores de disfunción hepática e hipertrigliceridemia fueron identificados mediante modelos de regresión logística multivariante. Resultados: Se incluyeron 101 pacientes de los cuales el 60,5% desarrollaron colestasis, el 67,7% progresión enzimática y el 33% hipertrigliceridemia. En el análisis multivariante los factores de riesgo independientes asociados a la presencia de colestasis fueron los niveles de albumina y de HbA1c, la presencia de colestasis antes del inicio de la NPT y el aporte lipídico parenteral mayor a 0,9 gr/Kg/día. Los factores predictores que alcanzaron significación estadística para el desarrollo de hipertrigliceridemia fueron los niveles iniciales de triglicéridos, el índice de masas corporal (IMC) y un aporte parenteral de glucosa superior a 3,1 gr/Kg/día. La infusión de una emulsión lipídica enriquecida con PUFA omega-3 se asoció con un descenso no significativo del riesgo de aparición de progresión enzimática e hipertrigliceridemia. El incremento en los valores de triglicéridos fue un predictor significativo del desarrollo de progresión enzimática. Un análisis de sensibilidad con exclusión de pacientes con disfunción hepática inicial no alteró los resultados obtenidos. Conclusión: La presencia de inflamación sistémica y un aporte lipídico en exceso juegan un papel fundamental en el desarrollo de la disfunción hepática observada en los pacientes adultos no críticos que reciben NPT. La administración de una emulsión lipídica enriquecida en PUFA omega-3 y un control estricto de los niveles de triglicéridos son dos estrategias que puede ejercer un efecto protector sobre la aparición de disfunción hepática e hipertrigliceridemia.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47435</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47435/files/TESIS-2016-037.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>nutrientes</dc:subject>
    <dc:subject>hepatología</dc:subject>
    <dc:subject>nutrición parenteral</dc:subject>
    <dc:title>Factores predictores de disfunción hepática en pacientes hospitalizados con nutrición parenteral total</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
