<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ceamanos Llorens, Roberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Mainar Crespo, David</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Hace 52 años, en mayo de 1967, sonó en una pequeña aldea de Bengala Occidental de nombre Naxalbari el llamado "Trueno de primavera". Masas de miles de campesinos pobres y sin tierra iniciaron un levantamiento en contra de los terratenientes y el gobierno, a los que culpaban de su paupérrima vida. Estas fueron dirigidas por la fracción más radical del Partido Comunista de India (Marxista), influenciada por el pensamiento del que era, en su opinión, el dirigente del proletariado revolucionario internacional: Mao Tse-tung.&lt;br /&gt;Esta rebelión desencadenó el comienzo del maoísmo en India, conocido a partir de entonces como “naxalismo”. El movimiento iniciado en aquel episodio de Naxalbari es, a día de hoy, la mayor amenaza a la seguridad interna de India y la evolución que ha atravesado para llegar a esa posición merece un estudio sobre la historia de sus causas, desarrollo y diferentes etapas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85108</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85108/files/TAZ-TFG-2019-3261.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>La India Roja: Estudio del movimiento naxalita indio (1925-2004).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The red India: Study of the Indian naxalite movement (1925-2004).</dc:title>
</oai_dc:dc>
