<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ezpeleta Aguilar, Fermín</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Crespo, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>«Cartas, retratos y anécdotas de escritores: una propuesta para la educación literaria» se enmarca dentro de la Modalidad B de los Trabajos Fin de Máster del Máster de Formación del Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanzas de Idiomas, Artísticas y Deportivas. En él, se presenta una propuesta de intervención educativa basada en la educación literaria y en la metodología del trabajo por proyectos. El trabajo consiste en editar una antología de retratos, autorretratos, cartas literarias y anécdotas de escritores españoles e hispanoamericanos del siglo XX a partir de una selección previa que se hizo. Los dos objetivos principales que persigue la propuesta son humanizar la figura de los escritores canónicos y ampliar los universos literarios a los que los alumnos tienen acceso, mostrándoles lecturas con las que se fomente su espíritu crítico y su creatividad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47164</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de la Lengua y la Literatura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47164/files/TAZ-TFM-2015-277.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Cartas, retratos y anécdotas de escritores: una propuesta para la educación literaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
