<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pardo Diez, María Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Ibáñez Cecilia, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La disfagia orofaríngea se define como la dificultad para formar y/o desplazar el bolo alimentario de manera segura y eficaz desde la boca al esófago. Las complicaciones más frecuentes asociadas a este síndrome son la desnutrición, deshidratación, infecciones respiratorias y neumonía aspirativa. Se presenta con una elevada prevalencia, entre un 52 -82% en pacientes con enfermedad de Parkinson, siendo esta población objeto de educación sanitaria. El impacto que la disfagia provoca sobre el estado nutricional es considerable, por lo que su diagnóstico y tratamiento precoces son indispensables, tratándose de métodos sencillos, de bajo coste y elevada eficacia, como son el método de exploración clínica volumen-viscosidad (MECV-V) y la modificación de texturas. El abordaje clínico requiere la participación de un equipo multidisciplinar en el que enfermería juega un papel fundamental. Objetivo principal: Elaborar un programa de educación para la salud sobre disfagia orofaríngea, dirigido a enfermos de Parkinson y a sus cuidadores, en la Asociación de Parkinson de Aragón.  Metodología: Se ha realizado una revisión bibliográfica en diferentes bases de datos, páginas web de sedes oficiales y organismos relacionados con la nutrición, además de libros de taxonomía enfermera NANDA, NIC y NOC. Conclusiones: La aplicación de este programa educativo proporciona a dicha población información adecuada para aumentar y mejorar su formación en disfagia, les ayuda a identificarla para lograr su detección precoz con el fin de prevenirla a tiempo, y permite que adquieran habilidades nutricionales para tratar este síndrome de forma adecuada. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89193</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89193/files/TAZ-TFG-2018-626.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Disfagia</dc:subject>
    <dc:subject>Parkinson</dc:subject>
    <dc:subject>Enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Nutrición</dc:subject>
    <dc:subject>Tratamiento</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud sobre disfagia orofaríngea dirigido a pacientes con enfermedad de Parkinson y a sus cuidadores</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Program on Oropharyngeal Dysphagia Directed to Patients with Parkinson's Disease and Their Caregivers</dc:title>
</oai_dc:dc>
