<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Soler Herrero, Jaime</dc:contributor>
    <dc:creator>Marco Lorente, Paula Ariadna</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La utilización de la digestión anaerobia para la producción de biogás constituye una alternativa energética interesante con respecto a otras fuentes de energía más contaminantes y no renovables, como es el caso de los combustibles fósiles. Debido a ello, en esta revisión bibliográfica pretendemos proporcionar una visión general del proceso, así como de los aspectos relacionados con el mismo, tratando de determinar las condiciones más adecuadas para la producción de biogás. Para tal fin, tras describir algunos términos generales, hemos procedido a tratar, de forma más o menos detallada, cada una de las fases de la digestión anaerobia, además de los principales microorganismos implicados en cada una de ellas. Una vez hecho esto, tras la búsqueda y estudio comparativo de una gran cantidad de artículos, intentamos determinar los parámetros ambientales y operacionales más relevantes con el objetivo de seleccionar los más favorables y hacer hincapié en aquellos factores que pueden afectar negativamente al rendimiento del proceso, aportando posibles soluciones para mantenerlos dentro de unos límites y evitar problemas. Posteriormente, hemos propuesto cuatro posibles estrategias de mejora de la productividad, insistiendo fundamentalmente en la bioaumentación y, sobre todo, en la codigestión, ya que parece ser una técnica muy prometedora debido a la gran cantidad de ventajas que presenta; si bien, todavía no ha sido muy investigada. Finalmente, hemos realizado una conclusión en la cual, a partir de toda la información recopilada, hemos seleccionado las condiciones más adecuadas para la realización de la digestión anaerobia, así como los compuestos y microorganismos más interesantes para aumentar la productividad. Además, también hacemos referencia a algunas técnicas de mejora que, si bien todavía están poco estudiadas, podrían llegar a tener una importante aplicación en el proceso.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87276</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Química y Tecnologías del Medio Ambiente; Área de Ingeniería Química</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87276/files/TAZ-TFG-2019-4688.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Biotecnología</dc:subject>
    <dc:title>Digestión anaerobia de azúcares reductores para obtención de biocombustibles: revisión bibliográfica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Anaerobic digestion of reducing sugar for the obtainment of biofuels: literature review</dc:title>
</oai_dc:dc>
