<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Chueca Cía, Javier </dc:contributor>
    <dc:creator>Ostalé Arilla, Daniel </dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objetivo final de este Trabajo Fin de Grado es la elaboración, mediante empleo de Sistemas de Información Geográfica, de una cartografía de probabilidad de arranque de aludes en el valle de Pinarra (Pirineo central aragonés), con la finalidad de completar, ampliar y apoyar la cartografía preexistente respecto a este tipo de fenómenos naturales en la cordillera ibérica.&lt;br /&gt;Para cumplimentar dicho objetivo se han tenido en cuenta tres variables o criterios que intervienen de forma directa en el proceso de desencadenamiento de un alud: la ubicación de la isoterma de 0oC, la pendiente y la cobertura vegetal.&lt;br /&gt;Por último, una vez explicado el marco teórico, la metodología y comentados los resultados, se exponen las conclusiones finales del trabajo poniéndolas en relación con los conocimientos adquiridos a lo largo de la realización del estudio.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85177</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio; Área de Geografía Física</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85177/files/TAZ-TFG-2019-3059.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geografía y Ordenación del Territorio</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la probabilidad de arranque de aludes en el valle de Pinarra (Pirineo central aragonés).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Snow avalanche susceptibility in Pinarra valley (Aragonese Central Pyrenees).</dc:title>
</oai_dc:dc>
