<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Azcona, Aurora</dc:contributor>
    <dc:creator>Tomey Aguerri, Diego</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Esta investigación trata sobre una de las instituciones más representativas y antiguas de Aragón, el usufructo vidual. Cuenta con una gran tradición histórica en dicho territorio, datando su existencia desde antes de la compilación de Huesca de 1247, habiendo sufrido desde dicha legislación positiva diversas modificaciones. La institución del usufructo vidual otorga, en el caso del fallecimiento de uno de los cónyuges, el usufructo universal al supérstite sobre todo el patrimonio del premuerto, sin perjuicio de modificaciones de su extensión o privación. En esta investigación se trata conforme la legislación actual del usufructo, tratar la institución desde dos puntos de vista además del legal, el jurisprudencial y doctrinal, complementando estos la legislación. A su vez, se procede a comparar el usufructo aragonés con otras figuras similares dentro del ordenamiento jurídico español y las legislaciones forales.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90187</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Privado; Área de Derecho Civil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90187/files/TAZ-TFG-2019-2701.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>El usufructo vidual en Aragón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The usufruct of widow in Aragon</dc:title>
</oai_dc:dc>
