<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Murillo Pardo, Berta</dc:contributor>
    <dc:creator>Cazo Carretero, Anais</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La metodología en la iniciación deportiva en educación física ha ido evolucionando a lo largo del siglo XX, pasando de un modelo tradicional, centrado en la técnica y el resultado final, a nuevos modelos pedagógicos que dirigen su atención a la táctica y al desarrollo social, cognitivo y motor del alumnado. En este trabajo, se ha profundizado en los modelos, ludotécnico, jugando al atletismo y educación deportiva para trabajar el atletismo como contenido de las actividades físicas individuales. El principal objetivo es diseñar y desarrollar tres unidades didácticas de aprendizaje de atletismo, a través de dichos modelos pedagógicos. Los participantes son 63 alumnos de primer y segundo curso de primaria del colegio Torre Ramona de Zaragoza. El análisis de la variable, percepción del proceso por parte del alumnado y el profesorado, se realiza a través de una metodología cualitativa fundamentada en el análisis de contenido de los diarios de la maestra, dibujos elaborados por los alumnos y entrevistas individuales. De los resultados obtenidos, destacan: el alto nivel de entusiasmo, el elevado tiempo de compromiso motor y la implicación social entre alumnos. Se confirma que la aplicación de estos modelos pedagógicos presenta un efecto positivo en los primeros cursos de primaria.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95190</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95190/files/TAZ-TFG-2020-3044.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>¿Integramos los modelos pedagógicos para trabajar el atletismo en los primeros cursos de educación primaria?: un diseño de proyectos de aprendizaje en educación física</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Do we integrate pedagogical models to work athletics in the first grades of primary education?: a desing of learning projects in physical education</dc:title>
</oai_dc:dc>
