<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Herrera Rodríguez, Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Cuenca Espierrez, Jorge</dc:contributor>
    <dc:contributor>García Erce, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Cardona Malfey, Rafael</dc:creator>
    <dc:date>2008</dc:date>
    <dc:description>El que la transfusión de sangre alogénica (TSA) supone aceptar ciertos riesgos y el hecho de que la sangre es un bien escaso en nuestra región, son las razones por las que se comenzaron a tomar medidas de ahorro de sangre en intervenciones quirúrgicas electivas con un alto consumo de hemoderivados En el momento de plantear el estudio  conviven diversas medidas destinadas al ahorro de sangre alogénica en pacientes sometidos a artroplastia total de rodilla (ATR): programa de autodonación preoperatoria (PAD), uso de recuperador hemático postoperatorio y uso de hierro endovenoso y eritropoyetina asociado a la definición de criterios restrictivos transfusionales.  Nos planteamos la aplicación de un protocolo de ahorro de sangre fundamentado en el uso de Fe iv, eritropoyetina y criterios analíticos restrictivos de transfusión. Para valorar este protocolo diseñamos este estudio observacional prospectivo en el que incluimos pacientes sometidos al protocolo estudiado, pacientes sometidos a programa de autodonación, pacientes en los que se utilizó recuperador hemático postoperatorio y pacientes en los que no se  utilizó medida alguna destinada al ahorro de sangre alogénica.   El objetivo de nuestro estudio es valorar la efectividad del protocolo de ahorro de sangre basado en la aplicación de criterios restrictivos transfusionales y en el uso de hierro intravenoso y eritropoyetina. Para ello atenderemos a la tasa de transfusión alogénica, incidencia de complicaciones, estancia hospitalaria y variables analíticas relativas al hemograma y al metabolismo del hierro en el momento del ingreso, 24, 48 horas y 7 días después de la cirugía.  Nos interesa definir qué medidas destinadas al ahorro de sangre son más efectivas, más eficientes, y en qué circustancias. Una vez finalizado el estudio, obtenidos y analizados los resultados del mismo podemos afirmar que la hipótesis de trabajo planteada es cierta, esto es que: 1. La utilización de un protocolo basado en criterios restrictivos transfusionales y el uso de fármacos que estimulan la eritropoyesis: Fe iv, eritropoyetina, ácido fólico y vitamina B12, es efectiva en el tratamiento de la anemia perioperatoria en pacientes sometidos a artroplastia total primaria de rodilla. Permitiendo un bajo riesgo de exposición a sangre alogénica -que se concreta en una tasa transfusional inferior al 10%-, sin incrementarse la incidencia de complicaciones y/o  la estancia hospitalaria. Atendiendo a los distintos apartados de la discusión podemos definir unas conclusiones secundarias de este estudio: 2. La aplicación de criterios restrictivos transfusionales es la medida más efectiva para disminuir la tasa de transfusión alogénica. 3. El uso de hierro endovenoso y eritropoyetina de acuerdo con las normas del protocolo de ahorro de sangre aquí propuesto, provoca una estimulación efectiva de la eritropoyesis. 4. El protocolo de ahorro de sangre basado en la aplicación de criterios restrictivos transfusionales y la estimulación de la eritropoyesis es eficiente. 5. La recuperación hemática postoperatoria con un sistema de filtrado y sin lavado es efectiva y segura. 6. La aplicación de un programa de autodonación preoperatoria no es efectiva ni eficiente en artroplastia total de rodilla primaria.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/3386</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/3386/files/TESIS-2009-076.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Cirugía</dc:subject>
    <dc:subject>Prótesis</dc:subject>
    <dc:subject>Anemia</dc:subject>
    <dc:subject>rodilla</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la efectividad de un protocolo para mejorar la práctica transfusional en cirugía ortopédica mayor electiva</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
