<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Guillén Galve, Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>García Fraca, Nerea</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo de fin de grado muestra cómo las diferentes formas de hablar de los personajes en las películas están totalmente estudiadas y justificadas para exponer el argumento y características de las mismas. Además, tiene como finalidad demostrar la relación existente entre la identidad y entorno de cada individuo y el habla de estos personajes gracias a diversas películas y series, en concreto, los personajes de Juego de Tronos, la saga de La Guerra de las Galaxias y los villanos en las películas de Hollywood. Los resultados confirman que los factores extralingüísticos influyen de manera directa en la forma de hablar de los personajes, por lo que el espectador puede deducir y concluir el papel de cada uno en la película sólo por el acento que ese personaje tenga.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94764</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Inglesa y Alemana; Área de Filología Inglesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94764/files/TAZ-TFG-2020-1435.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios Ingleses</dc:subject>
    <dc:title>A Sociolinguistic Perspective on Accents and Popular Cinema: the Variety of English Accents in 'Game of Thrones', 'Star Wars' and the Villains in Hollywood Films.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">A Sociolinguistic Perspective on Accents and Popular Cinema: the Variety of English Accents in 'Game of Thrones', 'Star Wars' and the Villains in Hollywood Films.</dc:title>
</oai_dc:dc>
