<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Navarro Gala, Rosario</dc:contributor>
    <dc:creator>Pueyo Corrén, María</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo comienza con las nociones básicas de las que partimos, imprescindibles para el estudio de cualquier aspecto gramatical del español. A esto le sigue un acercamiento a la evolución de los pronombres personales átonos desde el  siglo XVI hasta el XXI a través de gramáticas destinadas al aprendizaje del español como lengua extranjera. En cada siglo se analiza la obra, en el aspecto referido. Además, a rasgos generales, hemos analizado el estado de la cuestión en algunos manuales del siglo XXI. Para terminar, hemos contrastado estas gramáticas con las publicadas por la Real Academia Española para ver en qué medida seguían estas gramáticas. Finaliza nuestro trabajo con las conclusiones extraídas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76461</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Lingüística General e Hispánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76461/files/TAZ-TFG-2018-4212.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filología Hispánica</dc:subject>
    <dc:title>La evolución de los pronombres personales átonos de tercera persona (siglos XVI-XXI): Una reflexión sobre su enseñanza en L2.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The evolution of atonic third-person personal pronouns (from the 16th to the 21st century): A reflection on their teaching in a second language.</dc:title>
</oai_dc:dc>
