<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Palacios Romeo, Francisco</dc:contributor>
    <dc:creator>Valero Trasobares, Borja</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se abarca la cuestión de la igualdad y la discriminación por razón de sexo enfocado hacia la figura de la mujer. Se refleja el respaldo del principio de igualdad en la Constitución Española a través de su articulado como principio rector de nuestro ordenamiento jurídico y la prohibición de la discriminación, así como el mandato constitucional para adoptar medidas para eliminar las situaciones discriminatorias. También se tendrá en cuenta la postura del Tribunal Constitucional sobre la materia que nos marcará el camino a seguir ante este tipo de discriminaciones, además de destacar su rigurosidad para considerar medidas de trato desigual como constitucionales siempre y cuando sean necesarias y justificadas, y las vías para la defensa de los derechos fundamentales que recoge nuestra Constitución.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75287</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Público; Área de Derecho Constitucional</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75287/files/TAZ-TFG-2018-1213.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>Igualdad y discriminación por razón de sexo en la Constitución Española</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Equality and discrimination because of sex in the Spanish Constitution</dc:title>
</oai_dc:dc>
