<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Gallardo, Ester</dc:contributor>
    <dc:creator>Jiménez Zúñiga, Andrés</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El Tributyltin Chloride (TBTC) se trata de un xenobiótico declarado como tóxico que ha sido detectado a altas concentraciones en el medio marino. Esto ha provocado su presencia en determinados alimentos y en el agua de consumo diario, llegando a encontrarse a concentraciones entre 50 y 400 nM en muestras de sangre humanas. Diferentes estudios han declarado que este compuesto provoca el desarrollo de obesidad y diferentes síndromes metabólicos en mamíferos, además de resultar en otro tipo de afecciones como anormalidades a nivel de sistema endocrino, inmunotoxicidad o neurotoxicidad. En el presente trabajo analizamos el efecto provocado por el tóxico en ratones hembra gestantes y sus crías (únicamente hembras) tras la aplicación del TBTC a concentraciones entre 100 y 1000 nM por vía oral en los periodos de lactancia y gestación. Concretamente, se llevó a cabo un análisis de la grasa abdominal y el tejido hepático y muscular de las muestras recogidas. Los resultados muestran que la exposición directa a TBTC en ratones hembras gestantes ha provocado una acumulación lipídica en tejido hepático a concentraciones de 500 y 1000 nM del tóxico. Tras la exposición in utero al TBTC únicamente se ha observado un aumento del contenido en peso y de triglicéridos del tejido muscular, pudiendo desembocar en el desarrollo de resistencia a la insulina y diabetes.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87464</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Bioquímica y Biología Molecular y Celular; Área de Bioquímica y Biología Molecular</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87464/files/TAZ-TFG-2019-2510.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87464/files/TAZ-TFG-2019-2510_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Biotecnología</dc:subject>
    <dc:title>Caracterización del daño muscular y hepático causado por la exposición a un tóxico mitocondrial</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Characterization of muscle and liver damage caused by exposure to a mitochondrial toxin</dc:title>
</oai_dc:dc>
