<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Pé, Rosaura</dc:contributor>
    <dc:contributor>Miguel Jiménez, Sara</dc:contributor>
    <dc:creator>Portolés Bayod, Virginia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La progesterona, el estradiol y la melatonina son hormonas secretadas por las células del cumulus que rodean al ovocito y, están presentes en el fluido folicular, estableciendo un gradiente de concentración desde las proximidades del ovocito hasta regiones más distales del tracto reproductor femenino. Esto podría dar lugar a una respuesta quimiotáctica, que guiaría al espermatozoide hasta el ovocito para fecundarlo. Los espermatozoides de mamíferos poseen receptores de membrana para las tres hormonas mencionadas, y las tres se han relacionado con el proceso de capacitación espermática previo a la fecundación. Se ha descrito que la progesterona actúa como quimioatrayente para espermatozoides humanos y de conejo, y que la melatonina provoca quimiotaxis en células tumorales y somáticas. Por ahora no hay estudios acerca del papel quimiotáctico de estas hormonas en espermatozoides ovinos, por lo que su estudio constituyó el objetivo principal de este trabajo. Se evaluó la respuesta quimiotáctica frente a dichas hormonas a diferentes concentraciones (100 pM y 1 μM) tanto en espermatozoides seleccionados por swim up (sin capacitar) como en espermatozoides capacitados in vitro (sin y con agentes elevadores del AMPc (cocktail)). Se utilizaron dos cámaras de estudio de quimiotaxis (Dunn e Ibidi) y, para el análisis, un software desarrollado por el grupo (OpenCASA) que proporciona un índice quimiotáctico. Los resultados obtenidos mostrarían una cierta capacidad quimiotáctica de la progesterona y la melatonina sobre espermatozoides ovinos capacitados in vitro a las dosis ensayadas, ya que el índice quimiotáctico aumentó significativamente para ambas hormonas. Sin embargo, el estradiol no mostró ninguna acción quimioatrayente. Además, los resultados sugieren que la cámara Ibidi es más apropiada que la cámara Dunn para el estudio de la quimiotaxis en espermatozoides ovinos y que sólo los espermatozoides capacitados son capaces de responder al estímulo quimiotáctico.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87411</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Bioquímica y Biología Molecular y Celular; Área de Biología Celular</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87411/files/TAZ-TFG-2019-3030.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Biotecnología</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la quimiotaxis espermática utilizando diferentes dispositivos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of sperm chemotaxis using different devices</dc:title>
</oai_dc:dc>
