<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Álvarez Medina, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Naharro Perna, Néstor</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El objetivo del trabajo fue analizar la relación entre la motivación, la percepción de éxito y el síndrome burnout en futbolistas adolescentes de categorías Infantil (12-14 años), Cadete (14-16 años) y Juvenil (16-18 años) así como atender a posibles diferencias entre las categorías deportivas. La muestra fue de 603 sujetos pertenecientes a 4 clubs de la Comunidad Autónoma de Aragón, concretamente de la ciudad de Zaragoza y Huesca. Los instrumentos utilizados fueron “Sports Motivation Scale” (SMS), “Perception of Success Questionnaire” (POSQ), así como el “Athlete Burnout Questionnaire” (ABQ).  Los resultados mostraron correlaciones de motivación intrínseca con percepción del éxito orientado al ego y negativamente al burnout y de amotivación positivamente con burnout. Además, se denotó la influencia de la percepción de éxito hacia la tarea, motivación extrínseca y determinados aspectos del burnout según varía el nivel competitivo en jugadores infantiles, cadetes y juveniles siguiendo una misma tendencia a poseer unas  conductas más autodeterminadas y adaptativas. Se desprenden implicaciones prácticas a tener en cuenta por entrenadores y monitores para con sus deportistas orientadas a conocer los constructos sobre los que incidir e intervenir para mejorar el rendimiento individual y colectivo de su equipo y por tanto, del club.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62793</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62793/files/TAZ-TFG-2017-1292.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Motivación, percepción de éxito y burnout en futbolistas adolescentes.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Motivation, perception of succes and burnout in adolescent football players.</dc:title>
</oai_dc:dc>
