<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Germán Bes, Concepción</dc:contributor>
    <dc:creator>Ordovás Rodríguez, Lorena</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La multiculturalidad es una realidad en la sociedad y por tanto debe reflejarse de la misma manera en la red sanitaria de nuestra comunidad, tanto en la atención primaria como en la especializada. Así pues, enfermería se enfrenta en estos momentos al hecho de tener que prestar cuidados a personas de otras culturas, que a veces son percibidas sólo con aspectos negativos y muchas veces sin ser conscientes de dicha percepción. Por ello, son  objetivos de este trabajo, la puesta al día de la situación de la población inmigrante en España y motivar a la reflexión y el pensamiento crítico sobre el posible problema de funcionar con estereotipos frente a los otros. Así pues, se propone realizar un programa de educación dirigido a estudiantes y personal de enfermería, con el objetivo de ampliar la educación en lo que a la multiculturalidad se refiere, en este caso, se estudiará en profundidad la cultura musulmana.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94925</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94925/files/TAZ-TFG-2016-525.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Atención a la comunidad musulmana desde la enfermería transcultural</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Attention to the Muslim Community from Cross-Cultural Nursing</dc:title>
</oai_dc:dc>
