<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Redondo Sama, Gisela.</dc:contributor>
    <dc:creator>Arranz Fraca, Silvia</dc:creator>
    <dc:creator>Ferrer Gregorio, Rebeca</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo aborda dos problemáticas que afectan al mundo laboral y están vinculadas a la violencia de género: el acoso sexual, centrándonos en el ámbito del deporte, y acoso sexual de segundo orden, es decir, el que sufren las personas por apoyar a la víctima. El objetivo de la investigación es abordar el acoso sexual en el deporte femenino, conociendo las contribuciones que se han realizado sobre las temáticas, e incluyendo quienes lo ejercen y quienes lo pueden sufrir. Además, también se consideran las medidas de intervención llevadas a cabo y los protocolos de actuación. A través de un estudio de caso y metodología cuantitativa, se profundiza en la realidad de un caso para aproximarnos a ésta. En definitiva, se pretende contribuir al conocimiento de conductas que son inaceptables pero que, a su vez, permanecen vigentes en nuestro día a día y deben tenerse en cuenta en las relaciones laborales.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85978</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85978/files/TAZ-TFG-2018-3771.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>Aproximación a la realidad del acoso sexual de primer y segundo orden en el mundo del deporte.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Approximation about the reality of sexual harassment and second order sexual at the sport world.</dc:title>
</oai_dc:dc>
