<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>BIEL IBÁÑEZ, MARÍA PILAR</dc:contributor>
    <dc:contributor>BASSO ROS, MERCEDES</dc:contributor>
    <dc:creator>GÓMEZ JORDANA, BEATRIZ ROSA</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>Este proyecto analiza la situación de la presencia en España de la asociación internacional Slow Food a través de sus 25 asociaciones locales, y traza estrategias para movilizarla, cohesionarla, promoverla y poner en evidencia el importante y cualificado papel que puede y quiere jugar en la salvaguardia del patrimonio alimentario en riesgo en España, y especialmente en Aragón. Dentro del contexto de las nuevas políticas culturales y de protección del patrimonio inmaterial, en una situación de crisis, tanto interna de la propia asociación como externa por la crítica situación socioeconómica actual, propone acciones que permitan superar las dificultades y salir reforzada, para enfrentar los próximos años en los que el alimento va a condicionar cada vez más el futuro de los individuos, de las comunidades y de los países. Del mundo, en suma.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12810</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte; Área de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/12810/files/TAZ-TFM-2013-1063_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/12810/files/TAZ-TFM-2013-1063.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>slow food</dc:subject>
    <dc:subject>españa</dc:subject>
    <dc:subject>aragón</dc:subject>
    <dc:subject>patrimonio inmaterial</dc:subject>
    <dc:subject>alimentos</dc:subject>
    <dc:subject>gastronomía</dc:subject>
    <dc:subject>tradición</dc:subject>
    <dc:subject>oficios</dc:subject>
    <dc:subject>biodiversidad</dc:subject>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gestión del Patrimonio Cultural</dc:subject>
    <dc:title>LA ASOCIACIÓN SLOW FOOD COMO AGENTE PARA LA SALVAGUARDA DEL PATRIMONIO CULTURAL ALIMENTARIO EN RIESGO EN ESPAÑA</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
