<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gregorio Ariza, Miguel Ángel de</dc:contributor>
    <dc:contributor>Rodríguez Gómez, José</dc:contributor>
    <dc:contributor>Blas Giral, Ignacio de</dc:contributor>
    <dc:creator>Serrano Casorrán, Carolina</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>El tratamiento de la estenosis traqueal mediante la implantación de un stent metálico es un asunto controvertido. Las ventajas que presentan frente a los stents de silicona se ven ensombrecidas por el elevado riesgo  de reestenosis, producido por  la fuerte reacción de la pared traqueal, que se traduce en hiperplasia epitelial y formación de granulomas. Ante el gran éxito de los stents liberadores de droga en otras áreas del organismo, se hipotetizó sobre la posible aplicación de un stent metálico liberador de una droga antiproliferativa como método para evitar el sobrecrecimiento endoluminal tras la implantación de la prótesis. Con este objetivo se desarrolló un estudio comparativo de tres tipos de stent diferentes de dimensiones idénticas: Wallstent¿ (aleación de acero Elgiloy® desnudo) como control positivo, Zilver® Flex¿ (nitinol desnudo), Zilver® PTX® (nitinol liberador de paclitaxel), en animal de experimentación. Se utilizaron 40 conejos (Oryctolagus cuniculus) raza neozelandesa divididos en cuatro grupos de 10 animales correspondientes a cada tipo de stent y un cuarto grupo control sin stent. Se implantó un stent a cada animal mediante punción percutánea bajo control fluoroscópico, con un tiempo de supervivencia de 90 días. Se llevó a cabo la evaluación de la respuesta traqueal mediante la valoración de las imágenes obtenidas mediante tomografía computarizada (a día 30 y 90) y endoscopia, el estado macroscópico de la pieza y el estudio histopatológico. Tras el análisis de los datos no se obtuvieron los resultados esperados, ya que la respuesta de la pared traqueal fue más intensa con un stent liberador de paclitaxel que con el stent desnudo. Estas diferencias fueron más manifiestas en cuanto a los aspectos relativos al engrosamiento de la pared, la estenosis traqueal y la formación de granulomas. Todo ello es atribuible al efecto del paclitaxel, ya que esta circunstancia constituye el único hecho diferencial entre ellos. Además se observó  diferente localización de las lesiones en el grupo Wallstent¿ comparado con los otros dos, imputable a las características estructurales de los stents. Mientras que el primero presentó alteraciones principalmente en los extremos, en los otros dos grupos predominaron en la región central del stent, de forma más intensa en el Zilver® PTX®.   Trabajando sobre la hipótesis inicial, dados los resultados obtenidos, se podría plantear el estudio del efecto de diferentes dosis y mecanismos de liberación del paclitaxel en la vía aérea.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7078</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7078/files/TESIS-2012-050.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>cirugía veterinaria</dc:subject>
    <dc:subject>cirugía experimental</dc:subject>
    <dc:subject>cirugía pulmonar</dc:subject>
    <dc:subject>estenosis traqueal</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de las interacciones entre varios tipos de stent y tejido traqueal en modelo animal</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
