<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lambán Castillo, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Polo Latorre, Sergio</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Memoria trabajo de fin del máster de profesorado de educación secundaria en el que se justifica e investiga el desarrollo de las habilidades del pensamiento para la mejora del proceso de enseñanza aprendizaje. Saber pensar implica una mejora del uso del conocimiento que se tiene, así como del que se adquiere. Enseñar a pensar y aprender a pensar tiene que convertirse en un objetivo importante del profesorado y profesionales de la enseñanza. End-of-course work for a master's degree in secondary education in which is justified and investigates the development of thinking skills to improve the teaching-learning process. Knowing to think implies an improvement of the use of the knowledge that one has, as well as of the one that is acquired. Teaching to think and learn to think has to become an important objective of teachers and teaching professionals.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62453</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Ingeniería de los Procesos de Fabricación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62453/files/TAZ-TFM-2017-326.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Enseñar a Pensar</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Teach to Think</dc:title>
</oai_dc:dc>
