<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanaú Villarroya, Jaime</dc:contributor>
    <dc:creator>Navarro Tercero, Victor</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se analiza la evolución económica y social de Sudáfrica desde el fin del apartheid en 1994 hasta la actualidad, comparándola con España. Se centra en diferentes variables, como la tasa de paro, el crecimiento real del PIB o la desigualdad en el reparto de los ingresos. Se concluye que se ha consolidado la terciarización, de manera que la economía sudafricana tiene una estructura similar a la de los países desarrollados. La mayor parte de su actividad se centra en ofrecer servicios y las dos terceras partes de la población ocupada están en el sector terciario. El principal problema económico de Sudáfrica es la tasa de desempleo que alcanzó con un 29,1% en 2019. Dentro del mercado laboral sigue existiendo desigualdad de género, siendo la tasa de paro de las mujeres más elevada que la de los hombres. Existe también un desequilibrio en el reparto de la renta, ya que es una de las naciones con mayores niveles de desigualdad del mundo.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90106</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90106/files/TAZ-TFG-2020-243.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Evolución económica de Sudáfrica desde el final del apartheid y su comparación con España</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">South Africa´s economic evolution since the end of apartheid and its comparsion with Spain</dc:title>
</oai_dc:dc>
