<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Dean Álvarez-Castellanos, Alejandro</dc:contributor>
    <dc:creator>Artieda Pérez, Mario</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>En el cantón suizo de los Grisones, la tradición continúa siendo un valor cultural para la comunidad  que apuesta por seguir relacionando la arquitectura con su historia y su paisaje. La construcción en madera es la máxima representación de este paradigma en el cantón, siendo el Strickbau el sistema constructivo preponderante. Sus virtudes y el deseo vigente de la población por habitar espacios construidos en madera han llevado a los arquitectos de la región a volver la mirada e integrar este material en sus proyectos. En este marco se destacan en las últimas décadas algunas figuras como Conradin Clavuot, Gion A. Caminada o Peter Zumthor por su labor reinterpretando la tradición local de la construcción en madera para responder a las necesidades contemporáneas. De estos arquitectos Peter Zumthor es el que se presenta como más propositivo en el desarrollo de dichos sistemas, siempre con una mirada puesta en la tradición. La madera constituye el sustrato fundamental de su obra, en la que se distinguen dos vías paralelas. Una es la construcción mediante entramados ligeros, más presentes en su primer periodo. La segunda es la construcción maciza a través del apilamiento de bloques de madera, más en sintonía con el sistema Strickbau. El enfoque de este trabajo se articula alrededor de tres proyectos que vertebran la obra en madera de Peter Zumthor. Los tres proyectos residenciales que realiza con este material a lo largo de su carrera, suponen la culminación de sus experiencias en dicho campo. A través del estudio y análisis de los detalles constructivos en estas obras, entendidos como requisito fundamental de la forma arquitectónica, se aspira a hacer propios los mecanismos y herramientas de los que Zumthor se sirve para llevar a cabo construcciones de tal intensidad proyectual.  Se pretende demostrar que en la obra de Zumthor el detalle condensa, de manera que la hace más intensa,la formalidad en su esencia; entendiéndose por forma “la manifestación superior de una estructura organizadora, de una intervención de la inteligencia sobre el azar”.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61217</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Proyectos Arquitectónicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/61217/files/TAZ-TFG-2016-2887.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>El detalle como intensificación de la forma. La construcción en madera en la arquitectura residencial de Peter Zumthor</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Detail as intensification of form. Wood construction in the residential architecture of Peter Zumthor</dc:title>
</oai_dc:dc>
