<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Berné Manero, María del Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Lanuza Arcos, Patricia</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El turismo es una de las actividades más importantes dentro de la economía de nuestro país y de nuestra Comunidad Autónoma. Por ello, el objetivo de este trabajo va a ser doble: por un lado, analizaremos la evolución del turismo dentro de España durante los últimos años y por otro lado, conoceremos la importancia del turismo en Aragón así como la evolución del turismo Chino en la provincia de Zaragoza. El número de turistas que viajan a España ha ido creciendo paulatinamente a excepción de los años de crisis económica donde se pueden apreciar importantes disminuciones. La mayoría de los turistas extranjeros, proceden de Reino unido, Francia y Alemania y las Comunidades preferidas por los turistas extranjeros son Cataluña, Islas Baleares, Islas Canarias y Andalucía. España, en los últimos años ha impulsado la realización de un turismo distinto al de sol y playa con el objetivo de romper la estacionalidad que este causa. Aragón es la octava Comunidad Autónoma más visitada y en ella se puede encontrar una gran variedad de turismo diferente al conocido como turismo de “Sol y playa”. Mediante este estudio, hemos podido conocer como el turismo chino en Zaragoza, ocupa el segundo puesto respecto al turismo de procedencia internacional en la ciudad. Debido al gran potencial de éste desde el año 2013 tras convertirse en ciudad Chinese Friendly Cities, el Gobierno de Aragón y Zaragoza Turismo realizan numerosas acciones para potenciarlo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62588</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados; Área de Comercialización e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62588/files/TAZ-TFG-2017-2398.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Turismo internacional en España y Aragón. El turismo chino en Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">International tourism in Spain and Aragon. Chinese Tourism in Zaragoza</dc:title>
</oai_dc:dc>
