<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Martínez, Ana Belén</dc:contributor>
    <dc:creator>Valverde de la Flor, María</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El desayuno es una comida muy importante en la infancia. Desayunar conlleva a hábitos alimentarios más saludables y mejora la calidad de la dieta total. Además su omisión incrementa el riesgo de sobrepeso y obesidad, ingesta de alimentos de menor valor nutricional y patrones de ingesta irregulares. Un desayuno de buena calidad influye positivamente en el desarrollo, en el rendimiento físico y cognitivo en los niños y en la prevención de futuras enfermedades. Para lograr esto, el desayuno debe estar compuesto por frutas, lácteos y cereales, evitando alimentos ricos en azúcares y grasas que pueden ser un factor de riesgo para la población. Los hábitos que se adquieren en la infancia y pre- adolescencia tienen gran transcendencia en la calidad de vida en el adulto. Objetivo principal: Elaborar un programa de educación para la salud dirigido a madres y padres de niños entre 0 y 12 años, donde se garantice la actuación de enfermería con el fin de mejorar la calidad de desayuno en escolares. Metodología: En base a la búsqueda bibliográfica realizada, se ha elaborado un programa de educación para la salud dirigido a padres y madres de niños entre 0 y 12 años. Conclusiones: Al haber un gran porcentaje de niños que toma un desayuno incompleto, de baja calidad nutricional o que incluso lo omiten de manera cada vez más habitual, los profesionales de la salud deben proporcionar a las familias la información necesaria para realizar una adecuada praxis. Un desayuno deficiente afecta al desarrollo, al rendimiento, o facilitar la aparición de enfermedades. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88973</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88973/files/TAZ-TFG-2019-665.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Niños</dc:subject>
    <dc:subject>Desayuno</dc:subject>
    <dc:subject>Azúcares</dc:subject>
    <dc:subject>Desarrollo</dc:subject>
    <dc:subject>Salud</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>La importancia del desayuno en los niños. Programa de educación para la salud</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The importance of breakfast in children. A health education program</dc:title>
</oai_dc:dc>
