<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Eguinoa Zaborras, Francisco</dc:contributor>
    <dc:creator>Avellaned Morellón, Claudia</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo pretende aportar información sobre la adquisición de la lectura en el alumnado sordo profundo usuario de implante coclear. Para ello, realizo una revisión de las variables que influyen en su desarrollo, entre las que destacan el momento de aparición de la sordera, el lugar de la lesión, o la rapidez de diagnóstico. Igualmente, se analizan los procesos psicolingüísticos y lectores del alumnado sordo, para comprender la manera en que adquieren la lectura. Se lleva a cabo igualmente un proceso de evaluación lectora, para finalmente proponer un plan de intervención basado en el método fonético, poniendo en valor su utilidad como forma de mejorar la adquisición de la lectura en los menores sordos profundos usuarios de implante coclear. Por otro lado, se dedican importantes apartados a conocer la situación actual del alumnado sordo profundo en la época que me ha tocado vivir, favorecida por la expansión de los implantes cocleares como dispositivos que consiguen la mejora de su capacidad de aprendizaje y adquisición del lenguaje. Finalmente, se destina un apartado a valorar cómo la normativa educativa aragonesa actual, en concreto la Orden 1005, ha mejorado el nivel de inclusión de los alumnos sordos profundos en los centros escolares.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95220</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95220/files/TAZ-TFG-2020-2872.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Aprendizaje de la lectura en niños sordos profundos implantados: Utilidad del método fonético</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Learning of reading in completely deaf implanted children: Use of the phonetic method</dc:title>
</oai_dc:dc>
