<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Nogales Bocio, Antonia Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Martín Serrano, Alicia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las cadenas destinadas a un público infantil que actualmente ofrece la Televisión Digital Terrestre tienen una peculiaridad común, y es que toda su programación va dirigida específicamente a menores de edad. Como en todas las demás cadenas –a excepción de las que integran RTVE–, aparecen varios minutos de publicidad por cada hora de emisión. No obstante, de entre todos esos anuncios, los de alimentación y bebidas tienen un especial interés por su capacidad de promover un estilo de vida u otro. El presente trabajo trata de analizar algunos de los anuncios de alimentación emitidos en las cadenas de televisión privadas que se dirigen a un público infantil: Disney Channel y Boing. Para poder llevar a cabo este análisis se toma como base el Código de Corregulación de la Publicidad de Alimentos y bebidas dirigida a menores, prevención de la Obesidad y Salud (PAOS).</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75108</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Lingüística General e Hispánica; Área de Periodismo</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75108/files/TAZ-TFG-2018-2213.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Periodismo</dc:subject>
    <dc:title>Publicidad dirigida a menores: análisis de anuncios de alimentación según el Código PAOS</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Advertising to underage: analysis of food commercials according to the PAOS Code</dc:title>
</oai_dc:dc>
