<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Villaroel Salcedo, José Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Ruiz Ibáñez, Ismael</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El método más sencillo de localización de un robot móvil es la odometría. Sin embargo, el deslizamiento de las ruedas con respecto al suelo provoca errores acumulativos que impiden el uso de la odometría como método principal de localización.&lt;br /&gt;Otro de los métodos más utilizados de localización en exterior es usar el posicionamiento y localización GNSS (Global Navigation Satellite System). Sin embargo, en túneles de gran longitud, más allá de unas decenas de metros, la señal de los satélites no llega o se ve afectada por rebotes.&lt;br /&gt;El problema de la perdida de la localización mediante odometría o GNSS, se puede resolver incorporando un láser. El láser proporciona información sobre el entorno del robot. Cuando el robot se encuentra en un túnel con muros lisos, con el láser se puede conocer la distancia transversal al muro y él ángulo, pero no la distancia longitudinal. Esta se puede conocer cuando se detecte con el láser algún elemento estructural que poseen los túneles, como una galería o un refugio. Al detectarse estos elementos estructurales, se elimina el problema de los muros lisos y se puede conocer la localización del robot.&lt;br /&gt;Por lo tanto, el objetivo principal es la localización discreta de un robot en un mapa conocido, mediante la detección de las galerías que posee un túnel usando un sensor láser de haz plano. Para conseguir dicho objetivo se necesita tanto la información del entorno del robot, la cual se consigue con el láser, como que se conozca el mapa del túnel. Conociendo ambas, se realiza la detección y reconocimiento de las galerías, para actualizar con precisión la localización del robot, mediante el emparejamiento de los puntos del láser con un patrón de puntos obtenido del mapa conocido. Se realiza un reconocimiento de las galerías porque son características reconocibles con respecto a los muros lisos del túnel.&lt;br /&gt;La metodología para conseguir el objetivo consiste en una primera implementación y puesta a punto de códigos para detectar las galerías en MATLAB y una posterior modificación e implementación de estos códigos para utilizarlos en ROS sobre un robot real o simulaciones.&lt;br /&gt;Finalmente, se verifican las correctas implementaciones a través de pruebas mediante simulaciones con trazas reales del túnel del Somport o en túneles sintéticos realizados en el simulador Gazebo.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85041</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Informática e Ingeniería de Sistemas; Área de Ingeniería de Sistemas y Automática</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85041/files/TAZ-TFG-2019-3393.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Electrónica y Automática</dc:subject>
    <dc:title>Detección de galerías laterales de un túnel basada en mapa previo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Detection of sides galleries of a tunnel base on a previous map</dc:title>
</oai_dc:dc>
