<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Villarreal Salcedo, María Isabel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Cantín Cantín, Rocío</dc:contributor>
    <dc:creator>Domínguez Ros, Yasmina</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Los tumores localizados en el ángulo pontocerebeloso suelen ser benignos, sin embargo, dada su ubicación, representan entidades de difícil tratamiento para lograr su extirpación o desvitalización sin producir secuelas importantes. Se presenta el caso clínico de un paciente varón de 55 años de edad afecto de hemiplejia derecha secundaria a pluripatología (tumor ángulo pontocerebeloso y múltiples accidentes cerebrovasculares)  El cuadro clínico puede variar enormemente de una persona a otra, siendo las alteraciones más frecuentes: déficits del control motor, sensitivo  y  cognitivo; además  de problemas  en  la marcha,  equilibrio, de visión, afasia, etc.  Desde terapia ocupacional (TO) se propone la realización de un plan de intervención con sus correspondientes objetivos a lograr en un periodo de 3 meses (enero 2017 - marzo 2017), este plan se centra fundamentalmente en mejoras del desempeño del paciente en la realización de las actividades de la vida diaria (AVD). Se valora la funcionalidad del paciente pretratamiento de TO y se evalúan los resultados post-intervención para determinar la efectividad del programa de TO dentro del proceso rehabilitador.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90314</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90314/files/TAZ-TFG-2017-1083.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Funcionalidad mano dominante post extirpación tumor pontocerebeloso: enfoque terapéutico desde terapia ocupacional</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Functionality of the Dominant Hand After Excision of the Pontocerebellum Tumor: Therapeutic Approach from Occupational Therapy</dc:title>
</oai_dc:dc>
