<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Eíto Mateo, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Vivas Pastor, Raquel</dc:creator>
    <dc:creator>Boned Andreu, Estela</dc:creator>
    <dc:creator>Borque Martinez, Samuel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En Zaragoza en 2018 había 120 personas en situación de sin hogar, una situación que con el paso del tiempo se ha visto reducida, pero que se agravó de manera considerable con la crisis económica de 2008, la cual dejó sin empleo a una parte de la población. A pesar de ser un colectivo visible día a día en las calles, es un colectivo que no tiene voz. Por ello se ha buscado darles voz desde este trabajo para que cuenten su situación y a través de ello realizar unas propuestas de cambio al sistema, usando como información su propia perspectiva y experiencia. Para solventar esta problemática está en marcha un Plan Integral para las personas sin hogar en Zaragoza, así como a nivel nacional e internacional, que cuenta con diferentes recursos provenientes por la administración pública y por ONGs. El papel que desempeña el trabajador social con este colectivo es imprescindible, proporcionándoles acompañamiento  y ayuda durante todo el proceso de intervención.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85615</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85615/files/TAZ-TFG-2019-1728.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Principales dificultades de las personas sin hogar en el acceso a los recursos sociales de la ciudad de Zaragoza. Dando la palabra a los usuarios.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Main difficulties that homeless people have in access to the social resources of the city of Zaragoza. Giving the word to users.</dc:title>
</oai_dc:dc>
