<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tricás Moreno, José Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Jimeno Blasco, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El pinzamiento femoroacetabular es un diagnóstico que describe dolor en el límite entre la parte superior del fémur contra el borde acetabular que se produce con ciertas actividades irritantes. El pinzamiento afecta típicamente a la parte anterior de la articulación de la cadera y se provoca con la flexión forzada y la rotación. Con el tiempo, el choque repetitivo puede dar lugar al desgarro del labrum o del cartílago articular, traduciéndose en síntomas mecánicos, como el chasquido, el pinzamiento y el bloqueo. Con este estudio se pretende comprobar la eficacia de un plan de intervención en fisioterapia posterior a intervención quirúrgica y poder observar la evolución y su comparativa apreciable en ambas extremidades al realizar actividad.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90258</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90258/files/TAZ-TFG-2017-5060.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención fisioterápico en un caso clínico de síndrome de choque femoroacetabular tipo cam</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy Intervention Plan in a Clinical Case of Femoroacetabular Impingement Syndrome Type Cam</dc:title>
</oai_dc:dc>
