<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González de Agüero Laborda, Rafael</dc:contributor>
    <dc:contributor>Fabré González, Ernesto</dc:contributor>
    <dc:creator>Bescós Santana, Elena María</dc:creator>
    <dc:date>2010</dc:date>
    <dc:description>El objeto de esta tesis es evaluar la prevalencia, incidencia al nacer y diagnóstico prenatal de defectos congénitos en el Área Sanitaria III de Zaragoza durante el periodo 2000-2005. La intención ha sido comparar nuestros datos obtenidos con los datos publicados y españoles publicados para comprobar si la prevalencia, la incidencia al nacer y el porcentaje de diagnóstico prenatal (antes y después de las 22 semanas de gestación) son significativamente diferentes. Se han valorado 12158 gestaciones, obteniendo estos datos: 217 fetos con defectos congénitos /10000 nacidos. 279 defectos congénitos /10000 nacidos. Diagnóstico prenatal: 50% de los casos. Diagnóstico antes de 24 semanas desde la última regla: 40,1%. Tasa de ives del 71,6/10000. Comparativamente con datos europeos concluimos: Nuestra tasa de diagnóstico prenatal es superior (p probablemente significativa) a la europea y nuestra tasa de diagnóstico antes de las 24 semanas de gestación es significativamente superior. La prevalencia de defectos congénitos encontrada es similar a la publicada en Europa. La tasa de IVEs por diagnóstico de defecto congénito es significativamente superior a la europea y sobre todo la tasa de IVE por cromosomopatías. Es importante una buena estrategia de cribado y un acceso a ella de toda la población para obtener buenos resultados de diagnóstico prenatal. Es importante tener un registro de defectos congénitos para poder comparar los resultados de cada centro y poder informar a la población de las posibilidades diagnósticas de defectos congénitos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16916</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/16916/files/TESIS-2014-086.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ginecología</dc:subject>
    <dc:subject>genética humana </dc:subject>
    <dc:title>Prevalencia, incidencia y diagnóstico prenatal de defectos congénitos en el Área Sanitaria III de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
