<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marcos Marín, Beatriz</dc:contributor>
    <dc:creator>Marta Palacios, Alicia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo fin de grado (TFG) está orientado al estudio de la identidad profesional de los docentes. Específicamente, centramos la mirada en las vivencias y experiencias que tenemos a lo largo de nuestro recorrido como aprendices. Esto influye directa o indirectamente en la persona que somos actualmente y, en consecuencia, en el profesional que somos y en cómo actuamos ante determinadas situaciones tanto dentro de nuestra aula como de nuestro centro escolar.  en esta investigación se realiza un estudio de caso de cuatro maestras con el objetivo de analizar cómo influyen las experiencias y vivencias que han tenido en su infancia, sobre todo en el ámbito escolar, en la identidad docente actual que presentan cada una de ellas. El estudio de casos se lleva a cabo con un método de investigación cualitativa, concretamente la narrativa autobiográfica, la cual permite explorar la historia de vida y la trayectoria profesional de las maestras.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85852</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85852/files/TAZ-TFG-2019-355.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Historia de vida escolar. Su impacto en la identidad profesional del docente</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">History of school live. Its impact on the professional identity of the teacher</dc:title>
</oai_dc:dc>
