<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sevillano Rubio, Aurora</dc:contributor>
    <dc:creator>Ibáñez Vásquez, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de la investigación es entender el papel presente y futuro de las cooperativas de crédito. La meta última de este trabajo es conocer las formas en las que puede ser viable una cooperativa de crédito en la actualidad, el grado de dependencia entre el sector financiero global y éstas, así como el futuro que les depara. En la investigación se analiza el proceso de concentración experimentado por las cooperativas de crédito en España con la intención de conocer la realidad actual del sector. Asimismo, también se realiza una comparativa con la banca cooperativa europea, a fin de definir modelos viables a seguir y que puedan representar una oportunidad de futuro para las cooperativas. Como conclusión, señalar que las cooperativas más fieles a su naturaleza mutualista son las pequeñas o enfocadas, porque es la mejor estrategia diferenciadora que tienen, mientras que los grandes grupos cooperativos se encuentran más cercanos a la banca mercantilista. La dependencia con el sector financiero global es difícilmente controlable, afectando de forma determinante a las cooperativas. Por lo tanto, su futuro y supervivencia depende de la estrategia que mantengan para llegar a convertirse en grupos cooperativos de ámbito más internacional.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77778</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77778/files/TAZ-TFG-2018-2376_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77778/files/TAZ-TFG-2018-2376.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de la supervivencia de las Cooperativas de Crédito.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the survival of Credit Cooperatives.</dc:title>
</oai_dc:dc>
