<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gascón Pérez, Faustino Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Guillén Crusells, María</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Se trata de una revisión bibliográfica sobre la relación entre fibrilación auricular e ictus cerebrales en perros y gatos, ya que esta relación está demostrada en Medicina Humana, pero la etiología de este proceso no es del todo conocida en perros y gatos Por tanto, el objetivo era determinar si en estos existe relación entre arritmias cardiacas, alteraciones de la coagulación y problemas cerebrales. Tras esta revisión no se obtuvo ninguna referencia que demostrase la relación de las tres patologías en perros, sin embargo, en gatos sí está demostrada una relación entre arritmia cardíaca y tromboembolismo, el tromboembolismo aórtico felino. Dado que en humana se emplea la terapia anticoagulante en pacientes con fibrilación auricular para prevenir ictus se proponía el uso profiláctico de los mismos en pacientes cardiópatas caninos y felinos, pero esto requiere de futuros estudios.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76687</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76687/files/TAZ-TFG-2018-3324.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Relación del accidente cerebrovascular con arritmias cardíacas en perros y gatos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Stroke and cardiac arrhythmia relation in dogs and cats</dc:title>
</oai_dc:dc>
