<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gracia Andía, Ana Belén</dc:contributor>
    <dc:creator>Abances Serrate, Rafael</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Mi trabajo consiste en analizar las consecuencias político-económicas de la salida del Reino Unido de la Unión Europea. Para realizar este trabajo me baso en numerosa documentación, desde prensa hasta informes de expertos, además de información publicada en el Banco de Inglaterra  y empresas de consultoría y asociaciones de empresas. Considero que este trabajo es útil e importante porque ayuda en primer lugar, a contextualizar el fenómeno del Britain Exit, teniendo en cuenta acontecimientos históricos previos que han provocado que finalmente la población británica  llevara  a cabo la decisión de dejar la Unión Europea. La relación entre Londres y Bruselas siempre ha tenido un cierto grado tensión y ha sido una historia de desencuentros, dado que nunca Reino Unido ha querido avanzar hacia unos futuros Estados Unidos de Europa. En segundo lugar, este trabajo es útil porque permite conocer cuáles fueron las razones y posibles causas del Brexit. ¿Cuál fue la información que se dio al electorado? ¿Qué causas políticas y económicas motivaron la salida? También se hace un breve análisis acerca de cómo ha quedado el panorama político británico tras el Brexit, la reivindicación de otro referéndum de independencia de Escocia, la partición de los partidos políticos principales, la reclamación por parte de un gran sector de la población de otro referéndum acerca de permanecer en la Unión Europea. Y en tercer lugar, se hace un extenso análisis de las consecuencias para Reino Unido que afectan tanto a empresas, consumidores e inversores, así como de las consecuencias macroeconómicas y las posibles soluciones y escenarios que  pueden solucionar el Brexit a través de las futuras negociaciones. Así también se detallan las consecuencias que tendrá el Brexit para la UE en su conjunto, sobre todo en el tema presupuestario y en el diseño de las futuras políticas de la UE. Finalmente, se analizan las consecuencias que tendrá el Brexit en España, tanto en las exportaciones e importaciones y también en uno de nuestros sectores clave, el turismo</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63893</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63893/files/TAZ-TFG-2017-3925.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63893/files/TAZ-TFG-2017-3925_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Consecuencias del Brexit en las economías británica, europea y española.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Consequences of the Brexit in the british, european and spanish economies.</dc:title>
</oai_dc:dc>
