<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Picazo Millán, Jesús V.</dc:contributor>
    <dc:creator>Mainar Galindo, Sergio</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>RESUMEN En los momentos iniciales de la Primera Edad del Hierro se atestigua la aparición de un nuevo tipo de asentamientos a lo largo del Valle Medio del Ebro, caracterizado por estar dotado de complejos sistemas defensivos. Este suceso está encuadrado dentro de un proceso de creciente desigualdad social, vinculado al contacto con agentes provenientes de fuera del ámbito peninsular. El objetivo de este trabajo es profundizar en el conocimiento de este tipo de construcciones. Para ello hemos analizado los diferentes elementos que componen estos sistemas de defensa, su posible origen y el trasfondo social de las comunidades que los erigen. Palabras clave: Bronce Final, Primera Edad del Hierro, Valle del Ebro, sistemas defensivos, influencias orientales, complejidad social. ABSTRACT On the first moments of the First Iron Age starts to appear a new kind of settlements along the Middle Ebro Valley, characterised by being provided with complex defensive systems. This event is placed in the context of a rising social inequality, associated with the contact with agents coming from outer the peninsular area. The objective of this essay is to deep into the knowledge of this kind of structures. To this end we have analysed the different items which form these defensive systems, their possible origin and the social background of the communities which build them. Key words: Late Bronze, First Iron Age, Ebro Valley, defensive systems, eastern influences, social complexity.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78523</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78523/files/TAZ-TFG-2019-132.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Los sistemas defensivos del Valle Medio del Ebro durante la Primera Edad del Hierro</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The defensive systems of the Ebro Valley during the First Iron Age</dc:title>
</oai_dc:dc>
