<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Scarpellini, Sabina</dc:contributor>
    <dc:contributor>Llena Macarulla, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Redondo Benito, Claudia Inés</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La naturaleza desempeña un papel imprescindible para el sector eléctrico ya que genera recursos necesarios para producir energía. Sin embargo, este sector es uno de los más contaminantes en la actualidad, por lo que las empresas eléctricas están cada vez más concienciadas por los temas medioambientales y están implantando más medidas para paliar el impacto que genera la generación eléctrica. En los últimos años los organismos públicos españoles y europeos han promulgado normativa para incentivar la sostenibilidad y la economía circular, especialmente en este sector, para que sea cada vez más renovable. Ante este reto, además de que las empresas sean sostenibles, también es necesario que rindan cuentas a los grupos de interés acerca de lo que hacen al respecto. Por lo anterior, en este trabajo se analiza el nivel de accountability o rendición de cuentas sobre el aspecto ambiental de las empresas del sector eléctrico español y, en particular, en economía circular. Para ello se analizan 27 empresas representativas del sector eléctrico en España, cuantificando primero su nivel de accountability en materia medioambiental y de economía circular a través de indicadores diseñados para tal fin, para después compararlo con determinadas variables económico-financieras de las empresas. Los resultados muestran que el tamaño (medido por número de empleados), la antigüedad, los gastos de personal y el endeudamiento mantienen una relación directa con el nivel de accountability de las empresas, mientras que la liquidez mantiene una relación indirecta.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76148</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76148/files/TAZ-TFM-2018-1230.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Contabilidad y Finanzas</dc:subject>
    <dc:title>Sostenibilidad y Economía Circular: determinantes de la Accountability en el Sector Eléctrico Español</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Sustainability and Circular Economy: determining factors of the Accountability in the Spanish Electrical Utilities</dc:title>
</oai_dc:dc>
