<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Escolano Pérez, Elena</dc:contributor>
    <dc:creator>Rubio Ruiz, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Un programa de actividades acuáticas es una oportunidad de aprendizaje que debe estar diseñada para facilitar que el niño en sus primeros años de vida tenga la oportunidad de descubrir y conocer el medio acuático. En el trabajo expuesto a continuación se presenta un programa trimestral dirigido a bebés entre seis y doce meses con la participación conjunta de sus padres, dirigidos en todo momento por un monitor especializado, el cual evaluará los avances realizados. El objetivo general es que el niño se desarrolle psicomotriz y afectivamente gracias a las actividades acuáticas propuestas, lo cual le dotará de una relativa autonomía en los diferentes espacios acuáticos. A su vez, será para los padres una oportunidad de compartir tiempo y experiencias junto a su hijo, aprendiendo a la vez que ellos y brindándoles la confianza necesaria para que exploren y ganen independencia.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75190</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75190/files/TAZ-TFG-2018-1544_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75190/files/TAZ-TFG-2018-1544.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Optimización del desarrollo psicomotor y afectivo de bebés de 6 a 12 meses a través de un diseño de actividades acuáticas junto a sus familias</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Optimization of psychomotor and affective babies development between 6 to 12 months trough an aquatics activities design with their families</dc:title>
</oai_dc:dc>
