<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Huertas Talón, José Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Laplana Marín, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El proyecto va a consistir en la realización de una serie de seminarios sobre Tecnología que tendrán que organizar los propios alumnos. Se ha realizado en primer lugar un análisis del contexto para tratar de encontrar posibles problemas que solucionar. Esto se hizo a partir de la observación durante las prácticas y mediante una encuesta que realizaron voluntariamente los alumnos. A partir de los resultados de ese análisis se han establecido varios objetivos que se intentarán conseguir con la aplicación del proyecto. A continuación, se llevó a cabo una pequeña fase de investigación en la que se buscaron y se leyeron diversos artículos relacionados con las ideas iniciales que se habían pensado para tenerlos de ejemplo y para sacar ideas que poder utilizar. Por último, se diseñó el proyecto en sí, la propuesta.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77432</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Ingeniería de los Procesos de Fabricación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77432/files/TAZ-TFM-2018-433.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Jornadas tecnológicas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Technology days</dc:title>
</oai_dc:dc>
