<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vázquez Toledo, Sandra</dc:contributor>
    <dc:creator>BERNET SANCHEZ, ISABEL</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Hoy en día, los deberes escolares se han convertido en un tema muy discutido entre la sociedad, llegando a generar controversia entre todos los agentes implicados. El objetivo principal de este trabajo, es estudiar la visión de los maestros sobre la utilización de los deberes escolares como herramienta educativa. Para poder llevar a cabo este estudio, primero se ha incidido en algunas aportaciones de diferentes autores sobre cuestiones relacionadas con la tipología de los deberes, el tiempo de realización y cantidad de los mismos, así como la comunicación y organización entre las familias y los centros escolares. Para conseguir estos objetivos, se ha elaborado un cuestionario dirigido a los maestros en ejercicio, que ha evidenciado una discrepancia de opiniones entre docentes, sobre todo en aquellas cuestiones relacionadas con actuar de forma independiente –sin coordinación- a la hora de mandar deberes e igualmente, sobre si deberían estar legislados por las administraciones educativas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87269</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87269/files/TAZ-TFG-2019-4711.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>PERCEPCIÓN Y VALORACIÓN DE LOS MAESTROS Y MAESTRAS SOBRE LOS DEBERES ESCOLARES EN LA COMUNIDAD DE ARAGÓN</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">PERCEPTION AND VALUATION OF TEACHERS ABOUT HOMEWORK IN THE ARAGON COMMUNITY</dc:title>
</oai_dc:dc>
