<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Escolano, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Hueso Fernández, Elena</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>RESUMEN  El crecimiento de las ciudades ocasiona desequilibrios sociales, urbanos o medioambientales que, sin embargo, pueden ser abordados desde el desarrollo de políticas urbanas. Estas, integrales o sectoriales, permiten intervenir en la ciudad mediante una planificación ordenada con el objetivo de corregir los desequilibrios y problemas. A pesar de ello, existen factores externos y procesos que intervienen en las ciudades y que, en ocasiones, no son contemplados como efectos desencadenados por la intervención de las políticas urbanas. En este sentido, buena parte de las intervenciones urbanas realizadas en las ciudades españolas en los últimos años se han enfocado a la regeneración de entornos degradados, como los cascos históricos, o al fomento de actividades económicas creativas e innovadoras que dinamicen las zonas vulnerables. Así, aparecen sin embargo efectos no deseados como el crecimiento desaforado de la actividad turística, que pueden conllevar a un aumento de los precios de la vivienda, a la transformación del tejido comercial tradicional, a la gentrificación o a la turistificación, entre otros. Estos procesos deben ser estudiados y valorados adecuadamente para que las políticas públicas limiten o controlen los mismos. Para ello, este trabajo analiza las principales intervenciones urbanas orientadas a la regeneración y mejora de un espacio vulnerable como es el barrio de San Pablo en la ciudad de Zaragoza, zona objetivo de diferentes actuaciones que han propiciado, por el momento, una mejora parcial de la escena urbana mediante la implantación de equipamientos e infraestructuras específicas que, sin embargo, están siendo contestadas desde determinados grupos sociales como no adecuadas para este entorno. PALABRAS CLAVE: ciudad, políticas urbanas, turismo, gentrificación, Zaragoza.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76176</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio; Área de Geografía Humana</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76176/files/TAZ-TFM-2018-1048.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ordenación Territorial y Medioambiental</dc:subject>
    <dc:title>Valoración de las intervenciones urbanas realizadas en el barrio de San Pablo (Zaragoza). ¿Camino a la turistificación?</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Assesstment of the urban policies carried out in the neighborhood of San Pablo (Zaragoza). Road to touristification?</dc:title>
</oai_dc:dc>
