<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Magén Pardo, Francisco Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Gállego Bertolín, Yolanda</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El trabajo parte del estudio de un edificio en desuso, para comprobar la viabilidad de aplicar el Código Técnico de la Edificación y adaptarlo pensando en un nuevo uso del espacio para la ciudad. Se utiliza como ejemplo la Audiencia Provincial de Huesca, un edificio de uso administrativo que, recientemente, ha quedado vacío. La razón de que este vacío, es que se ha construido un nuevo Palacio de Justicia que agrupa todas las funciones en un solo edificio. Los temas recogidos en este trabajo son valorar las posibilidades que tiene un edificio ya construido de adaptarse al Código Técnico de la Edificación y así poder desempeñar nuevas funciones, rehabilitando los espacios y recuperando el valor del lugar. Además se valora si un cambio de uso afectaría más a la normativa y si sería viable.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61234</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Construcciones Arquitectónicas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/61234/files/TAZ-TFG-2016-2845.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Adaptación al CTE y reactivación de la Audiencia Provincial en la ciudad de Huesca</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Implementation of Spanish building technical code and recovery strategies at “Audiencia Provincial” in Huesca</dc:title>
</oai_dc:dc>
