<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aibar Lete, Joaquín</dc:contributor>
    <dc:creator>Artigas Serrano, Leticia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las malas hierbas han sido un problema desde el comienzo de la agricultura hasta la actualidad. Desde 1996 han proliferado los casos de resistencia a glifosato y hay ya 38 especies de malas hierbas resistentes a glifosato (Heap, 2018). En España el primer caso de resistencia detectado del género Conyza fue C. bonariensis encontrada en huertos de Sevilla por J. Mª. Urbano (2004), seguido por C. canadensis encontrada en huertos de Sevilla (Urbano, 2006) y posteriormente C. sumatrensis en huertos de Huelva (De Prado y González, 2009). En el caso de A. squamatus es resistente a tres imidazolinona, pero no hay casos detectados de resistencia a glifosato (Osuna et al., 2003). Se recogieron 6 poblaciones de Conyza bonariensis, 5 poblaciones de Conyza canadensis, 4 poblaciones de Conyza sumatrensis y 2 poblaciones de Aster squamatus, todas ellas en las hileras de los campales entre árboles. Se realizo un tratamiento con un diseño experimental completamente aleatorizado, con 5 repeticiones, en dos ensayos y seis dosis más un testigo sin tratar. En el estado de roseta se trataron con glifosato 36% aplicando las siguientes dosis: 1 l/ha (360 g i.a./ha), 2 l/ha (720 g i.a./ha), 4 l/ha (1440 g i.a./ha), 8 l/ha (2880 g i.a./ha), 16 l/ha (5760 g i.a./ha)  y 32 l/ha (11520 g i.a./ha).  Después del tratamiento se realizó un análisis visual de la supervivencia siguiendo la escala de puntuación propuesta por la Sociedad Europea de Investigación en Malas hierbas (EWRS) para determinar el grado de fitotoxicidad, un análisis de biomasa fresca/seca y los datos obtenidos se analizan mediante la dosis-respuesta.  Se demuestra resistencia de las especies C. bonariensis (Estación y Primi) y C. canadensis (Álvaro, Royo y Ave) y C. sumatrensis (Álvaro). También la dosis necesaria para llevar el control total es la dosis 5 que equivale a 16 l/ha. Los resultados de FR muestran que el aparente problema de resistencia no es muy grave, pero eso no significa que no se tengan que llevar a cabo medidas, se tienen que realizar buenas prácticas agrícolas y métodos de prevención de resistencias.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85918</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Producción Vegetal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85918/files/TAZ-TFG-2018-4845_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85918/files/TAZ-TFG-2018-4845.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias Ambientales</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación de la resistencia al glifosato en las especies Conyza canadensis (L.), Conyza bonariensis (L.), Conyza sumatrensis (Retz.)  y Aster squamatus (Spreng.) en la comarca de Valdejalón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Evaluation of glyphosate resistance in the species Conyza (L.), Conyza bonariensis (L.), Conyza bonariensis (L.), Conyza sumatrensis (Retz.) y Aster squamatus (Spreng.) in the Valdejalón region</dc:title>
</oai_dc:dc>
