<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>CORNUDELLA LACASA, ROSA</dc:contributor>
    <dc:creator>Leza Bruis, Diana Paulina</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las enfermedades vasculares digestivas, como son el síndrome de Budd-Chiari, la trombosis portal y del eje esplenoportal, presentan una baja prevalencia pero con una alta morbimortalidad. Es importante investigar el factor de protrombótico por sus implicaciones terapéuticas y porque se pueden encontrar hasta 30% de casos en los que no se idenfiquen factores. Objetivos: Determinar la importancia y la prevalencia de la trombofilia y de otros factores de riesgo implicados en el desarrollo de trombosis esplácnica. Material y método: Estudio observacional, retrospectivo de una serie de casos obtenidos del registro del HCU Lozano Blesa con pacientes bajo tratamiento anticoagulante oral debido a trombosis venosa esplácnica en el período 01/01/2000- 30/06/2016. Resultados: La mayoría de las trombosis esplácnicas se presentaron en hombres con una edad media de 58 años, siendo la localización más frecuente la vena porta y el eje esplenoportal. Se encontraron factores de riesgo de trombosis en el 86,3% de los pacientes, siendo el más frecuente la cirrosis (44,4%), seguido de cirugía intraabdominal (23,3%) destacando el trasplante hepático y por cáncer (16.4%), sobre todo hepatocarcinoma. Se detecta trombofilia plasmática positiva en el 11,3% y trombofilia genética en el 56,5%, siendo la mutación más frecuente la MTHFR C677T (34,7%). Analizando también la mutación de JAK2, en los SMPC fue positiva en el 85,7% de los casos, con mayor prevalencia en la Trombocitemia esencial. Conclusiones: Aunque no se ha encontrado relación estadísticamente significativa entre las trombosis y los distintos factores de riesgo tanto trombofílicos como no trombofílicos, hemos detectado Trombofilia hereditaria en un  59.4 % y como factor único un 17% de los casos; la prevalencia de un solo factor no trombofilico fue del 50.7%. Encontramos un porcentaje bajo de trombosis esplácnica (13.7%) de origen idiopático. Se considera necesario continuar investigando en Trombofilia y otros estudios genéticos como mutación JAK2 con un mayor número de pacientes. Bibliografía: Osaki T, Ichinose A. Current views of activating and regulatory mechanisms of blood coagulation. Nippon Rinsho. 2014;72(7):1206-1211. European Association for the Study of the Liver. Guía de práctica clínica de la EASL: Enfermedades vasculares hepáticas. Journal of Hepatology. 2016; 64:179–202. Zeeshan A. Wani, Riyaz A. Bhat, Ajeet S. Bhadoria, Rakhi Maiwall. Extrahepatic Portal Vein Obstruction and Portal Vein Thrombosis in Special Situations: Need for a New Classification Saudi J Gastroenterol. 2015 May-Jun; 21(3): 129–138. Pasta L,Pasta F,D’Amico M. PAI-1 4G-4G, MTHFR 677TT, V Leiden 506Q, and Prothrombin 20210A in Splanchnic Vein Thrombosis: Analysis of Individual Patient Data From Three Prospective Studies. J CLIN EXP HEPATOL. 2016;6:10–14.Fernández Capitán MC. Trombosis esplácnica. A propósito de RIETE. HEMATOLOGÍA XXIII Congreso Argentino de Hematología.2017;21:117-119. Manzano MC, Barranco B, Uribe M, Mendez N. Portal vein thrombosis: What is new?. Annals of Hepatology. 2015;14(1):20-27. Sigler L, Gutiérrez R, Mendieta M, Sánchez C, Lizola RI, Uribe G. Isquemia mesentérica. Estrategia actual. Rev Mex Angiol. 2015 Jan; 43(1): 14-23. Nery F, Chevret S, Condat B, De RE, Boudaoud L, Rautou PE, et al. Causes and consequences of portal vein thrombosis in 1,243 patients with cirrhosis: results of a longitudinal study. Hepatology 2015;61:660-667. Ageno W. Managing unusual presentations of venous thromboembolism. J Thromb Thrombolysis.2015;39(3):304-310. Ageno W, Riva N, Schulman S et al. Long-term Clinical Outcomes of Splanchnic Vein Thrombosis Results of an International Registry. JAMA Intern Med. 2015;175(9):1474-1480. 70.Yogesh K. Chawla, Vijay Bodh. Portal vein thrombosis. J CLIN EXP HEPATOL 2015;5:22–40. Pérez S, Nofuentes C, García A, Luri P, Morales M, García S. Pileflebitis: una extraña pero posible complicación de las infecciones intraabdominales. Cirugía y Cirujanos. 2015; 83(6):501-505. Gallego Plazas J.Cáncer de hígado. 2015. Saugel B, Lee M, Feichtinger S, Hapfelmeier A, Schmid RM, Siveke JT. Thrombophilic factor analysis in cirrhotic patients with portal vein thrombosis. J Thromb Thrombolysis. 2015;40:54–60. Sawant P, Vashishtha C, Nasa M, Parikh P, Patel J, Agasti A.Thrombophilia Profile in Budd-Chiari Syndrome and Splanchnic Vein Thrombosis: A Study from Western India. J Assoc Physicians India. 2015 Sep;63(9):32-5. Ventura P, Venturelli G, Marcacci M, Fiorini M, Marchini S, Cuoghi C, Pietrangelo A.Hyperhomocysteinemia and MTHFR C677T polymorphism in patients with portal vein thrombosis complicating liver cirrosis. Thromb Res. 2016 May;141:189-95.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75057</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75057/files/TESIS-2018-059.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>trombosis</dc:subject>
    <dc:title>Enfermedad trombótica venosa del aparato digestivo. Trombofilia y otros factores de riesgo asociados.</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
