<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Nicolau Ibarra, José Manuel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Julián Andrés, Asunción</dc:contributor>
    <dc:creator>Hernández Navarro, Miguel</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Para que la minería a cielo abierto sea lo más compatible posible con el medio es importante reducir su impacto ambiental y restaurar las zonas afectadas durante la explotación. En el presente trabajo se analiza la ocupación territorial y los impactos paisajístico e hidrológico de ocho canteras en la provincia de Teruel, además de caracterizar y evaluar sus restauraciones. Primero se identificaron las canteras de interés, tras ello se calcularon diferentes variables con el Sistema de Información Geográfica ArcGIS 10.1, analizadas para obtener los resultados de los impactos. Estos se contrastaron y completaron con tres salidas de campo, que sirvieron también para el estudio de las restauraciones. Sólo dos canteras se encuentran en explotación, de 60 Ha cada una. Del resto, dos aprovechan sus acopios, tres están abandonadas y una restaurada, ninguna supera las 11 Ha. El impacto paisajístico y la forma de las canteras dependen principalmente de la geomorfología. El grado endorreico y la situación de las escombreras exteriores determinan el hidrológico. Sólo un 13% de la superficie estudiada está restaurada repartida en tres canteras, con un éxito medio en dos de ellas.  Las canteras estudiadas generan un gran impacto y las restauraciones son insuficientes e incorrectas en las de éxito medio, aun con espacios restaurables. Se debe realizar un mayor control de las explotaciones y aplicar medidas para reducir los impactos así como realizar restauraciones de mayor éxito.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60589</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Ecología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/60589/files/TAZ-TFG-2016-2874.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/60589/files/TAZ-TFG-2016-2874_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias Ambientales</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación ambiental de la minería de arcillas en el noreste y centro de Teruel</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Environmental evaluation of clay mining in the Northeast and Center of Teruel</dc:title>
</oai_dc:dc>
