<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cenarro Lagunas, Ángela</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia Herranz, Guillermo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La veintena de años que transcurrió entre las dos guerras mundiales constituyó un período realmente complicado para Europa. El siglo XX irrumpió bruscamente tras la Gran Guerra e impuso nuevas circunstancias a las que la sociedad europea debía adaptarse. De esta manera, las «reglas» por las que el «Viejo continente» se había regido durante el último siglo, de pronto resultaron anticuadas e inadaptadas al nuevo contexto. La sociedad de masas, recientemente nacionalizada y politizada,  se había condensado tras el dramático contexto de la guerra y había surgido la necesidad de incorporarla a las estructuras políticas de los Estados.    En este Trabajo de Fin de Grado trato de analizar de forma comparativa cómo afectó esta «readaptación» de posguerra a los sistemas políticos europeos, y cómo, en el intento de reconstruir los vínculos que median entre el Estado y la sociedad civil, el autoritarismo fue una de las principales recetas que surgieron como solución al problema. Para ello, ofrezco una estructura cronológica a través de la cual observar el derrumbe de los sistemas democráticos instaurados en la posguerra, para ser sustituidos progresivamente por diferentes tipologías de gobierno autoritario. Asimismo, la diferenciación entre dichas tipologías —que iban desde el gobierno semiautoritario hasta el Estado totalitario de corte fascista— constituye otra de las líneas esenciales que articulan el estudio&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85321</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85321/files/TAZ-TFG-2019-2275.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Europa entre el fascismo y la dictadura tradicional:  análisis comparativo de las soluciones autoritarias a la crisis de entreguerras.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Europe between fascism and traditional dictatorship: comparative analysis of authoritarian solutions to the interwar crisis.</dc:title>
</oai_dc:dc>
