<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mallada Viana, Reyes</dc:contributor>
    <dc:contributor>Lobera González, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Selim, Asmaa Khaled</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>Las interesantes propiedades dependientes de la forma y tamaño de las nanopartículas han conseguido llamar la atención recientemente en muchas áreas científicas y de ingeniería. Hoy en día, las nanopartículas tienen una amplia gama de aplicaciones en el campo de purificación de agua. Cuando se usan nanopartículas para eliminar contaminantes y purificar el agua, dichos contaminantes y nanopartículas deben eliminarse de la corriente purificada. Por esta razón es importante desarrollar un método de separación y purificación selectiva según el tamaño de la nanopartícula. Las técnicas de filtración tienen la ventaja de que son fáciles, rápidas y verdes.  Esta tesis presenta nuevos enfoques para el uso de membranas de ultrafiltración para la separación y purificación de las nanopartículas mediante técnicas de filtración sin salida y de flujo cruzado. Se ha evaluado una membrana cerámica comercial para el fraccionamiento y separación de nanopartículas se plata y sílice. Con el fin de estudiar los aspectos del proceso de filtración, se sintetizaron nanopartículas de plata y de sílice.  Las nanopartículas y la solución antes y después de la filtración se caracterizaron por microscopía electrónica de barrido (SEM), TEM para revelar su formación y correspondientes morfologías, dispersión de luz dinámica (DLS) para la distribución de la partícula en función de tamaño, Radwag para la concentración y finalmente una espectroscopía de luz ultravioleta visible (UV-vis) para detectar los distintos espectros de las nanopartículas de plata producidas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15297</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/15297/files/TAZ-TFM-2014-392.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Master Erasmus Mundus en Ingeniería de Membranas</dc:subject>
    <dc:title>Separation and fractionation of nanoparticles in solutions by membranes</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
