<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fortanet Fernandez, Joaquín </dc:contributor>
    <dc:creator> Cortés Soria, Francisco de Borja</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Pensar. Pensar a modo de juego. Desde ahí vamos a investigar la obra paródica de Pierre Klossowski, para así ver cómo este pensamiento lúdico consigue, a saber, subvertir las categorías, las identidades, de la filosofía tradicional. En Klossowski, el pensar por pensar, el ir viendo hacia donde nos lleva ese juego del pensamiento y la parodia, es la constante de su obra. Por ello veremos cómo parodia todo lo que le rodea, y principalmente aquello que más respeta. Su parodia no solo se centra en el universalismo y en los estatismos del Ser y lo Mismo, su parodia se dirige también hacia Sade y Nietzsche. Porque parodiarlos es hacer de su pensamiento subversión, otra versión de lo que la tradición identifica que son. La parodia es un simulacro irónico, sutilmente burlesco, de lo que la tradición dice que es el original. Klossowski se pone a jugar y juega hasta el complot, como así lo vio Jean-Noël Vuarnet: “la fábula klossowskiana de un «complot de singularidades» (...) es intempestiva y paródica”. Hablamos pues de fábulas; de fábulas y falsos estudios. El “estudio falso” de Nietzsche, el falso estudio de Sade y el estudio paródico de las prácticas sexuales de las damas romanas juegan al mismo juego “experimental”. Juegos en los que las identidades devienen y colapsan entre sí.  Esos estudios klossowskianos hacen que, como dijo Deleuze, “la identidad de la persona (esté) como suspendida, volatilizada”. Así, con Klossowski, la identidad no está a salvo. La presente investigación ha puesto el acento en la dimensión lúdica del trabajo de Klossowski, así como en el inherente sentido del humor de dicho juego. Vamos a ver cómo el humor y lo lúdico son una forma de pensamiento creativo-artístico que subvierte ciertos modelos historiográficos de la filosofía. Hemos ido a parar a este autor porque consideramos que su influencia es notoria dentro de la filosofía posmoderna más académica. Esta investigación no es un rastreo de dichas influencias, sino una manera de mostrar un pensamiento que no busca otra cosa que pensar. Un pensar que no excluye ni la simulación ni la sátira. Un pensar que no huye ni siquiera del sarcasmo. Su pensamiento es un pensamiento lúdico, sin restricciones, que sencillamente juega al juego del pensar. Al hacer Klossowski, como veremos, el retrato que hace de Nietzsche, haciendo de él el gran filósofo experimentador, ¿no estará tal vez exponiendo así su propio juego? Klossowski juega a esto: analiza a Sade, Roma y Nietzsche para estudiar falsamente a estos autores y los cimientos del mundo occidental. Nos expone a estos pensadores y esa tradición para que ellos sean y ella sea el vehículo mismo de su experimento, de su pensamiento. Decimos con esto que Klossowski experimenta para de esta manera pensar lúdicamente la singularidad de estos autores y el fondo de nuestra tradición. Podemos decir que Klossowski es, manejando aquí la misma categoría aplicada por Vuarnet, un filósofo-artista que trata de “escapar del discurso de los padres, (…) tendiéndole(s) un espejo”; disponiendo de nada más que del “arte de las apariencias, de la parodia, de la ironía, del humor; singularidades cómicas condenadas a volver a decir indefinidamente aquello que les hace reír”. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94792</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94792/files/TAZ-TFG-2020-1075.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filosofía</dc:subject>
    <dc:title>La parodia klosswskiana del falso estudio: subversión y pensamiento lúdico.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The klossowskian parody of the fake study: subversion and playful thinking.</dc:title>
</oai_dc:dc>
