<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González de Agüero  Lafuente, Alejandro</dc:contributor>
    <dc:creator>Casanova Goded, Borja</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Durante los últimos años, gran cantidad de estudios han observado que los parámetros antropométricos y de condición física de un deportista son factores clave del éxito deportivo. El objetivo del presente estudio fue analizar las posibles diferencias de composición corporal y condición física existentes entre jóvenes atletas de 17 años, para comparar los resultados y relacionarlos con el rendimiento deportivo posterior. La muestra estuvo formada por 29 personas de las cuales 11 eran mujeres y 18 hombres. Los resultados obtenidos muestran correlaciones directas entre el rendimiento deportivo y los valores de VO2Max y Velocidad Máxima a los 17 años (p≤0,01). En conclusión, el consumo de oxígeno y la velocidad máxima conseguida a los 17 años, parecen estar relacionadas con un mejor rendimiento deportivo futuro.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62792</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62792/files/TAZ-TFG-2017-1294.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Composición corporal y condición física en adolescentes y su relación con el rendimiento deportivo futuro.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Body composition and physical condition in adolescents and its relation to future sports performance</dc:title>
</oai_dc:dc>
