<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Delgado Marroquín, María Teresa</dc:contributor>
    <dc:contributor>Altisent Trota, Rogelio</dc:contributor>
    <dc:creator>Muñoz Cifuentes, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El tabaquismo causa la muerte cada año de 6 millones de personas en el mundo y de 60.000 personas en España. Su abordaje adecuado supone un reto para el médico de familia por cuanto se trata de una actividad preventiva de gran coste-efectividad.  En el contexto de la consulta del paciente fumador surgen preguntas relativas al mundo de los valores del paciente y los deberes del profesional cuya respuesta requiere de la aportación de la ética clínica. El propósito de esta investigación es explorar las cuestiones éticas que se plantean en ese contexto cuya detección y análisis puede contribuir a mejorar la calidad y la efectividad de la atención del tabaquismo. Esta investigación ha sido diseñada mediante un enfoque metodológico cualitativo partiendo de las herramientas propias de la Teoría Fundamentada. Se han realizado 19 entrevistas semiestructuradas y dos grupos focales con médicos de familia, enfermeras y pacientes de Atención Primaria.  La estrategia de análisis cualitativo que se ha desarrollado ha sido inicialmente deductiva partiendo de indicadores articulados a partir del marco conceptual. Se ha favorecido la emergencia de conceptos inductivos a partir de los datos obtenidos. Los resultados conseguidos indican que la legitimidad de la intervención del profesional en tabaquismo radica en la confianza que el paciente deposita en el mismo, de quien espera que lo acompañe en su decisión hacia el cese del tabaco. La justa distribución del tiempo y los recursos obliga al profesional a adaptar su intervención de acuerdo con la motivación del paciente para el cambio. La formación médica en cuestiones éticas tanto en pregrado como en postgrado resulta esencial para potenciar la calidad de la atención en tabaquismo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47867</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47867/files/TESIS-2016-052.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>bioética</dc:subject>
    <dc:subject>tratamiento de la drogadicción</dc:subject>
    <dc:subject>medicina preventiva</dc:subject>
    <dc:subject>formación profesional</dc:subject>
    <dc:title>Cuestiones éticas de la atención al paciente fumador en atención primaria</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
