<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Goñi Cepero, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:contributor>Clavel Parrilla, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Roka Elobo, Margarita</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>Introducción El programa conjunto de las Naciones Unidas sobre el VIH/SIDA, ONUSIDA, estimó que en 2009, 33,3 millones de personas vivían con el VIH, de las cuales 22,5 millones correspondían a África Subsahariana. El 69% de nuevas infecciones por el VIH en el mundo y 1,3 millones de fallecimientos por causas relacionadas con el SIDA aparecen en esta Región. (UNAIDS, 2009).  En Guinea Ecuatorial, la seroprevalencia de VIH en población adulta es del 5,2%, por lo que ha sido catalogado por ONUSIDA como país de epidemia generalizada, teniendo como vía principal de transmisión la sexual (UNAIDS, 2010). Guinea Ecuatorial es zona endémica en numerosas parasitosis que vienen a agravar el estado de salud de las personas que viven con el virus de la inmunodeficiencia humana (PVVIH) ya que las infecciones por parásitos son una causa frecuente de diarrea crónica en los pacientes con inmunosupresión. Entamoeba histolytica, Cryptosporidium spp., Giardia duodenalis o Strongyloides stercoralis son los parásitos intestinales más importantes que aparecen como principales causas de diarrea en pacientes con VIH, aunque también, lo pueden ser Trichuris trichiura, uncinarias y Ascaris lumbricoides. Además de estas, hay múltiples infecciones parasitarias intestinales oportunistas que podrían dar lugar a enteritis graves y a diarrea crónica, con aumento de la morbimortalidad. Varios factores justifican la importancia de este estudio: la alta prevalencia de la infección por VIH, la falta de estudios de investigación sobre parásitos intestinales en pacientes infectados por el VIH en Guinea Ecuatorial, así como por tratarse de una zona endémica para otras enfermedades como son las enfermedades parasitarias que, en el caso de pacientes inmunodeprimidos, son difíciles de erradicar y contribuyen a empeorar la calidad de vida de quienes las padecen.  Por otra parte, en el contexto del estudio ¿ Guinea Ecuatorial ¿ las investigaciones realizadas son escasas y los tratamientos para muchas parasitosis intestinales se dispensan indiscriminadamente, sin poder diferenciar las especies patógenas de las que no lo son.  Objetivo Determinar la proporción de parásitos intestinales que se encuentran en la población VIH positiva de Guinea Ecuatorial, considerando las Regiones Continental e Insular (Isla de Bioko) del país y caracterizando genéticamente las especies y genotipos de Entamoeba histolytica/dispar/moshkovskii, Cryptosporidium y Giardia que se están diseminando actualmente entre estos pacientes. También se analiza la influencia de los factores sociodemográficos y clínicos de la población en la adquisición de las parasitosis intestinales, incluyendo como elemento de comparación una pequeña proporción de habitantes VIH negativos que convivan con los VIH positivos.  Metodología Se recogieron 533 muestras de heces procedentes de participantes VIH positivos: 260 de la Isla de Bioko y 273 de la Región Continental.  110 de participantes VIH negativos que convivían con personas VIH positivas que habían presentado alguna infección por parásitos intestinales de transmisión persona a persona: 50 procedían de la Isla de Bioko y 60 de la Región Continental.  Para la realización de esta investigación se han utilizado diferentes técnicas que se inician con un protocolo de recogida de muestras que asegura su conservación y trazabilidad. Posteriormente se aplican las técnicas básicas de análisis microscópico que se utilizan de rutina in situ y técnicas más específicas de concentración y tinción que permiten observar si se pueden realizar mejoras en el diagnóstico. Finalmente las más modernas técnicas moleculares de PCR y secuenciación nos han permitido averiguar cuales son las especies de Entamoeba, Giardia y Cryptosporidium circulantes en Guinea Ecuatorial, lo que a su vez permite evaluar la posibilidad de evitar tratamientos indiscriminados por un lado y la posible transmisión zoonótica de algunas especies de estos protozoos. Resultados La proporción de parásitos intestinales en los participantes VIH positivos de la Isla de Bioko fue el 81,5% (212/260) y de la Región Continental el 76,9% (210/273) y VIH negativos el 74,0% (37/50) de la Isla de Bioko y el 86,7% (52/60) de la Región Continental. Los cinturones urbanos son las zonas con mayor proporción de infecciones parasitarias intestinales en Guinea Ecuatorial, siendo el cinturón de Malabo el que presenta la mayor prevalencia.  Los parásitos intestinales que más afectan a la población guineo-ecuatoriana y que aparecen como un gran problema de salud pública a nivel nacional son: Trichuris trichiura, seguido de Entamoeba histolytica/dispar/moshkovskii, Ascaris lumbricoides y Giardia duodenalis, tanto en la Región Insular como en la Continental. En la Isla de Bioko emerge la infección por Schistosoma intercalatum/guineensis, nunca descrito como autóctono de esta región, en elevados niveles (11,0%) y en una población que nunca salió de la Isla.  En los participantes VIH positivos las infecciones por Ascaris lumbricoides, Trichuris trichiura, Schistosoma intercalatum/guineensis, se asocian al género siendo mayor la infección en las mujeres. E. dispar fue la especie predominante en las dos regiones y grupos de la investigación (35,8% en Bioko y el 33,9% en el Continente).  E. histolytica fue la especie que resultó minoritaria (8,4% en Bioko y el 3,6% en el Continente) y E. moshkovskii (el 16,4% en Bioko y el 15,0% en el Continente). En los participantes VIH positivos de la Isla, la parasitación por E. histolytica se asoció a síntomas intestinales, mientras que en este mismo grupo de participantes en el Continente la combinación de la infección entre E. histolytica y E. dispar se ha asociado a la diarrea.  Tres han sido las especies de Cryptosporidium identificadas en Guinea Ecuatorial: C. hominis como especie mayoritaria (78,6%), indicando la importancia de la transmisión antroponótica, C. parvum (7,1%), y C. suis, lo que indica la existencia de transmisión zoonótica. La infección por C. hominis se asoció con diarrea en los participantes VIH positivos. Se han identificado por primera vez ocho subtipos de Cryptosporidium en Guinea Ecuatorial, tres de ellos (IbA10G2R2, IbA9G3R2 y IbA8G4,) han sido encontrados y descritos previamente en otros países y los otros cinco (IbA9G2T1R2, IbA4G1T1, IeA11G3T3R1, IaA18G3R1 y IIaA8G3) se describen por primera vez.  Los genotipos de Giardia duodenalis identificados en este estudio corresponden a los genotipos A (3,1%), B (93,8%) y a la combinación A+B (3,1%). Se encontró asociación estadísticamente significativa entre la infección por Giardia duodenalis genotipo B y el bajo nivel de información higiénica, así como con el género siendo mayor la infección en los varones. La probabilidad de parasitismo por Trichuris, uncinarias, C. hominis, E. dispar y E. histolytica y Giardia genotipo B es mayor en las personas que viven con el VIH/SIDA.  Esta investigación constituye el estudio más extenso realizado en Guinea Ecuatorial sobre parásitos intestinales en la población VIH-positiva, así como el primer estudio que se lleva a cabo en Guinea Ecuatorial sobre la distribución de especies de E. histolytica/dispar/moshkovskii y que incluye la primera descripción de E. moshkovskii, tanto en el país como en la subregión del África Central. También se describen por primera vez los genotipos circulantes de Giardia duodenalis y se realiza la primera descripción en humanos de Cryptosporidium suis en el país. Las altas proporciones detectadas en este estudio de parásitos intestinales en los participantes VIH positivos y VIH negativos en Guinea Ecuatorial sólo pueden explicarse por las influencias de factores ambientales, hídricas, alimenticias y de higiene personal deficientes. Sera de gran importancia llevar a cabo medidas de saneamiento ambiental, educación para la salud de la población y un sistema adecuado de tratamiento de las aguas a nivel nacional. Este estudio ha sido aprobado y avalado por el Ministerio de Sanidad y Bienestar Social de Guinea Ecuatorial y la Oficina de la Organización Mundial de la Salud en Guinea Ecuatorial. Y ha recibido apoyo económico del  Proyecto FIS PI09/01585, la AECID, BG limitada Ecuatorial Guinea y la Presidencia del Gobierno de Guinea Ecuatorial. De Operón S.A. y a Durviz S.A. la donación de algunos reactivos. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9898</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Microbiología, Medicina Preventiva y Salud Pública</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/9898/files/TESIS-2012-133.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>parásitos intestinales</dc:subject>
    <dc:subject>técnicas de biología molecular</dc:subject>
    <dc:subject>síndrome de inmunodeficiencia adquirida</dc:subject>
    <dc:subject>diarrea</dc:subject>
    <dc:subject>vih</dc:subject>
    <dc:subject>guinea ecuatorial</dc:subject>
    <dc:title>Caracterización de parásitos intestinales asociados a la infección por VIH en Guinea Ecuatorial</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
