<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Sanz, José Raúl</dc:contributor>
    <dc:creator>Cebollada Bueno, Sofía</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El síndrome de fatiga crónica es una enfermedad crónica y compleja que se caracteriza, no solo por la presencia de una fatiga física y mental limitante, sino también por los numerosos síntomas asociados.  A pesar de la existencia de unos criterios diagnósticos, se carece de biomarcadores específicos, por lo que el diagnóstico es clínico y por exclusión de otras patologías.  En la actualidad, tampoco existe un tratamiento curativo ni especifico que modifique de manera significativa los niveles de fatiga del paciente, sin embargo, destacan la psicoterapia y la realización de ejercicio progresivo como las alternativas terapéuticas  más eficaces.  Todo esto, junto con la ausencia de una hipótesis final acerca de su  etiología, contribuye al desconocimiento y al poco reconocimiento de la enfermedad.Se ha realizado una amplia búsqueda bibliográfica en distintas bases de datos, buscadores y  páginas web para actualizar  los conocimientos sobre el síndrome de fatiga crónica y elaborar un programa de formación dirigido a profesionales de enfermería.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89016</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89016/files/TAZ-TFG-2019-602.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89016/files/TAZ-TFG-2019-602_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de formación destinado a profesionales de enfermería sobre el síndrome de fatiga crónica.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Formative program for nursing professionals on the Chronic Fatigue Syndrome.</dc:title>
</oai_dc:dc>
