<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Condón Usón, Santiago</dc:contributor>
    <dc:contributor>Ruiz Artiga, Virginia</dc:contributor>
    <dc:creator>Salvador Arnadillo, Maika</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este trabajo ha sido caracterizar la germinación de los esporos bacterianos y evaluar la pérdida de resistencia. La caracterización de la germinación de tres especies microbianas nos permitió seleccionar la especie más adecuada para la consecución de nuestro objetivo (B. weihenstephanensis) y obtener así una suspensión con un porcentaje de esporos latentes superior al 90%. La velocidad de germinación se estudió en presencia de distintos germinantes nutritivos como caldo nutritivo, L-alanina 50 mM, inosina 5 mM, una combinación de L-alanina 50 mM e inosina 5 mM, así como una mezcla de asparagina, glucosa, fructosa y cloruro potásico (AGFK), obteniéndose la mayor velocidad de germinación en presencia de caldo nutritivo (más del 90% de la población en menos de una hora).  Se estudió el efecto de la adición de DPA exógeno en la germinación y se demostró que esta especie no respondía a este estimulante lo que achacamos a que los esporos contenían una cantidad elevada de este compuesto (0,85 pg/esporo) en su protoplasto. La suspensión de los esporos en soluciones 1N de HCl y NaOH inducía su entrada en fase I de germinación, pero reducía el número de esporos capaces de alcanzar la fase de desarrollo. El trabajo demuestra que este fenómeno se debía a la lixiviación del DPA intraprotoplasmático. Se caracterizó también la germinación física inducida por altas presiones hidrostáticas. Nuestros datos indican que esta tecnología induce la germinación de los esporos en una primera fase y su posterior inactivación. El trabajo incluye también un estudio de la resistencia al calor de esta especie en distintas fases de su ciclo biológico.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85637</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Tecnología de Alimentos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85637/files/TAZ-TFG-2019-1680.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencia y Tecnología de los Alimentos</dc:subject>
    <dc:title>GERMINACIÓN DE ESPOROS BACTERIANOS POR DIVERSAS TECNOLOGÍAS</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">BACTERIAL SPORE GERMINATION BY VARIED TECHNOLOGIES</dc:title>
</oai_dc:dc>
