<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Peña Monné, José Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Constante Orrios,  Ana </dc:creator>
    <dc:date>2009</dc:date>
    <dc:description>La zona de estudio se sitúa en el sector central de la Depresión del Ebro, en un medio geológico formado esencialmente por yesos y en condiciones ambientales semiáridas.  El objetivo del trabajo es el análisis geomorfológico y geoarqueológico del entorno de la ciudad de Zaragoza. Los objetivos específicos se centran en el estudio de los registros sedimentarios holocenos de los rellenos de valle, conos aluviales y laderas.  Una de las conclusiones más importantes es la definición del nivel de relleno de valle N3 como el correspondiente al momento principal de la intervención antrópica en este sector de la cuenca, con especial incidencia durante la Edad del Bronce, siendo por tanto una etapa de génesis climatoantrópica, mientras que los demás niveles, tanto por su sedimentología, espesor y relación con las terrazas del río principal podemos considerarlos como generados por razones más claramente climáticas, relacionables con fluctuaciones del Holoceno. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5552</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/5552/files/TESIS-2011-008.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Geoarqueología</dc:subject>
    <dc:subject>valles incididos</dc:subject>
    <dc:subject>escarpe</dc:subject>
    <dc:subject>Zaragoza</dc:subject>
    <dc:subject>Valle del Ebro</dc:subject>
    <dc:title>Estudio geoarqueológico de los registros holocenos del sector central del valle del Ebro</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
