<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Barlés Arizón, María José</dc:contributor>
    <dc:creator>Moreno Patiño, Jose Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo de fin de grado se analiza cómo la percepción de las imágenes publicitarias determina en parte o no el comportamiento de compra del consumidor, así como la opinión acerca del grado de veracidad de la publicidad. Para ello, se ha realizado un estudio empírico mediante el método de encuesta dirigido a dos muestras sometidas a dos diferentes imágenes publicitarias, una de ellas de un producto de consumo duradero y otra de un producto de consumo inmediato. De esta forma, se podrá observar cómo varían las percepciones dependiendo de la imagen publicitaria ofrecida por productos diferentes, uniendo ambas muestras a la hora de analizar la opinión sobre la publicidad en general. Los resultados indican que la imagen en la publicidad influye en la decisión de compra de los encuestados pese a ser conscientes de que no suele corresponder con el producto real adquirido.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75155</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados; Área de Comercialización e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75155/files/TAZ-TFG-2018-1957.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Publicidad y percepción, determinantes del comportamiento del consumidor.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Advertising and perception, determinants of purchasing behavior.</dc:title>
</oai_dc:dc>
