<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Arbués Gracia, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Escribano Escribano, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La movilidad geográfica es un movimiento de personas hacia otro lugar que incluye cambio de residencia. Varias son las causas que promueven este acto, no obstante una de las principales es la laboral. En este documento se analiza la movilidad geográfica  en el mercado laboral español, es decir, se va a comparar la situación de las personas extranjeras y las nativas. Se van a analizar diferentes aspectos como es la tasa de actividad según la nacionalidad, la tasa de ocupación según nacionalidad y sexo, los sectores en los que se produce una mayor contratación, entre otros. Para poder tener una visión global sobre la influencia de la población inmigrante en el mercado laboral no solo en el español, sino también en el  de otros países. Se han enfocado aspectos concretos de la tasa de actividad en diferentes países como Francia, Italia y Alemania.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63809</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Economía Aplicada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63809/files/TAZ-TFG-2017-4457.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>LA MOVILIDAD GEOGRÁFICA EN EL MERCADO LABORAL ESPAÑOL</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">THE IMMIGRATION IN THE SPANISH LABOR MARKET</dc:title>
</oai_dc:dc>
