<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Alfayé Villa, Silvia</dc:contributor>
    <dc:creator>Esteban Cintora, Teresa</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo de fin de grado explicaremos los espacios liminales y su relación con la religión y la ritualidad, centrándonos en concreto en los entornos acuáticos y subterráneos. Dada la amplitud de este tema, usaremos el ejemplo de los cenotes en la península del Yucatán y el papel que desempeñaban en la religión maya. &lt;br /&gt;Los cenotes son dolinas inundadas propias del paisaje kárstico. Su importancia para los mayas residía en dos aspectos: por un lado eran imprescindibles fuentes de agua, y por otro eran considerados espacios sagrados. Muchos de ellos tuvieron un papel importante en sus ritos, porque eran vistos como caminos naturales al mundo de los muertos, el peligroso Xibalbá. Por ello serían lugares donde los mayas podían establecer comunicación con sus ancestros y sus deidades, haciéndoles peticiones e intentando ganar su favor.&lt;br /&gt;También analizaremos el Popol Vuh, la historia de la creación otros mitos de los maya quiché y por lo tanto una de las mejores fuentes para estudiar su cosmología y mitología. A partir de este libro basaremos nuestra explicación de Xibalbá, y de por qué era asociado tanto con los cenotes como con las cuevas. &lt;br /&gt;Su condición de espacios sagrados hacía de los cenotes un lugar propicio para celebrar diferentes ritos, entre los que destacaremos las ceremonias de lluvia, las peregrinaciones, y en especial los sacrificios. En este apartado también es importante hablar de Chaac, el dios maya al que más frecuentemente iban dirigidos estos rituales, y mencionar el cenote Sagrado de Chichén Itzá, uno de los casos mejor estudiados hasta la fecha.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88828</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88828/files/TAZ-TFG-2019-4317.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88828/files/TAZ-TFG-2019-4317_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>El camino a Xibalbá: cenotes y liminalidad en la religión maya.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Road to Xibalbá: cenotes and liminality in the Maya Religion.</dc:title>
</oai_dc:dc>
