<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ernesto Pérez Collazos</dc:contributor>
    <dc:contributor>Rocío López Flores</dc:contributor>
    <dc:creator>Javier Martínez León</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El tritón pirenaico (Calotriton asper) es un endemismo de los Pirineos que ha colonizado un hábitat poco habitual, la Canal del Palomo. El presente Trabajo de Fin de Grado se centra en analizar este entorno y determinar la disponibilidad de alimento para esta especie. Se realizaron tres campañas de muestreo, en las dos primeras se realizaron los muestreos de las pozas y en la última se tomaron datos de la morfología del terreno. Los parámetros físico-químicos de pH y temperatura mantuvieron el mismo patrón en ambos muestreos, con una media global de pH de 7,9,  siendo algo más básico durante el segundo muestreo; y una media global de 17,7ºC  de temperatura y 5 ºC menor durante el segundo muestreo. La conductividad y el oxígeno disuelto difirieron bastante durante los muestreos con medias de 251,1 µS/cm y 339,6 µS/cm, respectivamente, para la conductividad, y  de 5,9 mg/L a 6,9 mg/L, respectivamente, para el caso del O2 disuelto. También se estudiaron los principales eslabones que componen la cadena trófica. Para ello se analizó la biomasa de producción primaria en las pozas, tanto la clorofila bentónica como la biomasa y composición de la comunidad fitoplanctónica; y la biomasa de producción secundaria, compuesta por las comunidades de zooplancton y de macroinvertebrados. Se contabilizó un promedio de 38 individuos en los dos muestreos distribuidos en casi todas las pozas muestreadas, se detectaron individuos en todos los estados fenológicos. Los resultados sugieren que C. asper se mantiene en la canal logrando adaptarse a unas condiciones no óptimas para su biología, que incluyen periodos extremos de sequía y avenidas. Durante la época en que hay aportes externos, época de lluvias, se alimentó de presas terrestres fundamentalmente, esto se reflejó también en los otros productores secundarios, los cuales aprovecharon los recursos aloctónos. Durante la sequía, sin embargo, la entrada de energía en la base de la cadena trófica se limitó a la producción primaria de cada poza, siendo un factor de constricción para los niveles superiores, obligándolos a reducir el consumo de energía o a alejarse de la poza para obtenerla.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85922</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Ecología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85922/files/TAZ-TFG-2018-4817.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias Ambientales</dc:subject>
    <dc:title>Caracterización del hábitat y determinación de la disponibilidad de alimento para Calotriton asper en la Canal del Palomo, Vadiello.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Characterization of the habitat and determination of food availability for Calotriton asper in Canal del Palomo, Vadiello.</dc:title>
</oai_dc:dc>
