<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Esteban Álvarez, María Dolores</dc:contributor>
    <dc:contributor>Hernández García, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Rébola Ramos, Víctor</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo tiene por objetivo estudiar la eficiencia del sector panadero en España. Comenzamos estudiando su evolución histórica, el contexto mundial del trigo, principal materia prima en su elaboración, y los hábitos de consumo de este producto en España. A continuación, estimamos un modelo Translog de frontera estocástica, con información extraída de la base de datos SABI, para obtener los índices de eficiencia de las empresas panaderas españolas. A partir de estos resultados, se estudian los patrones de eficiencia en función de la localización geográfica, especialmente en Aragón, llegando a la conclusión de que no hay diferencias significativas en eficiencia según la localización en las tres provincias aragonesas. Por último, hemos estudiado hasta qué punto puede afectar a la eficiencia del sector el hecho de que las empresas de una comunidad autónoma consuman el trigo de su propia comunidad o, por el contrario, tengan que importarlo de países terceros. Los resultados obtenidos sugieren que las comunidades con mayores déficits en la producción de trigo y que, por lo tanto deben importarlo, alcanzan mayores niveles de eficiencia.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85511</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85511/files/TAZ-TFG-2019-2005.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de Eficiencia de la Industria Española del Pan</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Efficiency Analysis of the Spanish Bread Industry</dc:title>
</oai_dc:dc>
