<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Calvo, Juan Ignacio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Sánchez Marteles, Marta</dc:contributor>
    <dc:creator>Garcés Horna, Vanesa</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La insuficiencia cardiaca resulta ser una enfermedad muy prevalente con alta tasa de mortalidad y de hospitalización, generando un importante coste económico. En los últimos años hemos asistido a una enorme proliferación de trabajos que evalúan distintos aspectos, tanto diagnósticos como pronósticos, de una gran variedad de marcadores bioquímicos en la insuficiencia cardiaca aguda (IC). Entre los marcadores que han surgido y tienen su aplicación perfectamente establecida en la práctica clínica habitual son los péptidos natriuréticos tipo B (BNP y NT-proBNP), que se incluyen en las últimas guías de IC como método diagnóstico inicial y que tienen un importante valor pronóstico. Además de estos péptidos natriuréticos, cada vez contamos con un conjunto más amplio de sustancias bioquímicas circulantes que reflejan distintos aspectos fisiopatológicos de la IC y que parecen aportar información pronóstica permitiendo estratificar el riesgo para poder definir una estrategia terapéutica óptima.  La tesis doctoral surge de la necesidad de mejorar la estratificación pronóstica en pacientes con insuficiencia cardiaca aguda, incorporando el uso de biomarcadores de diferentes procesos fisiopatológicos, así, profundiza en  el estudio del factor de crecimiento hepatocitario (HFG), una citoquina poco estudiada hasta el momento en el campo de la IC.  Se trata de una molécula peptídica producida a nivel hepático que juega un papel muy importante en la reparación y regenera¬ción del hígado y otros tejidos, al poseer actividad mitogénica, morfogénica, antiapoptótica e incrementadora de la motilidad celular.  Utilizando una metodología estadística rigurosa y sobre un modelo de variables clínicas pronósticas establecidas, se ha valorado el valor del HGF en una población con IC aguda, resultando ser un potente predictor de mortalidad global independiente, que aporta información adicional a las exploraciones habituales, incluso en IC-FEP y etiología distinta a la isquémica, por lo que profundizar en su conocimiento parece abrir una ventana al estudio de fisiopatológico de la IC aguda con FEVI preservada. Además, nuestros datos reflejan que cumple criterios para considerarlo un potente y novedoso biomarcador en el pronóstico de la insuficiencia cardiaca, ya sea sólo o formando parte de un panel de biomarcadores.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48619</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48619/files/TESIS-2016-161.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>patología cardiovascular</dc:subject>
    <dc:subject>fisiología cardiovascular</dc:subject>
    <dc:title>Estudio del factor de crecimiento hepatocitario en pacientes con insuficiencia cardiaca aguda</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
