<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lorente Lorente, Jesús Pedro</dc:contributor>
    <dc:creator>Grau Tello, María Luisa</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>En esta tesis se aborda la práctica de la pintura mural en la esfera pública de Zaragoza durante la segunda mitad del siglo XX, enfocando su estudio desde una perspectiva política que nos lleva a organizar su análisis en tres bloques, correspondientes a las obras realizadas en la dictadura, en la década de los setenta (abarcando el final del régimen dictatorial y el periodo de la Transición) y en la democracia (décadas de los ochenta y noventa). En ella se estudian los casos más significativos, bien por su autoría, su interés artístico o por resultar representativas del momento en que se realizaron, de la pintura mural de iniciativa pública, privada y de la realizada en el espacio urbano. Todo ello, nos permite conocer y comparar las realizaciones en cada uno de los momentos para, a su vez, poder determinar la manera en cómo los distintos contextos políticos y sociales han influido en el desarrollo y en las características de la pintura mural realizada en Zaragoza en el periodo cronológico establecido.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9911</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/9911/files/TESIS-2012-145.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>pintura mural</dc:subject>
    <dc:subject>arte urbano</dc:subject>
    <dc:subject>zaragoza</dc:subject>
    <dc:title>La pintura mural en la esfera pública de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
