<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sánchez Paniagua, Mª Lourdes</dc:contributor>
    <dc:creator>Sangüesa Romera, Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La leche es un alimento muy completo nutricionalmente, la cual contiene compuestos activos con propiedades biológicas y tecnológicas. Entre ellos cabe destacar a proteínas que tienen carácter antimicrobiano frente a agentes patógenos, como son la lactoferrina y las inmunoglobulinas, presentes en el lactosuero, y la lactadherina y la mucina presentes en los glóbulos grasos de la leche. Dichas proteínas son de gran interés para su adición a las fórmulas infantiles con el fin de reducir el riesgo de infección por agentes patógenos, ayudando a regular la defensa intestinal del recién nacido. Cronobacter sakazakii es un patógeno emergente que preocupa a la industria de la alimentación, puesto que puede producir infecciones afectando a diferentes grupos de edad, desde niños prematuros hasta personas inmunodeprimidas. El objetivo de este trabajo de fin de grado ha sido el aislamiento y caracterización de las fracciones y proteínas lácteas, y en concreto, fracciones enriquecidas en lactoferrina, lactadherina y mucina. El aislamiento de las fracciones lácteas (mazada y lactosuero) se realizó a partir de leche cruda de vaca y la purificación de proteínas, como la mucina y lactadherina, a partir de mazada, y la lactoferrina a partir de lactosuero. Una vez obtenidas dichas fracciones enriquecidas, el objetivo principal propuesto de este trabajo ha sido la evaluación de la actividad antimicrobiana de la lactoferrina, mucina y lactadherina a diferentes concentraciones, a las 4 y 24 horas de incubación, frente al patógeno C. sakazakii. La reducción del crecimiento bacteriano fue diferente según los tiempos de incubación, reduciéndose en un 71,42% la actividad infecciosa del microorganismo a las 4 horas de incubación, en el caso de la lactoferrina. Observando de este modo, un mayor efecto de la actividad antimicrobiana de la lactoferrina a tiempos cortos de incubación con C. sakazakii.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77574</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos; Área de Tecnología de Alimentos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77574/files/TAZ-TFG-2018-3294.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Nutrición Humana y Dietética</dc:subject>
    <dc:title>Obtención y caracterización de proteínas de leche bovina con actividad antimicrobiana.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Isolation and characterization of bovine milk proteins with antimicrobial activity.</dc:title>
</oai_dc:dc>
