<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sesma Urzaiz, María Victoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Mouhsine Arjoune, Amin</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo tiene por objeto el estudio de las obligaciones naturales desde el Derecho romano hasta el actual Código civil español. Se trata de mostrar las líneas generales de la evolución histórico-jurídica de esta Institución, que tuvo su origen en el Derecho romano y que, a través de un largo camino, ha llegado hasta nuestros días. En primer lugar, vamos a estudiar los casos de obligaciones naturales que fueron surgiendo en el Derecho romano, desde su origen hasta el Derecho justinianeo para, a continuación, abordar su tratamiento en el Derecho histórico español, fundamentalmente en las Partidas de Alfonso X El Sabio.  Proseguimos este trabajo estudiando el iter de este instituto en el proceso codificador, deteniéndonos en el Derecho comparado, para poder comprender su configuración en nuestro actual Código civil de 1889. Por último,finalizamos el trabajo con el examen de los diversos artículos del Código civil, en los que se vienen reconociendo supuestos de obligaciones naturales.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65078</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Privado; Área de Derecho Romano</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65078/files/TAZ-TFG-2017-2815.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>Las obligaciones naturales: del Derecho romano al Derecho actual.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Natural obligations: from Roman Law until the current Law.</dc:title>
</oai_dc:dc>
