<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cegoñino Banzo, José</dc:contributor>
    <dc:creator>García Pascual, Diego</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Este proyecto describe el desarrollo realizado durante la fase inicial de diseño y la posterior fase de construcción de una tanqueta hidráulica automotriz. Para la fase previa de diseño, se han realizado los siguientes trabajos: -	Observación del diseño constructivo de las tanquetas existentes. -	Realización de una lluvia de ideas dentro del departamento técnica con el objetivo de buscar nuevas ideas -	Realización de un AMFE de diseño con el objetivo de analizar esas nuevas ideas aparecidas -	Análisis del proceso productivo a desarrollar para la fabricación de cada uno de los componentes del conjunto -	Rediseño de la tanqueta automotriz -	Descripción de las características y especificaciones definitivas -	Listado de materiales a emplear -	Realización de planos y documentación Para la fase de construcción, se han realizado los siguientes trabajos: -	Pedido y recepción del material a emplear -	Mecanizado de cada una de las piezas en que consta los diferentes subconjuntos -	Ensamblaje de cada uno de los subconjuntos mediante el proceso de soldadura -	Ensamblaje del conjunto completo -	Instalación hidráulica y eléctrica -	Proceso de pintado -	Marcado CE -	Pruebas de funcionamiento A modo de resumen, estas son las diferentes etapas desarrollas en este proyecto y que posteriormente se pasará a profundizar y explicar con mayor detalle cada una de ellas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64277</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica; Área de Mec. de Medios Contínuos y Teor. de Estructuras</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64277/files/TAZ-PFC-2017-077_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64277/files/TAZ-PFC-2017-077.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Ingeniero Industrial</dc:subject>
    <dc:title>diseño y construcción de tanqueta hidráulica automotriz</dc:title>
    <dc:type>TAZ-PFC</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">design and construction of automotive hydraulic tanker</dc:title>
</oai_dc:dc>
