<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bielsa Callau, Jorge</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia Raluy, Elisa</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>RESUMEN La intención de este trabajo es la de participar en el estudio de la desigualdad en el reparto de la renta entre los hogares españoles. En concreto, presentamos una aproximación al impacto que tienen las prestaciones sociales – las que suponen transferencias corrientes a los hogares - en la reducción de la desigualdad primaria o de mercado. Para ello, primero se presenta un breve análisis de la renta bruta de los hogares en los periodos de referencia y, a continuación, se desgranan las distintas prestaciones públicas de tipo monetario que reciben los hogares en España.  Los periodos de referencia se plantean con la voluntad de incluir una visión comparada del impacto de las transferencias antes y después de la crisis, utilizando para ello datos del año 2007 y la información más reciente, con datos referidos al año 2016.   	Entre todas las trasferencias e impuestos analizados, destaca la capital importancia que ha tenido el sistema de prestaciones por jubilación a la hora de mantener, en España, la distribución de la renta bruta tras la crisis, pese al gran incremento de la desigualdad primaria que se ha vivido en el periodo. Junto con este resultado, concluimos también que el primer decil está crecientemente excluido del sistema de prestaciones sociales monetarias y que la distribución de la renta bruta que se logra con las herramientas estudiadas favorece más a las rentas medias – altas que a las bajas.  ABSTRACT The aim of this paper is to evaluate inequality on the income distribution across Spanish households. Specifically, an approach of impact that social benefit – the ones that entail current revenues for the households – has in the reduction of market inequality is presented. To that end, first a brief analysis of households’ gross income in the periods of reference is presented and, then, it asserts the different monetary benefits that households get in Spain. The periods of reference have been chosen to include a comparation of impact of benefits before and after the Great Recession, using databases of 2007 and the nearest information, with data referred to 2016.     Among all the revenues and taxes considered in this paper, the capital role of retirement pensions stands out to maintain under control the income distribution after the crisis, despite the great growth of market inequality in that period. Together with that fact, the conclusion would be that the first decile is increasingly excluded from the monetary benefit system. Moreover, the income distribution reach by these tools work out better for the middle – high incomes than the low ones.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76592</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76592/files/TAZ-TFG-2018-3594_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76592/files/TAZ-TFG-2018-3594.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Impacto del sistema de prestaciones monetarias e impuestos directos en la distribución de la renta de los hogares en España.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Impact of the direct tax and monetary benefit system on the income distribution across households in Spain.</dc:title>
</oai_dc:dc>
