<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Casterad Seral, Mª Auxiliadora</dc:contributor>
    <dc:contributor>Serreta Oliván, Alfredo</dc:contributor>
    <dc:creator>Oliván Bescós, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las dobles cosechas, importantes consumidoras de agua, cada año tienen más presencia en el Canal de Aragón y Cataluña. En este trabajo se estudia, con ayuda de la teledetección y sistemas de información geográfica, la variabilidad espacio-temporal de su fenología, y como afecta en la determinación de las necesidades hídricas. Con las declaraciones PAC e información suministrada por la Comunidad General de Regantes, se escogen cebada-maíz, cebada-girasol, trigo blando-maíz, raygras-maíz y guisante-maíz como las dobles cosechas más representativas. Además, mediante series temporales del índice de vegetación NDVI se consigue para el periodo 2013-2017 información actualizada sobre el desarrollo del cultivo, momento y duración de las diferentes etapas fenológicas en las dobles cosechas. No se observan diferencias fenológicas por la localización espacial de las dobles cosechas. Sin embargo, si existen ciertas diferencias entre años, debidas principalmente a las variaciones de la temperatura. Las series temporales de NDVI descubren algunas diferencias fenológicas en una misma doble cosecha y la posibilidad de considerar más de una fenología tipo para afinar el cálculo de las necesidades hídricas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77607</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77607/files/TAZ-TFG-2018-2885.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Doble cosecha</dc:subject>
    <dc:subject>Teledetección</dc:subject>
    <dc:subject>SIG</dc:subject>
    <dc:subject>NDVI</dc:subject>
    <dc:subject>fenología</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Agroalimentaria y del Medio Rural</dc:subject>
    <dc:title>Caracterización de la dinámica de las dobles cosechas en el Canal de Aragón y Cataluña mediante series temporales de NDVI</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Characterization of the dynamic of double harvests in the Aragón and Cataluña channel through NDVI time series</dc:title>
</oai_dc:dc>
