<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Navarro Hidalgo, Juan José</dc:contributor>
    <dc:creator>Villén Sánchez, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La tecnología de la información y comunicación ha experimentado un auge en la última década, revolucionando el ámbito educativo, por lo que los docentes debemos adaptarnos a las nuevas necesidades de los estudiantes. En el presente TFG, se habla de la robótica educativa como recurso didáctico en Educación Infantil. Está investigación empírica realizada con un grupo experimental, promueve un estudio piloto con un pre- test, una intervención educativa y un post test con 23 educandos de 4-5años. Se plantea si la robótica educativa favorece al pensamiento computacional y a la función ejecutiva de planificación realizando evaluaciones individuales con la prueba Torre de Hanoi y evaluaciones globales con hojas de evaluación y observación. Contrastando y analizando información sobre los datos obtenidos, se puede concluir que la introducción de robótica produce una mejora significativa en el proceso de resolución de problemas y razonamiento a través de la planificación.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88058</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88058/files/TAZ-TFG-2019-2440.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Robótica educativa y pensamiento computacional en la resolución de problemas: efectos de la aplicación de un programa sobre la planificación en educación infantil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Educational robotics and computational thinking in problem-solving: effects of the application of a program about planning in early childhood education</dc:title>
</oai_dc:dc>
