<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Nerín Ballabriga, Sara</dc:contributor>
    <dc:creator>López Munárriz, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la articulación de la muñeca es biomecánicamente una de las más complejas del cuerpo humano y sufre con mucha frecuencia lesiones traumáticas, siendo la rotura del fibrocartílago triangular muy dolorosa e incapacitante, y conduciendo en la mayoría de los casos a la baja laboral. El tratamiento puede ser conservador, pero muchos son intervenidos quirúrgicamente, y reciben tratamiento fisioterápico que variará en función del tipo de fractura y de la reparación quirúrgica empleada. Objetivos: el objetivo principal del trabajo es valorar la eficacia de un plan de intervención fisioterápica en un paciente con rotura parcial del fibrocartílago triangular intervenido por artroscopia. En cuanto al paciente, los objetivos son disminuir la sintomatología y recuperar la movilidad y la fuerza para lograr el retorno a la vida laboral. Metodología: estudio de un único sujeto, varón de 43 años, que tras la artroscopia y retirada de la posterior inmovilización comienza el tratamiento. Se valoró la inflamación, temperatura, dolor, limitación de movimiento, y la fuerza muscular y de prensión. Se utilizaron los cuestionarios DASH, McGill y la escala EVA para registrar la intensidad del dolor y la capacidad funcional. El tratamiento fisioterápico consistió en la combinación de hidrocinesiterapia en baños de remolino, con terapia manual basada en cinesiterapia progresiva pasiva, activa y resistida, potenciación muscular y propiocepción. Desarrollo: tras la intervención se observó disminución del dolor e inflamación, aumento de la movilidad activa y pasiva, normalización del juego articular, y aumento de la fuerza muscular quedando déficit de prensión. Conclusión: el tratamiento se mostró eficaz en la disminución del dolor e inflamación, recuperación de la movilidad y fuerza muscular, y su capacidad funcional mejoró en la realización de actividades específicas permitiendo su alta laboral.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94885</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94885/files/TAZ-TFG-2016-818.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Abordaje fisioterápico tras intervención artroscópica por rotura parcial del fibrocartílago triangular de la muñeca</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Arthroscopic Intervention after Partial Wrist Triangular Fibrocartilage Torn: Physiotherapy Approach</dc:title>
</oai_dc:dc>
