<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Abián Vicén, María</dc:contributor>
    <dc:contributor>Alzueta Anía, Mª Uxué</dc:contributor>
    <dc:creator>Muñoz Vidal, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Actualmente, existe un problema con la emisión de contaminantes producida por el uso de combustibles fósiles. Es por ello que se están buscando alternativas de combustible, siendo el amoniaco una posible opción de combustible renovable alternativo basado en hidrógeno que se podría utilizar a gran escala.&lt;br /&gt;El presente trabajo se basa en el análisis del proceso de combustión de mezclas de amoniaco y metano en un intervalo de temperaturas comprendido entre 600ºC y 1200ºC, variando la estequiometría, así como la relación NH3/CH4. &lt;br /&gt;Además, se ha estudiado la influencia de las variables mencionadas sobre la formación de productos de reacción. Para ello se han realizado una serie de experimentos de conversión de amoniaco y metano, a escala de laboratorio, en un reactor de flujo situado en el interior de un horno eléctrico. Se ha analizado el efecto que tiene la temperatura de reacción y la estequiometría aire/combustible sobre el proceso de conversión de la mezcla NH3/CH4 y de la formación de los productos de la reacción, incluyendo los óxidos de nitrógeno NO, NO2 y N2O. &lt;br /&gt;Los resultados obtenidos servirán para ampliar el conocimiento sobre la utilización de amoniaco más metano como alternativa a los combustibles tradicionales.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85254</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Química y Tecnologías del Medio Ambiente; Área de Tecnologías del Medio Ambiente</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85254/files/TAZ-TFG-2019-2702.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Tecnologías Industriales</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la oxidación de mezclas amoniaco-metano como combustible alternativo en procesos de combustión</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of the oxidation of ammonia-methane mixtures as alternative fuel in combustion processes</dc:title>
</oai_dc:dc>
