<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez López, José Francisco</dc:contributor>
    <dc:contributor>Mainar Fernández, Ana María</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Rodrigo, Mónica</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Lavandula stoechas subsp. luisieri es una planta aromática que se encuentra en la  mitad sur de la Península Ibérica. Utilizada para tratamientos terapéuticos, en la industria cosmética y en perfumería. Debido a los problemas que hay actualmente en España de desertificación y sequías, su cultivo gracias a su adaptabilidad y baja necesidad hídrica, supondría una alternativa a la actual agricultura intensiva insostenible. En el presente trabajo se ha realizado un estudio del poder antioxidante de extractos y sus fracciones (hojas y flores por separado) de L. luisieri. El extracto etanólico (maceración a temperatura ambiente) fue sometido a un proceso de fraccionamiento supercrítico antidisolvente (SAF) utilizando CO2 a temperatura de 40 ºC y una presión de 115 bar. Para determinar la actividad antioxidante de los diferentes extractos se siguió el método del radical libre DPPH•, habiéndose encontrado una mayor capacidad antioxidante en los extractos etanólicos y su fracción de cámara frente a la fracción obtenida en el colector contiguo a cámara (espurgo). Finalmente, se completó el estudio mediante la determinación, por separado, de polifenoles y flavonoides totales en los diferentes extractos y fracciones, observándose generalmente un mayor contenido de polifenoles y flavonoides en los extractos etanólicos y de cámara frente a espurgo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78679</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Física</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78679/files/TAZ-TFG-2018-507.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Lavandula stoechas subsp. luiseieri</dc:subject>
    <dc:subject>capacidad antioxidante</dc:subject>
    <dc:subject>DPPH</dc:subject>
    <dc:subject>AAI</dc:subject>
    <dc:subject>polifenoles</dc:subject>
    <dc:subject>flavonoides</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Agroalimentaria y del Medio Rural</dc:subject>
    <dc:title>Obtención de extractos de Lavandula stoechas subsp. luisieri (Portugal) y determinación de su actividad antioxidante.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Obtention of extracts from Lavandula stoechas subsp. luisieri (Portugal) and determination of its antioxidant activity.</dc:title>
</oai_dc:dc>
