<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>GARCÍA RUIZ, PABLO EMILIO </dc:contributor>
    <dc:creator>EL MANDIL ISMAIL</dc:creator>
    <dc:creator>ENNABBAGUI ABDELLATIF</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La presente investigación se titula, Relaciones Laborales e Inmigración, centrándose en el colectivo&lt;br /&gt;marroquí. Trata de conocer las realidades a las que se ven enfrentados los inmigrantes una vez fuera de su&lt;br /&gt;territorio. A diferencia de otros estudios, nuestra investigación aborda diversos temas, desde diversas&lt;br /&gt;perspectivas, desde lo social, laboral y personal.&lt;br /&gt;Para llevarla a cabo, se ha visto conveniente realizar entrevistas, mediante la elección de una muestra&lt;br /&gt;representativa compuesta por 30 personas, 15 hombres y 15 mujeres, considerando una serie de variables.&lt;br /&gt;En muchos estudios, se olvida la situación laboral y personal de la mujer marroquí, los diversos prejuicios a&lt;br /&gt;los que se ven enfrentadas y la dificultad para el acceso al empleo.&lt;br /&gt;Con la investigación se pretende encontrar soluciones de mejora, que beneficien o ayuden a que la&lt;br /&gt;situación de las personas migradas, dadas las diversas dificultades a las que se encuentran una vez fuera de&lt;br /&gt;su territorio.&lt;br /&gt;Palabras clave: Inmigración, exclusión, trabajo precario, realidad contractual, mujer marroquí.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84995</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84995/files/TAZ-TFG-2019-3480.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>LAS RELACIONES LABORALES E INMIGRACIÓN (MARROQUÍES EN ARAGÓN)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">LABOR RELATIONS AND MIGRATION (MOROCCANS IN ARAGON)</dc:title>
</oai_dc:dc>
