<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Picontó Novales, Teresa</dc:contributor>
    <dc:creator>Sorolla Castañ, Eugenia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Cuando se produce una separación entre los padres, se debe tener en cuenta la situación en la que nos encontramos y valorar qué progenitores van a encargarse del cuidado y atención de los hijos. Ante esta situación, es necesario elegir un régimen de guarda y custodia. En el presente trabajo, se pretende analizar el régimen de guarda y custodia compartida y examinar si la elección de este modelo se adapta más y mejor a las circunstancias del menor. Para ello, se hará referencia a que antes de realizar la elección por un modelo de custodia u otra, se deben tener en consideración unos principios y derechos (libertad, igualdad, superior interés del menor), se ofrecerá una explicación del concepto de custodia compartida así como una breve referencia sobre la evolución que ha experimentado la misma en nuestro ordenamiento jurídico, se analizará cómo se regula este modelo de custodia en Aragón, en el derecho estatal y en algunas CCAA (Cataluña, Navarra, Valencia), teniendo en cuenta también la regulación de la misma en algunos países del sur de Europa y por último se hará referencia a las ventajas y los inconvenientes que presenta la imposición de la custodia compartida.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77648</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Penal, Filosofía del Derecho e Historia del Derecho; Área de Filosofía del Derecho</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77648/files/TAZ-TFG-2018-2775.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>Análisis socio jurídico de la custodia compartida en Aragón dentro del marco europeo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Socio-legal analysis of joint custody in Aragón within the European framework</dc:title>
</oai_dc:dc>
