<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Campos Ródenas, Ricardo</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pérez Lorenz, Juan Blas</dc:contributor>
    <dc:contributor>Olivera Pueyo, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Marco Amigot, José Javier</dc:creator>
    <dc:date>2002</dc:date>
    <dc:description>Estudio Prospectivo y Lineal en el que se analizan  desde una perspectiva biopsicosocial,  los pacientes oncológicos en estado avanzado o terminal que ingresan en un programa de cuidados paliativos dependiente de una unidad domiciliaria interdisciplinar. Se analizan los factores físicos, psíquicos, funcionales y sociales que tengan un mayor valor predictivo como indicadores pronósticos, tanto de complejidad asistencial domiciliaria como de consumo de recursos, que nos permitan discriminar subgrupos de pacientes con distintos requerimientos de cuidados de salud. Entre los factores de consumo de recursos destacan: los días de estancia o supervivencia de los pacientes que ingresan en el programa, el número de visitas domiciliarias, la atención en los servicios de urgencias hospitalarios,  la necesidad y el número de ingresos hospitalarios, la claudicación de los cuidadores o la ubicación del exitus en domicilio vs hospital. Se pretende para ello determinar la utilidad de un instrumento multidimensional, el INTERMED, que permita detectar aquellos pacientes vulnerables con un alto grado de complejidad y que, por tanto, requerirán un mayor esfuerzo de coordinación y de recursos humanos y financieros. Se analizan tres grupos de variables. Un primer grupo de factores sociodemográficos presentes al ingreso en el programa -edad, sexo, tipo de cuidador y convivencia familiar, el origen rural o urbano en cuanto al distinto soporte socio familiar, los pacientes institucionalizados, los deseos del paciente/familia-. Otro grupo de variables relacionadas con la enfermedad -el diagnóstico oncológico, tipo y extensión de las metástasis, la presencia de determinados síntomas de gran intensidad o impacto, el tratamiento recibido o su ausencia, el estado general del paciente, el nivel de información del paciente sobre su enfermedad, la "conspiración de silencio familiar"-. Y, por último, las variables relacionadas con el proceso o los resultados asistenciales -el origen de la derivación del paciente, las visitas a urgencias y el número de ingresos-. Se concluye que el estado funcional global al ingreso medido por el Karnofsky o el ECOG es un factor pronóstico de la complejidad asistencial y de la supervicencia; el INTERMED presenta una correlación inversa con el Karnofsky y ha mostrado su utilidad para detectar los pacientes con mayor complejidad de cuidados y de consumo de recursos, tanto en la puntación global como en las puntuaciones de la dimensión "Pronóstico".El nivel de información del paciente no se ha asociado con mayor complejidad ni con un aumento de los síntomas neuropsicológicos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/10401</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/10401/files/TESIS-2013-043.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>medicina paliativa</dc:subject>
    <dc:subject>oncología</dc:subject>
    <dc:subject>cuidados paliativos</dc:subject>
    <dc:subject>pacientes terminales</dc:subject>
    <dc:subject>intermed</dc:subject>
    <dc:subject>karnofsky</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de la complejidad asistencial y de la utilidad del Intermed en una unidad domiciliaria de cuidados paliativos</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
