<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Diez, Mariano</dc:contributor>
    <dc:contributor>Gracia Solanas, Jose Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Calvo Catalá, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La obesidad es la enfermedad metabólica crónica más prevalente en los países desarrollados llegando a considerarse actualmente como una epidemia global. La obesidad se asocia a múltiples patologías que producen una importante disminución de la esperanza de vida en las personas que las padecen. Además la obesidad también empeora drásticamente la calidad de vida y la esfera psicosocial de los afectados.&lt;br /&gt;La cirugía bariátrica es, a día de hoy, el único tratamiento efectivo a largo plazo para el tratamiento de la obesidad y sus comorbilidades en un gran número de pacientes.&lt;br /&gt;Este hecho ha propiciado que la cirugía bariátrica sea actualmente uno de los procedimientos quirúrgicos más prevalentes y con mayor crecimiento. Esta mayor demanda obliga a la universalización y a conseguir unas pautas comunes para lograr el mayor beneficio y efectividad en los pacientes con la menor morbimortalidad posible.&lt;br /&gt;A lo largo de los años han surgido numerosas técnicas de cirugía bariátrica sin embargo a día de hoy todavía nos encontramos a la búsqueda de la técnica ideal que proporcione los mejores resultados a largo plazo en cuanto a pérdida de peso y resolución de comorbilidades con la menor tasa posible de complicaciones y mortalidad.&lt;br /&gt;Durante años, el Bypass gástrico laparoscópico se ha considerado como el "gold estándar" de la cirugía bariátrica por ser considerada como la técnica con mejores resultados, menor morbimortalidad y mejor calidad de vida. Sin embargo en los últimos años la aparición de una nueva técnica, la Gastrectomía Vertical laparoscópica, ha hecho que el número de procedimientos realizados de esta técnica ha nivel mundial haya aumentado de manera exponencial, desbancando al Bypass gástrico del primer puesto. Una de las principales causas de este auge es su mayor sencillez técnica y reproductibilidad además de una menor alteración anatómica y funcional del sistema digestivo.&lt;br /&gt;El objetivo de este estudio es evaluar los resultados de los pacientes intervenidos en nuestra serie de Gastrectomía vertical y compararlos con los pacientes intervenidos de By pass gástrico en Y de Roux para valorar si ambas técnicas tienen resultados similares y son igualmente efectivas y seguras como técnica bariátrica.&lt;br /&gt;La efectividad la valoraremos en relación a la pérdida ponderal y mantenimiento en el tiempo así como la resolución de comorbilidades.&lt;br /&gt;En cuanto a la seguridad de las técnicas las compararemos mediante el análisis de las complicaciones precoces y tardías, así como la mortalidad.&lt;br /&gt;1. O’Brien P O DJ. The extent of the problem of obesity. Am J Surg. 2002;184:s4–8.&lt;br /&gt;2. Aranceta-Bartrina J, Pérez-Rodrigo C, Alberdi-Aresti G, Ramos-Carrera N, Lázaro-Masedo S. Prevalencia de obesidad general y obesidad abdominal en la población adulta española (25–64 años) 2014–2015: estudio ENPE. Rev Esp Cardiol. 2016;69:579–87.&lt;br /&gt;3. Kirchner H, Heppner KM TM. The role of ghrelin in the control of energy balance. Handb Exp Pharmacol. 2012;209:161–84.&lt;br /&gt;4. Prospective Studies Collaboration, Whitlock G, Lewington S et al. Body-mass-index and cause-specific mortality in 900 000 adults: collaborative analyses of 57 prospective studies. Lancet. 2009;373:1083.&lt;br /&gt;5. Rubino F, Nathan DM, Eckel RH, et al. Metabolic Surgery in the Treatment Algorithm for Type 2 Diabetes: A Joint Statement by International Diabetes Organizations. Diabetes Care. 2016;36:861.&lt;br /&gt;6. Angrisani L, Santonicola A, Iovino P, Formisano G, Buchwald H SN. Bariatric Surgery Worldwide. Obes Surg. 2015;25(10):1822–32.&lt;br /&gt;7. Recomendaciones de la SECO para la práctica de la cirugía bariátrica (Declaración de Salamanca). Cir Esp. 2004;75:312–4.&lt;br /&gt;8. Joaquín Ortega Serrano, Norberto Cassinello Fernández, Aniceto Baltasar Torrejón, A. Torres. Recomendaciones para el manejo perioperatorio de los pacientes de cirugía bariátrica. Cir Esp. 2012;90:355–6.&lt;br /&gt;9. Deitel M GM. Recommendations for reporting weight loss. Obes Surg. 2003;13:159–60.&lt;br /&gt;10. Clavien P, Barkun J, Oliveira M D, Vauthey JN, Dindo D, Schulick D, Santiban E. The Clavien-Dindo Classification of Surgical Complications. Ann Surg. 2009;250:187–96.&lt;br /&gt;11. Sabench Pereferrer F, Domínguez-Adame Lanuza E, Ibarzabal A, Socas Macías M et al. Criterios de calidad en cirugía bariátrica: revisión de conjunto y recomendaciones de la Asociación Española de Cirujanos y de la Sociedad Española de Cirugía de la Obesidad. Cir Esp. 2017;95 (1):4–16.&lt;br /&gt;12. Gadiot RP, Biter LU, van Mil S, Zengerink H, Apers J MG. Long-term Results of Laparoscopic Sleeve Gastrectomy for Morbid Obesity: 5 to 8-Year Results. Obes Surg. 27 (1):59–63.&lt;br /&gt;13. Diamantis T, Apostolou KG, Alexandrou A, Griniatsos J, Felekouras E, Tsigris C. Review of long-term weight loss results after laparoscopic sleeve gastrectomy. Surg Obes Relat Dis. 2014;10:177–83.&lt;br /&gt;14. Parikh M, Issa R, McCrillis A et al. Strategies that may decrease leak after laparoscopic sleeve gastrectomy: a systematic review and meta-analysis of 9991 cases. Ann Surg. 2013;257(2):231–7.&lt;br /&gt;15. Leyba JL, Navarrete Llopis S, Navarrete Aulestia S. Laparoscopic Roux-en-Y Gastric Bypass Versus Laparoscopic Sleeve Gastrectomy for the Treatment of Morbid Obesity . A Prospective Study with 5 Years of Follow-Up. Obes Surg. 2014;24:2094–8.&lt;br /&gt;16. Vidal P, Ramón JM, Goday A, Benaiges D, Trillo L, et al. Laparoscopic Gastric Bypass Versus Laparoscopic Sleeve Gastrectomy as a Definitive Surgical Procedure for Morbid Obesity. Mind - Term Results. Obes Surg. 2013;23:292–9.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69478</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69478/files/TESIS-2018-024.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>cirugia abdominal</dc:subject>
    <dc:subject>endocrinologia</dc:subject>
    <dc:title>Cirugía Bariátrica. Comparativa a medio plazo entre By pass gástrico y Gastrectomía vertical laparoscópicos</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
