<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bueno Lozano, Gloria</dc:contributor>
    <dc:contributor>De Arriba Muñoz, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>SANCHO RODRÍGUEZ, MARÍA LUISA</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La pubarquia precoz (PP) es el desarrollo de vello púbico antes de los 8 años en mujeres y 9 años en varones, por lo general es una enfermedad benigna, pero puede ser el primer signo de una enfermedad subyacente. Objetivo: Analizar la etiología y evolución de parámetros antropométricos, analíticos y de riesgo metabólico, en una cohorte de pacientes con PP. Material y métodos: Estudio retrospectivo observacional, descriptivo y analítico, mediante revisión de historias clínicas de pacientes afectas de PP. Se evaluaron medidas antropométricas, edad ósea, analíticas y marcadores de metabolismo lipídico. Resultados: Muestra de 92 pacientes (67 mujeres y 25 varones) con PP con edad media de 7,1 ± 0,6 años las mujeres y 8,3±0,7 los varones. El 7,7% fueron pequeños para la edad gestacional (PEG). La edad ósea estaba acelerada (1,2 ± 0,1 años). 21 pacientes fueron clasificados como PP idiopática (23%), 60 como adrenarquia precoz (65%) y 11 como hiperplasia suprarrenal congénita no clásica – HSCNC (9%). La pubertad se mostró adelantada en ambos sexos (11±0,9 años en varones vs 9,9±0,8 años en mujeres), así como la edad de la menarquia (11,8±1,1 años) en relación a la población control, p&lt;0,001. La talla final alcanzada es próxima a la talla genética. Existe una correlación positiva entre IMC SDS, glucemia y c-LDL, así como tendencia a hiperinsulinemia. Conclusiones: La causa más frecuente de PP es la adrenarquia precoz. Un 9% de los casos fue diagnosticado de HSCNC. Existe un adelanto puberal en ambos sexos, así como de la edad de menarquia. El crecimiento fue adecuado, alcanzando prácticamente su talla genética. La PP asociada a obesidad podría relacionarse con alteraciones analíticas de riesgo metabólico.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64696</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Pediatría, Radiología y Medicina Física; Área de Pediatría</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64696/files/TAZ-TFM-2016-677.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Condicionantes Genéticos, Nutricionales y Ambientales del Crecimiento y Desarrollo</dc:subject>
    <dc:title>EVOLUCIÓN ESPONTÁNEA DE LA PUBARQUIA PRECOZ: AUXOLOGÍA, DESARROLLO PUBERAL Y POSIBLES PATOLOGÍAS ASOCIADAS.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">EVOLUTION OF PREMATURE PUBARCHE: AUXOLOGY, PUBERTAL  DEVELOPMENT   AND POSSIBLE ASSOCIATED DISEASES.</dc:title>
</oai_dc:dc>
