<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Moros García, María Teresa</dc:contributor>
    <dc:contributor>Yagüe Sebastián, Mª del Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Laguna García, Lorena</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción. La parálisis cerebral infantil (PCI) consiste en un cuadro complejo que engloba trastornos posturales y alteraciones motoras de carácter permanente pero no invariable como consecuencia de una lesión a nivel del sistema nervioso inmaduro no progresiva. Entre los síntomas destacan la espasticidad, debilidad muscular, rigidez, … No existe cura pero dentro de la fisioterapia se realizan tratamientos basados en estiramientos, fortalecimiento muscular y entrenamiento motor dirigido a tareas de la vida diaria, junto con ayudas técnicas como las férulas anti – equino y yesos correctores destinados a evitar la aparición de deformidades. Objetivos. Se quiere evaluar la eficacia de un tratamiento fisioterápico en un caso de diplejía espástica en una niña prematura de 5 años. Metodología. Se trata de un estudio en el que se realizó una valoración estática, se midieron tanto el rango articular como el balance muscular, la espasticidad, la marcha y se llevaron a cabo tres tests: Gross Motor Function Measure, escala de equilibrio de Berg y Manual Ability Classification System. A partir de los resultados obtenidos se establecieron unos objetivos y se realizó un tratamiento de fisioterapia en el que se incluían estiramientos, trabajo del desarrollo psicomotor y del equilibrio con la ayuda de un mini – standing. Resultados. Se produjo una gran mejoría en las escalas de GMFM y en la del equilibrio de Berg. Conclusiones. La intervención fisioterápica expuesta en este trabajo permitió conseguir una mejoría en las habilidades motoras gruesas y en el equilibrio, sin ninguna variación en la espasticidad, por lo que los objetivos planteados se cumplieron en gran medida.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94882</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94882/files/TAZ-TFG-2016-833.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Intervención fisioterápica en un caso de diplejía causada por una parálisis cerebral infantil.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy Intervention in a Case of Diplegia Caused by Cerebral Palsy.</dc:title>
</oai_dc:dc>
