<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor> POBLADOR VALLÉS JOSÉ ANTONIO</dc:contributor>
    <dc:creator>COTORÉ FERRERO FERNANDO</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo principal del presente documento es analizar específicamente las adaptaciones y desadaptaciones de los niveles de fuerza obtenidos en músculos flexores de los miembros superiores durante la asignatura de “Actividades físico-deportivas en la naturaleza” en escaladores nóveles de la Universidad de Zaragoza.  Para ello, se aplicaron determinados test antes y después del periodo práctico de la asignatura (aproximadamente 15 semanas) para cuantificar la capacidad de los factores de rendimiento específicos en la fuerza de miembros superiores, a dos muestras de sujetos (grupo control 10 sujetos, grupo experimental 15 sujetos). Además, realizaron de nuevo los test tras un periodo de 4 meses de inactividad específica. Los resultados obtenidos en el grupo experimental fueron mayor aguante en suspensión de dedos, aumento de fuerza en la dinamometría de mano izquierda de la muestra masculina y menor capacidad de bloqueo tras el entrenamiento. Palabras clave: adaptación, desadaptación, fuerza, escaladores, nóveles.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78645</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78645/files/TAZ-TFG-2018-1226.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Adaptaciones y desadaptaciones de los niveles de fuerza  en escaladores nóveles </dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Adaptations and mismatches of strength levels in new climbers</dc:title>
</oai_dc:dc>
