<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Biel Ibáñez, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>García Marín, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El Museo Parroquial de La Almunia vive desde hace años graves problemas de gestión, desarrollo y mantenimiento. La causa de esta situación es debida entre otros motivos a la carencia de una institución museográfica digna y la inexistencia de un modelo de gestión capaz de desarrollar acciones que pongan en valor el museo.  Atendiendo a estas necesidades se llega a la conclusión de que la mejor opción es implementar un Plan Estratégico en varias fases, que consiga revitalizar y rehabilitar el museo. Los límites del proyecto, la complejidad del propio Plan y la falta de presupuesto hacen que este Trabajo Fin de Máster se centre en el desarrollo de la primera de las etapas, la orientada a la dinamización y difusión.  La difusión y dinamización se llevará a cabo mediante actividades que se pondrán en marcha con unos recursos presupuestarios limitados. Algunos de ellas son: La recuperación de un personaje histórico como recurso didáctico (en redes y otros medios), la realización de visitas guiadas o el desarrollo de actividades didácticas para colegios o institutos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76169</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte; Área de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76169/files/TAZ-TFM-2018-1063.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gestión del Patrimonio Cultural</dc:subject>
    <dc:title>Proyecto de dinamización del Museo Parroquial de La Almunia de Doña Godina</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Dynamization project of Parish Museum of La Almunia de Doña Godina</dc:title>
</oai_dc:dc>
