<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Puzo Foncillas, José</dc:contributor>
    <dc:contributor>Seron Arbeloa, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Cambra Fierro, Pilar Raquel</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Hipótesis de trabajo: -La cateterización de una vía venosa central es una técnica invasiva, no exenta de complicaciones. -La cateterización venosa central presenta distintas tasas de complicaciones en dependencia de la localización anatómica seleccionada para su abordaje. -Existen diversos factores anatómicos, clínicos o del propio paciente que pueden influir en la aparición de estas complicaciones. Objetivos: -Estudiar la relación entre la vía de abordaje y las complicaciones inmediatas y diferidas derivadas de la técnica. -Valorar la existencia de factores de riesgo que aumenten las tasas de complicaciones agudas y diferidas tales como abordaje seleccionado, número de punciones, personal que realiza la técnica, anatomía desfavorable, y extrema urgencia. Métodos: Se recogieron 316 procedimientos consecutivos, en la UCI del H. San Jorge de Huesca, entre Junio de 2013 y Abril de 2015. Se realizó un estudio comparativo, prospectivo de las distintas vías de abordaje venoso central (Yugular, Femoral, Subclavia, Axilar) con la aparición de complicaciones inmediatas, tales como punción arterial, neumotórax, no canalización, malposición catéter, sangrado pericateter y mixtas,  y complicaciones diferidas, como complicaciones mecánicas ( trombosis venosa profunda, hematoma, rotura de catéter, arrancamiento, sangrado, obstrucción), infecciosas (bacteriemia y fungemia) y complicaciones menores (flebitis, infección del punto de punción y colonización del catéter).  Para el estudio de diferencias significativas respecto a Factor de Riesgo se utilizó el test de Chi cuadrado. Resultados: Se obtuvo una media de 1,9 punciones por vía, un 22% de los casos precisó 3 o más punciones para su canulación. En el 53% de los casos se realizó una RX de control, en un 11% de los casos se utilizó guía ecográfica.	 -Respecto a complicaciones agudas, tanto la localización de la vía, como el número de punciones, y la anatomía desfavorable son aspectos que están relacionados con la existencia de diferencias significativas. -Respecto a complicaciones diferidas, únicamente la localización de la vía repercute en la existencia de diferencias significativas, aunque sólo para el caso de complicaciones de tipo mecánico. -La localización de la vía influye de manera significativa tanto en las complicaciones agudas (neumotórax), como diferidas (mecánicas), no así el personal que realiza la técnica, ni los posibles casos de extrema urgencia. El número  de punciones y anatomía desfavorable influyen en las complicaciones agudas, tanto en la tasa global como en el de no canalización.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47879</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47879/files/TESIS-2016-063.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ciencias médicas</dc:subject>
    <dc:title>Canulación de vías centrales</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
