<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Del Barrio Aranda, Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Sancho Ariño, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La Educación Musical debe estar presente y ser trabajada en la etapa de Educación Infantil tal y como establece la legislación educativa actual. La música ocupa un papel relevante y destacado en la enseñanza de los más pequeños, pero ¿por qué? ¿cómo afecta ésta al desarrollo de los niños y niñas de la etapa de infantil? Cada vez más estudios están demostrando los beneficios que la música aporta al cerebro y las consecuencias que ésta tiene en los diferentes planos de desarrollo cognitivo, afectivo y social. El reconocimiento de estas potencialidades requiere la formación y la sensibilidad musical pertinentes del profesorado como requisitos básicos para emprender una enseñanza musical de calidad, mediante la cual el maestro de Educación Infantil pueda crear y utilizar recursos didácticos musicales con sus alumnos en la práctica cotidiana.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57300</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Musical</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57300/files/TAZ-TFG-2016-1463.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la educación musical en educación infantil. Más que un reto educativo, una alternativa didáctica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Research in music education within infant education. More than an educative challenge, a didactic alternative</dc:title>
</oai_dc:dc>
