<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tricas Moreno, José Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>García Ortego, Javier Andrés</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción:  Existe una importante relación clínica entre la región mandibular y la región cervical basada en una interacción anatómica, biomecánica y neurofisiológica. En ocasiones, esta relación puede verse afectada por una serie de movimientos que llevan a una posición no habitual de ambas regiones, como es el caso de una extensión cervical junto con una  apertura bucal mantenida durante la endodoncia. Objetivo: El estudio pretende describir los resultados obtenidos de una serie de variables que comparan la región cervico-mandibular en momentos pre y post de una intervención como es la endodoncia. Material y métodos: Se realiza un estudio descriptivo observacional a un único grupo. Se registran variables pre y post endodoncia relacionadas con dolor, función, movilidad de la columna cervical, movilidad de la articulación temporomandibular, presencia de puntos gatillo miofasciales y umbral de dolor a la presión. El análisis estadístico se realiza con SPSS Statistics 25 (p&lt;0,05). Resultados: Se recluta veinticuatro sujetos, se expone los resultados observados tras la intervención endodóntica. La población no presenta modificación sobre el dolor; se observa una disminución en las variables de movilidad cervical y movilidad de la articulación temporo-mandibular; mayor presencia de puntos gatillo activos en trapecio de manera bilateral, masetero izquierdo, esplenio izquierdo y una disminución global del umbral de presión. Conclusiones: Este estudio sugiere que la endodoncia provoca modificicaciones a nivel cervico-mandibular originadas presumiblemente por la posición de apertura bucal mantenida durante hora y media. Palabras clave: articulación temporomandibular, apertura bucal, movilidad cervical, disfunción temporomandibular.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89001</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89001/files/TAZ-TFG-2019-625.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Estudio del efecto de la endodoncia sobre la boca abierta y su repercusión en la articulación temporomandibular y cervical. Serie de casos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">An Study about the effect of endodontics on opened mouth and its repercussion on temporomandibular and cervical joint. Series of cases</dc:title>
</oai_dc:dc>
