<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Frías Corredor, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Navarro Gascón, Brayan</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Rosa Luxemburgo fue una prominente revolucionaria y teórica marxista. A lo largo de toda su vida siempre luchó por la revolución, la cual finalmente llegó por las fracturas abiertas con la Primera Guerra Mundial y por el influjo que ejerció la Revolución bolchevique. A través del análisis de su vida y su pensamiento, podemos realizar una aproximación a acontecimientos que marcaron un antes y un después en el desarrollo del siglo XX, destacando la crisis de la socialdemocracia, que provocó la quiebra de la II Internacional y el alineamiento de los partidos socialistas con sus respectivos Gobiernos nacionales, pasando estos a apoyar la guerra con la que habían jurado acabar. Esta crisis de la socialdemocracia, expresada especialmente en la ruptura entre teoría y práctica, está en el centro, a su vez, del complejo desarrollo que tuvo la Revolución alemana, pues este se debió fundamentalmente a la posición y al doble juego mantenidos por el SPD.&lt;br /&gt;Palabras clave: Rosa Luxemburgo, Revolución alemana, socialdemocracia, Liga Espartaquista, II Internacional.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94715</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea; Área de Historia Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94715/files/TAZ-TFG-2020-1991.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Torrentes revolucionarios en tiempos convulsos: una aproximación a la figura y obra de Rosa Luxemburgo (1871-1919).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Revolutionary torrents in troubled times: an approach to the figure and work of Rosa Luxemburg (1871-1919).</dc:title>
</oai_dc:dc>
