<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gema Fabro Esteban</dc:contributor>
    <dc:creator>Yamil Gordillo, Adriana</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La desigualdad, la pobreza y la exclusión social son un problema estructural que afecta a todos los países. El objetivo de este estudio es analizar la evolución de este fenómeno en España durante la última década para evaluar si el estallido de la Gran Recesión tuvo impacto sobre el mismo y si tras la recuperación iniciada en 2014 la situación ha mejorado o no. Para ello dividimos el estudio en dos bloques principales. En el primero, analizamos la pobreza a través de la tasa AROPE y el riesgo de pobreza según criterios como el sexo, la edad, la actividad, el tipo de hogar y la formación de la población más vulnerable. En el segundo bloque, analizamos la desigualdad a través de indicadores de distribución de la renta como la ratio S80/S20, S90/S10 y el índice de Gini con el fin de conocer si en todos los grupos sociales ha variado la desigualdad en la misma intensidad o no.  Hay que destacar que los resultados obtenidos tienen importantes implicaciones de política económica, de modo que pueden servir de ayuda para los gobiernos a la hora de tomar decisiones sobre políticas que contribuyan a mejorar la situación económica del país y generar desarrollo inclusivo de todos los ciudadanos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85781</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Economía Aplicada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85781/files/TAZ-TFG-2019-1273.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>Desigualdad, Pobreza y Exclusión Social en España (2008-2018)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Inequality, Poverty and Social Exclusion in Spain (2008 - 2018)</dc:title>
</oai_dc:dc>
