<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sebastián Franco, Sergio</dc:contributor>
    <dc:creator>García de Parada Asensio, Ignacio</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Consiste en un estudio de investigación a través del cual llego a una síntesis entre arquitectura y música. Un primer estudio general de la vida y obra de Iannis Xenakis centrado en La Tourette (arquitectura) y Metastaseis (música) me llevará a entender ciertos patrones profesionales que luego dirigiré cada vez más al detalle. Llevo a cabo un intento de rehabilitar al artista capaz de desarrollar todos los artes gracias al conocimiento profundo acerca de lo que las une. Como colofón del estudio de esta relación llego a la creación de una pieza musical extraída de los paneles ondulatorios de La Tourette, un interesante resumen de todo lo que en ellos convive, arquitectura, música, matemáticas...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84980</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Proyectos Arquitectónicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84980/files/TAZ-TFG-2019-3512.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>El ritmo musical aplicado a la composición arquitectónica. Las Acústicas Visuales de Iannis Xenakis</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The application of the musical rhytm to the architectural composition. The Iannis Xenakis´s Visual Acoustics</dc:title>
</oai_dc:dc>
