<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ortiz Domingo, José</dc:contributor>
    <dc:creator>Lahorga Sánchez, Marcos</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Entre 1936 et 1939, à cause de la Guerre d'Espagne, des centaines de milliers d'Espagnols républicains se sont exilés dans les territoires français. Dès leur arrivée, ils ont été enfermés dans des camps improvisés d'internement, car le gouvernement français manquait de moyens. Les autorités françaises ont cherché d'autres alternatives pour affronter cette vague migratoire, notamment le rapatriement en Espagne, l'émigration  à l’étranger, le travail à l'extérieur des camps, la participation dans des Compagnies de Travailleurs Étrangers (CTE) ou l'enrôlement dans des compagnies militaires consacrées aux étrangers. Toutes ces options ainsi que les  mauvaises conditions de vie ont provoqué la baisse rapide du nombre d'exilés enfermés dans les camps français. À ce fait s'ajoute le déclenchement de la Seconde Guerre mondiale. 	L’armée allemande a contraint la France à capituler le  22 juin 1940, et la France métropolitaine a été divisée en deux, il y avait le territoire occupé par le Reich et celui dirigé par le gouvernement français de Vichy. Sur le sol français, des milliers d'Espagnols ont été  tués ou déportés vers  les camps d'extermination nazis. Ceux qui ont échappé à cette France occupée, ont été enfermés à nouveau par les autorités françaises et, postérieurement incorporés dans des Groupes de Travailleurs Étrangers (GTE). Suite à cela,  apparaîtra la genèse d'une Résistance intérieure de guérilla, qui va collaborer avec les Alliés et qui aura un rôle majeur dans la libération de plusieurs départements français vers la fin du conflit. Quant à la Résistance extérieure, elle s'est développée à partir de l'appel du 18 juin 1940 du général de Gaulle. Les participants étaient principalement des troupes coloniales et des étrangers volontaires, en majorité espagnols, qui ont intégré les troupes des Forces Françaises Libres après le débarquement des Alliés en Afrique du Nord, en 1942. 	Afin de collaborer à la libération de l’Europe avec les Alliés, De Gaulle a créé la  2e Division Blindée. La 9e Compagnie était connue sous le nom de  la Nueve, car la majorité des combattants étaient des exilés espagnols républicains. Cet événement est une conséquence du blanchiment des troupes coloniales. Après s'être préparé pour le conflit en Angleterre, la compagnie a débarqué en Normandie. Grâce à la pression de De Gaulle et d'un début de grève générale à Paris, l'accord des Alliés pour la Libération de Paris a été obtenu. La Nueve, première compagnie  à arriver à Paris, s’est ensuite rendue en Allemagne, pour participer à la prise du « Nid d'Aigle », résidence d'Adolf Hitler, en 1945. Après, la plupart des membres ont été démobilisés et ils sont restés en France en raison de l’impossibilité de retourner en Espagne. Ces dernières années, une bibliographie consacrée à vulgariser l'histoire des républicains qui ont participé dans la Résistance a privilégié l'histoire de la Nueve au détriment d'autres Espagnols républicains.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76406</dc:identifier>
    <dc:language>fre</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Francesa; Área de Filología Francesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76406/files/TAZ-TFG-2018-4317.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Lenguas Modernas</dc:subject>
    <dc:title>La participation espagnole dans la Résistance et l'importance de la Nueve</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Spanish involvement in the French Resistance and the importance of la Nueve</dc:title>
</oai_dc:dc>
