<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Quílez, Dolores </dc:contributor>
    <dc:contributor>Aragüés, Ramón </dc:contributor>
    <dc:creator>Causapé Valenzuela, Jesús Antonio</dc:creator>
    <dc:date>2002</dc:date>
    <dc:description>El regadío puede provocar importantes afecciones medioambientales cuya intensidad depende del medio físico y del manejo agronómico de los insumos de producción.  Los objetivos de la Tesis son identificar y cuantificar los principales problemas ambientales inducidos por el riego en la Comunidad de Regantes nº V de Bardenas (CR-V) prescribiendo técnicas apropiadas de manejo del agua y del nitrógeno para el control de la contaminación agraria. Para ello, se realizó un seguimiento del sistema agrario (geología, clima y agronomía) así como de sus aguas superficiales (oct-99/sept-00) y subterráneas (jul-00/sept-01), y se efectuó un análisis detallado de tres cuencas hidrológicas midiendo o estimando las principales entradas y salidas de agua, sales y nitrógeno (oct-00/sept-01). El estudio detecta como principales problemas la ineficiencia en el uso del agua y el inadecuado manejo de la fertilización nitrogenada, lo que provoca elevados flujos de retorno de baja salinidad y alto contenido en nitrato. </dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/3213</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Tierra</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/3213/files/TESIS-2009-046.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Regadío</dc:subject>
    <dc:subject>Eficiencia de Riego</dc:subject>
    <dc:subject>Contaminación</dc:subject>
    <dc:subject>Aguas</dc:subject>
    <dc:subject>Salinidad</dc:subject>
    <dc:subject>Nitratos</dc:subject>
    <dc:title>Repercusiones medioambientales de la agricultura sobre los recursos hídricos de la Comunidad de Regantes Nº V de Bardenas (Zaragoza)</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
