<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Giménez Salillas, Luis</dc:contributor>
    <dc:contributor>Álvarez Medina, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Manonelles Marqueta, Pedro</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>El programa de reconocimientos médico-deportivos para edad escolar de la Comunidad Autónoma de Aragón incluye la realización de prueba de esfuerzo en la que se determina la tensión arterial al final de la prueba. Se ha constatado que existen cifras tensionales aparentemente elevadas, considerando que los deportistas eran muy jóvenes y que el esfuerzo realizado en la prueba era de tipo submáximo. Por esta circunstancia se planteó la presente tesis al objeto de estudiar el comportamiento de la tensión arterial en el protocolo realizado en la prueba de esfuerzo de Astrand, intentando averiguar qué cifras de tensión arterial deberían considerarse como sospechosas de anormalidad y conocer si existía algún parámetro predictivo del comportamiento de la tensión arterial en el esfuerzo. De una población inicial de 3.008 niños practicantes de una gran diversidad de deportes se escogió una muestra de un único deporte, el baloncesto, que tenía un número parecido de niños de ambos sexos (336 niños y 243 niñas), es decir, 579 niños de edades comprendidas entre 8 y 15 años.  Se analizaron, además de las horas de entrenamiento semanal, variables antropométricas (peso, talla, pliegues de tríceps, escapular, ilíaco, abdominal, de muslo y de pierna, diámetros humeral, radial y de fémur, perímetros de brazo contraído y de pierna, sumatorio de seis pliegues, pesos óseo, residual, muscular, graso y magro, endomorfia, mesomorfia y ectomorfia), variables cardiovasculares y metabólicas (tensión arterial sistólica, diastólica y media de reposo, presión de pulso de reposo y de esfuerzo, frecuencia cardiaca de reposo y de esfuerzo, tensión arterial sistólica, diastólica y media de esfuerzo,  de consumo de oxígeno VO2ml y VO2l y doble producto). En niños y en niñas se produce un incremento gradual del peso en relación con la edad con valores significativamente más altos que los de grupos de referencia, no sólo explicables por tratarse de un grupo de elevada estatura, como corresponde a jugadores de baloncesto de buen nivel. La estatura en ambos sexos también aumenta con la edad y, por tratarse de jugadores de baloncesto, presenta una estatura muy superior al grupo de comparación. El 22,61 % de los niños estudiados presentan cifras de tensión arterial (TA) alta y el 13,09 % presentan cifras de TA normal alta. El total de niños con cifras de TA alta y TA normal alta es del 35,71 %. De las 243 niñas, el 15,22 % presentan TA alta y el 12,34 % presentan TA normal alta. El total de niñas con cifras de TA alta y TA normal alta es del 27,57 %. Los niños presentan TA más elevadas que las niñas, tanto en la TA alta como en la TA normal alta. En el análisis comparativo realizado entre el grupo de niños que presentan cifras elevadas de tensión arterial de reposo se ha encontrado una diferencia estadística muy significativa en el peso graso que muestra un promedio de 7,59 Kg en el grupo total, frente a los 9,87 Kg encontrados en el grupo de TA alta (p &lt; 0,001), y en el porcentaje de grasa que muestra un promedio de 14,03 % en el grupo total, frente al 15,47 % encontrado en el grupo de TA alta (p = 0,010). Hay una diferencia estadística muy significativa en el peso muscular que muestra un promedio de 22,57 Kg en el grupo total, frente a los 26,65 Kg encontrados en el grupo de TA alta (p &lt; 0,001) y en el peso magro, que guarda una gran relación con el anterior, y que muestra un promedio de 44,06 Kg en el grupo total, frente a los 51,79 Kg encontrados en el grupo de TA alta (p &lt; 0,001).  El sumatorio de 6 pliegues ha mostrado una diferencia estadística significativa entre los dos grupos (p = 0,024), con un valor de 90,59 mm en el grupo total, frente a los 103,00 mm encontrado en el grupo de TA alta.  Las variables circulatorias, TAS (TA sistólica) de reposo, TAD (TA diastólica) de reposo, TAM (TA media)  de reposo, presión de pulso de reposo, TAS de esfuerzo, TAD de esfuerzo, TAM de esfuerzo y presión de pulso de esfuerzo han mostrado una diferencia estadística muy significativa entre los dos grupos. Resulta lógica la existencia de esta gran diferencia estadística entre la TAS de reposo en el grupo total, que muestra un valor promedio de 122,45 mmHg, frente a los 140,27 mmHg del grupo de TA alta (p &lt; 0,001), porque siguiendo los criterios de definición de cifras elevadas de TA, éste ha sido precisamente el criterio de diferenciación de los grupos.  La TAD de reposo, que tiene relación con la cifra correspondiente de TAS, ha mostrado una diferencia estadística muy significativa entre el grupo total, que muestra un valor promedio de 71,90 mmHg, frente a los 79,70 mmHg del grupo de TA alta (p &lt; 0,001).  La TAS de esfuerzo muestra un valor promedio de 145,60 mmHg, frente a los 157,37 mmHg del grupo de TA alta (p &lt; 0,001).  La TAD de esfuerzo muestra un valor promedio de 71,43 mmHg, frente a los 75,75 mmHg del grupo de TA alta (p = 0,001).  En niñas se ha encontrado una gran diferencia estadística significativa en el peso graso que muestra un promedio de 7,49 Kg en el grupo total, frente a los 9,32 Kg encontrado en el grupo de TA alta (p = 0,008). La TAS de reposo muestra un valor promedio de 117,74 mmHg, frente a los 138,31 mmHg del grupo de TA alta (p &lt; 0,001). La TAD de reposo muestra un valor promedio de 70,65 mmHg, frente a los 80,20 mmHg del grupo de TA alta (p &lt; 0,001).  La TAS de esfuerzo muestra un valor promedio de 142,16 mmHg, frente a los 154,05 mmHg del grupo de TA alta (p &lt; 0,001).  Cuando se compara el grupo de sobrepeso y de obesidad con el grupo total, el análisis de las variables estudiadas demuestra la existencia de correlaciones con gran significación estadística, prácticamente en todas las variables. En los niños todas las variables antropométricas se correlacionan muy intensamente: el peso, el sumatorio de 6 pliegues, el peso óseo, el peso residual, el peso muscular, el peso graso, el porcentaje óseo, el porcentaje muscular, el porcentaje graso, el peso magro, la endomorfia, la mesomorfia y la ectomorfia. Además, el peso, el sumatorio de 6 pliegues, el peso residual, el peso graso, el porcentaje graso, el peso magro, la endomorfia y la mesomorfia muestran un incremento progresivo del grupo total al grupo sobrepeso y al grupo obesidad. El porcentaje óseo, el porcentaje muscular y la ectomorfia muestran un descenso progresivo del grupo total al grupo sobrepeso y al grupo obesidad. En las niñas todas las variables antropométricas se correlacionan muy intensamente: el peso, la talla, el sumatorio de 6 pliegues, el peso óseo, el peso residual, el peso graso, el porcentaje óseo, el porcentaje muscular, el porcentaje graso, el peso magro, la endomorfia, la mesomorfia y la ectomorfia. El peso, la talla, el sumatorio de 6 pliegues, el peso óseo, el peso residual, el peso graso, el porcentaje graso, el peso magro, la endomorfia y la mesomorfia muestran un incremento progresivo del grupo total al grupo sobrepeso y al grupo obesidad. El porcentaje óseo, el porcentaje muscular y la ectomorfia muestran un descenso progresivo del grupo total al grupo sobrepeso y al grupo obesidad. Por lo que respecta a las variables cardiovasculares y metabólicas, en los niños la TAS de reposo, la TAD de reposo, la TAM de reposo, la frecuencia cardiaca (FC) de reposo, la FC de esfuerzo, la TAS de esfuerzo, la TAM de esfuerzo, el consumo de oxígeno (VO2ml) y el doble producto se correlacionan muy intensamente. La TAS de reposo, la TAD de reposo, la TAM de reposo, la FC de esfuerzo, la TAS de esfuerzo y el doble producto muestran un incremento progresivo del grupo total al grupo sobrepeso y al grupo obesidad. El consumo de oxígeno (VO2ml) muestra un descenso progresivo del grupo total al grupo sobrepeso y al grupo obesidad. En las niñas la TAS de reposo, la TAD de reposo, la TAM de reposo, la FC de esfuerzo, la TAD de esfuerzo, la presión de pulso de esfuerzo, el consumo de oxígeno (VO2ml) y el doble producto se correlacionan muy intensamente. La TAS de reposo, la TAD de reposo, la TAM de reposo, la FC de esfuerzo, la presión de pulso de esfuerzo y el doble producto muestran un incremento progresivo del grupo total al grupo sobrepeso y al grupo obesidad. El consumo de oxígeno (VO2ml) muestra un descenso progresivo del grupo total al grupo sobrepeso y al grupo obesidad. Importante conclusión del análisis de la regresión múltiple es que en los grupos en los que no existe exceso de peso, la variable que muestra más relación con la TAS de esfuerzo es la TAS de reposo, junto con el peso, mientras que en los grupos con exceso de peso, la variable más determinante es el peso. Para determinar las cifras de normalidad de las cifras de la TA de la prueba de esfuerzo se ha utilizado el método de percentiles. Considerando que las TA de los niños van aumentando conforme lo hacía la edad, éste mismo fenómeno podría suceder en la TA de esfuerzo, tal como se ha comprobado en el presente estudio y, por lo tanto se realizaron los cálculos de percentiles en las dos agrupaciones de edad: 8-11 años y 12-15 años. El criterio para definir las cifras altas de TAS de esfuerzo ha sido que los percentiles 90 y 95 de TAS de esfuerzo pueden servir para considerar TAS altas de esfuerzo. En el grupo total (edades entre 8-15 años) las TAS de esfuerzo que se consideran altas son mayores en niños que en niñas, concretamente 175 mmHg (P 90) y 190 mmHg (P 95) en niños, frente a 165 mmHg (P 90) y 170 mmHg (P 95) en niñas. En niños de 8-11 años el P 90 es 157 mmHg y el P 95 es 160 mmHg, mientras que en el grupo de 12-15 años el P 90 es 190 mmHg y el P 95 es 195 mmHg. En niñas de 8-11 años el P 90 es 160 mmHg y el P 95 es 165 mmHg, mientras que en el grupo de 12-15 años, el percentil 90 es 170 mmHg y el percentil 95 es 182 mmHg. Se pueden considerar cifras altas las TAS de esfuerzo por encima de los 160 mmHg y muy altas las TAS de esfuerzo por encima de los 165 mmHg en el grupo de niñas de 8-11 años. Se deben considerar altas las TAS de esfuerzo por encima de los 170 mmHg y muy altas las TAS de esfuerzo por encima de los 182 mmHg  en el grupo de niñas de 12-15 años. Como conclusiones del trabajo se establece que existe relación positiva entre las cifras tensionales altas sistólicas de reposo y de esfuerzo con el peso, talla, el peso muscular, el peso graso y el peso magro, en niños y niñas, y con el porcentaje de grasa en niños. Existe relación positiva entre las TA de reposo, la FC de esfuerzo, la tensión arterial de esfuerzo y el doble producto con el peso, en niños y en niñas. En niños y en niñas, el consumo de oxígeno tiene relación negativa con el peso. La variable más predictiva de la TAS de esfuerzo, en niños y niñas con peso normal, es la TAS de reposo, junto con el peso, mientras que en los grupos con exceso de peso, la variable más determinante es el peso. La prevalencia de TA elevada en esfuerzo es mayor en niños con sobrepeso-obesidad. El método de percentiles es adecuado para valorar la respuesta tensional sistólica en el esfuerzo en el banco de Astrand en niños. La prueba de esfuerzo en banco es útil en grandes grupos de población en procedimientos de despistaje, donde es imposible la realización de PE en los ergómetros tradicionales. Los percentiles de la TAS son diferentes para los grupos de edad y sexo estudiados. Respecto a las cifras de TAS de esfuerzo, las cifras superiores a 157 mmHg se consideran altas, y las superiores a 160 mmHg se consideran muy altas, en niños de 8-11 años. Mientras que las cifras superiores a 190 mmHg se consideran altas, y las superiores a 195 mmHg se consideran muy altas, en niños de 12-15 años. Respecto a las cifras de TAS de esfuerzo, las cifras superiores a 160 mmHg se consideran altas, y las superiores a 165 mmHg se consideran muy altas, en niñas de 8-11 años. Mientras que las cifras superiores a 170 mmHg se consideran altas, y las superiores a 182 mmHg se consideran muy altas, en niñas de 12-15 años.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7548</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7548/files/TESIS-2012-074.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>tensión arterial</dc:subject>
    <dc:subject>banco de astrand</dc:subject>
    <dc:subject>educación física</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la respuesta tensional en el esfuerzo de banco de Astrand en jugadores de baloncesto aragoneses de edad escolar</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
