<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Majarena Bello, Ana Cristina</dc:contributor>
    <dc:creator>Sancho Cubero, Ainhoa</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Se vive en una sociedad donde se ha perdido la vocación y prima el encontrar un puesto de trabajo por encima de todo. Pero existen valores y oportunidades para formar a los jóvenes de hoy, transmitiéndoles conocimientos y enseñándoles valores. A lo largo del desarrollo de este trabajo, primero, se va a comentar los diferentes aspectos vividos tras la mínima experiencia como docente a través del marco teórico y la experiencia en el centro de prácticas a través de una reflexión crítica y personal. Después, se justifican algunas de las actividades que he realizado a lo largo de este curso, explicando el motivo de su selección y sus aspectos más relevantes. Como proyectos seleccionados se encuentran los Prácticum I, Prácticum II y Prácticum III. Además, se ha realizado una reflexión crítica dentro de las experiencias vividas a lo largo de su desarrollo, teniendo en cuenta su grado de complejidad, y una autoreflexión de los diferentes comportamientos vividos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58786</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Ingeniería de los Procesos de Fabricación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58786/files/TAZ-TFM-2016-102.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>El camino hacia la docencia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The way towards the teaching</dc:title>
</oai_dc:dc>
