<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Orduna Onco, Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Baquedano García, Arturo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La situación actual de los últimos años en España refleja un incremento de la población mayor de 65 años que se ve acompañada de una demanda mayor en la atención y los cuidados correspondientes debido a los diversos problemas de dependencia que presentan. Como consecuencia, en España ha aumentado el número de cuidadores informales, que derivado de los cuidados que brindan se ven sobrecargados, presentando un alto riesgo de sufrir el síndrome del cansancio del cuidador. Objetivo: el propósito de este estudio, es la elaboración de un plan de cuidados estandarizado dirigido a mejorar la atención y apoyo prestados a los cuidadores informales a través de la formación de los profesionales del ámbito sanitario. Material y métodos: Para la elaboración del plan de cuidados estandarizado se realizó una búsqueda avanzada de la literatura científica publicada desde 2008 a 2019 sobre el cuidador informal de pacientes geriátricos crónico-dependientes. Los criterios de inclusión fueron: a) El perfil de estudio debía ser de cuidadores informales de personas mayores no institucionalizadas, b) los pacientes geriátricos sobre los cuales se brindan los cuidados debían presentar problemas de dependencia y c) los cuidados que se prestan al paciente debían desarrollarse en el domicilio. Conclusiones: Las principales carencias que se originan fruto de la sobrecarga en el cuidado son actualmente abordadas por medio de intervenciones en su mayoría psicoeducativas y psicoterapéuticas que van encaminadas a reducir el malestar del cuidador, sin embargo los estudios realizados en nuestro país sobre la eficacia y efectividad de las intervenciones son en estos momentos escasos. Palabras clave: Cuidador informal, Complicaciones del cuidado, Paciente geriátrico crónico-dependiente, Intervenciones.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85810</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85810/files/TAZ-TFG-2019-528.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de cuidados estandarizado para el cuidador informal del paciente geriátrico crónico dependiente</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Standardized care plan for the informal caregiver of the chronic dependent geriatric patient</dc:title>
</oai_dc:dc>
