<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lozano López, Juan Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Colom Peralta, Lucía Emilia</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo de fin de Máster desarrolla un proyecto de gestión que tiene por objetivo la elaboración de lo que sería un posible plan de gestión de la colección particular del pintor zaragozano J. de Lecea (1913-1998), que actualmente se encuentra en riesgo de evidente deterioro y pérdida. Para responder a la necesidad inminente de salvaguarda de este patrimonio se propone un proyecto que gira en torno a la creación de una fundación que aúne y trabaje con dos metas clave: la conservación y difusión de la colección del pintor y la puesta en valor de su figura, como un importante autor zaragozano vinculado al Grupo Zaragoza, con un espíritu y un estilo propio y cuyo legado, de otra manera, se perderá. Por otra parte, la segunda gran meta del trabajo es plantear desde la fundación un proyecto educativo-social vinculado a las artes, que se conciba como una propuesta diferente de tiempo libre y que, trabajando en la órbita metodológica del constructivismo, junto con la idea de la Escuela Libre, posibilite el desarrollo de distintas competencias y valores sociales en colectivos en riesgo de exclusión social, así como en niños, jóvenes, y ancianos o adultos que deseen profundizar en sus conocimientos artísticos de una manera diferente. Cada uno de los aspectos clave del proyecto se presenta a través de una serie de puntos desarrollados; introducción, estado de la cuestión -en donde se aborda un estudio detallado de la figura de Lecea, con vistas a encarar el posterior desarrollo del trabajo sustentándolo en una base teórica-, análisis detallado del mismo -en el que se detallan los aspectos más importantes del mismo y todo lo necesario para su desarrollo-, y unas breves conclusiones que cierran el trabajo. Siendo el conjunto matizado por los anexos, que necesariamente se encaminan a completar el contenido del proyecto en todas sus fases y profundizar en aquellos aspectos que por su extensión o temática más específica no se han podido abordar en el cuerpo del trabajo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58615</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte; Área de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58615/files/TAZ-TFM-2016-1103.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58615/files/TAZ-TFM-2016-1103_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gestión del Patrimonio Cultural</dc:subject>
    <dc:title>La Lírica de lo Inclasificable: proyecto de gestión de la Colección pictórica de J. de Lecea</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Lyric of the Unclassifiable: management proyect of the pictorial collection of J. de Lecea</dc:title>
</oai_dc:dc>
