<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Nadal García, Iciar</dc:contributor>
    <dc:creator>Sierra Marín, Silvia</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>La educación emocional es una parte imprescindible en el desarrollo íntegro de cualquier ser humano para que éste logre tener una vida afectiva satisfactoria. Por esta razón, las emociones positivas han de ser fomentadas desde los primeros cursos escolares en todas las aulas, siendo la música el mejor elemento vehicular para ello por su carácter humano y emotivo. El estudio de la relación entre las teorías previamente formuladas sobre este tema y los distintos métodos de enseñanza de la música del último siglo nos mostrará cómo la música es capaz de despertar recuerdos y emociones positivas en los niños de 6–7 años de edad. A través de una propuesta de intervención educativa analizaremos las sensaciones producidas por distintas piezas musicales seleccionadas en base a distintos criterios. De este modo, dichas emociones podrán ser posteriormente utilizadas para la resolución de conflictos y la mejora del ambiente de aprendizaje en el aula.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47707</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Musical</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47707/files/TAZ-TFG-2015-1415.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Maestro Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Música y emociones positivas como estímulo del aprendizaje</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
