<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Yeste Navarro, Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Brun Basarte, Clara</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado se centra en el estudio de las reconstrucciones llevadas a cabo en el último tercio del siglo XX de algunas arquitecturas efímeras pertenecientes al Movimiento Moderno. Para ello, se han analizado los condicionantes que conllevaron a la revalorización de este movimiento a finales de siglo y la consiguiente proliferación de reconstrucciones de algunos de sus edificios efímeros más representativos.  Como muestra de lo anterior, en este Trabajo de Fin de Grado se han analizado cuatro ejemplos de reconstrucciones realizadas en el continente europeo: el Pabellón Alemán de Mies van der Rohe (Barcelona, 1986), el Pabellón de L´Esprit Nouveau de Le Corbusier (Bolonia, 1977), el Pabellón de la República Española de Sert y Lacasa (Barcelona, 1992) y el Café de Unie de Pieter Oud (Rotterdam, 1986); todos ellos, muestras significativas de una nueva concepción de la arquitectura contemporánea.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64811</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte; Área de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64811/files/TAZ-TFG-2017-4710.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia del Arte</dc:subject>
    <dc:title>La recuperación de arquitecturas efímeras del Movimiento Moderno</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The recovery of ephimeral architectures of the Modern Movement</dc:title>
</oai_dc:dc>
