<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Calvo, Juan Ignacio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Torralba Cabeza, Miguel Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Olivera González, Susana</dc:creator>
    <dc:date>2010</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se presenta la valoración de la cistatina C y NT-proBNP como marcadores biológicos en ochenta y nueve pacientes diagnosticados de enfermedad de Fabry, cuyas muestras fueron remitidas desde las Universidades de Londres y Nueva York entre 2007 y 2008.  El estudio llevado consistió en la investigación de la correlación existente entre la cistatina C y NT-proBNP y la afectación orgánica, en concreto afectación renal y cardíaca, de paciente con enfermedad de Fabry, para su validación como marcadores de daño precoz en estos pacientes. La determinación de los niveles de dichos marcadores bioquímicos fue llevada a cabo mediante la colaboración de los Servicios de Bioquímica y Medicina Interna del Hospital Clínico Universitario "Lozano Blesa" de Zaragoza.  La Introducción ha sido realizada tras una amplia revisión bibliográfica y se exponen los aspectos clínicopatológicos, diagnósticos y de tratamiento en la enfermedad de Fabry, así como las características de la cistatina C y NT-proBNP y su utilidad en la clínica. En Material y Métodos se detallan las características de las muestras correspondientes a los pacientes diagnosticados de enfermedad de Fabry, y las técnicas utilizadas y su fundamento, para la medida de los niveles de los marcadores bioquímicos. En los Resultados se realiza el análisis estadístico para averiguar la relación entre los marcadores citados, y la afectación orgánica en los pacientes con enfermedad de Fabry. El trabajo termina con la Discusión y las Conclusiones que de este estudio han derivado.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48332</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48332/files/TESIS-2016-127.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>medicina interna</dc:subject>
    <dc:subject>ciencias médicas</dc:subject>
    <dc:subject>ciencias clínicas</dc:subject>
    <dc:subject>genética humana</dc:subject>
    <dc:title>Valor de la cistatina C y NT-proBNP como marcadores biológicos en la enfermedad de Fabry</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
