<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rubio Calvo, Emilio</dc:contributor>
    <dc:contributor>García Felipe, Ana Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Santos Bistué, Clara</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>JUSTIFICACIÓN: El programa de atención dental infantojuvenil en Aragón (PABIJ) se puso en marcha en 2005, en nuestra práctica clínica diaria atendemos a niños que forman parte de este programa dándonos cuenta que en estos niños presenta una alta prevalencia de patología dental. OBJETIVOS: Conocer los resultados que esta obteniendo el PABIJ, el estado de salud oral de los niños de 12 años de Barbastro ya que son los primeros que entraron a formar parte del PABIJ. Conocer la opinión de los usuarios de este programa y de los profesionales que prestan el servicio comparándola con la de los usuarios y profesionales de otras comunidades. De la misma manera queremos conocer la atención dental que se presta a los niños en otras comunidades autónomas y en otros países.  MATERIAL Y METODOS: Búsqueda bibliográfica en las bases de datos: PubMed, Embase, Google, base de datos de la SESPO y la base de datos de la universidad de Malmó. Revisión dental en los colegios a  los niños que durante 2011 cumplen 12 años en Barbastro. Encuesta acerca del programa y los habitos de los niños a los padres o tutores de estos. Encuesta a los profesionales que prestan los servicios del PABIJ en Aragón. RESULTADOS: Tras realizar la visita a los colegios se clasifican los resultados viendo que  el CAOD para el total de escolares estudiados en Barbastro es de 1,45, el CAOM de 1,07 , la prevalencia de caries del 56,14%, el índice de restauración del 47,5%, el SiC de 1,5 y el índice de restauración del primer molar de 50,82%. Los profesionales en la encuesta dan una nota media al PABIJ de 5,57 y el aspecto del que están mas descontentos es de la cuantía de la retribución y los plazos de cobro. Los usuarios del programa están muy o bastante satisfechos con el programa. Nos damos cuenta que no están bien informados sobre el ya que demandan tratamientos que si son cubiertos por el PABIJ. CONCLUSIONES: 1.Aragón es la comunidad autónoma que más tratamientos básicos y prestaciones especiales ofrece en su programa. 2.Aragón da más cobertura en materia de salud oral da más cobertura que otros países, a excepción de países nórdicos como Dinamarca o Noruega donde se cubre incluso la ortodoncia. 3.En Barbastro el índice CAOD ha ascendiendo tras la instauración del programa  en 2005. El índice de restauración ha descendiendo, recuperando valores algo mas altos en los resultados de 2011 pero sin llegar a alcanzar los valores que teníamos en 2004. La prevalencia de caries ha ascendido, siendo superior que hace 25 años 4.Los profesionales están poco satisfechos con el programa, dándole un aprobado justo con una nota media de 5,57, el aspecto del programa del que más se quejan los profesionales es de la cuantía de la retribución y de los plazos de cobro. 5.Los usuarios están bastante o muy satisfechos con el PABIJ, pero están mal informados ya que demandan tratamientos que el programa ya cubre.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13283</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Microbiología, Medicina Preventiva y Salud Pública</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/13283/files/TESIS-2013-164.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ciencias médicas</dc:subject>
    <dc:subject>epidemiología</dc:subject>
    <dc:subject>estomatología</dc:subject>
    <dc:subject>ortodoncia</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación del programa de atención dental infantil en Aragón</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
