<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Escolar Castellón, Juan de Dios</dc:contributor>
    <dc:contributor>García Martínez, Virginio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Sánchez Margallo, Francisco Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Fernando Trebolle, José</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este trabajo ha sido analizar las modificaciones que sufre el colon en su anatomía y su disposición, en relación con la posición, el sexo, la edad y el índice de masa corporal, y describirlas a través de reconstrucciones tridimensionales obtenidas a partir de imágenes de TAC. 	Se dividió el trabajo en un Estudio radiológico en cadáveres, y un Estudio radiológico en pacientes. En el primero, se emplearon tres cadáveres humanos conservados con la técnica de Thiel, en los que fueron reproducidas las condiciones reales de una colectomía laparoscópica en cuanto a neumoperitoneo, con 15 mmHg, y decúbitos posturales, con 15 º de decúbito lateral derecho, izquierdo, o Trendelenburg, en diez series según el protocolo establecido, realizándoles un TAC abdominal una vez obtenidas las mencionadas condiciones. En el segundo estudio, se seleccionaron 130 pacientes del Hospital Royo Villanova de Zaragoza con un TAC abdominal con contraste intravenoso y sin patología a nivel del colon.  	Se realizó una reconstrucción tridimensional de las imágenes de TAC obtenidas con el software OsiriX ®, y se localizaron en ésta los puntos anatómicos definidos (PUBIS, ESPINA, AH, AE, UIC, UDS, AMS y AMI), para posteriormente realizar con el software ImageJ ® la medida de las variables morfométricas establecidas entre los puntos (longitudes ESPINA - ESPINA, PUBIS - AMS, PUBIS - AMI, AMS - AMI, PUBIS - AH, PUBIS - AE, PUBIS - UIC, PUBIS - UDS, AMS - AH, AMS - AE, AMI - AH y AMI - AE, y ángulos AH - PUBIS - AE, AH - AMS - AE  y AH - AMI - AE). 	De las 450 medidas realizadas en el Estudio radiológico en cadáveres, 202 sufrieron modificaciones entre el 5 % y el 9,99 %, y 112 por encima del 10 %, en las diferentes series que modificaron la presión de neumoperitoneo y el grado de decúbito lateral y de Trendelenburg. Las mayores diferencias se observaron en las medidas que relacionaban el pubis con ambas arterias mesentéricas y las arterias mesentéricas con los ángulos del colon, siendo éstas todavía mayores en las tres últimas series del estudio, en las que se realizó una manipulación en la posición del colon transverso al elevar el epiplon mayor. 	En el Estudio radiológico en pacientes, se observó una importante variabilidad anatómica en la morfología del colon con las reconstrucciones tridimensionales obtenidas, y se evidenciaron diferencias significativas en las medidas planteadas al estudiar los sujetos del estudio por grupos de sexo (hombres y mujeres), edad (65 años y menores, y mayores de 65 años) e índice de masa corporal (normopeso, sobrepeso y obesidad). 	Como conclusión, se considera que el colon se puede estudiar en cuanto a su variabilidad anatómica y su diferente disposición, con reconstrucciones tridimensionales obtenidas a partir de imágenes de TAC, y que éste sufre modificaciones que se pueden relacionar con la posición, el sexo, la edad y el índice de masa corporal.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47440</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía e Histología Humanas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47440/files/TESIS-2016-042.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>anatomía humana</dc:subject>
    <dc:subject>cirugía</dc:subject>
    <dc:subject>cirugía experimental</dc:subject>
    <dc:subject>radiología</dc:subject>
    <dc:title>Aplicación de la imagen tridimensional a la cirugía laparoscópica del colon</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
