<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez de Espronceda Sazatornil, Gema</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Vázquez, Carlota</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La comunicación corporativa es uno de los pilares fundamentales de las grandes multinacionales como el Grupo Volkswagen. Sus labores a nivel externo, interno y de responsabilidad social, suponen grandes cambios en valores tangibles e intangibles de sus productos.  Sin embargo, este tipo de empresas, como todas las demás, también se exponen a la aparición de problemas que generen crisis, donde las intervenciones del departamento de comunicación pueden ser cruciales para definir el futuro estas. Así ocurrió cuando en 2015 el Grupo se enfrentó a las acusaciones de las manipulaciones del software de algunos de sus vehículos por parte de la EPA, donde la comunicación corporativa jugó un papel esencial. Para analizar la importancia de sus acciones, así como la repercusión que estas tuvieron en los medios de comunicación, el trabajo analiza los comunicados lanzados por los gabinetes de comunicación del Grupo, recoge la repercusión que estos han tenido en la prensa y, finalmente analiza las consecuencias en dos grandes niveles: ventas y reputación.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85550</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85550/files/TAZ-TFG-2019-1901.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Periodismo</dc:subject>
    <dc:title>Gestión de comunicación de crisis.  El papel de los gabinetes de comunicación y la prensa ante el escándalo de las emisiones del Grupo Volkswagen  (18 de septiembre de 2015 – Actualidad).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Crisis communication management.  The role of the press offices and the press in the Volkswagen emissions scandal  (September 18, 2015 – Now).</dc:title>
</oai_dc:dc>
