<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Romero Martin, Mª Rosario</dc:contributor>
    <dc:creator>Casalé León, David</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Durante cuatros años de carrera, en los que he vivido en la ciudad de Huesca, he podido participar en una gran variedad de eventos, actividades y jornadas enfocadas a la promoción de la Actividad Física. Considero que para hacer posible todas las experiencias vividas hasta ahora, la alta implicación de los agentes de socialización ha sido factor clave para la programación e implementación de situaciones que involucren a todo el panorama social de una ciudad. Este trabajo de fin de grado (TFG) brinda la oportunidad de devolver a la ciudad de Huesca todo el conocimiento obtenido en materia de deporte, promoción de la salud y hábitos saludables, al desarrollar el contenido de una página web o aplicación móvil para promover la actividad física (AF) en los parques de la ciudad de Huesca.  A partir de tres perfiles de población o ámbitos de práctica de AF (familias- ámbito recreativo, profesores- ámbito educativo y personas con estilos de vida saludables- ámbito utilitario), se detectan aquellas características que se pueden demandar de las instalaciones de un parque para desarrollar un sistema de búsqueda con filtros que localice de forma eficaz y eficiente qué parque cubre sus necesidades específicas.   Para concluir, se propone una serie de actividades y juegos que orienten a los tres perfiles en el desarrollo de la práctica deportiva en estas dotaciones públicas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88095</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88095/files/TAZ-TFG-2019-1889.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Proyecto de una aplicación web para la promoción de la Actividad Física en los parques urbanos de Huesca</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Project of a web applicacion for the promotion of Physical Activiy in the urban parks of Huesca</dc:title>
</oai_dc:dc>
