<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Sanz, José Raúl</dc:contributor>
    <dc:creator>Hernández Tarroc, María</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La enfermedad de Parkinson (EP) es un trastorno de tipo neurológico y degenerativo con carácter crónico, progresivo e invalidante caracterizado por la combinación de bradicinesia, rigidez y temblor a causa de un déficit de dopamina. Su diagnóstico es dificultoso debido a la ausencia de marcadores biológicos específicos y su tratamiento sintomático porque a día de hoy, no se dispone de ningún procedimiento ni tratamiento curativo. Es la segunda patología neurodegenerativa más prevalente después del Alzheimer con 150.000 casos diagnosticados en España y sus mayores registros afectan a personas de más de 60 años. Metodología y Objetivos: Por medio de una revisión sistemática de diferentes bases de datos, buscadores y páginas web, se ha planteado el siguiente Programa de Salud que tiene como principal objetivo mejorar la situación de pacientes y familiares en fases tempranas de la EP. Ser diagnosticado de EP supone un fuerte golpe emocional para los pacientes y sus familias donde el miedo, la frustración y el desconocimiento se apoderan de la situación. El papel de enfermería va a ser fundamental para recrear los hábitos y comportamientos alrededor de la enfermedad que les permitan conservar al máximo su esencia, su identidad y su bienestar. Conclusiones: La aplicación del programa educativo propuesto ha sido eficaz y ha permitido un mejor afrontamiento de la enfermedad por parte de los pacientes y familiares, así como un mayor conocimiento de esta y de los cuidados que se requieren.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88976</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88976/files/TAZ-TFG-2019-662.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud dirigido a pacientes y familiares en fases tempranas de la enfermedad de Parkinson</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Programme for patients and their relatives in first stages of Parkinson's disease.</dc:title>
</oai_dc:dc>
