<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Plana Montori, Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Balsa Fernández, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La esquizofrenia es un trastorno mental grave que conduce a trastornos de la progresión del pensamiento, errores en el análisis contextual y de lógica. A menudo, estos pacientes no reconocen sus necesidades de salud y se demoran en buscar consejo o tratamiento. Los objetivos del trabajo son la presentación de dos casos clínicos con esquizofrenia, basándonos en una minuciosa exploración y pruebas complementarias para conseguir un diagnóstico completo y elaborar un correcto plan de tratamiento. Se mostrarán dos casos realizados en el Servicio de prácticas odontológicas de la Universidad de Zaragoza y se abordarán las opciones terapéuticas y plan de tratamiento necesarios para la rehabilitación oral de los pacientes, basándonos en la evidencia científica. El primer caso se tratará de una paciente de 47 años con esquizofrenia e ingresos hospitalarios en octubre de 2018, higiene oral deficiente, periodontitis crónica y clase I de Kennedy superior y clase IV inferior. Se le plantea una fase de tratamiento básico periodontal y conservadora y  una fase de tratamiento periodontal de cirugía resectiva en el maxilar superior. Para la reposición de los dientes ausentes se ofrecen distintas alternativas de tratamiento. El segundo caso es un paciente de 45 años con esquizofrenia, higiene oral muy deficiente con múltiples caries y restos radiculares. Se le plantea una fase de tratamiento básico periodontal y para la reposición de los dientes ausentes se le ofrecen distintas opciones de tratamiento.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88120</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Estomatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88120/files/TAZ-TFG-2019-1747_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88120/files/TAZ-TFG-2019-1747.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Odontología</dc:subject>
    <dc:title>Abordaje multidisciplinar de pacientes con esquizofrenia: A propósito de dos casos.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Multidisciplinary treatment in patients with schizophrenia: A report of two cases.</dc:title>
</oai_dc:dc>
