<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Cuñado, Ana Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Herrero Barba, Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el cáncer infantil es una realidad cada vez más vigente. Después de los tumores del sistema nervioso central (SNC), el neuroblastoma es la neoplasia sólida más común en niños. Se trata de un cáncer del sistema nervioso simpático (SNS) cuyo origen se encuentra en el desarrollo embrionario. Afecta a 1 de cada 100.000 recién nacidos vivos. En España son detectados unos 100 casos al año. Su principal causa es una alteración genética y la clínica puede ser muy diversa y variable. El 90% de los casos son detectados alrededor del año de edad y el tratamiento dependerá de la biología del tumor y el estadio de la enfermedad, pudiendo realizarse resección quirúrgica y aplicación de quimioterapia y/o radioterapia. La tasa de supervivencia a 5 años se sitúa entre el 68% y el 95%. El neuroblastoma supone todo un reto para la enfermería pediátrica debido a la situación de vulnerabilidad en la que sitúa al niño y sus familias.  Objetivo: diseñar un plan de cuidados enfermeros de asistencia hospitalaria en un caso clínico de neuroblastoma. Metodología: se realizó una revisión bibliográfica sobre el tema de los últimos 10 años en distintas bases de datos y otras plataformas de búsqueda para desarrollar un proceso de atención enfermera utilizando la taxonomía NANDA, NIC y NOC y aplicándose a un caso clínico. Conclusiones: la implantación de un plan de cuidados en el paciente con neuroblastoma permitiría una asistencia enfermera hospitalaria óptima desarrollando un plano de trabajo propio y reafirmando las competencias de la profesión.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90438</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90438/files/TAZ-TFG-2017-545.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Asistencia enfermera hospitalaria en el paciente pediátrico con neuroblastoma a propósito de un caso clínico</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Hospital Nurse Assistance in Paediatric Patient with Neuroblastoma to Purpose of a Clinical Case</dc:title>
</oai_dc:dc>
