<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Calvo, Juan I. </dc:contributor>
    <dc:contributor>Zalba Etayo, Begoña </dc:contributor>
    <dc:creator>Cabrerizo García, José Luis</dc:creator>
    <dc:date>2009</dc:date>
    <dc:description>La estratificación tras un evento coronario agudo es importante de cara al tratamiento y pronóstico. Determinaciones analíticas básicas nos pueden ayudar en esta tarea. En su mayoría reactantes de fase aguda, relacionadas con la inflamación o con las alteraciones hemorreológicas como los valores de hemoglobina, la leucocitosis, la hiperglucemia de estrés, la función renal, la hiperfibrinogenemia o las alteraciones iónicas. Estudio descriptivo, observacional, de cohortes prospectivo de 559 pacientes con síndrome coronario agudo con y sin elevación del segmento ST de alto riesgo. Tras un seguimiento de seis meses analizamos su relación mediante un análisis multivariable con la mortalidad y eventos cardiovasculares (angor-postinfarto, re-infarto e insuficiencia cardíaca).  Todos ellos guardaban relación con el pronóstico, con una mayor significación para la insuficiencia renal &lt; 60 ml/min (Índice de Cockcroft), el recuento leucocitario &gt; 10.000 cell/mm3 o la hiperglucemia &gt; 160mg/dl al ingreso, tanto en diabéticos como en no diabéticos. Stratification after acute coronary event is important for treatment and prognosis. Basic analytic determinations can help us in this task. They are at most the cases than acute phase reactant, connected with inflammation or hemorheological alterations like hemoglobin, leukocytosis, stress hyperglycemia, kidney function, hyperfibrinogenemia and ionic alterations. Prospective descriptive cohort study of 559 patients with acute coronary syndrome with and without ST elevation, high risk. After six month monitoring we analyzed their relacionship through a multivariate analysis between mortality and cardiovascular events (angor postMI, re-MI and heart failure). All of them are relative to the prognosis, all the more signification to kidney insufficiency &lt; 60 ml/min (Cockcroft equation), leukocyte count &gt; 10000 cells/mm3  or hyperglycemia &gt; 160 mg/dl at admission, both diabetic and non-diabetic patients.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/3264</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/3264/files/TESIS-2009-059.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Síndrome coronario agudo</dc:subject>
    <dc:subject>inflamación</dc:subject>
    <dc:subject>aterosclerosis</dc:subject>
    <dc:subject>Acute coronary syndrome</dc:subject>
    <dc:subject>inflammation</dc:subject>
    <dc:subject>atherosclerosis.</dc:subject>
    <dc:title>Biomarcadores pronósticos en el síndrome coronario agudo</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
