<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tobajas Asensio, Enrique</dc:contributor>
    <dc:creator>Ibáñez Gimeno, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El condicionamiento clásico es un proceso mediante el cual una persona aprende de la experiencia de un suceso, produciendo un cambio relativamente permanente en la conducta como consecuencia de la experiencia vivida. Los pacientes sometidos a varias sesiones de quimioterapia sufren efectos secundarios, como son, entre otros, náuseas y vómitos intensos acompañados de malestar general psicológico y de un desgaste físico importante. En el condicionamiento clásico, los pacientes relacionan estos efectos que han experimentado como consecuencia de su de su primera sesión de quimioterapia y sufren estos efectos antes de enfrentarse a su próxima sesión. Estas náuseas y vómitos anticipatorios pueden ser tan intensos que pueden llegar a contraindicar la sesión de quimioterapia al agravar la debilidad del paciente. A menudo, el paciente desea abandonar el tratamiento aun siendo plenamente consciente de que ese tratamiento puede alargarle la vida, o incluso, puede tratarse de su único tratamiento posible. Es importante saber que la farmacología (antieméticos, ansiolíticos…) utilizada para la resolución de esta sintomatología no tiene el efecto esperado en estos pacientes, por lo tanto, no es útil en el manejo de esta situación.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90435</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90435/files/TAZ-TFG-2017-548_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90435/files/TAZ-TFG-2017-548.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de cuidados de enfermería en náuseas y vómitos anticipatorios a quimioterapia: una explicación basada en el condicionamiento clásico.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Nursing Care Plan in Anticipatory Nausea and Vomiting to Chemotherapy: Explanation Based on Classical Conditioning.</dc:title>
</oai_dc:dc>
