<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Teruel Melero, Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Sorio Martín, Ana María</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo se presenta como una guía de implantación de los Sistemas aumentativos y alternativos de comunicación dentro del aula, procurando ofrecer una herramienta útil a los maestros que tienen como alumnos a niños autistas. Por ello, se realiza un estudio acerca de dicho síndrome, situando su concepto y evaluando de manera específica sus rasgos lingüísticos, desde los cuales partirá nuestra propuesta de implantación. Los materiales presentados son elaborados a partir de un portal web creado en Aragón llamado ARASAAC, que pone a disposición del usuario todo tipo de recursos digitales. Las estrategias que se exponen pretenden ser de carácter flexible, de manera que puedan adaptarse a la gran variedad de necesidades lingüísticas que presenta la población autista.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69560</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69560/files/TAZ-TFG-2017-4947.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69560/files/TAZ-TFG-2017-4947_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>ARASAAC. Sistema aumentativo y alternativo de comunicación: implantación de SAAC en el aula con niños autistas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">ARASAAC. Augmentative and alternative communication system: implementation of AACS in autism children in the class</dc:title>
</oai_dc:dc>
