<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Álvarez Medina, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Sánchez Martínez, Carlos Javier</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El rendimiento de los jugadores de fútbol es multifactorial. Este trabajo se va a centrar en el aspecto fisiológico de la fuerza y de la resistencia, fundamentales en este deporte. El objetivo de este estudio es establecer cómo evoluciona la fuerza explosiva y la resistencia durante un macrociclo de cuatro meses mediante test inespecíficos de fuerza como Squat Jump (SJ), Counter Movement Jump (CMJ) y Counter Movement Jump Free (CMJFree) y resistencia (Test Yoyo de Recuperación Intermitente) en futbolistas semiprofesionales. Se ha utilizado el programa SPSS versión 22 de la Universidad de Zaragoza para el análisis estadístico descriptivo dado en media y desviación típica y para el inferencial la T de Student y Anova de un factor estableciendo la significatividad en p˂ 0,05.&lt;br /&gt;Los resultados muestran una mejora del equipo en todos los test y variables analizadas obteniendo diferencias significativas. Al comparar por posiciones se obtiene que los porteros alcanzan los mejores valores en la potencia de los tres tipos de salto y son los mejores en la variable de altura del CMJFree, mientras que los defensas son los mejores en la variable de altura en los saltos de SJ y CMJ y en el test de resistencia. Al comparar las tomas entre posiciones los porteros son los que mejores valores obtienen tanto en el CMJFree altura como potencia encontrando diferencias significativas a su favor con el resto de posiciones.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88018</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88018/files/TAZ-TFG-2019-3283.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>La mejora de la Fuerza Explosiva y la Resistencia durante un macrociclo en un equipo de fútbol semiprofresional</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The improvement of Explosive Force and Resistance during a macrocycle in a semi-professional football team</dc:title>
</oai_dc:dc>
