<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Falcón Miguel , David</dc:contributor>
    <dc:creator>Ungría Rodrigo, Inés</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El  fútbol  es  un  deporte  basado  en  acciones  explosivas,  las  cuales  son fundamentales  para  obtener  los  máximos  resultados.  Para  mejorar  estas acciones es necesario realizar entrenamientos pliométricos tanto monopodales como bipodales, que además de ayudarnos a mejorar la fuerza del tren inferior, nos  pueden permitir  reducir las asimetrías de las extremidades inferiores y por tanto disminuir el riesgo de lesiones.  El objetivo de este estudio fue  analizar y comparar  los  efectos  de  dos  metodologías  de  entrenamiento  diferentes (monopodal  y  bipodal)  sobre  la  fuerza  del  tren  inferior  y  la  mejora  de  las asimetrías  de  los  miembros  inferiores  en  futbolistas  juveniles  durante  6 semanas.  Para  ello,  treinta  y  siete  jugadores  de  fútbol  masculino  de  la categoría juvenil preferente provincial  aragonesa, participaron voluntariamente en  este  estudio.  Los jugadores fueron asignados en dos grupos dependiendo de los resultados de las primeras mediciones. Un grupo hizo el entrenamiento pliométrico monopodal (n=  18) y el otro el bipodal (n= 19). En la evaluación del rendimiento  de  saltos  se  incluyó  una  prueba  de  salto  horizontal  bipodal  y monopodal y otra de salto vertical (CMJ) bipodal y monopodal. Tras analizar los resultados,  se  puede  concluir  que  el  programa  de  entrenamiento  con  ambas metodologías  es  efectivo  para  mejorar  los  valores  de  fuerza  del  tren  inferior pero  ha  sido  insuficiente  para  disminuir  las  asimetrías  del  CMJ  a  menos  del 15%. Comparando ambos  entrenamientos  el CMJ monopodal es más efectivo para la  ganancia  de fuerza. Y con respecto a  las asimetrías, el monopodal es mejor para reducir las del CMJ  y el bipodal para disminuir las del SH.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87920</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87920/files/TAZ-TFG-2019-4891.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Valoración de la relación entre el entrenamiento de fuerza y las asimetrías del tren inferior en futbolistas en edad juvenil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Valuation of the relation between strength training and lower train asymmetries in young soccer players</dc:title>
</oai_dc:dc>
