<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Maria Pilar Portillo Tarragona</dc:contributor>
    <dc:contributor>Sabina Scarpellini</dc:contributor>
    <dc:creator>Peco Lahuerta, Diego</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La eco-innovación se está erigiendo como un área de vital importancia para la supervivencia de todas las empresas. Tal es el grado de protagonismo que se ha formado en Aragón el primer clúster nacional del porcino con el objetivo de aunar fuerzas para invertir en I+D+I e investigar en la correcta trata de los purines, altamente contaminantes. En este trabajo se ha realizado una primera aproximación al análisis de las fuentes de financiación de nueve empresas integrantes del clúster con especial énfasis en la eco-innovación.&lt;br /&gt;Se ha elaborado una introducción acerca del contexto socioeconómico además de una ligera introducción de las empresas pertenecientes al clúster. Como desarrollo principal del trabajo se ha realizado un análisis de las principales ratios financieras en el periodo 2012 – 2017.&lt;br /&gt;Finalmente, se han analizado las subvenciones concedidas a las empresas ya que se considera que juegan un papel importante en la financiación de las actividades de I+D+I de las mismas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86926</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86926/files/TAZ-TFG-2019-3855.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86926/files/TAZ-TFG-2019-3855_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de fuentes de financiación de empresas integrantes del clúster del porcino en España</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of sources of financing for companies belonging to the pig cluster in Spain</dc:title>
</oai_dc:dc>
