<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ballarín Ferrer, Daniel</dc:contributor>
    <dc:creator>Cuevas Mantecón, Alfonso</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>En este Trabajo de Fin de Máster, se realiza un estudio de los impactos paisajísticos presentes en las comarcas de Bajo Cinca, Bajo Aragón-Caspe, Ribera Baja del Ebro, Bajo Aragón y Bajo Martín. Se trata de identificar y digitalizar todos los impactos puntuales, lineales y superficiales posibles mediante la fotointerpretación y el trabajo de campo, para después elaborar las memorias y los mapas de impactos negativos sobre el paisaje. De este modo se cumple con el objetivo del Gobierno de Aragón de elaborar una cartografía de paisaje precisa. Por otro lado, se presenta un estudio de visibilidad sobre un impacto específico, el circuito de Motorland, el cual se ha escogido por sus particularidades, posee una gran extensión afectando negativamente al paisaje de toda la comarca de Bajo Aragón. Los resultados muestran una región muy antropizada, en la que las actividades humanas aparecen presentes en todo el territorio adaptadas en mayor o menor medida al paisaje de la zona.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64658</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64658/files/TAZ-TFM-2017-932.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ordenación Territorial y Medioambiental</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de los impactos negativos sobre el paisaje de varias comarcas aragonesas. Prácticas de empresa.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the negative impacts on the landscape of several aragonese regions. Business practices.</dc:title>
</oai_dc:dc>
