<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Orejudo Hernández, Santos</dc:contributor>
    <dc:creator>Lavilla Romeo, Julia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Uno de los objetivos de la educación y de los docentes es contribuir al desarrollo integral de los alumnos y alumnas. Es por ello, por lo que la educación en valores, basada en la diversidad, la no discriminación y el respeto, que busca alejarse de los estereotipos y de los roles de género es un tema transversal que se debe trabajar en todas las áreas y etapas de la escolarización obligatoria, pues así lo dictamina la ley de educación vigente. Esta educación no es sino la llamada educación afectivo-sexual. Tratándose de una educación que debe acompañar al alumnado en todas sus etapas y basándonos en la creación de la identidad de género y la aparición de los estereotipos de género, será conveniente comenzar lo antes posible. En nuestro caso, al ser docentes de Educación Primaria, empezaremos en el primer curso, aunque continuaremos en los cursos posteriores. Este es el motivo de la realización del presente trabajo, en el cual se presentan unas actividades propias de una propuesta transversal acompañada de orientaciones teóricas y didácticas, además de una revisión de materiales, para trabajar la educación afectivo-sexual como núcleo de todas las competencias clave y de todas las áreas del currículo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75186</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75186/files/TAZ-TFG-2018-1562.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Propuesta transversal para trabajar la educación afectivo-sexual en el Primer curso de Educación Primaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Transverse educational program to work affectivity and sexuality in six years old primary school children</dc:title>
</oai_dc:dc>
