<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Elboj Saso, Carmen</dc:contributor>
    <dc:contributor>Íñiguez Berrozpe, Tatiana</dc:contributor>
    <dc:creator>Torre Izquierdo, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Los beneficios que tiene el deporte sobre la salud, son bien conocidos por todo el&lt;br /&gt;mundo. Sin embargo, parece ser que el potencial del deporte como instrumento&lt;br /&gt;integrador, educador, y convivencia social, no es tan conocido, por lo que su uso ha&lt;br /&gt;quedado tradicionalmente relegado a un segundo plano en los programas de gestión de&lt;br /&gt;la diversidad cultural. No obstante, para que los beneficios sociales del deporte salgan a&lt;br /&gt;relucir, es necesario asegurar desde las políticas sociales que la infancia migrante no&lt;br /&gt;quede excluida de la participación en actividades deportivas. Por este motivo, el&lt;br /&gt;objetivo de esta investigación es explorar los niveles de participación en el deporte,&lt;br /&gt;entre las diferentes generaciones migratorias de alumnos. Para ello, se han seleccionado&lt;br /&gt;5 cursos de un colegio de primaria de Zaragoza, y se han evaluado sus relaciones en el&lt;br /&gt;aula a través de un test socio métrico. Los resultados de este test, han sido comparados&lt;br /&gt;a su vez, con los resultados obtenidos por un cuestionario de carácter socio familiar&lt;br /&gt;pasado tanto a los alumnos, como a sus tutores legales, con el fin de comprender los&lt;br /&gt;factores que inciden sobre la participación del alumnado migrante en actividades&lt;br /&gt;deportivas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86590</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86590/files/TAZ-TFM-2019-1156.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86590/files/TAZ-TFM-2019-1156_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Sociología de las Políticas Públicas y Sociales</dc:subject>
    <dc:title>Deporte e infancia migrante. La participación del alumnado migrante en actividades deportivas, y su incidencia en la convivencia escolar.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Migrant sport and childhood. Migrant students participation in sports activities, and its impact on living togetherschool.</dc:title>
</oai_dc:dc>
