<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sanclemente Vinué, Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Coscolín de la Dedicación, Celia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La Depresión postparto (DPP) es la complicación psiquiátrica materna más frecuente del postparto, supone un gran Problema de Salud Pública afectando a un 20% de las mujeres. Se caracteriza principalmente por una tristeza y llanto persistente y debe distinguirse de la Tristeza Postparto y de la Psicosis Postparto. Estos síntomas afectan al vínculo de madre con el bebé pudiendo afectar en el desarrollo de este. La Escala de Depresión Postnatal de Edimburgo es el método principal para su detección y evaluación. Hoy en día, sigue siendo una enfermedad infradiagnosticada debido a la presión social que se ejerce sobre las madres. Objetivo principal: Elaborar un Plan de Cuidados Estandarizado dirigido a mujeres en postparto con puntuaciones de riesgo en la escala de DPP. Metodología: Se ha realizado una revisión bibliográfica consultado diferentes bases de datos y publicaciones en papel acerca de la DPP. Para la realización del plan de cuidados se ha utilizado el modelo de las 14 necesidades básicas de Virginia Henderson y la taxonomía NANDA, NOC y NIC. Desarrollo: El Plan de Cuidados Estandarizado se inicia con la valoración enfermera, y tras esta, se identifican las principales necesidades alteradas, a partir de las cuales se desarrollan los principales diagnósticos, objetivos e intervenciones de enfermería. Siendo las etiquetas diagnósticas prioritarias la ansiedad, interrupción de los procesos familiares, riesgo de deterioro de la vinculación entre los padres y el lactante/niño y desempeño inefectivo del rol. Conclusión: La planificación y estandarización de los cuidados utilizando el lenguaje enfermero NANDA-NOC-NIC, garantiza unos cuidados de calidad, efectivos y centrados en el paciente. Además, la enfermera desempeña un papel fundamental en el cuidado de la madre que sufre DPP. Palabras clave: Depresión Posparto, Maternidad, Tristeza, Atención de enfermería.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85827</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85827/files/TAZ-TFG-2019-505.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de cuidados estandarizado para pacientes con depresión postparto</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Standardized care plan for patients with postpartum depression</dc:title>
</oai_dc:dc>
