<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fiteni Mera, Isabel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Matía Sanz, Marta Teresa</dc:contributor>
    <dc:creator>López Vergara, Lucía</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La insuficiencia cardiaca (IC) constituye la causa de ingreso hospitalario más frecuente en mayores de 65 años. Se acompaña de un gran número de comorbilidades y afectación en la calidad de vida. La Hospitalización a Domicilio (HaD) es una alternativa al ingreso hospitalario convencional (HC), donde se reciben el mismo tipo de tratamientos. Una Vía Clínica (VC) estandariza cronológicamente los procedimientos que han de llevarse a cabo frente a diferentes patologías. Material y métodos: Se analizó el ingreso de 18 pacientes, 9 en HaD y 9 en HC, con diagnóstico principal de  IC descompensada. Se estudió el grado de autocuidado y calidad de vida mediante diferentes escalas, así como la calidad de los informes de alta. En HaD se siguieron las pautas de una VC previamente establecida. Resultados: No se detectaron diferencias estadísticamente significativas entre grupos en cuanto a características clínicas, demográficas, autocuidado, calidad de vida y calidad en informes de alta. En HaD se promueve una mayor educación al paciente y se solicitó con mayor frecuencia el metabolismo del hierro. Conclusiones: Las poblaciones del estudio se pueden considerar homogéneas, con un grado de autocuidado y calidad de vida deficiente. Las diferencias entre grupos pueden ser debidas al seguimiento de la VC por parte de HaD.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65486</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología; Área de Medicina</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65486/files/TAZ-TFG-2017-896.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Medicina</dc:subject>
    <dc:title>Utilización de una Vía Clínica en el manejo de la Insuficiencia Cardiaca descompensada en Hospitalización a Domicilio.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Use of a Clinical Pathway for the management of descompensated Heart Failure in Hospital at Home.</dc:title>
</oai_dc:dc>
