<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>De Val Tena, Ángel Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Tormo Tovar, Sergi</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El accidente de trabajo in itinere, es aquel que se produce en el trayecto desde el lugar de trabajo al domicilio y viceversa, el cual debe reunir ciertos requisitos para obtener la calificación, como son: - El requisito teleológico, indica que el desplazamiento tiene que venir siempre motivado por la necesidad de ir del domicilio al trabajo o viceversa. - El requisito topográfico, señala que el recorrido debe ser idóneo, normal y habitual. - El requisito cronológico, establece que el accidente debe producirse dentro de un tiempo prudencial el cual se invierte en el desplazamiento.  - El requisito mecánico, que se refiere al medio utilizado en el trayecto que deber ser normal y racional, cuyo uso no implique un riesgo grave o inminente. El accidente puede darse bien por una imprudencia temeraria o no temeraria, pero la calificación de accidente de trabajo in itinere no se obtendrán si el accidente viene dada por una imprudencia temeraria del trabajador accidentado. Hay que diferenciar la figura del accidente de trabajo in itinere del accidente de trabajo en misión, que son figuras que por sus semejanzas pueden llegar a crear una cierta confusión.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57374</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57374/files/TAZ-TFG-2016-1022.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>El accidente de trabajo in itinere</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Accident on the way to and from work</dc:title>
</oai_dc:dc>
