<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mesa Gancedo, Daniel</dc:contributor>
    <dc:creator>Laborda Belenguer, Silvia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente estudio realiza un análisis comparativo entre La condesa sangrienta de Alejandra Pizarnik y Carmilla de Joseph Sheridan Le Fanu, con el propósito de mostrar que ambas obras tienen el mismo referente para la creación de sus personajes femeninos protagonistas: la condesa húngara Erzsébet Báthory. A través de la presentación del género gótico y su expresión vampírica, se ha tratado de reivindicar a esta figura histórica como el posible origen de toda una tradición literaria. A su vez, por medio de la exposición de los rasgos que permiten mostrar las similitudes entre los dos textos, se ha subrayado la importancia de las vampiras lesbianas por su potencial transgresor, capaz de dar voz a identidades y realidades que todavía lo necesitan.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85120</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Lingüística General e Hispánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85120/files/TAZ-TFG-2019-3238.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filología Hispánica</dc:subject>
    <dc:title>Hermanas de sangre: estudio comparativo entre La condesa sangrienta de Alejandra Pizarnik y Carmilla de Joseph Sheridan Le Fanu.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Blood sisters: a comparative study between Alejandra Pizarnik’s La condesa sangrienta and Joseph Sheridan Le Fanu’s Carmilla.</dc:title>
</oai_dc:dc>
