<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Garcia Muro, Miguel Angel</dc:contributor>
    <dc:creator>Gaspar Lahuerta, Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo se ha realizado en la empresa Construcciones y Contratas Valle del Ebro que tiene como actividad principal el sector inmobiliario y de la construcción, para buscar líneas de innovación con las que presentarse en un futuro y ser más competitiva. En primer lugar, realicé un profundo análisis interno y externo de la empresa, que me ayudó a determinar la matriz DAFO, en la que pude ver sus puntos débiles y fuertes. Una vez realizado estos análisis y con la ayuda de la empresa, se establecieron distintas estrategias de innovación que se podían llevar a cabo en la empresa siempre teniendo como premisa principal la conservación y mejora del medioambiente y de las personas. Con estas premisas surgen tres líneas de innovación, en las cuales la empresa podrá desarrollar su estrategia de convertirse en una empresa referente a nivel nacional. Estas líneas se ajustan a la demanda real de la industria y a la capacidad de la empresa para desarrollarlas, por lo cual son objetivas y precisas. Las tres líneas son: obtener los certificados ISO 9001 e ISO 14001, la utilización de materiales Ecológicos y el lanzamiento de un nuevo producto a través de los neumáticos en desuso. Para terminar me he centrado en desarrollar la inversión de la tercera línea ya que se trata del lanzamiento de un nuevo producto, donde explicamos qué es, cómo se produce, qué controles debe llevar y por ultimo hasta cuánto ascendería dicha inversión.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64891</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64891/files/TAZ-TFG-2017-3908.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>Innovación en el Sector de la Construcción</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Innovation in the Construction Sector</dc:title>
</oai_dc:dc>
