<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ibarretxe Antuñano, Iraide</dc:contributor>
    <dc:creator>Remacha Pérez, Eduardo</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo principal del estudio es establecer cómo el español conceptualiza, categoriza y codifica las partes del cuerpo desde el punto de vista de la tipología semántica. Como herramienta teórica se usa el modelo tipológico defendido en los estudios sobre la categorización semántica de las partes del cuerpo dentro del proyecto Evolutionary of Semantic Systems del Instituto Max Planck de Psicolingüística (Jordan, Dunn y Majid, 2009). Este modelo propone cinco variables tipológicas semánticas para definir este campo semántico: partonomía, jerarquía, topografía, lógica interna y orientación espacial. Los datos han sido obtenidos a partir de la herramienta de elicitación “bodypart naming task” (Jordan, Dunn y Majid, 2009) y provienen de 30 hablantes nativos de español distribuidos en tres grupos de edad. Los resultados muestran que el español conceptualiza el cuerpo en tres partes: cabeza, torso y extremidades y que cada una de ellas se subdivide, a su vez, en dos niveles más específicos. Este estudio se centra en el torso y en las extremidades. La conceptualización del torso es la que se refleja menos definida en cuanto a los términos que se utilizan para categorizarlo, así como al espacio determinado por estos. Por el contrario, las extremidades están bien delimitadas y se categorizan de forma homogénea. Por último, se señalan las limitaciones de este estudio y posibles líneas futuras de investigación.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76704</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Lingüística General e Hispánica; Área de Lingüística General</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76704/files/TAZ-TFG-2018-3298.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filología Hispánica</dc:subject>
    <dc:title>Conceptualización y codificación de las partes del cuerpo humano en español</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Conceptualisation and encoding of human bodyparts in Spanish</dc:title>
</oai_dc:dc>
