<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cervera Fras, María José</dc:contributor>
    <dc:creator>Bello Casanova, Victoria</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Los países árabes que antiguamente formaron parte del Imperio Otomano actualmente son conocidos por los diversos conflictos y guerras que tienen lugar en sus territorios o bien por su relación con grupos terroristas. Por esto mismo es interesante ahondar en los procesos que han llevado a la creación de estos países. Así pues, este trabajo trata sobre la historia de estos países desde su inclusión en el Imperio hasta su independencia del mismo. Palabras clave: Imperio Otomano, árabes, independencia, mandato. 	 	Les pays arabes qui appartenaient à l'Empire ottoman sont connus, actuellement, à cause des differents conflits et guerres qui se déroulent dans leur territoires ou des relations qu'ils entretiennent avec les groupes terroristes. C'est pour cette raison qu'il est intéressant d'approfondir les differents processus qui ont conduit à la création de ces pays. Mots-clés: Empire Ottoman, arabes, independance, mandat.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47354</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Medieval, Ciencias y Técnicas Historiográficas y Estudios Árabes e Islámicos; Área de Estudios Arabes e Islámicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47354/files/TAZ-TFG-2015-2994_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47354/files/TAZ-TFG-2015-2994.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Las provincias árabes en el Imperio Otomano</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
