<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Larrodé Pellicer, Emilio</dc:contributor>
    <dc:creator>Cortés Aznar, Raquel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este trabajo es determinar la configuración más óptima de vehículo eléctrico, en función de sus parámetros de diseño y sus prestaciones, para la realización de una operación de distribución de fruta y verdura en la ciudad de Madrid, y que permita obtener unos costes de operación más competitivos. Hay que destacar que, para determinar la mejor configuración de prestaciones que tiene un vehículo en una operación de distribución, es necesario determinar cuál es la configuración de flota más óptima económicamente para una demanda determinada. Es por ello que en este trabajo se va a analizar tanto las características de un vehículo eléctrico como las de la flota necesaria. La metodología de resolución que se seguirá para resolver el problema planteado es  la siguiente: Primero, se establecerán unos datos de partida para resolver la operación de distribución: Los puntos de reparto se determinarán con el programa de Google Maps. Se establecerá una posible demanda para cada cliente. A partir del parque de vehículos eléctricos disponibles comercialmente, utilizados para el transporte de mercancías, se determinarán las prestaciones de dos tipos de vehículos (A y B) que serán utilizados en el proceso de análisis. Se establecerán cuatro posibles escenarios de trabajo, y con el programa de Google Maps se establecerán las rutas óptimas para cada uno de los escenarios.  Segundo, se analizará cada vehículo en su respectiva ruta dentro de cada escenario a través del programa de Automóviles Eléctricos para determinar sus prestaciones (consumo, peso de batería, etc.).  Tercero, se definirá una función de coste como herramienta para poder comparar los diferentes escenarios y determinar cuál de ellos es el más eficiente, de esta manera se determinará la combinación más óptima de vehículos eléctricos de acuerdo a sus prestaciones. Esta función de coste tiene en cuenta los dos factores que más afectan en el coste de operación de distribución, que son el coste de recursos humanos (coste horario) y el coste de los recursos materiales (vehículos). Y cuarto, se analizarán y compararán los resultados de la función de coste para determinar cuál es el resultado más óptimo económicamente. También se observará en detalle los resultados obtenidos tanto de la función de coste por recursos humanos como de la función de coste por recursos materiales. Para concluir, se establecerán unas conclusiones y unas futuras líneas de trabajo de este proyecto.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78613</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica; Área de Ingeniería e Infraestructura de los Transportes</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78613/files/TAZ-TFG-2018-4501.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Mecánica</dc:subject>
    <dc:title>Análisis y optimización de parámetros de diseño de vehículos eléctricos, utilizados para la distribución urbana de mercancías</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis and optimization of designing parameters of electric vehicles, used for urban freight</dc:title>
</oai_dc:dc>
