<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sorribas Alejaldre, Víctor</dc:contributor>
    <dc:creator>Martín Pardillos, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>La calcificación vascular se refiere al depósito de fosfatos de calcio en la pared de los vasos, generalmente en forma cristalizada, principalmente como hidroxiapatita (Trion y cols, 2004). Puede darse en la túnica íntima, como en ateromatosis y/o en la túnica media (calcificación medial o esclerosis de Mönckeberg) (Deltrano y cols, 1997). Los mecanismos que modulan la calcificación vascular aún no están totalmente claros. Proteínas asociadas al hueso han sido detectadas en tejidos vasculares calcificados, y por ello se ha propuesto que se trata de un proceso organizado y regulado, similar a la mineralización ósea (Bostrom y cols, 1993; Mohler y cols, 2001; Kockx y cols, 1998). Las células del músculo liso vascular (VSMCs) son comúnmente consideradas como las responsables de la calcificación vascular. La apoptosis de estas células parece ser también un factor importante en el proceso, mientras otros factores incluyen interacciones entre células (macrófagos y VSMCs), lípidos y concentraciones plasmáticas de fosfato inorgánico (Deltrano y cols, 1997). La calcificación arterial medial no se acompaña de acumulación de lípidos o depósitos de colesterol, y ocurre preferentemente en la población de edad avanzada, en diabetes e insuficiencia renal crónica (Nakano-Kurimoto, 2009). Esta tesis estudia la calcificación vascular como consecuencia del envejecimiento desde dos perspectivas diferentes, estudiándose en primer lugar como consecuencia del envejecimiento cronológico y en segundo lugar como consecuencia de la senescencia inducida por estrés (SIPS) por arsénico. A partir de estos estudios se ha llegado a concluir de forma general que el envejecimiento de las VSMCs tiene lugar gradualmente a medida que las células acumulan divisiones, a la vez que se desdiferencian y transdiferencian hacia un fenotipo osteogénico, favoreciendo el desarrollo de la calcificación vascular. El arsénico es capaz de desencadenar el proceso de senescencia y calcificación vascular en las VSMCs, aunque los mecanismos por los que se desarrollan estos procesos en este caso son independientes uno del otro. Finalmente, aunque sin relación con el envejecimiento, se estudió el efecto del flúor en la calcificación vascular, principalmente en relación con la ingesta de aguas fluoradas (en beneficio de la salud dental y ósea). Se observó como este elemento reduce la calcificación vascular in vitro, posiblemente como consecuencia de la modificación del proceso de cristalización e inhibición de la nucleación. Sin embargo, in vivo usando el modelo animal aceptado para calcificación vascular (ratas nefrectomizadas; Shobeiri y cols., 2010) se observó como la ingesta de agua fluorada (a dosis considerada segura por la Organización Mundial de la Salud) agrava la insuficiencia renal, lo que da lugar al incremento de la calcificación vascular.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12542</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía Patológica, Medicina Legal y Forense y Toxicología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/12542/files/TESIS-2013-099.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>fisiología cardiovascular</dc:subject>
    <dc:subject>patología cardiovascular</dc:subject>
    <dc:subject>toxicología</dc:subject>
    <dc:subject>envejecimiento somático</dc:subject>
    <dc:title>Estudios sobre la calcificación vascular medial</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
