<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pedraja Iglesias, Marta</dc:contributor>
    <dc:creator>Guillén Cabezudo, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El vino es una bebida alcohólica, mundialmente conocida y solo superada en su consumo por la cerveza. El consumo de vino está aumentando en España y las tecnologías ofrecen nuevas formas de llevar a cabo su compra. En este trabajo se profundiza en el comportamiento de compra del vino, analizando los atributos que buscan los consumidores, los motivos que llevan a les llevan a comprar en tienda física u online y, en este último caso, el proceso seguido. Los resultados obtenidos muestran que a la hora de elegir un vino se guiarán por el sabor, el tipo de vino, siendo el vino tinto el más seleccionado, comparan precios y por último se fijaran en su denominación de origen. Se consume vino fuera de casa y no se sienten expertos del vino, pero se interesan por probar los distintos tipos y variedades. Realizan la compra de vino online una vez al año, a través del ordenador, escogiendo plataformas especializadas para efectuar la compra y pagando mediante tarjeta de crédito.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77877</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados; Área de Comercialización e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77877/files/TAZ-TFG-2018-2087.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77877/files/TAZ-TFG-2018-2087_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>Proceso de decisión de compra online de vino</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Decision process of online purchase of wine</dc:title>
</oai_dc:dc>
