<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Yus, Alejandro</dc:contributor>
    <dc:contributor>Bermúdez Cameo, Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Montano Oliván, Lorenzo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La información del entorno es percibida por las personas a través de los sentidos. La&lt;br /&gt;vista es el sentido que proporciona una mayor riqueza de información acerca de la escena&lt;br /&gt;y de la ubicación de los objetos en la misma. Gracias a ella somos capaces de percibir y&lt;br /&gt;reconocer diferentes objetos y de navegar con facilidad por el entorno que nos rodea. Un&lt;br /&gt;gran número de personas se ven privadas de este sentido debido a las diferentes patologı́as&lt;br /&gt;existentes que degeneran gradualmente las vı́as visuales e incluso pueden conducir a la&lt;br /&gt;ceguera. Dependiendo de la gravedad de estas lesiones, es posible colocar una prótesis&lt;br /&gt;en alguna parte del sistema visual que permite percibir mediante estimulación eléctrica&lt;br /&gt;unos puntos de luz blanca conocidos como fosfenos. Con ellos se puede representar, por&lt;br /&gt;ejemplo, una información simplificada de la escena que ayude al sujeto a desplazarse sin&lt;br /&gt;colisionar.&lt;br /&gt;Estas prótesis representan la información captada por una cámara, procesada con técni-&lt;br /&gt;cas de visión artificial, para llevar a cabo la estimulación de los fosfenos. Sin embargo,&lt;br /&gt;el rango dinámico y la resolución visual proporcionados por estos implantes visuales es&lt;br /&gt;muy reducido en comparación con la visión humana por lo que es conveniente seleccio-&lt;br /&gt;nar la información que se representa. Por ello es importante desarrollar algoritmos que&lt;br /&gt;permitan extraer de la escena la información más relevante, con el fin de facilitar la&lt;br /&gt;navegación de las personas con discapacidad visual. Estos algoritmos pueden facilitar la&lt;br /&gt;percepción en general (representación icónica, información simplificada) pero también&lt;br /&gt;ayudar directamente en tareas concretas, como por ejemplo el guiado, a través de reali-&lt;br /&gt;dad aumentada. Para poder evaluar las distintas estrategias en una fase previa al ensayo&lt;br /&gt;en pacientes, se han desarrollado los llamados simuladores de visión protésica, los cuales&lt;br /&gt;facilitan la implementación de estos algoritmos y su evaluación en sujetos sanos.&lt;br /&gt;En este proyecto se plantea por primera vez, hasta nuestro conocimiento, la integración&lt;br /&gt;de un sistema de guiado en un simulador de visión protésica basado en técnicas de&lt;br /&gt;navegación convencionales. El objetivo es facilitar la navegación de las personas con&lt;br /&gt;visión reducida, mediante la representación sobre la imagen de fosfenos de la dirección&lt;br /&gt;hacia la que se deben mover para alcanzar una ubicación deseada.&lt;br /&gt;El sistema de guiado desarrollado se ha evaluado inicialmente en un entorno virtual,&lt;br /&gt;y posteriormente en un entorno real utilizando una cámara RGB-D. Para ello se han&lt;br /&gt;integrado técnicas de SLAM visual (Simultaneous Localization and Mapping) con técni-&lt;br /&gt;cas de planificación de trayectorias sobre un mapa que se va actualizando durante el&lt;br /&gt;movimiento, representando en él los obstáculos detectados en tiempo real. La escena&lt;br /&gt;y la trayectoria planificada se proyectan sobre la imagen de fosfenos percibida por la&lt;br /&gt;persona.&lt;br /&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br /&gt;Information about the environment is perceived by people through their senses. Sight&lt;br /&gt;is the sense that provides the greatest wealth of information about the scene and the&lt;br /&gt;location of the objects in it. Thanks to it we are able to perceive and recognize different&lt;br /&gt;objects and easily navigate the environment around us. Many people are deprived of&lt;br /&gt;this sense due to the different existing pathologies that gradually degenerate the visual&lt;br /&gt;pathway and can even lead to blindness. Depending on the severity of these lesions, it&lt;br /&gt;is possible to place a prosthesis in some part of the visual system that allows perceiving&lt;br /&gt;white dots of light elicited by electrical stimulation, known as phosphenes. These dots&lt;br /&gt;can represent, for example, simplified information about the scene that helps the subject&lt;br /&gt;to move without colliding.&lt;br /&gt;These prostheses represent the information captured by a camera, processed with compu-&lt;br /&gt;ter vision techniques, to carry out the stimulation of phosphenes. However, the dynamic&lt;br /&gt;range and visual resolution provided by these visual implants are very small compared&lt;br /&gt;to human vision, so it is convenient to select the information to be represented. For this&lt;br /&gt;reason, it is important to develop algorithms that are able to extract the most relevant&lt;br /&gt;information from the scene, in order to facilitate the navigation for the visually impai-&lt;br /&gt;red. These algorithms can help in general perception (iconic representation, simplified&lt;br /&gt;information) but also help directly in specific tasks, such as guiding through augmen-&lt;br /&gt;ted reality. In order to be able to evaluate the different strategies in a pre-trial phase&lt;br /&gt;in patients, so-called prosthetic vision simulators have been developed to facilitate the&lt;br /&gt;implementation of these algorithms and their evaluation in healthy subjects.&lt;br /&gt;In this project it is proposed, –to the best of our knowledge– for the first time, the&lt;br /&gt;integration of a guidance system in a prosthetic vision simulator based on well-known&lt;br /&gt;navigation techniques. The goal is to facilitate the navigation of visual impaired peo-&lt;br /&gt;ple, by representing the direction they must follow to reach a desired location with&lt;br /&gt;phosphenes.&lt;br /&gt;The guidance system developed has been evaluated initially in a virtual environment,&lt;br /&gt;and then in a real setting using an RGB-D camera. For this purpose, visual SLAM (Si-&lt;br /&gt;multaneous Localization and Mapping) techniques have been integrated with trajectory&lt;br /&gt;planning techniques on a map that is continuously updated with the obstacles detec-&lt;br /&gt;ted while the user is moving, in real time. The scene and the planned trajectory are&lt;br /&gt;projected onto the phosphene image perceived by the person.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87163</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Informática e Ingeniería de Sistemas; Área de Ingeniería de Sistemas y Automática</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87163/files/TAZ-TFM-2019-1428.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ingeniería Biomédica</dc:subject>
    <dc:title>Guiado de ciegos mediante un simulador de visión protésica en entornos virtuales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Visual impaired guidance with simulated prosthetic vision in virtual environments</dc:title>
</oai_dc:dc>
