<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Resano Ezcaray, Martín</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pereira Leite, Diego</dc:contributor>
    <dc:creator>Guerrero Pérez, Alba</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El vino es un alimento natural obtenido exclusivamente por fermentación alcohólica, total o parcial, de uva fresca, estrujada o no, o de mosto de uva que, tomado con moderación y acompañando en las comidas, es saludable para el organismo. Sin embargo, contiene sulfitos, compuesto químico de gran importancia en enología por sus propiedades como antioxidante, antioxidásico y antimicrobiano. Actualmente, este aditivo es prácticamente irremplazable y, pese a sus desventajas, sólo se ha conseguido reducir las dosis de empleo.  Una de las alternativas para su eliminación es la utilización de AgNPs. Sin embargo, la exposición humana a AgNPs se va a aumentar considerablemente en los próximos años y es importante controlar este aumento. Por lo tanto, es imprescindible su determinación para evitar que se superen unos límites, que actualmente no están establecidos en el vino.  Para su determinación, caracterización y cuantificación, la metodología que se ha utilizado en este Trabajo de Fin de Grado (TFG) es la llamada Detección Individual de Partículas mediante Plasma de Acoplamiento Inductivo con Detección por Espectrometría de Masas (SP-ICP-MS).  A través de los estudios realizados se escogió, en función del diámetro obtenido y de la recuperación del número de partículas, el nebulizador más adecuado para la detección, cuantificación y caracterización de AgNPs. Además, se comprobó la existencia de efectos de matriz en la muestra de vino y se desarrollaron estrategias para mitigarla.   El método desarrollado permite caracterizar NPs a niveles de concentración muy bajos y sin tratamiento de muestra, con valores satisfactorios de recuperación, si bien el diámetro tiende a ser algo menor del esperado (10 - 20 %).</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76779</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Analítica; Área de Química Analítica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76779/files/TAZ-TFG-2018-3133.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencia y Tecnología de los Alimentos</dc:subject>
    <dc:title>Caracterización de nanopartículas de plata en bebidas mediante SP-ICP-MS</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Characterization of silver nanoparticles in drinks using SP-ICP-</dc:title>
</oai_dc:dc>
