<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Moreno Lucía C.</dc:contributor>
    <dc:creator>Casanova Mur Carolina</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo fin de grado plantea el estudio y análisis de la difusión de la arquitectura española en Italia en la década de los años sesenta. Para ello se plantea un análisis estadístico y bibliométrico de los artículos sobre arquitectura española publicados en las principales revistas italianas especializadas de la época - Edilicia Moderna, Domus, Chiesa E Quartiere, L'architettura-Cronache e Storia y Zodiac, al entenderlas como medios de difusión y vehículos para la expansión de los nuevos ideales, intercambio de opiniones y para la reafirmación de los nuevos cauces.  El análisis de estos medios permite obtener una visión fundamentada de las obras de arquitectura más divulgadas y de los arquitectos españoles con mayor presencia. Fruto de este análisis, se han detectado tres cauces principales de divulgación lo suficientemente significativos como para ser destacados: La actualidad en la obra de MBM y la crítica de Bohigas, la revisión de la obra de Coderch, en Domus y la recuperación del legado de Antoni Gaudí en el discurso crítico de Bruno Zevi.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47538</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Composición Arquitectónica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47538/files/TAZ-TFG-2015-2663.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Valoración crítica de la arquitectura española en las revistas especializadas italianas en la década de los 60</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
