<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Samaniego Díaz de Corcuera, María Esther</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Royo, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la comorbilidad supone la presencia de uno o más trastornos y el efecto de estos sobre la patología principal. En el caso de una enfermedad física crónica, la aparición de depresión complica su evolución y empeora las limitaciones, afectando a la calidad de vida. En la práctica diaria el seguimiento y atención de los trastornos psíquicos es competencia de salud mental, así como la patología física crónica es atendida por la enfermería generalista desde atención primaria. Sin embargo, muchos pacientes presentan ambos tipos. Objetivo: elaborar un plan de cuidados según la taxonomía científica enfermera para la atención integral de un paciente con hipotiroidismo primario y depresión. Método: estudio basado en una búsqueda bibliográfica en las principales bases de datos del mundo de la salud, consulta de profesionales, organismos nacionales e internacionales y la biblioteca de la Facultad de Ciencias de la Salud de la Universidad de Zaragoza. Desarrollo: se realizó una valoración del paciente siguiendo los patrones funcionales de Marjory Gordon y empleando escalas de valoración de salud. El diagnóstico y planificación se llevaron a cabo siguiendo la taxonomía científica enfermera según NANDA, NIC y NOC. Conclusión: un plan de cuidados integral permite la atención del paciente como un ser completo y no un conjunto de síntomas o patologías. La enfermería generalista debe ser capaz de incluir la esfera biopsicosocial en los cuidados de la enfermedad física crónica. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94895</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94895/files/TAZ-TFG-2016-643.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Atención integral del paciente con enfermedad física crónica y depresión a partir de un caso clínico</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Chronic Physical and Depressive Patient’s Comprehensive Care: A Clinical Case</dc:title>
</oai_dc:dc>
