<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>VALLEJO DA COSTA, RUTH</dc:contributor>
    <dc:contributor>López del Hoyo, Yolanda</dc:contributor>
    <dc:creator>Laborda Lázaro, Natalia</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>el suicidio se define como el acto voluntario de quitarse la vida, se podruce una autolsion.  hay una serie de factores de pueden causar que la persona que quite la vida, como pueden ser factores individuales, familiares y contextuales u otros riesgos. para poder decir que un suicidio es accidente de trabajo, se tienen que dar una relación de causalidad entre el acto y el trabajo y que la persona que decide quitarse la vida no tenga otros antecedentes que no sean solo el trabajo.  en algunas empresas como France Telecom,son un buen ejemplo de como algunos de sus trabajadores se quitaron la vida a causa del extres y la presion que sufrian.  las empresas tienen que tomar una serie de medidas para prevenir que los trabajadores se quiten la vida.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64213</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64213/files/TAZ-TFG-2017-2264.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>El Tratamiento del suicidio desde la prevención de los riesgos laborales.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The treatment of suicide from the prevention of occupational risks</dc:title>
</oai_dc:dc>
