<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sarto Marzal, José Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Clavero García, Francisco</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La continua expansión de la tecnología en distintos ámbitos de la vida es un hecho, y como no, también ha ocurrido con el dinero y las formas de pago. En este trabajo se pretende analizar los orígenes de la digitalización de las divisas así como en los principios y corrientes en que se han basado centrándose en la creación de las criptodivisas, su funcionamiento y en la exploración de todas sus posibilidades. Como base del trabajo es el estudio de la primera criptodivisa y la de mayor capitalización actual, Bitcoin, con toda la plataforma que hay detrás de ella y las ventajas que ofrecen este tipo de divisas con respecto del dinero de curso forzoso actual, haciendo un análisis histórico y pasando después a otra criptodivisa prometedora que se basa en Bitcoin, Ethereum.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65117</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65117/files/TAZ-TFG-2017-2669.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>Análisis histórico de las criptodivisas y la digitalización del dinero</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Historical analysis of crypto-currencies and the digitization of money</dc:title>
</oai_dc:dc>
