<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Castellar, María Dolores</dc:contributor>
    <dc:contributor>Iglesias Gozalo, María José </dc:contributor>
    <dc:creator>Lobera Pueyo Carmen</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Las fracturas proximales de húmero se presentan mayoritariamente en mujeres mayores de 60 años. Suelen asociarse a un trauma directo. La prótesis inversa de hombro fue diseñada en 1985, por Paul Grammont para casos con desgarro severo del manguito de los rotadores, están indicadas también en fracturas del extremo proximal del húmero en pacientes mayores de 75 años. Objetivo: El objetivo del estudio es presentación de un Plan de Intervención Fisioterápico en una paciente a la que, se le había implantado tres semanas antes, una prótesis total de hombro inversa, para mejorar la capacidad funcional y la calidad de vida de esta paciente. Metodología: Descripción de un caso clínico efectuado sobre una única paciente. Los resultados de la evaluación mostraron una hipomovilidad de la articulación glenohumeral y de codo, hipomovilidad estructural del manguito de los rotadores y disminución de la fuerza global del miembro superior. En relación con ello, se instauró un plan de intervención fisioterápico durante 19 semanas. Resultados: La aplicación del plan de intervención permitió un progreso favorable de la paciente con normalización de la temperatura; disminución del dolor; aumento del rango de movimiento; mejora de la fuerza muscular y mejoría en la cicatriz. Conclusiones: El Plan de intervención realizado en esta paciente conllevó la disminución de dolor, mejoró el rango de movimiento, así como la fuerza muscular, aumentando la independencia de la paciente lo que provocó una mejora de la capacidad funcional, así como la calidad de vida de la paciente.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89152</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89152/files/TAZ-TFG-2018-762.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:subject>Fractura de hombro</dc:subject>
    <dc:subject>Artoplasia total inversa</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Abordaje fisioterápico de un caso de artroplastia inversa de hombro. A propósito de un caso.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapeutic Approach to a Case of Reverse Shoulder Arthroplasty. Report of a Clinical Case.</dc:title>
</oai_dc:dc>
