<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ballarín Ferrer, Daniel</dc:contributor>
    <dc:creator>Morte Grasa, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El río Ebro ha experimentado crecidas e inundaciones a lo largo de los siglos que han modificado su cauce en muchas ocasiones, otorgándole así una gran movilidad fluvial. Sin embargo, debido a la ocupación humana de la llanura de inundación, sobre todo a partir de los años cincuenta del pasado siglo, con el desarrollo de la ingeniería hidráulica, estos eventos han pasado a provocar graves incidentes en los municipios ribereños, ya que se ha estrechado el cauce y se han ocupado zonas con un elevado riesgo de inundación. En el presente trabajo se abordará el comportamiento hidrológico del río Ebro a su paso por Zaragoza, para así analizar con mayor detalle los eventos de crecida del siglo XXI. Además, se plantea un Territorio Fluvial para la zona de estudio y se describen una serie de propuestas basadas en la aplicación de buenas prácticas para poder dejar atrás las medidas estructurales tradicionales, tan polémicas en los últimos tiempos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76423</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76423/files/TAZ-TFG-2018-4287.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geografía y Ordenación del Territorio</dc:subject>
    <dc:title>Las crecidas del río Ebro en el siglo XXI: propuestas para la ordenación del territorio</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The floods of the Ebro River in the 21st century: proposals for the land planning</dc:title>
</oai_dc:dc>
