<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Plo Alastrué, Ramón</dc:contributor>
    <dc:creator>Arroyo Palomo, Carlos Alfonso</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El objetivo del presente documento es el análisis de los aspectos formales, discursivos y pragmáticos de los vídeos de divulgación científica en línea, cuya popularidad ha aumentado a causa de la reciente crisis sanitaria provocada por el Covid-19, a fin de valorar si constituyen un género emergente. Para ello, se ha recogido una muestra de 50 vídeos de distintos países, tanto en inglés como en español, alojados en la plataforma YouTube.&lt;br /&gt;Después, la muestra ha sido analizada a través de un método mixto (tanto cuantitativo como cualitativo) para para valorar si se pueden considerar como un género y hallar los aspectos más frecuentes y característicos de este. &lt;br /&gt;El estudio indica que, en efecto, existe una tendencia hacia la uniformidad en este tipo de vídeos, dando lugar a un nuevo género en línea, y que ciertos desarrollos recientes de este género lo desvían de antiguas formas de divulgación científica.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94705</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94705/files/TAZ-TFG-2020-2077.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios Ingleses</dc:subject>
    <dc:title>Online Science Communication during the Covid-19 Pandemic: Recent Developments of an Emergent Genre.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Online Science Communication during the Covid-19 Pandemic: Recent Developments of an Emergent Genre.</dc:title>
</oai_dc:dc>
