<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Barriuso Vargas, Juan José</dc:contributor>
    <dc:contributor>Morcelle Mainar, Sofía</dc:contributor>
    <dc:creator>Higueras Herrero, Marina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La procesionaria del pino es un insecto defoliador ampliamente extendido en zonas mediterráneas. Su abundancia, junto con el desconocimiento de las especies de murciélago que habitan en Zaragoza, es lo que ha motivado la realización de este trabajo. La finalidad de este estudio es analizar en profundidad la efectividad de la instalación de cajas refugio de murciélagos con objeto de incrementar su densidad poblacional y favorecer así el control natural de la procesionaria del pino. La determinación del vuelo de la procesionaria del pino se ha llevado a cabo mediante la captura de los ejemplares adultos durante el verano de 2018 utilizando trampas G con feromona atrayente. Para el incremento poblacional de los murciélagos se instalaron 35 cajas refugio de murciélagos en mayo de 2018 en 3 parques: Castillo Palomar, José Antonio Labordeta y en las zonas verdes de la Ciudad Universitaria. Posteriormente se añadió el Parque Oliver debido al traslado de 5 cajas desde la Ciudad Universitaria a este parque. Durante el seguimiento de la ocupación de los refugios, se siguieron diferentes metodologías, incluyendo la inspección directa y el seguimiento al atardecer de las salidas de murciélagos mediante un detector de ultrasonidos y una grabadora para analizar las llamadas de ecolocalización registradas. Tras finalizar las inspecciones se comprobó que las cajas refugio no habían sido colonizadas. Se recomienda que prosiga el estudio de la colonización de las cajas en los próximos años cuando se espera que estén ocupadas para determinar la efectividad de los murciélagos como controladores de la plaga.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86948</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Producción Vegetal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86948/files/TAZ-TFG-2019-3756.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias Ambientales</dc:subject>
    <dc:title>Uso de cajas refugio de murciélagos como nueva estrategia de control de la procesionaria del pino en Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Use of bat boxes as a new control strategy of pine processionary in Zaragoza</dc:title>
</oai_dc:dc>
