<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Isiegas García, Beatriz</dc:contributor>
    <dc:creator>Dessau, Jonathan</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo Fin de Grado analiza una metodología que va a implantarse con más fuerza a medio plazo en las organizaciones. Se trata de la aplicación de la Inteligencia Artificial al proceso de SELECCIÓN de personal en empresas. Se da una visión breve sobre los conceptos de Inteligencia Artificial y el aprendizaje automatizado. A continuación se investiga las ventajas y inconvenientes que ofrece, tanto para la empresa y sus trabajadores, como para los candidatos y sobre el poder atractor que la empresa tiene sobre ellos. Esta investigación se soporta en varios ejemplos, casos reales de aplicación y la opinión de expertos. En la última parte del trabajo se examina la posibilidad de aplicar la Inteligencia Artificial al resto de áreas de Recursos Humanos, además de la Selección.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85016</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85016/files/TAZ-TFG-2019-3438.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>Aplicación de Inteligencia Artificial en la Selección</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Application of Artificial Intelligence in Recruitment</dc:title>
</oai_dc:dc>
