<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aso Morán, Borja</dc:contributor>
    <dc:creator>Hernández Bello, Mario.</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este estudio atiende a los problemas y retos que se presentan ante la enseñanza de la materia de Historia. El objetivo de este estudio es analizar los distintos enfoques que se pueden adoptar en el aula para enseñar esta materia sin que resulte tediosa al alumnado. Se realiza una investigación de la literatura publicada acerca de la metodología de enseñanza tradicional y actual, analizando los documentos aportados en la bibliografía, detectando problemas que, como docentes, nos podemos encontrar en el aula, y aportando soluciones y alternativas para el buen aprendizaje de la Historia. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86565</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86565/files/TAZ-TFM-2019-1314.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Problemas y retos en la docencia de Historia en la Educación Secundaria y Bachillerato</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Problems and challenges in the teaching of History in Secondary Education</dc:title>
</oai_dc:dc>
