<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Escuder Viruete, Joaquín</dc:contributor>
    <dc:contributor>Arribas Navarro, Diego</dc:contributor>
    <dc:contributor>Cordoba Guardado, Soledad</dc:contributor>
    <dc:contributor>Pineda Pérez, Juan Bernardo</dc:contributor>
    <dc:creator>Condón Oliveras, Lucas</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>Este proyecto consiste en la presentación de una novela policíaca de más de 300 páginas, escrita por mí mismo e ilustrada a través de fotografías en las que prima el retoque digital, el cual me ha ayudado a recrear el ambiente que se respiraba en los años 50. Cada una de las fotografías que aparecen en su interior, muestra una escena de la novela en concreto, y ambas partes se nutren recíprocamente (la novela complementa a las fotografías, y las fotografías complementan a la novela). Podría incluso establecerse un paralelismo entre lo que supone realizar una producción cinematográfica o teatral y lo que me ha supuesto este proyecto (modelos, vestuario, escenografía...). Es una especie de simbiosis entre literatura y cine, resuelta por medio de la fotografía (fotos que se asemejarían a fotogramas fílmicos, y un escrito literario que podría compararse con un guión cinematográfico) Para concluir esta breve introducción, cabe decir que el espectador que vea la serie fotográfica que ilustra la novela Spectro sentirá la necesidad de saber qué es lo que está ocurriendo en cada imagen, lo cual derivará en la lectura del libro para salir de dudas; a su vez, quien únicamente lea la novela, podrá poner rostro a los personajes que se haya imaginado mediante las 24 fotografías que muestro. Le haré partícipe de mi mundo; un mundo cuya génesis parte de algo tan simple como era el sombrero de fieltro que pertenecía a mi padre, y que tanto me obsesionó con las historias de mafiosos. Así nació Spectro...</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31010</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Plástica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31010/files/TAZ-TFG-2014-004_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31010/files/TAZ-TFG-2014-004.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>noir</dc:subject>
    <dc:subject>novela</dc:subject>
    <dc:subject>misterio</dc:subject>
    <dc:subject>libro</dc:subject>
    <dc:subject>negra</dc:subject>
    <dc:subject>tfg</dc:subject>
    <dc:subject>crimen</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Bellas Artes</dc:subject>
    <dc:title>Spectro</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
