<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>MELERO ESTELA, JULIO JAVIER </dc:contributor>
    <dc:creator>Reder, Maik Dennis</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Durante las pasadas décadas, la industria eólica ha sufrido un crecimiento muy&lt;br /&gt;significativo en Europa llevando a la generación eólica al puesto más relevante&lt;br /&gt;en cuanto a producción energética mediante fuentes renovables. Sin embargo, si&lt;br /&gt;consideramos los aspectos económicos, el sector eólico todavía no ha alcanzado&lt;br /&gt;el nivel competitivo necesario para batir a los sistemas de generación de energía&lt;br /&gt;convencionales.&lt;br /&gt;Los costes principales en la explotación de parques eólicos se asignan a las&lt;br /&gt;actividades relacionadas con la Operación y Mantenimiento (O&amp;M). Esto se debe&lt;br /&gt;al hecho de que, en la actualidad, la Operación y Mantenimiento está basada&lt;br /&gt;principalmente en acciones correctivas o preventivas. Por tanto, el uso de técnicas&lt;br /&gt;predictivas podría reducir de forma significativa los costes relacionados con las&lt;br /&gt;actividades de mantenimiento mejorando así los beneficios globales de la explotación&lt;br /&gt;de los parques eólicos.&lt;br /&gt;Aunque los beneficios del mantenimiento predictivo se consideran cada día&lt;br /&gt;más importantes, existen todavía la necesidad de investigar y explorar dichas&lt;br /&gt;técnicas. Modelos de fiabilidad avanzados y algoritmos de predicción de fallos&lt;br /&gt;pueden facilitar a los operadores la detección anticipada de fallos de componentes&lt;br /&gt;en los aerogeneradores y, en base a ello, adaptar sus estrategias de mantenimiento.&lt;br /&gt;Hasta la fecha, los modelos de fiabilidad de turbinas eólicas se basan, casi&lt;br /&gt;exclusivamente, en la edad de la turbina. Esto es así porque fueron desarrollados&lt;br /&gt;originalmente para máquinas que trabajan en entornos ‘amigables’, por ejemplo, en&lt;br /&gt;el interior de naves industriales. Los aerogeneradores, al contrario, están expuestos&lt;br /&gt;a condiciones ambientales altamente variables y, por tanto, los modelos clásicos&lt;br /&gt;de fiabilidad no reflejan la realidad con suficiente precisión. Es necesario, por&lt;br /&gt;tanto, desarrollar nuevos modelos de fiabilidad que sean capaces de reproducir el comportamiento de los fallos de las turbinas eólicas y sus componentes, teniendo&lt;br /&gt;en cuenta las condiciones meteorológicas y operacionales en su emplazamiento.&lt;br /&gt;La predicción de fallos se realiza habitualmente utilizando datos que se obtienen&lt;br /&gt;del sistema de Supervisión Control y Adquisición de Datos (SCADA) o de Sistemas&lt;br /&gt;de Monitorización de Condición (CMS). Cabe destacar que en turbinas eólicas&lt;br /&gt;modernas conviven ambos tipos de sistemas y la fusión de ambas fuentes de datos&lt;br /&gt;puede mejorar significativamente la detección de fallos. Esta tesis pretende mejorar&lt;br /&gt;las prácticas actuales de Operación y Mantenimiento mediante: (1) el desarrollo de&lt;br /&gt;modelos avanzados de fiabilidad y detección de fallos basados en datos que incluyan&lt;br /&gt;las condiciones ambientales y operacionales existentes en los parques eólicos y (2)&lt;br /&gt;la aplicación de nuevos algoritmos de detección de fallos que usen las condiciones&lt;br /&gt;ambientales y operacionales del emplazamiento, así como datos procedentes tanto&lt;br /&gt;de sistemas SCADA como CMS. Estos dos objetivos se han dividido en cuatro&lt;br /&gt;tareas.&lt;br /&gt;En la primera tarea se ha realizado un análisis exhaustivo tanto de los fallos&lt;br /&gt;producidos en un amplio conjunto de aerogeneradores (amplio en número de turbinas&lt;br /&gt;y en longitud de los registros) como de sus tiempos de parada asociados. De esta&lt;br /&gt;forma, se han visualizado los componentes que más fallan en función de la tecnología&lt;br /&gt;del aerogenerador, así como sus modos de fallo. Esta información es vital para el&lt;br /&gt;desarrollo posterior de modelos de fiabilidad y mantenimiento.&lt;br /&gt;En segundo lugar, se han investigado las condiciones meteorológicas previas&lt;br /&gt;a sucesos con fallos de los principales componentes de los aerogeneradores. Se&lt;br /&gt;ha desarrollado un entorno de aprendizaje basado en datos utilizando técnicas de&lt;br /&gt;agrupamiento ‘k-means clustering’ y reglas de asociación ‘a priori’. Este entorno es&lt;br /&gt;capaz de manejar grandes cantidades de datos proporcionando resultados útiles y&lt;br /&gt;fácilmente visualizables. Adicionalmente, se han aplicado algoritmos de detección&lt;br /&gt;de anomalías y patrones para encontrar cambios abruptos y patrones recurrentes&lt;br /&gt;en la serie temporal de la velocidad del viento en momentos previos a los fallos&lt;br /&gt;de los componentes principales de los aerogeneradores. En la tercera tarea, se&lt;br /&gt;propone un nuevo modelo de fiabilidad que incorpora directamente las condiciones&lt;br /&gt;meteorológicas registradas durante los dos meses previos al fallo. El modelo usa&lt;br /&gt;dos procesos estadísticos separados, uno genera los sucesos de fallos, así como&lt;br /&gt;ceros ocasionales mientras que el otro genera los ceros estructurales necesarios para&lt;br /&gt;los algoritmos de cálculo. Los posibles efectos no observados (heterogeneidad) en el parque eólico se tienen en cuenta de forma adicional. Para evitar problemas de&lt;br /&gt;‘over-fitting’ y multicolinearidades, se utilizan sofisticadas técnicas de regularización.&lt;br /&gt;Finalmente, la capacidad del modelo se verifica usando datos históricos de fallos&lt;br /&gt;y lecturas meteorológicas obtenidas en los mástiles meteorológicos de los parques&lt;br /&gt;eólicos.&lt;br /&gt;En la última tarea se han desarrollado algoritmos de predicción basados en&lt;br /&gt;condiciones meteorológicas y en datos operacionales y de vibraciones. Se ha&lt;br /&gt;‘entrenado’ una red de Bayes, para predecir los fallos de componentes en un&lt;br /&gt;parque eólico, basada fundamentalmente en las condiciones meteorológicas del&lt;br /&gt;emplazamiento. Posteriormente, se introduce una metodología para fusionar datos&lt;br /&gt;de vibraciones obtenidos del CMS con datos obtenidos del sistema SCADA, con&lt;br /&gt;el objetivo de analizar las relaciones entre ambas fuentes. Estos datos se han&lt;br /&gt;utilizado para la predicción de fallos en el eje principal utilizando varios algoritmos&lt;br /&gt;de inteligencia artificial, ‘random forests’, ‘gradient boosting machines’, modelos&lt;br /&gt;generalizados lineales y redes neuronales artificiales. Además, se ha desarrollado&lt;br /&gt;una herramienta para la evaluación on-line de los datos de vibraciones (CMS)&lt;br /&gt;denominada DAVE (‘Distance Based Automated Vibration Evaluation’).&lt;br /&gt;Los resultados de esta tesis demuestran que el comportamiento de los fallos de&lt;br /&gt;los componentes de aerogeneradores está altamente influenciado por las condiciones&lt;br /&gt;meteorológicas del emplazamiento. El entorno de aprendizaje basado en datos es&lt;br /&gt;capaz de identificar las condiciones generales y temporales específicas previas a&lt;br /&gt;los fallos de componentes. Además, se ha demostrado que, con los modelos de&lt;br /&gt;fiabilidad y algoritmos de detección propuestos, la Operación y Mantenimiento de&lt;br /&gt;las turbinas eólicas puede mejorarse significativamente. Estos modelos de fiabilidad&lt;br /&gt;y de detección de fallos son los primeros que proporcionan una representación&lt;br /&gt;realística y específica del emplazamiento, al considerar combinaciones complejas&lt;br /&gt;de las condiciones ambientales, así como indicadores operacionales y de estado&lt;br /&gt;de operación obtenidos a partir de la fusión de datos de vibraciones CMS y datos&lt;br /&gt;del SCADA. Por tanto, este trabajo proporciona entornos prácticos, modelos y&lt;br /&gt;algoritmos que se podrán aplicar en el campo del mantenimiento predictivo de&lt;br /&gt;turbinas eólicas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75399</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75399/files/TESIS-2018-066.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>inteligencia artificial</dc:subject>
    <dc:subject>energia ica</dc:subject>
    <dc:subject>fiabilidad de sistemas</dc:subject>
    <dc:title>Reliability Models and Failure Detection Algorithms for Wind Turbines</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
