<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Señalada García, Francisco José</dc:contributor>
    <dc:creator>Rodríguez Cebrián, Mélody</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>L’insécurité linguistique est un sentiment qui se produit chez les locuteurs d’une langue lorsqu’ils sont conscients de l’éloignement qui existe entre leur propre usage de la langue et la norme et les règles établies. À partir de l’analyse de différents concepts, comme celui de norme, il nous est possible de comprendre quelle est l’origine de ce sentiment d’insécurité linguistique.  Tout au long de l’histoire, le sentiment d’insécurité a eu comme conséquence la recherche de voies pour résoudre les doutes des locuteurs. À travers différentes sources comme les dictionnaires, les livres de grammaire ou plus récemment les sites web, il est possible de trouver une solution à ces doutes. Nous avons fait une sélection parmi les points qui causent le plus de problèmes aux locuteurs afin de les analyser plus profondément. Avec l’élaboration d’un recueil de exercices et grâce à l’aide de 55 informateurs dont la langue maternelle est le français, nous avons réalisé une étude qui nous a permis d’analyser l’éloignement des réponses par rapport à la norme.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76694</dc:identifier>
    <dc:language>fre</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Francesa; Área de Filología Francesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76694/files/TAZ-TFG-2018-3314_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76694/files/TAZ-TFG-2018-3314.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Lenguas Modernas</dc:subject>
    <dc:title>Les insécurités linguistiques de la langue française</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Linguistic insecurities of the french language</dc:title>
</oai_dc:dc>
