<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ezpeleta Marín, Jesús Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia López, José Antonio</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo pretende dar un visión clara y sencilla del origen de las Cajas de Ahorro en España, causas de su aparición, cómo han ido evolucionando y adaptándose a los cambios que se han producido en la sociedad desde su creación tanto en el ámbito económico, político y social. Así mismo, de qué manera han afrontado la crisis económica y financiera de los últimos años, y el por qué han sido las principales damnificadas de esta crisis y las causas que han podido provocar su transformación en otro tipo de entidades y hasta que punto pueden estar relacionadas con su estructura organizativa y/o con su naturaleza jurídica, así como finalmente algunas de las consecuencias que estos cambios pueden acarrear.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57272</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57272/files/TAZ-TFG-2016-1528.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57272/files/TAZ-TFG-2016-1528_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>Historia, Evolución y Estructura Organizativa de las Cajas de Ahorros en España</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">History, Evolution and Organizational Structure of Savings in Spain.</dc:title>
</oai_dc:dc>
