<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bernués Vázquez, Luis Máximo</dc:contributor>
    <dc:creator>Frontera Provincial, Nicolás</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La Diabetes Mellitus tipo 2 es una enfermedad crónica que requiere de una atención y seguimiento continuo por los profesionales del ámbito de la salud.  Es un problema de salud muy común, con una alta prevalencia y mortalidad, no solo en nuestra sociedad sino en todo el mundo. En la actualidad más de 350 millones de personas están afectadas y las predicciones estiman que esta cifra va a seguir aumentando. Aunque la enfermedad afecta sobre todo a pacientes en el último tercio de la vida, cada vez más, los hábitos de vida no saludables están haciendo que la incidencia aumente también en la población joven y adolescente. La educación sanitaria resulta básica para el abordaje de las enfermedades crónicas en general y de la Diabetes en particular. Si los jóvenes aprenden acerca del problema de salud a edades tempranas serán capaces de afrontar y de distinguir cuando aparezcan los primeros síntomas. El programa de salud tiene la finalidad de aportar unos conocimientos sobre la patología mediante información y actividades realizadas por un profesional de la enfermería.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57464</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57464/files/TAZ-TFG-2016-542.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Previniendo la pandemia del siglo XXI, la Diabetes. Programa de educación para jóvenes de instituto de educación secundaria.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">PREVENTING THE PANDEMIC OF THE XXI CENTURY, THE DIABETES. HEALTH PROGRAM FOR YOUNG PEOPLE FROM A HIGH SCHOOL</dc:title>
</oai_dc:dc>
