<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fernández Rodrigo, Mª Teresa </dc:contributor>
    <dc:creator>Darchych, Liliya</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>1. RESUMEN Introducción: los disruptores endocrinos (DE) son productos químicos sintéticos empleados en distintos procesos de fabricación y aplicaciones agrícolas a los que todos nos exponemos en la vida diaria. Las evidencias científicas acumuladas durante los últimos 20 años vinculan a los DE con una gran variedad de enfermedades y disfunciones. El momento de exposición puede tener aún más importancia que el nivel de exposición existiendo periodos del desarrollo que son especialmente vulnerables a la disrupción endocrina como: desarrollo embrionario y fetal, primera infancia, provocando daños sobre la salud a largo plazo. Debido a ello, es necesario aplicar el principio de precaución y adoptar medidas para eliminar o reducir en la medida de lo posible la exposición a DE de niños y mujeres en edad reproductiva y embarazadas. Objetivos: realizar un programa de educación para la salud sobre la prevención de las enfermedades relacionadas con la exposición a los disruptores endocrinos, dirigido a las mujeres embarazadas y a los padres de los niños entre 0 y 10 años. Proporcionar conocimientos en materia de prevención y disminución de exposición a DE. Promover el uso de las alternativas más seguras. Metodología: se ha realizado una revisión bibliográfica en distintas bases de datos, páginas webs de diferentes organizaciones sobre el tema propuesto. Conclusiones: la información encontrada y explicada en las dos sesiones ha servido para poner de manifiesto la necesidad de actuar de los profesionales de enfermería en atención primaria. En primer lugar, para identificar la población en riesgo y en segundo, mejorar los conocimientos de dicha población y de esta manera reducir la exposición a los DE.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90359</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90359/files/TAZ-TFG-2017-669.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Disruptores endocrinos</dc:subject>
    <dc:subject>Perturbadores del sistema endocrino</dc:subject>
    <dc:subject>Disruptores endocrinos y cáncer</dc:subject>
    <dc:subject>Bisfenol- A</dc:subject>
    <dc:subject>Contaminación química</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud en atención primaria, sobre los disruptores endocrinos y la salud humana, a grupos de población de riesgo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Program in Primary Care about Endocrine Disruptors and Human Health, to Risk Population Groups</dc:title>
</oai_dc:dc>
