<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Serrano Martín, Eliseo</dc:contributor>
    <dc:creator>Calatayud Arechavaleta, Andrés</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado (TFG) aborda el tema de la celebración del Carnaval de los siglos XV al XVII en España. En primer lugar, se trata el tema de los tipos de fiestas que podemos existen durante la Edad Moderna en España, para entender el Carnaval dentro de un contexto más global. También se busca comprender el concepto de Carnaval tanto en su etimología como en su origen, así como las características más esenciales. De la misma manera se indaga en las propias actividades, así como sus posibles significados ocultos. En otro apartado distinto se consideran los problemas derivados del uso de máscaras y disfraces, así como su origen.&lt;br /&gt;Este TFG pretende hacer un análisis detallado de todos estos factores para comprender como era el Carnaval en España durante los siglos XV y XVII.&lt;br /&gt;Palabras clave: fiesta, carnaval, calendario, carnalidad, excesos, desorden social, actividades, gallos, máscaras, disfraces, violencia.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88827</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88827/files/TAZ-TFG-2019-4319.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>La fiesta de Carnaval en España (siglos XV - XVII).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The festivity of Carnival in Spain (centuries XV - XVII).</dc:title>
</oai_dc:dc>
