<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Julián, Pedro Luis</dc:contributor>
    <dc:contributor>Arlegui Crespo, Luis Eduardo</dc:contributor>
    <dc:creator>Fuertes Blanco, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo de fin de grado se centra en el estudio del comportamiento de los residuos de grano fino procedentes del machaqueo de hormigón para su uso en tratamientos de mejora de suelos arcillosos-limosos con problemas de plasticidad, que son caracterizados como suelos marginales. Las características técnicas de estos suelos los hacen complicados para la realización de determinadas estructuras constructivas, especialmente en aquellas en las que se requiere compactar el suelo; esto es debido a que estos materiales presentan un comportamiento plástico en condiciones de humedad que dificulta su compactación.  El trabajo con estos materiales se realiza con maquinaria especializada y además, requiere un tiempo de ejecución más largo, lo que aumenta considerablemente los costes económicos del proyecto. Este trabajo se centra en el análisis geotécnico de la posibilidad de mejorar los suelos marginales mediante el uso de residuos de hormigón de tamaño arena, procedentes de plantas de reciclaje de residuos de construcción y demolición (RCD), y concretamente en la mejora de la trabajabilidad y de las características geotécnicas del suelo de cara a su puesta en obra.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58932</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Tierra; Área de Geodinámica Interna</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58932/files/TAZ-TFG-2016-4633.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geología</dc:subject>
    <dc:title>CARACTERIZACIÓN Y MEJORA DE SUELOS MARGINALES EN OBRA CIVIL</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">CHARACTERIZATION AND IMPROVEMENT OF MARGINAL SOILS IN CIVIL WORK</dc:title>
</oai_dc:dc>
