<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Monge Gil, Ángel Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Manzanares Sanz, Marina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La era digital ha provocado una revolución en la forma en la que se producen intercambios entre productores y consumidores. En particular, los avances tecnológicos han permitido el desarrollo de nuevos modelos de negocio basados en la economía colaborativa en los que, gracias a la intermediación de plataformas digitales, los particulares adquieren una función activa en las transacciones económicas. Ello ha supuesto una importante transformación en sectores como el del alojamiento turístico, con una presencia cada vez mayor de Viviendas de Uso Turístico ofertadas a través de plataformas como AirBnb o HomeAway. Este fenómeno ha suscitado críticas por parte de los establecimientos hoteleros tradicionales, que afirman que se está produciendo una situación de competencia desleal, así como por parte de diversos sectores sociales, que señalan las negativas consecuencias asociadas a la masificación del turismo (gentrificación, daños ambientales, problemas de convivencia, etc.). Ante esta situación, las administraciones autonómicas y locales han comenzado a regular los requisitos que deben cumplir las Viviendas de Uso Turístico para acceder al mercado, recogiendo en sus normativas ciertas limitaciones que pueden entran en conflicto con el Derecho de la Competencia por restringir de forma injustificada o no proporcionada la libre competencia. En este contexto, este trabajo pretende profundizar en el impacto de las plataformas de economía colaborativa en la regulación de las Viviendas de Uso Turístico, estudiando las principales limitaciones que recogen las normativas autonómicas y locales y cuál es su relación con el Derecho de la Competencia.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78502</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho Mercantil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78502/files/TAZ-TFG-2019-175.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>El impacto de las plataformas de Economía Colaborativa en la Regulación de las Viviendas de Uso Turístico. Una perspectiva desde el Derecho de la Competencia con especial referencia al caso de Aragón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The impact of the Sharing Economy on the regulation of Holiday Rental Properties. A view from Competition Law</dc:title>
</oai_dc:dc>
