<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tresaco Vidaller, Eva</dc:contributor>
    <dc:creator>Rasero Cobo de Guzmán, Ignacio</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este trabajo ha sido realizar un estudio de viabilidad para la creación de una nueva unidad integrada en la UME (Unidad Militar de Emergencias), orientada a operaciones de emergencia civil, principalmente la lucha contra incendios forestales, accediendo a la zona donde se produzca la catástrofe mediante el salto en paracaídas. La motivación principal de esta propuesta se centra en añadir una serie de capacidades a las unidades de emergencias nacionales ya existentes, UME y BRIF (Brigadas de Refuerzo en Incendios Forestales) mediante la integración de una PU (Pequeña Unidad) tipo patrulla, con el objetivo de dar solución a una serie de carencias detectadas en dichas unidades, teniendo en cuenta la alta efectividad de unidades de bomberos paracaidistas (“Smokejumpers”) que ya operan en el extranjero. De esta forma, se conseguiría aumentar tanto la eficacia como la eficiencia, ahorrando en personal y medios empleados, disminuyendo así los riesgos ante diferentes escenarios, lo que finalmente repercutiría en una mayor seguridad para la población.  Uno de los escenarios donde la creación de dicha unidad sería de gran utilidad se centra en la LCIF (Lucha Contra Incendios Forestales). La existencia de una unidad con las características que aquí se exponen conseguiría disminuir el tiempo de respuesta en zonas de difícil acceso, donde la rapidez a la hora de actuar puede suponer evitar la evolución de un conato (pequeño incendio forestal) a un GIF (Gran Incendio Forestal), reduciendo considerablemente tanto los riesgos del personal civil involucrado como las pérdidas materiales y relativas a la riqueza forestal de nuestro territorio. Además, permitiría la acción simultánea ante múltiples focos, así como el refuerzo de material de emergencias con mayor velocidad, rango y carga útil. Para la consecución de este trabajo se ha realizado un análisis de la situación actual, estudiando funcionamiento y características de las unidades de emergencias nacionales de interés (UME Y BRIF), detectando primeramente sus carencias y necesidades para posteriormente relacionarlas con las capacidades que aportarían las unidades de “Smokejumpers” y que motivan la creación de una unidad de este tipo encuadrada en la UME. Posteriormente se ha desarrollado el análisis de viabilidad, especificando los requerimientos generales de dicha unidad, como son: medios, personal, plan de I/A (Instrucción y Adiestramiento) y normativa Se concluye afirmando que contar unidades de este tipo en nuestro país no supondría una gran inversión gracias al aprovechamiento de los recursos humanos y materiales, dotando a las unidades de protección civil, LCIF mayormente, de nuevas capacidades que disminuirían los tiempos de respuesta incrementando su eficacia y eficiencia.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90250</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90250/files/TAZ-TFG-2018-413.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de viabilidad de una unidad de operaciones paracaidistas integrada en la UME.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Feasibility study of a paratrooper operations unit integrated in the UME.</dc:title>
</oai_dc:dc>
