<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pina Pérez, José Miguel</dc:contributor>
    <dc:creator>Arribas Meléndez, Guillermo</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo se basa en las tendencias e implicaciones en la gestión de la marca en un sector emergente que crece y se renueva con el paso de los años, el sector turístico, haciendo hincapié en la imagen de España hacia el exterior. Se pretende explicar el funcionamiento de los destinos turísticos y la importancia de los mismos, en general, y en el caso particular de España. Asimismo, mediante un estudio empírico realizado a una muestra de turistas extranjeros se desea averiguar sus hábitos de consumo respecto al turismo, así como la percepción que tienen de España como destino vacacional. Los resultados obtenidos en este estudio son de interés para identificar los puntos fuertes y débiles de la marca España en el mercado internacional. En cuanto a los resultados, este trabajo muestra mediante su estudio empírico la buena imagen que los extranjeros tienen sobre nuestro país, es decir, de alguna forma verifica o respalda el trabajo que desde las instituciones como “Marca España” se está realizando para situar a España en la cúspide del turismo mundial.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63930</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63930/files/TAZ-TFG-2017-3774.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Destinos turísticos: la percepción de los turistas extranjeros sobre la "Marca España" </dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Tourist destinations: the perception of foreing tourists of the "Spanish Brand"</dc:title>
</oai_dc:dc>
