<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Salas Fumás, Vicente</dc:contributor>
    <dc:creator>Domeque Zaragozano, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El Trabajo de Fin de Grado (TFG) presenta un análisis cuantitativo sobre el emprendimiento en Aragón en términos comprados con el emprendimiento en el resto de España. Para realizar este análisis se utilizan dos indicadores de medida de la variable actividad emprendedora: la proporción de personas en edad de trabajar que durante un año se han visto involucradas en algún proceso emprendedor (datos extraídos del informe GEM,) y el número de altas y bajas de empresas, en relación al stock inicial y a las personas en edad de trabajar, según la información obtenida del Directorio Central de Empresas (DIRCE). A partir de estas dos medidas, concluimos que Aragón es un territorio en el que proporcionalmente hay menos personas involucradas en la creación de empresas que en el conjunto de España. Sin embargo, las empresas que se crean en la Comunidad Autónoma tienen una mayor probabilidad de supervivencia que en el conjunto de España. Puede contribuir a ello el buen número de instituciones de apoyo al emprendimiento que existen en Aragón y que también están detalladas en este TFG.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85538</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85538/files/TAZ-TFG-2019-1943.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>La Actividad Emprendedora en Aragón y en España</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Entrepreunership in Aragón and in Spain</dc:title>
</oai_dc:dc>
