<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Palá Laguna, Reyes</dc:contributor>
    <dc:creator>Gómez Blasco, Ruth</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Las «cláusulas suelo» constituyen un reflejo de los abusos que las entidades de crédito han venido cometiendo en la comercialización de sus productos y servicios; en particular, en la contratación de préstamos hipotecarios. El problema de las «cláusulas suelo» no solo perjudicó a clientes consumidores, sino que también afectó a autónomos y PYMEs que contrataron préstamos hipotecarios destinados a la financiación de la propia actividad empresarial o profesional, y cuya hipoteca recaía sobre un bien inmueble que no necesariamente era una vivienda. Sin embargo, los clientes consumidores han encontrado una protección judicial en este ámbito que los clientes empresarios no han conseguido de forma tan clara. En este trabajo se tratará de aportar una solución jurídica a dichos supuestos, analizando el ámbito de aplicación subjetivo de la normativa aplicable a las «cláusulas suelo» y los pronunciamientos jurisprudenciales en la materia, con especial énfasis en la STS 241/2013, de 9 de mayo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57341</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho Mercantil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/57341/files/TAZ-TFG-2016-1223.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto Derecho - Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>La aplicabilidad del régimen de las «cláusulas suelo» en el supuesto del prestatario empresario</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The aplicability of the «floor clauses»' legal regime when de borrower is a businessman</dc:title>
</oai_dc:dc>
