<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Barriuso Vargas, Juan José</dc:contributor>
    <dc:contributor>GOGORCENA AOIZ, YOLANDA </dc:contributor>
    <dc:creator>Obi, Vitus Ikechukwu</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El melocotonero es uno de los cultivos frutales, de la familia de las rosáceas, de mayor importancia económica del mundo. Existen numerosas plagas y enfermedades que afectan a este cultivo, especialmente hongos patógenos de fruto que son infectivas en el campo, durante el tránsito y en el almacenamiento. Más del 50 % de la pérdida global en poscosecha se ha atribuido a la enfermedad de podredumbre parda causada por especies del género Monilinia, y en los últimos años la enfermedad ha sido tan acusada en el cultivo que ha producido el abandono de la producción de algunas variedades de fruta de hueso. En España, la enfermedad se ha asociado con más del 60 % de pérdidas de fruta después de la cosecha. Aunque existen ciertas opciones de control y tratamiento, la selección genética para la resistencia sigue siendo una alternativa ideal de manejo para el control de la enfermedad producida por la podredumbre parda, teniendo en cuenta su sostenibilidad y la compatibilidad ambiental. Esta tesis tiene como objetivo principal el fenotipado del germoplasma de melocotón existente en la Estación Experimental de Aula Dei-CSIC y de cultivares y progenies para la detección de tolerancias a la podredumbre parda producida por Monilinia laxa. El estudio se enfoca en la mejora de los cultivos de melocotones, en la Valle de Ebro de la zona ecológica mediterránea, a través del uso de variedades tolerantes o genotipos con características de buena calidad en relación a la enfermedad de la podredumbre parda. &lt;br /&gt;El Capítulo I establece un método de evaluación, al optimizar los protocolos disponibles, para detectar más fácilmente la tolerancia a la podredumbre parda por Monilinia spp. en germoplasma de melocotónero. Esto se logró con una revisión bibliográfica exhaustiva y la compilación de la información actualmente disponible sobre melocotón y el efecto resultante de la interacción (podredumbre parda) con las especies de Monilinia y las opciones de control y manejo disponibles.&lt;br /&gt;El Capítulo II examina el efecto de los factores fisicoquímicos del pH y la acidez titulable (TA) en la interacción huésped-patógeno entre el melocotón y M. laxa tanto in-vitro como in-vivo. Este estudio abarca la necesidad de conocer la evolución de la madurez de la fruta en las variedades de melocotones verdes y maduros en relación con la posible infección por Monilinia en frutos inmaduros en precosecha. &lt;br /&gt;El Capítulo III es una prueba de detección basada en la inoculación artificial de fruta para validar en varias líneas parentales del programa de mejora genética de melocotón ('Crown Princess', 'Big Top', 'Andross' y 'BabyGold 9'). Además, se incluyeron en el estudio cultivares con diferente contenido fenólico y precoces ('Tebana') o tardíos, como los cultivares tradicionales españoles de carne no firme ('Miraflores', 'Calanda Tardío' y 'Calante'). También se discute la correlación de los factores patogénicos con su composición bioquímica con respecto a los ácidos y los contenidos fenólicos en la pulpa.&lt;br /&gt; El Capítulo IV examina sesenta y ocho progenies de la población 'Babygold 9' × 'Crown Princess' del programa de mejora de EEAD-CSIC por susceptibilidad a la podredumbre parda de Monilia laxa. Los rasgos físicoquímicos, tales como la firmeza de la fruta y el contenido de sólidos solubles, se registraron antes y después del 4 almacenamiento. La acidez titulable, el pH y la composición antioxidante también se midieron en la cosecha para obtener la correlación con los factores patógenos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/83963</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/83963/files/TESIS-2019-138.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>susceptibilidad y resistencia vegetal</dc:subject>
    <dc:subject>ciencias agrarias</dc:subject>
    <dc:subject>fitopatologia</dc:subject>
    <dc:subject>proteccion de cultivos</dc:subject>
    <dc:title>Evaluation of tolerance to brown rot caused by Monilia Iaxa (Aderhold and Ruhland) Honey, in peach germplasm (Prunus persica (L.) Batsch)</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
