<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Neumann, Claus-Peter</dc:contributor>
    <dc:creator>Abad González, Adriana</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Los métodos para la enseñanza de lenguas a lo largo de la historia son variados y diversos, aunque algunos han sido más utilizados que otros. Es una verdad manifiesta que hay que modificar los programas de enseñanza de lenguas extranjeras en España, pues continuamos enseñando con el método de gramática-traducción que pertenece al siglo XVIII. Las técnicas de dramatización como método de enseñanza del inglés surgen a raíz de los métodos: “Total Physical Response” desarrollado por el profesor J. Asher y “Teaching Proficiency through Reading and Storytelling” por el profesor Blaine Ray. Ambos métodos combinan la adquisición del idioma con la participación física y activa de los estudiantes, haciéndoles responsables de su aprendizaje y mucho más conscientes de él. Estas técnicas de dramatización son una propuesta para innovar los programas de lenguas implantados en este país. Los docentes debemos continuar aprendiendo y renovándonos para poder acceder con mayor facilidad a las nuevas generaciones, por ello dichas técnicas son una adecuada decisión.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58842</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Inglesa y Alemana; Área de Filología Inglesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58842/files/TAZ-TFG-2016-4880.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Uso de las técnicas de dramatización en la enseñanza de lengua inglesa</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The use of drama techniques in English language teaching</dc:title>
</oai_dc:dc>
