<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Calatayud Sanz, Estela</dc:contributor>
    <dc:creator>Lopez San Anselmo, Nuria</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>En este artículo proponemos un programa de intervención preventivo dirigido a personas mayores de 65-67 años en sus primeros 5 años de jubilación, con posibilidad de encontrarse en una situación de riesgo del deterioro propio del envejecimiento. Está destinado tanto a personas sanas como aquellas que presenten alteraciones de la memoria asociadas a la edad. El objetivo del programa es estimular las funciones cognitivas para enlentecer el deterioro típico del envejecimiento, además de trabajar aspectos físicos a través de sesiones de psicomotricidad. El marco de referencia implementado será el Modelo de Ocupación Humana (MOHO), además, de los marcos de referencia cognitivo y biomecánico; los cuales serán utilizados para guiar el diseño de la intervención con el fin de ajustarla a las características, capacidades, necesidades e intereses de las personas mayores.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90500</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90500/files/TAZ-TFG-2016-1397.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Programa preventivo de terapia ocupacional en el envejecimiento activo en adultos sanos, durante sus primeros 5 años de jubilación, en centros de mayores municipales de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Preventive Occupational Therapy Program in Active Ageing in Healthy Adults, during Their First 5 Years of Retirement, in Major Centres of Municipal Zaragoza</dc:title>
</oai_dc:dc>
