<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Villanueva Morte, Concepción</dc:contributor>
    <dc:creator>Auñón Pastor, Alfredo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>A lo largo de la Historia, la lucha por los recursos naturales ha condicionado el desarrollo de las políticas comerciales, fiscales, e incluso militares, de los Estados europeos. Uno de esos campos de batalla fue la sal, un producto determinante en la conformación de los espacios económicos estratégicos de la Península Ibérica desde la Antigüedad. Tratando algunas de sus variantes técnicas, como su producción o su comercio, es preciso analizar su repercusión en el contexto histórico bajomedieval, cuando se convirtió en una auténtica ventaja competitiva para los reinos cristianos peninsulares, ya que funcionó como un elemento resolutor de conflictos especialmente delicados, tales como la recaudación fiscal o la pacificación de territorios difícilmente controlables, cuyas clases dirigentes recibieron algunas honores y mercedes reales, así como un control indirecto de las salinas, a cambio de la fidelidad a la Corona.&lt;br /&gt;Asimismo, desde un punto de vista interno, la producción y el comercio de sal se convirtieron en un elemento que conformó los diferentes espacios agrícolas e industriales, de abastecimiento y de mercantilización en cada uno de los reinos hispánicos, además de crear ciertas economías especializadas que alcanzaron una relativa prosperidad gracias a la explotación de sus pozos o eras.&lt;br /&gt;Abstract: throughout the History, fights for natural resources determined the growth of political trades, taxes and, even though, militaries, of european countries. One of those battlefields was the salt, a relevant product in the creation of strategic and economic spaces in Iberian Peninsula for Antiquity. If we speak about its technical processes, such as production or trade, it is compulsory that we analyse its main consequences in our low-medieval historical context, when it became a real and competitive advantage for christian kingdoms, so that it worked like a resolve element of some sensitive conflicts, such as tax collection or appeasement of some territories which had a hard control, whose rulling classes received some honours and royal favours. Furthermore, they also received an indirect control of salt lakes in exchange for keeping faithful to the Kingdom.&lt;br /&gt;Besides, from an domestic point of view, salt production and trade became an element which defined different farming and industrial atmospheres, such as supply and commercialization in each one of the spanish kingdoms. In addition, it created some specialised economies which achieved a relative success thanks to making use of their wells or their plots.&lt;br /&gt;Resumé: pendant toute l’Histoire, la lutte par les resources naturelles a conditionné le developpement des politiques commerciales, fiscales, et même si militaires, des États europeéns. Un des domaines de bataille a été le sel, un producte décisif pour la conformation des places economiques stratégiques de la Peninsule Iberique depuis la Antiquité. Si on aborde certaines versions techniques, comme sa production ou son commerce, il est néccessaire analyser sa repercusion dans le contexte historique à la fin du Moyen Âge, quand elle était devenue une avantage compétitive pour les royaumes chrétiens pénninsulaires, puisqu’ elle a marché comme un truc qui pouvait résoudre des conflits vraiment fragiles, tels que le recouvrement fiscal ou la pacification de territoires ingérables, dont leurs classes privilégiées ont reçu certains honneurs et présents royals, ainsi qu’ un contrôle indirecte des salines, en échange de leur fidelité à la Couronne.&lt;br /&gt;Aussi, depuis un point de vu interne, la production et le commerce sont devenus un affaire qui a conformé les differents endroits agricoles et industriels, ravitaillement et commercialisation dans les royaumes penninsulaires, en plus de creer des économies spécialisées qui ont réussi une relative prospérité avec l’ exploitation de leurs puits ou leurs champs à moissonner.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88864</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Medieval, Ciencias y Técnicas Historiográficas y Estudios Árabes e Islámicos; Área de Historia Medieval</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88864/files/TAZ-TFG-2019-4236.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88864/files/TAZ-TFG-2019-4236_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Producción y comercio de sal en la España bajomedieval: una visión de conjunto.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Salt production and trade in low-medieval Spain: an overview.</dc:title>
</oai_dc:dc>
