<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Valverde, Gloria</dc:contributor>
    <dc:contributor>Lázaro Fuertes, María Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Garmendia Arrondo, June</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>OBJETIVO: Comparar la agudeza visual, sensibilidad al contraste y presencia de halos en pacientes intervenidos de catarata con LIO monofocal tórica y LIO monofocal convencional. MATERIAL Y MÉTODOS: Todos los pacientes del estudio fueron intervenidos de catarata en el Hospital Nuestra señora De Gracia. Para el estudio se analizaron dos muestras de pacientes, un grupo operado de catarata con LIO monofocal tórica y otro grupo con LIO monofocal sin toricidad. La AV se midió con el optotipo ETDRS, anotándola para una distancia de 3m. En cuanto a la sensibilidad al contraste, se utilizó el test de Pelli Robson, realizado a 0.75m. Por último para valorar la presencia de halos, se utilizó el Software Halo V1.0 a 0.75m.    &lt;br /&gt;                                                                  &lt;br /&gt;RESULTADOS: Se obtuvieron diferencias estadísticamente significativas (p-valor &lt;0.01) en el estudio de la AV post cirugía, tanto monocular como binocular, en pacientes intervenidos con LIO monofocal sin toricidad con respecto a pacientes intervenidos con LIO monofocal con toricidad, siendo ésta mejor en los pacientes intervenidos con LIO tórica. Estos pacientes también resultaron tener mejor sensibilidad al contraste (p-valor &lt;0.05) en todos los casos, excepto en VP con ADD. Por último, en relación a la presencia de halos, se obtuvo un p-valor  &lt;0.01, lo que indicó que había diferencias estadísticamente significativas entre ambos grupos, siendo menor la presencia de halos en pacientes intervenidos de catarata con LIO tórica.&lt;br /&gt;CONCLUSIONES: Es importante realizar un correcto preoperatorio, para realizar una adecuada elección e implantación de la LIO.  En cuando a la implantación de las LIO tóricas, en nuestros resultados, se ha conseguido una mejora en cuanto a la AV, CSF y menor presencia de halos. En casos de pacientes con astigmatismo las lentes tóricas son una buena alternativa consiguiendo reducir el astigmatismo.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87445</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Oftalmología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87445/files/TAZ-TFG-2019-2633.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Óptica y Optometría</dc:subject>
    <dc:title>Manejo del astigmatismo en la cirugía de catarata con implantación de lentes tóricas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Astigmatism management in cataract sugery with implantation of toric lens</dc:title>
</oai_dc:dc>
