<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>De la Rica Escuín, María Luisa</dc:contributor>
    <dc:creator>García Oroz, Estefanía</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción.  Debido a sus características, las unidades de cuidados intensivos, son servicios en los que inevitablemente fallecen pacientes que en un principio eran susceptibles de cura o mejoría de la situación de salud por la que ingresaron. La atención sanitaria engloba tanto las necesidades biológicas del mismo como las psicosociales y espirituales acentuadas en estas situaciones. Un abordaje holístico de estos enfermos, incluyendo su contexto y familia mediante la introducción de un modelo de cuidados paliativos es una medida imprescindible para la calidad de la asistencia sanitaria. Metodología. Tras una revisión bibliográfica sobre las necesidades en la unidad de cuidados intensivos, se ha elaborado una estrategia de mejora mediante diferentes propuestas para la humanización de los cuidados con los cuidados paliativos como modelo, siguiendo el ciclo de Deming.  Conclusiones. El plan de mejora aporta las medidas necesarias para la inclusión de un plan de cuidados paliativos en la unidad de cuidados intensivos teniendo en cuenta los aspectos éticos, psicosociales y espirituales del paciente que favorecerán la muerte digna del mismo.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90397</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90397/files/TAZ-TFG-2017-607_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90397/files/TAZ-TFG-2017-607.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de mejora de asistencia sanitaria en UCI aplicando cuidados paliativos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Plan to Improve Healthcare in ICU, with Palliative Caring</dc:title>
</oai_dc:dc>
