<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tricás Moreno, José Miguel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Fanlo Mazas, Pablo</dc:contributor>
    <dc:creator>Díaz de Sarralde Majón, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la diabetes mellitus es uno de los trastornos metabólicos más frecuentes en la población, con tasas cercanas al 10%. Su importancia reside en las complicaciones que genera, siendo la neuropatía diabética una de las principales. Se caracteriza por la afectación del sistema nervioso; si no es tratada con precocidad existe un alto riesgo de amputación y morbilidad.  Objetivo: elaboración  de  un  plan  de  intervención  fisioterápico  para  un  paciente con polineuropatía diabética distal simétrica y valoración de la eficacia de dicho plan.  Metodología: diseño del tipo AB (n=1), con valoración antes y después del tratamiento fisioterapéutico de 2 meses de duración. Las sesiones se realizan 3 veces por semana con una duración de 45 minutos.   Resultados: tras la intervención se muestra un aumento de la amplitud de movimiento y una mejoría a nivel muscular, tanto de la musculatura acortada como del balance muscular de la más debilitada. Además se produce una disminución del edema. Estos aspectos junto con la mejora del equilibrio repercuten positivamente en la reeducación de la marcha junto con la mejora de la calidad de vida que supone en la paciente.  Conclusiones: el tratamiento se muestra eficaz al cumplir los objetivos establecidos pero una intervención más prolongada en el tiempo podría haber supuesto resultados óptimos. Es necesaria una mayor investigación de tratamientos fisioterapéuticos en este tipo de complicaciones de la diabetes.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90336</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90336/files/TAZ-TFG-2017-729.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención de fisioterapia en polineuropatía distal simétrica diabética. A propósito de un caso.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy Treatment Plan in Diabetic Distal Symmetric Polyneuropathy. In Relation to a Case</dc:title>
</oai_dc:dc>
