<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Boldova Pasamar, Miguel Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Menéndez Conca, Lucas Gabriel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este dictamen tiene como objeto, en primer término, el análisis y la crítica, desde la perspectiva del Derecho Penal, Constitucional y Europeo y la jurisprudencia de nuestros altos tribunales y del Tribunal Europeo de Derechos Humanos, de la SAN 34/2017, de 4 de diciembre -Caso "La Insurgencia"- que condenó a los miembros de un grupo de "hip-hop" a la pena de dos años y un día de prisión, multa de dieciséis meses e inhabilitación absoluta por un periodo de ocho años y un día, por la comisión de un delito de enaltecimiento o justificación del terrorismo del art. 578 CP. Se aportan los fundamentos necesarios en que se basaría un hipotético Recurso de Apelación interpuesto ante la Sala de Apelación de la Audiencia Nacional con el objeto de lograr la absolución de los condenados. En segundo lugar, se realiza un comentario crítico más general del delito de enaltecimiento del terrorismo regulado en el art. 578 CP, haciendo especial hincapié en las consecuencias que conlleva su aplicación en la práctica y proponiendo una serie de medidas y pautas a seguir en la aplicación e interpretación de este delito con el fin de adecuarlo a los principios constitucionales que deben imperar en esta materia. Se hace mención fundamentalmente a la propuesta de derogación de este delito que defiende parte de la doctrina y los problemas a que ello se enfrenta, a la necesaria interpretación restrictiva que debemos exigir a nuestros jueces y tribunales, así como a la vulneración del principio de proporcionalidad que acarrean las consecuencias penológicas previstas por este tipo delictivo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77295</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Penal, Filosofía del Derecho e Historia del Derecho; Área de Derecho Penal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77295/files/TAZ-TFM-2018-1392.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Abogacía</dc:subject>
    <dc:title>Dictamen sobre el delito de enaltecimiento del terrorismo. Análisis crítico de la SAN 34/2017, de 4 de diciembre: El caso "La Insurgencia" (una muestra más del deterioro que está sufriendo la libertad de expresión en nuestro país).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Opinion on the offense of glorifying terrorism. Critical analysis of the decision of the Spanish National Court number 34/2017, of December 4: The case known as "La Insurgencia".</dc:title>
</oai_dc:dc>
