<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Díaz Ariño, Borja</dc:contributor>
    <dc:creator>Aristu Lizar, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El enfrentamiento entre Cartago y Roma, las dos potencias mediterráneas de la época, entre los años 237-206 a.C. se debe enmarcar como un capítulo clave en la Historia. La familia de los Barca es la encargada de tomar las riendas del gobierno Cartaginés. Tras su derrota en la I Guerra Púnica, y contando siempre con la aprobación del Senado de Cartago, dirigió su mirada hacia Hispania, desplegando una gran campaña de conquista de la misma. Este hecho sirve a su vez como preparación para el definitivo enfrentamiento con Roma. El desenlace se da en la II Guerra Púnica y el verdadero foco del conflicto tiene lugar en suelo hispano.&lt;br /&gt;The confrontation between Carthage and Rome, the two biggest Mediterranean powers of the time, between 237-206 B.C. should be highlighted as a key chapter in History. The Barca family is responsible for taking charge of the Carthaginian government. After its defeat in the First Punic War, and always with the approval of the Senate of Carthage, they turned their gaze towards Hispania, deploying a great campaign to conquer it. This fact works as training for the final confrontation with Rome too. The fight ends with the Second Punic War and the real focus of the conflict takes place in Spanish territory.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85197</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85197/files/TAZ-TFG-2019-2995.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Ascenso y caída de los Barca en Hispania: La Segunda Guerra Púnica.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Rise and fall of the Barca in Hispania: The Second Punic War.</dc:title>
</oai_dc:dc>
