<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Irusta Alderete, Silvia</dc:contributor>
    <dc:creator>Landa Baila, Guillermo</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El cartílago es un tejido conjuntivo del cuerpo humano caracterizado por su escasa capacidad de regeneración, debida fundamentalmente a la falta de riego sanguíneo, la escasa inervación y la baja actividad mitótica de sus células. Cuando se produce un defecto de este tejido por una lesión, un trauma o una enfermedad como puede ser la osteoartritis, es muy difícil que el cartílago llegue a restaurar por completo su integridad y funcionalidad, aun con los tratamientos médicos habituales.  La ingeniería de tejidos es una estrategia prometedora para el tratamiento de las patologías que afectan al tejido cartilaginoso. Esta tecnología involucra andamios de biomateriales que, con los principios activos adecuados presentes, son capaces de promover la colonización y proliferación celular, así como la regeneración y restitución del tejido original. Parte del éxito de esta estrategia radica en la capacidad de imitar estructuralmente la matriz extracelular presente en los tejidos biológicos. El electrospinning es una técnica de síntesis de nanofibras poliméricas profusamente empleada para este fin.  En este trabajo se ha optimizado la síntesis por electrospinning de un andamio conformado por fibras nanométricas de policaprolactona, condroitín sulfato y ácido hialurónico. Los ensayos de viabilidad realizados han reportado que el andamio sintetizado no solo es biocompatible, si no que aumenta significativamente la viabilidad celular con respecto a andamios conformados solo por fibras de policaprolactona. Con estos resultados, se ha demostrado la idoneidad del andamio para la regeneración de cartílago, habiendo proporcionando un soporte adecuado para la proliferación celular.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76326</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Química y Tecnologías del Medio Ambiente; Área de Ingeniería Química</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76326/files/TAZ-TFM-2018-077.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ingeniería Biomédica</dc:subject>
    <dc:title>Desarrollo de andamios fibrosos de policaprolactona/sulfato de condroitin/ácido hialurónico para regeneración de cartílago</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Development of fibrous polycaprolactone/chondroitin sulphate/hyaluronic acid scaffolds for cartilage regeneration</dc:title>
</oai_dc:dc>
