<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Garrido Rubio, Ana</dc:contributor>
    <dc:creator>Vergara Menal, Alodia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La escasez en la demanda de cultura en comparación con la oferta existente es un problema latente en nuestra ciudad. Por esta razón, surge la necesidad de realizar un estudio sobre el consumo de este tipo de ocio en la población zaragozana. A lo largo del trabajo se analizarán diversas opiniones, comportamientos y actitudes en oferentes y demandantes de cultura, las cuales ayudarán a comprender la situación actual y a considerar posibles soluciones. Se observará que, efectivamente, existe cierta carencia en el consumo de actividades culturales, y que los principales motivos son la poca adecuación de la oferta a la demanda, la percepción de una baja calidad en la comunicación de programación cultural, y en especial, la falta de interés por parte de nuestra sociedad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77905</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados; Área de Comercialización e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77905/files/TAZ-TFG-2018-2011_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77905/files/TAZ-TFG-2018-2011.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>El consumo de ocio cultural en Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The cultural leisure consumption in Zaragoza</dc:title>
</oai_dc:dc>
