<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ruiz Zarzuela, Imanol</dc:contributor>
    <dc:contributor>Peribáñez López, Miguel Ángel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Sendín Baquero, Pau</dc:contributor>
    <dc:creator>García Ceballos, Lola</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El Acuario de Zaragoza es uno de los acuarios fluviales más importantes de Europa, donde podemos contemplar más de 350 especies, algunas de ellas, forman parte de programas de conservación y educación ambiental.    El presente estudio se ha centrado en la cuarentena del acuario, ya que, es el sitio por donde han de pasar todos los peces, tanto aquellos que se vayan a exponer al público, como los que participen en los programas de conservación, además, de los animales que se encuentren enfermos o presenten algún tipo de alteración.    La finalidad principal de este estudio ha sido proponer algunas mejoras en el ámbito sanitario del Acuario.      Para ello, hemos realizado la recogida de muestras y pruebas diagnósticas laboratoriales con el fin de identificar las diferentes patologías. Analizamos 16 casos que se encontraban en esta cuarentena, de los cuales elegimos 4 para su exposición por estar relacionados con la posibilidad de mejora de los protocolos sanitarios.     Dos de los casos analizados se caracterizan por ser enfermedades originadas por patógenos secundarios, otra es de etiología idiopática multifactorial y la última es provocada por un exceso de lípidos en la dieta.    Las mejoras propuestas están relacionadas con el aumento de la toma de inmunoestimulantes, realizar algunos cambios en los protocolos parasitarios, mejorar la bioseguridad y tener a disposición material para la toma de muestras en el laboratorio del acuario.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85638</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85638/files/TAZ-TFG-2019-1679.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Estudio y presentación de casos clínicos procedentes del Acuario de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study and presention of clinical cases from Zaragoza Aquarium</dc:title>
</oai_dc:dc>
