<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bravo Torija, Beatriz</dc:contributor>
    <dc:creator>Aznar Moreno, Teresa</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este trabajo es diseñar una propuesta didáctica para promover la adquisición y desarrollo de algunos hábitos de alimentación relevantes para mantener un estilo de vida saludable  desde la Educación infantil. El trabajo se refiere, por un lado, a la fundamentación teórica y, por otro, al contenido de la propuesta didáctica. Dentro de la fundamentación teórica, prestamos atención a los siguientes aspectos: la importancia de una alimentación adecuada para el alumnado de infantil; una revisión de las propuestas hechas en diferentes centros educativos para llevar a cabo este tipo de enseñanza y, por último se analiza el papel de los padres en esta enseñanza. En lo que respecta a la propuesta didáctica, se hace referencia  a la contextualización, diseño de la propuesta estructurada en seis apartados: competencias básicas, objetivos, contenidos, metodología, actividades y evaluación. Dentro de las actividades se describen siete de ellas, siguiendo un esquema común con cinco apartados.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47774</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47774/files/TAZ-TFG-2015-1198.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Maestro Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Aprendiendo a comer sano en la escuela: una propuesta para trabajar la alimentación en Educación infantil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
