<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Junquera Escribano, María Concepción</dc:contributor>
    <dc:creator>Cantarero Carmona, Irene</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>Las células intersticiales descritas por D. Santiago Ramón y Cajal, en relación con los plexos del Sistema Nervioso Entérico, constituyen una entidad biológica específica. En la actualidad son reconocidas internacionalmente con el nombre de su descubridor, las células intersticiales de Cajal. La memoria presentada recoge las investigaciones realizadas a lo largo de los 4 últimos años, las cuales han dado lugar a 4 publicaciones diferentes; 3 de ellas basadas en un análisis ultraestructural que han permitido, por un lado, caracterizar a las células intersticiales de Cajal localizadas en la lamina propia y establecer su relación con el sistema vascular, y por otro, definir la presencia de un cilio único como una característica especial en estas células. El estudio inmunohistoquímico, sobre la presencia de nestina en los plexos entéricos, es el inicio del posible papel de estas células en los procesos de Neurogénesis en el Sistema Nervioso Entérico.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7060</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía e Histología Humanas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7060/files/TESIS-2012-033.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>histología animal</dc:subject>
    <dc:subject>morfología celular</dc:subject>
    <dc:subject>microscopía óptica</dc:subject>
    <dc:subject>microscopía electrónica</dc:subject>
    <dc:title>Aportaciones originales al conocimiento de las células intersticiales de Cajal</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
