<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bernad Conde, Sagrario</dc:contributor>
    <dc:contributor>Nogales Bocio, Antonia Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Muñoz López, Sergio</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Zaragoza se vende como una ciudad óptima para la celebración de eventos como congresos, jornadas, convenciones o reuniones. La Exposición Internacional de 2008 marcó un hito muy importante para este sector al poner a Zaragoza en el mapa turístico nacional e internacional y todavía hoy siguen organizándose eventos que crecieron al albur de ella o gracias a la visibilidad que la ciudad obtuvo a nivel nacional e internacional en este sector.  En el presente trabajo se pretende demostrar que la celebración de la Expo impulsó la celebración de eventos como el Congreso Web, el Congreso Mundial sobre la Energía del Hidrógeno y las XI Jornadas Españolas de Documentación que organizó FESABID en el año 2009. Es preciso destacar que aunque llevan el nombre de jornadas desde la organización las consideran como un congreso. Se realizará además una comparativa entre ellos para conocer las principales similitudes y diferencias entre sí.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64624</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Documentación e Historia de la Ciencia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64624/files/TAZ-TFM-2017-1268.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Consultoría de Información y Comunicación Digital</dc:subject>
    <dc:title>Zaragoza, ciudad de congresos: análisis de la evolución de los eventos celebrados en la capital aragonesa en la última década</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Zaragoza, city of congresses: analysis of the evolution of events held in the Aragonese capital in the last decade</dc:title>
</oai_dc:dc>
