<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Iñiguez Berrozpe, Tatiana</dc:contributor>
    <dc:creator>Langarita Cerrada, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Actualmente se está consiguiendo un progreso del rol de la mujer en la sociedad favoreciéndose la igualdad de género, pero uno de los ambientes donde la mujer ha tenido una menor visibilidad a nivel histórico es el deporte. Por el presente trabajo se busca analizar qué causas -estereotipos, apoyo familiar, escuela, motivos culturales…- afectan a las diferencias de género en la socialización en el deporte y qué influencia tienen los diferentes agentes en dicho proceso. A través de más de 400 encuestas a entrenadores y árbitros, se busca obtener información también acerca de si el comportamiento y actitudes de los padres, así como la importancia que dan a los resultados, son iguales en competiciones masculinas que en las femeninas. Un agente fundamental en la socialización en el deporte es la escuela ya que es donde se desarrollan la mayoría de las actividades deportivas. En el ámbito de la Educación Física existen dificultades para llevar una coeducación sin discriminar, por ello también se han realizado una serie de propuestas a diferentes niveles para aumentar la participación femenina en los centros educativos y la implicación de los padres y madres con el deporte de sus hijas. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88041</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88041/files/TAZ-TFG-2019-2670.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Relevancia de la socialización en las percepciones ante el deporte en función del género</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Relevance of socialization in perceptions on sports based on gender</dc:title>
</oai_dc:dc>
