<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gairín Sallán, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Garriga Mateo, Juan José</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>El objetivo es el diseño y la experimentación de una propuesta didáctica alternativa que mejore la enseñanza del lenguaje algebraico en el tercer curso de educación secundaria obligatoria -E.S.O- (14-15 años) del sistema educativo español. Para fundamentar la propuesta se realiza un estudio epistemológico-histórico sobre el álgebra como ciencia y sobre la enseñanza del álgebra escolar. La metodología aplicada es la investigación-acción. Los focos de investigación son: (1º) el significado que el alumno otorga a las letras de las expresiones algebraicas; (2º) la comprobación de las soluciones como componente esencial en la resolución de los problemas algebraicos; (3º) las conexiones entre el lenguaje natural y el algebraico, potenciando la traducción en ambos sentidos. En el diseño, la propuesta se limita temporalmente -para respetar la programación oficial del centro educativo- a un total de once sesiones (nueve de enseñanza y dos de pruebas de evaluación). En la implementación en el aula, el autor asume el doble papel de docente-investigador en un grupo natural de alumnos de tercer curso de E.S.O del Instituto Goya de Zaragoza durante el curso 2007-08. Del análisis y valoración de resultados se concluye que: A) La propuesta didáctica es viable como alternativa a la práctica docente habitual (sustentada en dar la prioridad a los contenidos procedimentales) y favorece la comprensión del concepto "incógnita" y el fortalecimiento de las conexiones entre el lenguaje natural y el algebraico. B) El álgebra escolar (12-16 años) debería priorizar el estudio de las conexiones entre el lenguaje algebraico y los otros lenguajes (natural o materno, aritmético y gráfico-geométrico)</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7480</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7480/files/TESIS-2012-071.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>algebra</dc:subject>
    <dc:subject>didáctica de las matemáticas</dc:subject>
    <dc:subject>matemáticas</dc:subject>
    <dc:title>El lenguaje algebraico</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
