<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hernández Martínez, Ascensión</dc:contributor>
    <dc:creator>Aladrén Pérez, Adrián</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este proyecto trata de poner en valor a través de la musealización y la gestión unos afloramientos geológicos localizados en la Cordillera Ibérica y ubicados en las inmediaciones del municipio de Moscardón (Teruel). Estos afloramientos ilustran una plataforma carbonatada con desarrollo de grandes biohermos silíceos de edad jurásica (165 millones de años aproximadamente). A través de la puesta en valor de este patrimonio geológico, se pretende vertebrar el territorio de la comarca Sierra de Albarracín con estrategias como la instalación de paneles, mesas informativas y con algunas otras más innovadoras, como la edición de guías de campo, talleres divulgativos, conferencias (en las que intervendrán prestigiosos investigadores) y mediante la celebración de concursos en redes sociales. De esta manera convertiremos la roca en historia y Moscardón en el escenario dónde este patrimonio cobra vida, también pretendemos darlo a conocer en toda la región aragonesa y cuyo objetivo final será que se conozca en toda España.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88690</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte; Área de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88690/files/TAZ-TFM-2019-1196.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gestión del Patrimonio Cultural</dc:subject>
    <dc:title>Puesta en valor y gestión de los afloramientos del Bajociense (Jurásico medio) de Moscardón (Teruel).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Put in value and management of outcrops of the Bajocian (Middle Jurassic) of Moscardón (Teruel).</dc:title>
</oai_dc:dc>
