<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Nuño Morer, Felipe</dc:contributor>
    <dc:creator>Ordóñez Clavero, Carlos</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Los ultrasonidos se llevan utilizando en el ámbito de la medicina desde 1947. Hasta el día de hoy muchos han sido los avances que se han realizado y son imprescindibles en áreas como radiología, ginecología y matronas. Según el estudio EPINE el 73% de los pacientes que ingresan en un hospital tienen que ser canalizados con una vía periférica por ello parece recomendable unificar el uso de la ecografía con la venopunción. Objetivo: El objetivo general de este trabajo es la realización de una revisión bibliográfica sobre la técnica ecoguiada y compararla con la técnica tradicional de palpación con el fin obtener una mayor tasa de aciertos sobre todo en pacientes de difícil acceso venoso. Metodología: Se ha realizado una búsqueda de literatura científica en TESEO, Pubmed, Dialnet, Cochrane Library y Cuiden entre los meses de diciembre de 2018 y marzo de 2019 con el operador booleano “AND”, utilizándose para esta revisión artículos publicados entre 2009 y 2019. Desarrollo: La técnica ecoguiada se emplea para evaluar e identificar la vena con el calibre adecuado evitando así dañar estructuras adyacentes, con esto se consigue aumentar la tasa de éxito, supone también un ahorro para el sistema sanitario y un aumento de la satisfacción por parte del paciente. Conclusión: La canalización ecoguiada aporta ventajas que la técnica tradicional no tiene, las más relevantes son: visualización y localización de estructuras en tiempo real y aumento de la precisión. Palabras clave: Enfermería, ecografía, catéter, catéter periférico, catéteres venosos centrales.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85838</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85838/files/TAZ-TFG-2019-492.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Canalización ecoguiada de accesos vasculares periféricos por enfermería. Revisión bibliográfica</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Eco-guided channeling of peripheral vascular access by nursing. Bibliographic review</dc:title>
</oai_dc:dc>
