<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Castillo Hernández, Juan Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Moreno Burgos, Bernardino</dc:contributor>
    <dc:creator>Peris Peris, Mª Paz</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La leishmaniosis canina, producida por el protozoo Leishmania infantum es una enfermedad  con gran potencial zoonótico que se encuentra ampliamente distribuida por la cuenca Mediterránea y el continente americano.&lt;br /&gt;Se trata de una enfermedad sistémica o visceral, lo que significa que puede afectar a numerosos sistemas u órganos, mostrando un gran polimorfismo clínico. El desarrollo de la clínica observada principalmente se produce por dos mecanismos patogénicos. En primer lugar por una inflamación donde se multiplica el parásito que se caracteriza por la presencia de linfocitos, células plasmáticas y macrófagos, dando lugar a las lesiones clínicas en piel, hígado intestino y mucosas. Y, en segundo lugar, las lesiones pueden ser debidas al depósito de inmunocomplejos, dando lugar a signos como uveítis, poliartritis, vasculitis y enfermedad renal, de vital importancia esta última, para la supervivencia del animal.&lt;br /&gt;Debido a esta expresión multisistémica de la infección, y teniendo en cuenta los escasos estudios realizados en órganos del sistema músculoesquelético y reproductivo, en el presente trabajo se planteó un estudio en profundidad de los mismos con el fin de contribuir al conocimiento de su patogenia.&lt;br /&gt;Para ello, se realizó inicialmente una infección experimental con Leishmania infantum en perros y a continuación se procedió a confirmar los resultados de la misma mediante el diagnóstico clínico, serológico y molecular en todos los animales.&lt;br /&gt;Una vez obtenidos estos datos y confirmando la infección, se pusieron a punto técnicas de inmunohistoquímica para la detección de células relacionadas con la respuesta inflamatoria, tales como linfocitos y macrófagos, así como la presencia de inmunoglobulinas. Asimismo, se pusieron a punto las técnicas para la detección del parásito en los tejidos mediante inmunohistoquímica y técnicas moleculares. &lt;br /&gt;Posteriormente, se relacionaron las lesiones con la presencia o ausencia del parásito así como con las características clínicas y serológicas, resultado de la infección.&lt;br /&gt;Otro de los objetivos de esta tesis fue el estudio de un método alternativo de diagnóstico del fallo renal, debido a la baja especificidad de los parámetros bioquímicos para valorar la proteinuria renal en estados leves. Actualmente, se considera el fallo renal como el signo de peor pronóstico y principal causa de muerte del animal, generalmente por el depósito de inmunocomplejos y un diagnóstico precoz es indicado como factor fundamental para un tratamiento efectivo. Para este objetivo se consideró el estudio de la proteína NGAL en orina como biomarcador debido a su creciente uso como marcador de fallo renal. Además, este marcador lo es de procesos inflamatorios y en el presente trabajo también se trató de relacionar con las lesiones observadas en reproductor y muscular.&lt;br /&gt;Los resultados del estudio de NGAL se valoraron en conjunción con las lesiones observadas a nivel renal, especialmente aquellas relacionadas con los glomérulos y los túbulos que podrían sugerir el mecanismo patogénico, y porque, además, la histopatología es actualmente la técnica de referencia para el estudio del fallo renal. Estos resultados se compararon con los valores de UPC y creatinina, los cuales son de uso rutinario en el estudio de fallo renal.&lt;br /&gt;Los resultados obtenidos del primer estudio han demostrado que las lesiones musculares y reproductivas son frecuentes en animales infectados por Leishmania infantum y que frecuentemente estas aparecen en ausencia del parásito, especialmente en testículo, lo cual sugiere podrían ser debidas, en parte, a disfunciones inmunitarias.&lt;br /&gt;Por otra parte, el estudio del NGAL ha demostrado que es capaz de detectar proteinuria en estados leves de fallo renal correlacionándose de forma positiva, además, con el daño glomerular valorado mediante histología, lo cual abre la puerta a nuevas opciones clínicas para diagnosticar de forma temprana la enfermedad renal producida por Leishmania infantum.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86982</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86982/files/TESIS-2020-004.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>parasitologia animal</dc:subject>
    <dc:subject>inmunologia veterinaria</dc:subject>
    <dc:subject>patologia veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la inmunopatogenia producida por Leishmania infantum en el aparato reproductor masculino y músculo temporal en modelo canino. Valoracion de la proteína NGAL como nuevo biomarcador precoz de daño renal e inflamación</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
