<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sebastián Franco, Sergio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Cabello Matud, Cristina</dc:contributor>
    <dc:creator>Cervantes Carcas, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Tiermas se presenta en el paisaje como una coronación de un promontorio en las orillas del embalse de Yesa. Un pueblo deshabitado en el que la ruina aparece como evocación de la memoria del lugar. Una nueva manera de entender los espacios surge de la mano de una arquitectura muraria, donde las cubiertas de las viejas casas ya han desaparecido y destapan unas habitaciones abiertas al cielo que se confunden con la calle, de manera que se difumina el límite interior-exterior.   Se plantea descubrir una nueva estructura a partir de una radiografía de la vida anterior. El propio pueblo absorbe el tejido nuevo creando una unión irrompible.   El cliente se plantea como elemento vertebrador del proyecto. Hombre y mujer jubilado, emprendedor y con ganas de algo más. Es un momento esperado, un momento de liberación. Actividades que antes resultaban secundarias ahora cobran especial relevancia debido a la ausencia del trabajo. Se trata de investigar y experimentar con unidades habitacionales que cubran las necesidades de un tipo de usuario muy particular, el senior. Unidades sencillas pero confortables en las que el individuo se sienta realizado.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78409</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Proyectos Arquitectónicos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78409/files/TAZ-TFM-2018-1218_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78409/files/TAZ-TFM-2018-1218.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Complejo residencial para seniors en Tiermas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Residential complex for seniors in Tiermas</dc:title>
</oai_dc:dc>
