<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vela Rodrigo, Jesús</dc:contributor>
    <dc:contributor>Cebolla Burillo, Vicente Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Tejel Puisac, Rubén</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se ha desarrollado un método semicuantitativo para la determinación de Saturados en cuatro productos de petróleo por la técnica HPTLC-densitometría por fluorescencia inducida. Para ello, se optimizaron las condiciones de separación y detección de los Saturados.Se estudiaron tres tecnologías de separación diferentes: cámara vertical, cámara horizontal y AMD. En cuanto a condiciones de detección, se estudiaron la respuesta de alcanos individuales usando dos inductores de fluorescencia (berberina y primulina) a dos concentraciones diferentes. Además, se estudiaron las respuestas individuales de diferentes alcanos en el sistema para elegir un patrón mezcla de alcanos para el calibrado de los Saturados en las muestras, que se realizó mediante los métodos de adición estándar y patrón externo.Se discutirá la validez de la elección y los resultados obtenidos. En el caso del aceite de base, se compararán a dos valores de referencia obtenidos en dos laboratorios diferentes.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87453</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Analítica; Área de Química Analítica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87453/files/TAZ-TFG-2019-2587.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Química</dc:subject>
    <dc:title>Determinación de alcanos en productos de petróleo por HPTLC-Fluorescencia inducida</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Determination of alkanes in petroleum products by HPTLC-induced fluorescence</dc:title>
</oai_dc:dc>
