<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Villagrasa Compaired, J. </dc:contributor>
    <dc:contributor>Bernal Pérez, Milagros</dc:contributor>
    <dc:contributor>Arribas Llorente, José Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>García Mur, Carmen</dc:creator>
    <dc:creator>García Mur, Carmen</dc:creator>
    <dc:date>1992</dc:date>
    <dc:description>Se recogieron 759 tumores del Sistema Nervioso Central (SNC), encontrando una densidad de incidencia de 5'5 casos/i00.000/h./año. La mayor incidencia se situa entre los 50-60 años, no encontrando diferencias estadisticamente significativas analizando la muestra por sexos, en su edad de presentacion. La cefalea es el sintoma mas frecuente, seguido de una alteracion de las funciones superiores, siendo la Tomografia Computerizada (TC) el método de diagnostico mas utilizado y resolutivo. La incidencia de estos tumores es mayor en el medio urbano que en el rural. Sin embargo, la edad de presentacion, es mayor en el medio rural. Los tumores localizados en los lobulos cerebrales son los primeros en consultarse y en diagnosticarse, contrastando con los profundos que presentan mayor demora en el diagnóstico, y en su consulta. Finalmente realizamos un estudio de supervivencia estimando una mayor esperanza de vida en los neurinomas y t. hipofisarios, respecto a los astrocitomas y glioblastomas. A total of 759 Central Nervous System (CNS) tumors were included in the study, finding an incidence density of 5.5 cases per 100.000 person-year of observation. The highest incidence was located between 50 and 60 years. Statiscally significant differences at age of presentation were not found between gender. Headache was the most frequent symptom, followed by an alteration of superior cerebral functions. The Computed Tomography (CT) was the most used and resolutive complementary diagnostic method. Brain tumors incidence was higher in urban than in rural areas, however, the presentation age of these processes was higher in rural areas. Tumors located at brain lobes were the first to be consulted and so the first to be diagnosed, in contrast to deep tumors. Finally, a survival study was realized, finding a higher life expectancy between neurinomas and selar tumors in contrast to astrocytomas and glioblastomas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4526</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Microbiología, Medicina Preventiva y Salud Pública</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/4526/files/TESIS-2010-021.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>tumores</dc:subject>
    <dc:subject>cerebro</dc:subject>
    <dc:subject>densidad de incidencia</dc:subject>
    <dc:subject>tumors</dc:subject>
    <dc:subject>brain</dc:subject>
    <dc:subject>incidence density</dc:subject>
    <dc:title>Tumores primarios del s.n.c en el adulto</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
