<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sarria Guardia, Alfonso Joaquín</dc:contributor>
    <dc:creator>Sánchez Gálvez, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>En la actualidad, en los países desarrollados y en vías de desarrollo, se ha observado un aumento de la prevalencia de obesidad con otras enfermedades asociadas denominada síndrome metabólico. Las recomendaciones dietéticas, vigentes desde hace 3 décadas y media, están basadas en altos consumos de HdC y bajos en grasa, y precedieron en una década al reconocimiento del SM como entidad clínica. Recientemente han aparecido dos estudios que han analizado la relación potencial entre la ingesta de carbohidratos y factores asociados al síndrome metabólico y/o la obesidad. Estos estudios han desvelado relaciones contraintuitivas de algunos parámetros lipídicos y recomendaciones dietéticas vigentes, que sugieren efectos beneficiosos de las dietas bajas en HdC. Por ello se decidió realizar una búsqueda y análisis de intervenciones dietéticas en humanos, que evaluasen los parámetros de riesgo asociados al síndrome metabólico con el contenido de HdC de la dieta. Se localizaron 35 artículos que cumplían los criterios de inclusión y exclusión. El análisis de los resultados presentados en estos artículos, permite describir unas directrices generales sobre los efectos de las dietas bajas en HdC en los factores de riesgo cardiovascular asociados al SM. Así parece que las dietas bajas en HdC: i) son al menos tan efectivas como las convencionales para la pérdida de peso, ii) mejoran los niveles de TG y HDL respecto a las intervenciones convencionales, iii) no tienen efectos adversos sobre los niveles de LDL y CT y, por último, iv) parecen ser seguras como alternativa a las dietas convencionales, al menos a corto plazo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47733</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Bioquímica y Biología Molecular y Celular; Área de Bioquímica y Biología Molecular</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47733/files/TAZ-TFG-2015-1329.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Nutrición Humana y Dietética</dc:subject>
    <dc:title>Efecto del reparto de macronutrientes sobre los factores determinantes del Síndrome Metabólico</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
