<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gómez Cabello, Alba</dc:contributor>
    <dc:creator>Pazos Santos, Roberto</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Se comparó un programa de entrenamiento funcional de alta intensidad (HIFT) empleando entrenamientos As Many Round As Possible (AMRAP) y Every Minute On a Minute (EMOM) propios del Crossfit, con un programa de entrenamiento continuo de intensidad moderada (MICT) (entre el 70% y el 85% de la frecuencia cardiaca máxima).&lt;br /&gt;El objetivo era comparar como afectan ambos entrenamientos a la composición corporal y adherencia a la práctica en sujetos con sobrepeso u obesidad que sean personal militar en la Escuela Militar de Montaña y Operaciones Especiales y el Regimiento de Infantería “Galicia” 64 situados en Jaca. Para esto se tomaron las siguientes medidas pre y post intervención: talla, peso, porcentaje y kg de masa grasa y magra (por bioimpedancia), perímetro de cintura (cinta antropométrica), niveles de colesterol total, HDL y LDL (análisis de sangre), el estrés, ansiedad y depresión empleando el cuestionario DASS-21 (Test Depresión Ansiedad y Estrés), test de autoestima de Rosenberg, y se realizó una valoración de la motivación y satisfacción hacia el programa de entrenamiento (Physical Activity Enjoyment Scale).&lt;br /&gt;Los resultados muestran una mayor mejoría en el grupo MICT, siendo este grupo el único con resultados significativos en el porcentaje de masa grasa de 26,56±1,14 a 24,06±0,8 p=0,026 y kg de masa grasa de 24,86±2,67 a 21,52±1,28 p=0,048. Las variables relacionadas con la adherencia no muestran diferencias significativas entre grupos. Los valores de colesterol no mejoraron en ningúnn grupo, el LDL empeoró significativamente en el grupo MICT de 118,8±14,94 a 145,4±29,23 p=0,022.&lt;br /&gt;Cuando el objetivo es la pérdida de masa grasa, un programa MICT supone una mejor opción que un programa HIFT en personal militar con sobrepeso u obesidad.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87873</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87873/files/TAZ-TFM-2019-1460.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Evaluación y Entrenamiento Físico para la Salud</dc:subject>
    <dc:title>Entrenamiento Funcional de Alta Intensidad V.S. Entrenamiento Continuo de Intensidad Moderada, efectos sobre la pérdida de peso y la adherencia al entrenamiento en militares con sobrepeso u obesidad.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">High Intensity Functional Training V.S. Moderate Intensity Continuous Training, effects over the body weight loss and the training adherence on military personnel with overweight or obesity.</dc:title>
</oai_dc:dc>
