<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Colomer Simón, Armando</dc:contributor>
    <dc:creator>Subías Urbano, Victoria</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el envejecimiento de la población ha provocado un aumento del número de personas con enfermedades crónicas como la demencia. El alzhéimer, causante de la mayor parte de casos de demencia, es una enfermedad mental degenerativa, que progresivamente tornará al enfermo en una persona dependiente, necesitando el apoyo de otra persona para poder sobrevivir. Aquí aparece la figura del cuidador principal, quien dedicará gran parte de su tiempo a la vida del enfermo. El cuidador deberá superar diversos problemas en su vida diaria y estará sometido a situaciones de estrés crónico, que si no son afrontadas debidamente, generaran problemas en su salud. Por todo ello, será importante lograr el empoderamiento del cuidador en su papel. Objetivo: desarrollar un programa de educación para la salud dirigido al cuidador principal de personas que hayan sido diagnosticadas recientemente de enfermedad de alzheimer Metodología: se ha realizado una búsqueda bibliográfica en diferentes bases de datos, seleccionando artículos de los últimos 10 años. Esta información ha sido completada con diversos libros especializados en el tema y guías para familiares de personas dependientes. Conclusión: destaca la importancia de provenir de habilidades e información al cuidador principal del enfermo de alzhéimer y de atender la sobrecarga del cuidador para lograr su bienestar y favorecer que siga desempeñando su importante función.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94908</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94908/files/TAZ-TFG-2016-603.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>El cuidador principal de un enfermo de alzhéimer: programa de educación</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Primary Caregiver for an Alzheimer Patient: Education Program</dc:title>
</oai_dc:dc>
