<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gimeno Monterde, Chabier</dc:contributor>
    <dc:creator>Jordán Oliveros, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>En el actual documento se expone una investigación sobre la situación de los jóvenes extutelados de la Comunidad Aragonesa, cuyo objetivo principal es analizar los debates actuales en torno a la emancipación de los jóvenes acogidos en el Sistema de Protección de la infancia en Aragón. La metodología utilizada para obtener un exhaustivo análisis del panorama actual de este colectivo ha sido la realización de una matriz DAFO a través de entrevistas semiestructuradas a un joven extutelado inmerso en el programa P.E.P y a los técnicos referentes de Fundación Federico Ozanam, IASS e YMCA de dicho programa, la observación y análisis de las sesiones de la Mesa Técnica de la Infancia y Adolescencia en Aragón, la extracción de datos cuantitativos de los datos referentes a dicho programa y una profunda revisión y lectura bibliográfica. De la cual se concluye con la necesidad de un proceso de sensibilización y difusión de información a la población, carencia de recursos suficientes y un mecanismo de seguimiento de los usuarios posterior al programa P.E.P, falta de coordinación entre las entidades y la Administración Pública y una notable desigualdad y diferencia en las diferentes Comunidades Autónomas Españolas debido a los diferentes Sistemas de Protección implantados.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65386</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65386/files/TAZ-TFG-2017-1753.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Jóvenes extutelados y su proceso de transición a la autonomía en Aragón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Young people previously under guardianship and their transition to autonomy in Aragon</dc:title>
</oai_dc:dc>
