<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Torres Quílez, Jorge</dc:contributor>
    <dc:creator>Montero Villacampa, José Ángel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo vamos a elaborar un plan de negocio sobre una academia de música en Zaragoza. En nuestra academia, enseñaremos música a nivel teórico y práctico, adaptándonos a las necesidades y deseos del cliente buscando siempre su mayor satisfacción.  En este documento examinaremos la viabilidad técnica, económica y financiera y desarrollaremos todos los procedimientos y estrategias necesarias para convertir este negocio en un proyecto empresarial concreto. Buscaremos una ubicación real para el local (Actur), estudiando todos los factores necesarios para encontrar la mejor ubicación, teniendo en cuenta el sector, nuestras debilidades y fortalezas y la competencia de la zona. Desarrollaremos una estrategia de marketing para ganar clientes y quitárselos a nuestros rivales dado que Zaragoza ya cuenta con muchas academias de música. Analizaremos la inversión necesaria para adecuar el local y equiparlo. Haremos una previsión de los alumnos y los gastos que tendremos. Esto, junto con los precios que estableceremos, nos permitirá calcular los flujos de caja esperados. Finalmente usaremos herramientas financieras para evaluar la viabilidad del proyecto así como el nivel mínimo de alumnos que necesitamos para que el proyecto sea viable. La conclusión es que si se cumplen las previsiones, el negocio es viable para ponerlo en marcha.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76637</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76637/files/TAZ-TFG-2018-3461.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Viabilidad y financiación de un proyecto de empresa de servicios. Creación de una academia de música.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Viability and Financing of a service company proyect. Creation of a music academy</dc:title>
</oai_dc:dc>
