<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hernando Sebastián, Pedro Luis </dc:contributor>
    <dc:creator>Shi, Yu</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El proyecto Edu&amp;Eventos se encuentra en el antiguo edificio del templo de la Familia Ye , que tiene una historia de 530 de años. Una vez aquí fue la ubicación de la famosa película Ju Dou. Más tarde, con el desarrollo de los tiempos, las personas gradualmente olvidaron el valor original y el papel de este edificio, solo recuerden que es un taller del teñido en la película. Por lo tanto, el proyecto apunta a dar un nuevo uso de dicho templo familiar y llevará a cabo una serie de actividades culturales para desempeñar sus dos funciones más importantes desde la antigüedad, celebración de eventos y educación a las generaciones futuras. Las actividades principales serán Cursos de la cultura tradicional china, Alquiler de espacios para eventos culturales, Visita del proceso del teñido tradicional chino, Alquiler de Hanfu (la ropa tradicional usada por la etnia han de China), Tienda de souvenirs.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88680</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte; Área de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88680/files/TAZ-TFM-2019-1225_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88680/files/TAZ-TFM-2019-1225.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gestión del Patrimonio Cultural</dc:subject>
    <dc:title>Proyecto de gestión cultural en el templo de la Familia Ye.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Cultural management project in the temple of the Family Ye.</dc:title>
</oai_dc:dc>
