<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Salinas, Eva </dc:contributor>
    <dc:contributor>Catalán Gil, Sara</dc:contributor>
    <dc:creator>Sanz Domenech, María</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El sector de la moda es un sector muy importante en la economía española. Este sector ha tenido que reinventarse para adaptarse a esta nueva era de la tecnología en la que vivimos y para ello ha tenido que incorporar nuevos elementos, como la gamificación, para llegar al consumidor. Por ello, el objetivo del presente trabajo es doble. En primer lugar, ver cómo ha influido la tecnología en el sector de la moda y, en segundo lugar, analizar el impacto de las apps y la gamificación, realizando para ello un estudio de la app de moda gamificada Covet Fashion, así como un estudio de observación a los usuarios de dicha app. Se han realizado un total de seis entrevistas en profundidad a usuarias de la app. Con este estudio de observación se ha comprobado que realmente la gamificación es una estrategia muy útil para las empresas ya que genera motivación, esfuerzo y compromiso en los clientes.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76605</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76605/files/TAZ-TFG-2018-3561.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Tecnología y gamificación en el sector de la moda: El caso de la app Covet Fashion</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Technology and gamification in the fashion sector: The case of the Covet Fashion app</dc:title>
</oai_dc:dc>
