<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bergua Amores, José Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Vintila, Andrada</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>En el entorno actual el fenómeno de los blogs está presente en prácticamente todos los ámbitos de la sociedad, pero ha cobrado especial relevancia en el de la moda, debido a que se ajusta perfectamente a sus características efímeras y cubre su necesidad constante de renovación y actualización.   Este Trabajo Fin de Grado tiene como objetivo analizar los blogs de moda tanto desde una perspectiva sociológica, investigando las causas sociales y cambios culturales que han contribuido a su auge, como comercial. Puesto que estos formatos comunicativos no han dejado indiferentes a las marcas, que han encontrado en ellos una forma muy eficaz y poco costosa de dar cumplimiento a sus objetivos empresariales difundiendo sus productos y servicios, ya sea de un modo encubierto o más evidente. Además esta publicidad llega de manera directa a su público objetivo y tiene mayor impacto que mediante los medios de comunicación convencionales</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32607</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/32607/files/TAZ-TFG-2015-3432.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>Blogs de moda: estudio desde una visión sociológica y comercial</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
