<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Allueva Torres, Pedro</dc:contributor>
    <dc:creator>Forcén Acero, María</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El propósito principal de este trabajo es reflexionar sobre una acción fundamental para alcanzar el desarrollo óptimo e integral de la persona, “pensar” y concienciar sobre su transcendencia. Se realiza un análisis exhaustivo del pensamiento, considerando la inteligencia como una de las capacidades involucradas en el acto de pensar, así como de las habilidades que componen el pensamiento, desde los estudios tradicionales hasta la actualidad, con el fin de estimular la formación de los docentes en este campo, y por consiguiente promover una educación de calidad que prepare al alumnado para afrontar y resolver no solo las tareas del ámbito académico, sino todo tipo de demandas y situaciones que acontecen en la sociedad en la que vive y se desarrolla. La Educación Infantil, se considera una etapa determinante en la que se asientan las bases del aprendizaje y desarrollo, por ello se proponen algunas técnicas útiles para “Enseñar a pensar” mediante el entrenamiento de las habilidades del pensamiento.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62748</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62748/files/TAZ-TFG-2017-1465.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Enseñar a pensar. Desarrollo de habilidades del pensamiento desde la infancia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Teaching how to think. Development of thinking skills since infancy</dc:title>
</oai_dc:dc>
