<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Subirón Valera, Ana Belén</dc:contributor>
    <dc:creator>Buil Chavarría, Rebeca</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el parto es un proceso donde el protagonismo no siempre recae sobre la mujer, gracias al plan de parto se ha conseguido devolver a la mujer el empoderamiento frente a su parto. Se hace necesaria la implicación de los profesionales sanitarios para poderlo llevar a cabo de manera satisfactoria.&lt;br /&gt;Objetivo: elaborar un programa de educación para la salud dirigido a los profesionales enfermeros que utilizan la herramienta del plan de parto.&lt;br /&gt;Metodología: para obtener los datos se ha realizado una revisión bibliográfica en bases de datos científicas: Scielo, Pubmed, Cuiden, Science Direct y Cochrane Library. Además de utilizar distintas páginas web: FAME (Federación de asociaciones de matronas España), OMS (Organización Mundial de la Salud), El parto es nuestro; y documentos procedentes de distintas universidades.&lt;br /&gt;Conclusiones: el plan de parto debería considerarse como un vehículo para iniciar una comunicación efectiva y una herramienta para facilitar la puesta en común de cuestiones importantes con los profesionales del hospital. Es imprescindible que los profesionales faciliten el cumplimiento del plan, por lo que resulta fundamental la formación y concienciación sobre el mismo. Ofreciendo una perspectiva del plan de parto basada en una actitud de respeto y consideración frente a este documento.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94836</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94836/files/TAZ-TFG-2020-490.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Plan de parto</dc:subject>
    <dc:subject>Parto natural,</dc:subject>
    <dc:subject>Parto obstétrico</dc:subject>
    <dc:subject>Enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Satisfacción </dc:subject>
    <dc:subject>Comunicación</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud sobre el Plan de parto dirigido a los profesionales enfermeros</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health education program on the Birth plan for nursing professionals</dc:title>
</oai_dc:dc>
