<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pocoví Juan, Andrés</dc:contributor>
    <dc:creator>Pueyo Anchuela, Oscar</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo de aborda el análisis de fábricas magnéticas (medida indirecta de la orientación de minerales magnéticos) y su relación con la deformación a la escala de la vertiente meridional pirenaica y sector septentrional de la Cuenca del Ebro. Los resultados obtenidos permiten identificar la presencia de fábricas magnéticas con diferente grado de afección de los procesos de deformación tectónica asociados al acortamiento paralelo a las capas en condiciones pre-plegamiento, fábricas de competencia entre dichos procesos y los asociados al desarrollo de la esquistosidad pirenaica y fábricas asociadas a procesos de cizalla regional en el entorno más septentrional de la zona de estudio. El desarrollo de estas fábricas presenta en las unidades syn-tectónicas un carácter temprano de adquisición, con patrones compatibles con procesos desarrollados en las proximidades del emplazamiento de estructuras gravitacionales (slumps) y sin modificaciones significativas posteriores. Estas modificaciones, en algunos casos,  se asocian a procesos de aplastamiento sedimentario o tectónico durante el desarrollo de pliegues y esquistosidad. El estudio detallado de estas fábricas revela que la aparente alta sensibilidad en el registro de procesos de acortamiento en condiciones de baja deformación (caso de la identificación de fábricas tectónicas en entornos de cuenca de antepaís y a decenas de kilómetros al S de cualquier evidencia macroscópica de la deformación) presenta un desarrollo desigual en condiciones más internas con una falta de paralelismo entre la deformación inferida de la esquistosidad y los pliegues con el patrón identificado en las fábricas magnéticas. En este entorno se identifica una competencia entre procesos asociados al plano de la estratificación (aplastamiento vertical y acortamiento tectónico horizontal) y el plano de la esquistosidad. Esta competencia se identifica a través de un dispositivo geométrico de fábricas magnéticas con lineación magnética paralela a la lineación de intersección entre la estratificación y la esquistosidad, pequeños desarrollos de guirnaldas de datos y pequeñas anisotropías de las zonas de confianza de la distribución axial de las fábricas magnéticas. Estos resultados suponen un cambio de la apariencia en el registro de la deformación por parte de la ASM y donde la deformación esquistosa a veces no es evidente. Esta competencia se identifica a lo largo de todo el dominio esquistoso y permite establecer una sensibilidad alta de la ASM en su registro, pero menos evidente si no se realizan análisis detallados. Estos cambios de las características de las fábricas magnéticas se desarrollan con independencia de las variaciones mineralógicas a escala de cadena. Estas variaciones se asocian principalmente con las características sedimentológicas o diagenéticas tempranas de las unidades analizadas. La contribución ferromagnética a la susceptibilidad, por otro lado, presenta un control tectónico-regional con un incremento de tipo exponencial en el entorno de la aparición macroscópica de la esquistosidad pirenaica.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9908</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Tierra</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/9908/files/TESIS-2012-142.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>geología estructural</dc:subject>
    <dc:subject>paleomagnetismo</dc:subject>
    <dc:subject>tectónica</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de fábricas magnéticas y su relación con la deformación en el sector centro-occidental del Pirineo central (Aragón y Navarra)</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
