<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Aragón Navarro, Daniel</dc:contributor>
    <dc:creator>Toledo Viamonte, Maria Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo de fin de grado se muestran dos casos clínicos realizados en el Servicio de Prácticas Odontológicas de la Universidad de Zaragoza en el curso 2017-2018. El primer paciente presentado es una mujer de 69 años de edad, médicamente controlada, que acude a consulta con el objetivo de renovar sus viejas prótesis dentales. Realizado estudio de su situación oral, se diagnostican periodontitis crónica grado moderado, edentulismo parcial, atricción de dientes remanentes y policaries. Se le ofrecen las diferentes opciones terapéuticas existentes actualmente y tras la comprensión de las mismas, ella decide hacer dos prótesis parciales esqueléticas. Se detallarán las opciones propuestas y el tratamiento realizado. El segundo paciente es un hombre de 41 años, sin antecedentes médicos reseñables, fumador de una cajetilla diaria, que acude a consulta porque quiere arreglarse unas manchas negras que lleva en la boca. La situación oral es de abandono de higiene, múltiples ausencias, policaries, recesión, movilidad. Se le plantean las opciones terapéuticas disponibles, insistiendo en todo momento en la necesidad de una buena higiene oral, y el paciente toma la decisión de sanear su boca y colocarse unas prótesis removibles de resina.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78670</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Estomatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78670/files/TAZ-TFG-2018-1158.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78670/files/TAZ-TFG-2018-1158_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Odontología</dc:subject>
    <dc:title>Abordaje Multidisciplinar Odontológico de dos casos clínicos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Multidisciplinary dental approach of two clinical cases</dc:title>
</oai_dc:dc>
