<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Romero Martin, Mª Rosario</dc:contributor>
    <dc:creator>Rubio Rivas, Mar del Coral</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente documento gira en torno al análisis de un caso real sobre un discente con Trastorno de Espectro Autista,  sus problemas con respecto a la asistencia al aula y la no participación durante las clases de EF. Para analizar su situación, nos guiaremos a través de la metodología de estudio de caso con el propósito de esclarecer sus características y comportamientos, para ello aplicaremos lo aprendido en las distintas asignaturas del máster y haremos una breve revisión bibliográfica al respecto. De esta manera podremos proponer estrategias de actuación que ayuden a solventar o reducir los problemas del discente. El trabajo concluirá con una reflexión en relación al documento presentado a continuación, el proceso de enseñanza-aprendizaje vivenciado con este máster y de qué manera puede este trabajo mejorar dicho proceso.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70061</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/70061/files/TAZ-TFM-2018-050.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario de Profesorado, especialidad Educación Física</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de caso sobre un discente con TEA</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Case analysis about a student with ASD</dc:title>
</oai_dc:dc>
