<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Satué Palacián, María</dc:contributor>
    <dc:contributor>Garcia Martin, Elena</dc:contributor>
    <dc:creator>Obis Alfaro, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Alteraciones de la función visual y la estructura neurorretiniana en la Enfermedad de Parkinson&lt;br /&gt;Universidad de Zaragoza. Facultad de Medicina. Departamento de Cirugía, Obstetricia y Ginecología. Servicio de Oftalmología.&lt;br /&gt;Trabajo de Investigación presentado por el Licenciado en Medicina y Cirugía&lt;br /&gt;Javier Obis Alfaro &lt;br /&gt;para optar al grado de doctor&lt;br /&gt;Directores:    Elena García Martín&lt;br /&gt;Doctora en Medicina y Cirugía. Profesora asociada de la 	Universidad de Zaragoza. Servicio de Oftalmología Hospital 	Universitario Miguel Servet. Instituto de Investigación Sanitaria de 	Aragón (IIS).&lt;br /&gt;María Satué Palacián&lt;br /&gt;Doctora en Medicina y Cirugía. Servicio de Oftalmología Hospital 	Universitario Miguel Servet. Instituto de Investigación Sanitaria de 	Aragón (IIS).&lt;br /&gt;Tutor: 		Vicente Polo Llorens&lt;br /&gt;Doctor en Medicina y Cirugía. Profesor titular de la Universidad de Zaragoza. Servicio de Oftalmología Hospital Universitario Miguel Servet. Instituto de Investigación Sanitaria de Aragón (IIS).&lt;br /&gt;Se trata de una tesis por compendio de publicaciones, compuesta por los siguientes artículos:&lt;br /&gt;1.	Satue M, Rodrigo MJ, Obis J, Vilades E, Gracia H, Otin S, Fuertes MI, Alarcia R, Crespo JA, Polo V, Larrosa JM, Pablo LE, Garcia-Martin E. Evaluation of progressive visual dysfunction and retinal degeneration in patients with Parkinson's Disease. Invest Ophthalmol Vis Sci. 2017 Feb 1;58(2):1151-1157. &lt;br /&gt;2.	Satue M, Obis J, Alarcia R, Orduna E, Rodrigo MJ, Vilades E, Gracia H, Otin S, Fuertes MI, Polo V, Larrosa JM, Pablo LE, Garcia-Martin E. Retinal and choroidal changes in patients with Parkinson's Disease detected by Swept-Source Optical Coherence Tomography. Curr Eye Res. 2018 Jan;43(1):109-115. &lt;br /&gt;3.	Obis J, Garcia-Martin E, Orduna E, Vilades E, Alarcia R, Rodrigo MJ, Pablo LE, Polo V, Larrosa JM, Satue M. Reproducibility of retinal and choroidal measurements using Swept-Source Optical Coherence Tomography in patients with Parkinson´s disease. Arq Bras Oftalmol. 2019 (en prensa)&lt;br /&gt;4.	Obis J, Satue M, Alarcia R, Pablo LE, Garcia-Martin E. Update on visual function and choroidal-retinal thickness alterations in Parkinson´s Disease. Arch Soc Esp Oftalmol. 2018 May;93(5):231-238.&lt;br /&gt;INTRODUCCIÓN&lt;br /&gt;La EP es un proceso neurodegenerativo que produce la pérdida de neuronas dopaminérgicas. &lt;br /&gt;Clínicamente se observan alteraciones del movimiento como bradicinesia, temblor de reposo, rigidez o inestabilidad postural. También se afectan sistemas no motores, como la visión. Diversos parámetros de función visual y estructuras retinianas y del nervio óptico se ven alterados en la EP.&lt;br /&gt;Es posible obtener información precisa sobre la función visual mediante tests de agudeza visual, sensibilidad al contraste y percepción de los colores. La tomografía de coherencia óptica (OCT) aporta imágenes y datos sobre la forma y el espesor de las estructuras como la retina, la coroides y el nervio óptico.&lt;br /&gt;JUSTIFICACIÓN DEL TEMA&lt;br /&gt;La ausencia de test diagnósticos específicos para EP y el hecho de que el diagnóstico se base fundamentalmente en la clínica, hace que no existan métodos diagnósticos objetivos fiables y precoces en la actualidad.&lt;br /&gt;En este estudio se ha evaluado la alteración de la función visual y la pérdida de fibras nerviosas de la retina a nivel del nervio óptico así como las posibles alteraciones en el espesor coroideo que podrían producirse en la EP para utilizarlos como biomarcadores precoces de neurodegeneración. &lt;br /&gt;METODOLOGÍA&lt;br /&gt;Se han utilizado pruebas de agudeza visual, sensibilidad al contraste y percepción de los colores, además de dos dispositivos de OCT: el Spectralis OCT de dominio espectral, y el novedoso Triton OCT de tecnología Swept-Source de última generación. Se ha analizado la reproducibilidad de las pruebas y se ha tratado de establecer patrones basados en los datos obtenidos mediante las distintas pruebas para definir su utilidad como marcador biológico.&lt;br /&gt;Se han realizado varios estudios:&lt;br /&gt;En uno de ellos, se incluyeron 30 pacientes con EP y 30 controles sanos, a los que se les realizó una exploración evaluando la agudeza visual, la sensibilidad al contraste y la visión del color, y midiendo los espesores retinianos mediante OCT de dominio espectral. Se realizó una exploración basal y otra tras 5 años para valorar cambios en parámetros de función visual, capa de fibras nerviosas de la retina (CFNR) y espesor macular.&lt;br /&gt;En otro estudio se incluyeron 50 pacientes con EP y 54 controles sanos, a los que se les realizó una exploración mediante el OCT Triton de Topcon, que se basa en la novedosa tecnología Swept-Source OCT, que aporta una imagen de mayor resolución y alcanza mayor profundidad que la OCT de dominio espectral. Se evaluaron los espesores coroideos y retinianos (incluyendo espesor retiniano total, capa de células ganglionares -CCG- y CFNR) tanto del área macular como del área peripapilar.&lt;br /&gt;En otro estudio se evaluó la reproducibilidad del OCT Swept Source Triton al realizar mediciones de espesores retinianos y coroideos en las áreas macular y peripapilar en pacientes con EP. Para ello, se realizó un estudio observacional transversal en el que se incluyeron 63 pacientes con EP, a los que se les realizó una exploración mediante el OCT Swept Source Triton de Topcon analizando el espesor retiniano total, la CFNR, la CCG y la coroides. Se calculó el coeficiente de variación para cada medida.&lt;br /&gt;También se realizó una revisión de la literatura existente sobre la función visual y los espesores coriorretinianos en la enfermedad de Parkinson, con el fin de determinar los parámetros retinianos y coroideos alterados en la EP y su posible utilidad clínica, así como analizar cuáles son las disfunciones visuales más relevantes en estos pacientes.&lt;br /&gt;CONCLUSIONES&lt;br /&gt;La EP causa una reducción en el espesor total de la retina, de la capa de fibras nerviosas de la retina y de la capa de células ganglionares en el área peripapilar; una reducción en el espesor de la capa de células ganglionares en el área macular, y un engrosamiento del espesor de la coroides, tanto en la zona macular como en la zona peripapilar.&lt;br /&gt;La EP causa una pérdida de agudeza visual, de sensibilidad al contraste y de visión del color; causa a lo largo de su evolución un progresivo empeoramiento de los parámetros de función visual y un adelgazamiento de la CFNR y del espesor retiniano macular. &lt;br /&gt;Existe una correlación moderada entre los cambios progresivos de la CFNR peripapilar y la progresión de la EP. &lt;br /&gt;Tanto la OCT espectral como la OCT Swept-Source son capaces de detectar cambios estructurales en el espesor total de la retina y en la CFNR en pacientes con EP.&lt;br /&gt;El dispositivo Swept-Source Triton de OCT es altamente reproducible en la medición de espesores coroideos y retinianos en pacientes con EP. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/79386</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/79386/files/TESIS-2019-111.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>oftalmologia</dc:subject>
    <dc:subject>neurologia</dc:subject>
    <dc:subject>diagnostico por imagen</dc:subject>
    <dc:title>Alteraciones de la función visual y la estructura neurorretiniana en la Enfermedad de Parkinson</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
