<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ballarín Tarrés, Alberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Blesa, Mª Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El trabajo que se desarrolla a continuación trata el tema de la neuroeducación, una novedosa disciplina que implica estudiar y aplicar los conocimientos sobre el cerebro en las aulas con el propósito de optimizar el aprendizaje.  La neuroeducación necesita de la neurociencia para entenderla. Por consiguiente, se realiza una evolución histórica de esta ciencia señalando a las personalidades más destacadas en este campo, se presenta la figura del neuroeducador, un profesional que posee formación sobre la neurociencia y la educación. Además se nombran los aportes que la Neurociencia ha transferido al contexto pedagógico.  A continuación, se explica cómo aprende el cerebro teniendo en cuenta las operaciones cognitivas básicas que interfieren en el aprendizaje: curiosidad, atención, emoción y memoria. Por último, se habla del juego y de la relevancia que posee esta herramienta en el proceso de aprendizaje.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76490</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76490/files/TAZ-TFG-2018-3863.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>La Neuroeducación: el origen de una nueva enseñanza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Neuroeducation: the origin of a new teaching</dc:title>
</oai_dc:dc>
