<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fuentes Broto, Lorena</dc:contributor>
    <dc:contributor>Martínez Ballarín, Enrique</dc:contributor>
    <dc:contributor>Gómez Trullén, Eva M</dc:contributor>
    <dc:creator>Berzosa Sánchez, César</dc:creator>
    <dc:date>2011</dc:date>
    <dc:description>La actividad física regular previene enfermedades y mejora nuestra calidad de vida. El ejercicio agudo induce estrés oxidativo, aunque también produce defensas antioxidantes. Nuestro objetivo fue cuantificar el daño oxidativo y defensas antioxidantes y evaluar la capacidad ergogénica de la melatonina en ejercicios agudos.  Los ejercicios máximos y submáximos, en los voluntarios sanos, disminuyeron la fluidez de membrana, cuantificada mediante espectroscopía de fluorescencia, y aumentaron la carbonización proteica, marcador de daño a proteínas plasmáticas. Al mismo tiempo se incrementaron la actividad total antioxidante y las actividades de la catalasa, superóxido-dismutasa, glutatión-peroxidasa y glutatión-reductasa. La melatonina incrementó la distancia, la velocidad, el tiempo y el consumo máximo de oxígeno en el modelo animal de ejercico máximo. En conclusión, los radicales libres producidos durante ejercicios agudos conducen a una adaptación, aumentando las defensas antioxidantes. Además, la administración de melatonina resulta ventajosa para el rendimiento deportivo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6810</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Farmacología y Fisiología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/6810/files/TESIS-2012-002.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>fisiología del ejercicio</dc:subject>
    <dc:subject>fisiología humana</dc:subject>
    <dc:title>Estudio del daño oxidativo, niveles de defensas antioxidantes y efecto ergogénico de la melatonina en pruebas de esfuerzo físico agudo</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
