<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Solans García, María Antonia</dc:contributor>
    <dc:creator>Chamorro Barcelona, Clara</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Entendemos por Cooperación Internacional(CI)a toda relación entre actores internacionales orientada a la mutua satisfacción de intereses o demandas, mediante la utilización complementaria de sus respectivos poderes en el desarrollo de actuaciones coordinadas y/o solidarias. Las intervenciones en este ámbito se llevan a cabo de la mano de diferentes entidades, agentes, profesionales y voluntarios. Considerando el propósito de la CI se estima necesaria la intervención de terapeutas ocupacionales dado su marco de actuación.   &lt;br /&gt;Objetivos: El objetivo principal de la presente revisión bibliográfica es valorar la influencia de las características contextuales y culturales en la intervención de la Terapia Ocupacional en la CI.&lt;br /&gt;Metodología: Se realizó una búsqueda exhaustiva de publicaciones relacionadas con la Terapia Ocupacional y la CI en diferentes fuentes de información. Finalmente se escogieron 13 artículos para analizar puesto que cumplían los criterios de inclusión establecidos.&lt;br /&gt;Desarrollo: Se examinaron los artículos escogidos en diferentes tablas teniendo en cuenta los objetivos planteados. &lt;br /&gt;Conclusiones: Una vez finalizado el trabajo de análisis y comparación de los resultados, se reforzaron los objetivos propuestos satisfactoriamente.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89109</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Inglesa y Alemana; Área de Filología Inglesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89109/files/TAZ-TFG-2018-1170.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89109/files/TAZ-TFG-2018-1170_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>La importancia de los contextos en cooperación internacional a través de la terapia ocupacional</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The importance of context in international cooperation through occupational therapy</dc:title>
</oai_dc:dc>
