<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González de Agüero  Lafuente, Alejandro</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Llera, Marcos</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la obesidad infantil se ha convertido en uno de los problemas más graves de los últimos tiempos. Estos casos se deben principalmente a la falta de actividad física y al aumento del tiempo de las actividades sedentarias, especialmente el tiempo de pantalla. Para luchar frente a esto han surgido los exergames, que consisten en la utilización de videojuegos activos para promover la práctica de actividad física y reducir el sedentarismo.&lt;br /&gt;Objetivos: determinar el gasto calórico que tiene cada sesión realizada de exergames, así como analizar el gasto individual de cada una de las actividades efectuadas.&lt;br /&gt;Métodos: 21 niños de 8-11 años realizan 3 sesiones a la semana de una hora durante seis meses realizando actividades con diferentes videojuegos activos. Se registran todas las sesiones para calcular el gasto energético que provoca en cada uno de los participantes.&lt;br /&gt;Resultados: el gasto energético medio ha sido de 306,87 kcal/h. Entre las distintas actividades el gasto de la bkool ha sido de 5,54 kcal/min, mientras que en la Wii y en la Xbox fue de 4,73 y 4,68 kcal/min respectivamente.&lt;br /&gt;Discusión: los resultados son similares a los que se han obtenido en otras publicaciones&lt;br /&gt;Conclusión: los exergames pueden ser una buena estrategia para prevenir la obesidad infantil y aumentar el tiempo de actividad física en personas sedentarias.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88028</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88028/files/TAZ-TFG-2019-3145.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>El gasto energético en sesiones con videojuegos activos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Energy expenditure in sessions with active video games</dc:title>
</oai_dc:dc>
