<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Ramón, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Casabona Berberana, María Asunción</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La gestión del Patrimonio de las Administraciones Públicas se encuentra en un proceso de cambio. A partir de la tradicional división entre bienes demaniales y patrimoniales, de la Ley del Patrimonio de las Administraciones Públicas, se analizará cómo esa división se está superando, y cómo principios que parecían inmutables cómo que la titularidad de los bienes demaniales es intransmisible, o que los bienes patrimoniales no se destinana a servicios públicos, se relativizan a partir de construcciones doctrinales y jurisprudenciales. En particular, como ejemplo de este cambio se analizará el caso de la vivienda social, que tendría la condición de bien demanial, por el interés público que justifica su titularidad pública, pero su uso se somete a formas de derecho privado, en principio reservadas a los bienes patrimoniales. Finalmente, se plantearán las directrices generales para plantear un cambio en la legislación patrimonial, que recogiera las nuevas formas de uso de los bienes públicos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87204</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Público; Área de Derecho Administrativo</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87204/files/TAZ-TFM-2019-101.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Derecho de la Administración Pública</dc:subject>
    <dc:title>Cambios en la gestión del patrimonio público. Análisis a partir del caso de la vivienda social</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Changes in the mangement of public heritage. Analysis of social housing</dc:title>
</oai_dc:dc>
