<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Climent López, Eugenio Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Gascón Roche, Enrique</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El tratamiento de los riesgos tecnológicos conlleva la creación de planes específicos para su contingencia y tratamiento en caso de suceso crítico. Estos planes deben tener en cuenta, como elemento principal, a la población más cercana al foco del suceso, así como a los elementos singulares del territorio y a todo aquello susceptible de verse afectado.  Este estudio nos plantea unos objetivos muy concretos, el análisis y la valoración del Plan de Emergencia Exterior (PEE) de Monzón y su entorno desde el punto de vista territorial y su suficiencia con respecto a la prevención del riesgo existente. La comprobación del grado de percepción y conocimiento de la población con respecto al riesgo, si están bien informados y si disponen de todos los elementos para actuar en caso de emergencia. Para lograr desarrollar estos objetivos se ha llevado una metodología muy concreta. Por una parte, un análisis del contenido de las cartografías presentadas a lo largo del PEE y, por otra parte, una investigación cualitativa mediante el uso de encuestas y de una entrevista dirigida al responsable de Protección Civil. Con la aplicación de la metodología sobre los objetivos presentados se han conseguido unos resultados bastante interesantes para la investigación. El PEE cubre todos los supuestos accidentales que puedan acontecer, tanto de manera teórica como práctica mediante las representaciones cartográficas. En los resultados obtenidos del estudio se han podido incluir la mejora de las cartografías como punto a tener en cuenta. Con respecto a la situación de la población, se puede determinar que viven en una situación de falsa seguridad. La mejora en la gestión de esta información por parte de las administraciones es fundamental para revertir esta situación.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78526</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio; Área de Geografía Humana</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78526/files/TAZ-TFG-2019-127_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78526/files/TAZ-TFG-2019-127.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geografía y Ordenación del Territorio</dc:subject>
    <dc:title>La protección de la población y el territorio ante el riesgo tecnológico: análisis del caso de Monzón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The protection of the population and the territory from technological risk: analysis of the Monzón case</dc:title>
</oai_dc:dc>
