<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Laguéns Samperi, Juan Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Iglesias García, María</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El motivo de este proyecto se basa en la intención de colaborar con una artistas ilustradora, especializada en el uso de las acuarelas, Cleo Sinaí. El objetivo del proyecto es proporcionar a la artista los medios para darse a conocer, potenciando su nombre y estilo artístico y aumentando de esta manera la captación de consumidores de sus productos así como la posibilidad de colaborar profesionalmente con otras entidades. Para alcanzar ese objetivo se ha diseñado una imagen de marca para esta artista, así como el diseño de una página web y un espacio expositivo de venta y difusión. Para ello se han recopilado y analizado una serie de datos acerca de los planes estratégicos de algunos artistas ya consolidados de la actualidad, así como de las tenencias actuales que rigen la sociedad y a las que algunas empresas se han acogido para garantizar su éxito en el mercado. Simultáneamente se ha hecho un profundo análisis acerca de la artista, su trabajo y estilo personal y el origen e influencias de dicho estilo.  Las conclusiones obtenidas han servido para establecer una serie de puntos estratégicos que se han de seguir para garantizar el éxito de una artista ilustradora y en los que posteriormente se han basado las EDP's generadas, que sirven para definir los resultados de este proyecto.  Se han planteado una serie de propuestas que responden, de manera distinta, a las conclusiones obtenidas del estudio y posteriormente una de ellas ha sido desarrollada, habiendo sido elegida en base a la capacidad de satisfacer los requisitos establecidos.  El resultado del proyecto se ha alcanzado con el desarrollo de la imagen corporativa así como el diseño de la página web, tanto para ordenador como para móviles, todo ello completado con el diseño de un espacio expositivo para la venta de productos y difusión de la propia artista.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77809</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación; Área de Expresión Gráfica de la Ingeniería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77809/files/TAZ-TFG-2018-2286.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería en Diseño Industrial y Desarrollo de Producto</dc:subject>
    <dc:title>Diseño de la imagen de marca así como de un espacio expositivo para una artista plástica de ilustración aplicada</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Branding and expositive space design for a plastic artist of applied ilustration</dc:title>
</oai_dc:dc>
