<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lira Rodriguez, Eva María</dc:contributor>
    <dc:creator>Mateo Folgado, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este estudio es analizar la influencia de la inteligencia emocional (IE) y la ansiedad, la depresión y las quejas somáticas en función del sexo en niños de educa-ción infantil en situaciones de vulnerabilidad o riesgo de exclusión social. La muestra consta de 40 participantes, con edades comprendidas entre 3 y 6 años. Los resultados muestran una correlación positiva y significativa entre edad y reconocimiento de emocio-nes. Además, los niños muestran mayor reconocimiento de emociones desagradables que agradables de forma significativa en contra de la literatura disponible que indica que tie-nen más dificultades en el reconocimiento de emociones desagradables. Esto puede ser debido a las características de la muestra menores en situación de vulnerabilidad. Por otro lado, no se encuentran diferencias significativas de inteligencia emocional entre sexos, esto puede ser debido a que estas diferencias no son tan latentes en la edad infantil. Los resultados de interacción aunque no de forma significativa muestran un patrón distinto entre niños y niñas que indica que a mayor reconocimiento de emociones mayor sintoma-tología somática y ansiedad, aunque menores niveles de depresión.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77558</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77558/files/TAZ-TFG-2018-4750.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77558/files/TAZ-TFG-2018-4750_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>La influencia de la inteligencia emocional (IE) en la ansiedad, la depresión y las quejas somáticas en niños de educación infantil en situaciones de vulnerabilidad. El efecto modu-lador del sexo.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The influence of emotional intelligence (EI) on anxiety, depression and somatic com-plaints in early childhood in need. The Moderating Effect of sex.</dc:title>
</oai_dc:dc>
