<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sotelino López, David</dc:contributor>
    <dc:creator>Dueso Armero, Juan</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El objetivo principal de este trabajo es conocer el acierto/error en la finalización de un punto de jugadores de pádel durante un partido en un campeonato interno de Aragón. El estudio se llevó a cabo en el club Regal Pádel de tenis de Zaragoza y los participantes observados fueron ocho. Las variables analizadas fueron la categoría: benjamín y alevín (nueve-11 años), el sexo: masculino como femenino y si existía transferencia de otros deportes de raqueta, en este caso, si los participantes observados habían practicado o no anteriormente tenis. Este estudio se llevó a cabo a través de una metodología observacional apoyada en una planilla de observación en la cual se analizaban los golpes ganadores, errores forzados y errores no forzados de los participantes a través de cinco golpes técnicos observados:  derecha/drive, revés, volea, remate y globo. Se ha podido observar que, al ser participantes muy jóvenes en edad de desarrollo, han predominado más los errores que los golpes ganadores. Sin embargo, a pesar de no haber encontrado diferencias tanto en cuanto al sexo, se ha podido observar que los participantes de categoría benjamín han obtenido una mejor valoración en sus partidos. Además, se han encontrado transferencias positivas del tenis al pádel en aquellos participantes que anteriormente procedían del tenis, obteniendo mejores resultados.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95213</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95213/files/TAZ-TFG-2020-2959.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Análisis del éxito-fracaso en los golpeos de pádel</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the success-failure in paddle tennis</dc:title>
</oai_dc:dc>
