<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lucientes Curdi, Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Albertz, Maxime Anke Jacues</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La actividad humana ha modificado la biosfera de muchas maneras, al alterar los hábitats, la biodiversidad e incluso el clima. Estos cambios no han pasado desapercibidos y pueden afectar la aparición y distribución de enfermedades zoonóticas transmitidas por vectores de forma directa o indirecta. Los mosquitos, los vectores en los que nos centraremos en este trabajo, son insectos ectotérmicos que dependen de condiciones ambientales como la lluvia y la temperatura, por lo que se sospecha que el cambio climático afecta la capacidad vectorial y en algunos casos incluso se ha demostrado. La globalización ha llevado a la introducción de diferentes vectores en Europa que pueden transmitir enfermedades que son importantes tanto para la salud animal como la salud humana, como sucedió con Aedes albopictus y Aedes japonicus, ambos capaces de transmitir el virus del Nilo Occidental (West Nile virus). Solamente la importación del vector no es suficiente para que cause brotes de epidémicos o establezca un ciclo autóctono de transmisión de una enfermedad sino que también debemos tener en cuenta las condiciones del lugar donde se introducen y la disponibilidad de hospedadores y patógenos. También se ha notado un cambio en la distribución y prevalencia de dirofilariasis canina causada principalmente por Dirofilaria immitis debido a una alteración en la distribución e introducción de vectores sumado al comportamiento humano con respecto a las mascotas y cambios en factores ambientales.&lt;br /&gt;Debido al hecho de que intervienen tantos factores al estudiar y predecir brotes de enfermedades, todavía se necesita mucha más investigación y se debe aplicar un enfoque multidisciplinario para manejar brotes futuros y educar a los ciudadanos sobre su papel en la transformación del planeta.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86870</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86870/files/TAZ-TFG-2019-4533.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Cambio global y enfermedades vectoriales zoonóticas.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Global change and vector-borne zoonotic diseases.</dc:title>
</oai_dc:dc>
