<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Domínguez Hernández, Javier</dc:contributor>
    <dc:contributor>Coz Díaz, Juan José del</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Bella, José María</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>Esta Tesis Doctoral se desarrolla dentro del ámbito de conocimiento de la protección frente a la humedad en los edificios. Para ello inicialmente se estudia la situación actual del conocimiento en la materia, analizando por un lado los procedimientos utilizados para la estimación de la exposición frente a la humedad y los ensayos de estanqueidad existentes para la homologación de las soluciones constructivas y por otro, la regulación normativa española en materia de protección frente a la humedad. Centrando este análisis en los cerramientos verticales, elementos de la envolvente edificatoria que habitualmente no cuentan con elementos de impermeabilización para resistir el contacto con la humedad en fase líquida, se han expuesto las notables carencias normativas vigentes en nuestro país y los problemas de integración presentes en relación a otras reglamentaciones de obligado cumplimiento, como las relacionadas con el ahorro energético de los edificios. Estas carencias se traducen en una escasa optimización de los diseños de cerramientos y en un desconocimiento de las condiciones de exposición, que puede dar lugar a situaciones de penetración de agua, responsables habitualmente de lesiones, merma de durabilidad, perdida de prestaciones de aislamiento y ahorro energético e incremento de costes en las fachadas de los edificios. En respuesta a esta situación se análiza la exposición frente a la humedad soportada por los cerramientos verticales en España, se determinan procedimientos optimizados de verificación de la estanqueidad en sistemas de fachada y se mejora la estimación del comportamiento higrotérmico de la envolvente edificatoria en relación a sus condiciones de temperatura y humedecimiento. En suma, este trabajo aporta un salto cualitativo en el estudio actual de la materia en nuestro país, lo que paralelamente ha permitido también desarrollar análisis y metodologías que también representan avances en el ámbito internacional.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9907</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Mecánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/9907/files/TESIS-2012-141.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>tecnología de la construcción</dc:subject>
    <dc:subject>humedad en la edificación</dc:subject>
    <dc:subject>estanqueidad</dc:subject>
    <dc:title>Parametrización de la exposición a la humedad y de los ensayos de estanqueidad en cerramientos de edificación</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
