<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gascón Catalán, Ana María</dc:contributor>
    <dc:creator>Sousa Bernués, Ana Blanca</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La salud es un estado biocultural de equilibrio, con un componente subjetivo, entre lo biológico y lo psíquico, así como una función normal mantenida dentro del contexto sociocultural. Durante el proceso de envejecimiento pueden producirse pequeñas descompensaciones que ocasionan grandes deterioros funcionales, lo que conlleva a un mayor uso de los servicios sanitarios por parte de las personas mayores. En el estado de salud, la equidad de género concierne el logro, por parte de mujeres y hombres, de niveles comparables de bienestar físico, psicológico y social, eliminando disparidades innecesarias, evitables e injustas, entre sexos. Objetivo: Analizar y describir si existen desigualdades entre sexos en la utilización de los servicios sanitarios de Atención Primaria (AP), Atención Especializada (AE), ingreso hospitalario y servicio de urgencias en personas mayores de 65 años en España. Metodología: Se trata de un estudio descriptivo transversal a partir de los datos procedentes de Encuesta Nacional de Salud en España en 2017 (ENSE 2017), realizada por el Ministerio de Sanidad, Consumo y Bienestar Social (MSCBS) con la colaboración del Instituto Nacional de Estadística (INE). Se analiza información sanitaria relativa a la población residente en España de personas de edad igual o mayor a 65 años.  Resultados: No se encontraron diferencias en el uso de los servicio de Atención Primaria y Especializada en cuanto al sexo (p&gt;0,05), sin embargo, si que se encontraron en los ingresos hospitalarios (p=0,025), y en el servicio de urgencias(p&lt;0,001). Además se observa un aumento en el uso de los servicios de Atención Primaria (p=0,019), ingresos hospitalarios (p=0,008), y servicio de urgencias (p=0,02) al aumentar la edad. Del mismo modo, una peor percepción de la salud se asocia con un mayor de todos los servicios sanitarios (p&lt;0,001). Conclusiones: Los resultados ponen de manifiesto las diferencias en la utilización de los servicios sanitarios en función del sexo, así como de la edad y la salud percibida. Se resalta la necesidad de desarrollar programas de atención al anciano siendo necesario la realización de estudios bajo esta temática, que permiten identificar las necesidades de salud y mejorar la calidad de la atención.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88696</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88696/files/TAZ-TFM-2019-115.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Servicios de salud</dc:subject>
    <dc:subject>Sexo</dc:subject>
    <dc:subject>Adulto mayor</dc:subject>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gerontología Social</dc:subject>
    <dc:title>Utilización de los servicios sanitarios en función del sexo de la población mayor española</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Utilization of health services according to the sex of the spanish elderly population</dc:title>
</oai_dc:dc>
