<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Urquizu Samper, Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>UBEDA SIPAN AIDA</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>El objetivo principal de este Trabajo Fin de Grado es conocer el comportamiento del cliente de McDonald’s Grancasa para que a través de estas valoraciones y atributos se puedan establecer nuevas acciones de comunicación basadas en el street y el ambient marketing, para reforzar la posición de la franquicia y mejorar su estrategia competitiva en el centro comercial. La primera parte es una presentación de los valores y ventajas con los que cuenta la cadena y la franquicia, seguido de una investigación en la que través de fuentes secundarías, como estudios de mercado y a través de fuentes primarias, como las encuestas que he realizado, se analiza en profundidad al consumidor de McDonald’s Grancasa. La segunda parte analiza las nuevas tendencias en comunicación y se centra en el street y el ambient marketing para diseñar y desarrollar acciones creativas e innovadoras que involucren al cliente con la franquicia.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36942</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/36942/files/TAZ-TFG-2015-4349.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>Análisis del público objetivo de Mcdonald's Grancasa y nuevas tendencias de comunicacion para dirigirse a ellos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
