<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sevillano Rubio, Aurora</dc:contributor>
    <dc:creator>Ansó Millán, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El propósito de este trabajo de fin de grado es manifestar la importancia del desarrollo de la banca electrónica en España y su repercusión en el entorno de la competencia y la estrategia.  Para ello, he dividido el informe en dos apartados:  En el primero de ellos, realizo una descripción global del sistema financiero español, poniendo especial énfasis en las instituciones más representativas, como son las entidades de crédito. Además, he creído conveniente destacar el Acuerdo de Basilea por su relevancia normativa en materia de riesgo y estabilidad del sistema.   El principal objetivo del trabajo lo desarrollo en el segundo apartado, que consta de dos subapartados. Por un lado, comento la evolución de la banca española así como sus usuarios actuales y las ventajas e inconvenientes que se observan.  Por otro lado, la parte analítica, donde compruebo, mediante sus portales webs y sus aplicaciones móviles, las diferentes formas de aprovechamiento, por parte de las entidades de crédito, de las oportunidades tecnológicas que se presentan para sus modelos de negocio.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77808</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77808/files/TAZ-TFG-2018-2287.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Evolución de las entidades de crédito a través de las TIC.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Development of the credit entities through the use of ICT.</dc:title>
</oai_dc:dc>
