<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Navarro Espinach, Germán</dc:contributor>
    <dc:creator>Ibáñez Adán, Yoana</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Durante la Edad Medía, las mujeres hicieron uso de diferentes estrategias para poder sobrevivir, una de ellas fue la prostitución. Una actividad que llevó a estas mujeres a trasgredir los valores morales que la sociedad les imponía por su condición sexual. Al no responder al modelo que de ellas se esperaba, fueron relegadas, pero no expulsadas. La comunidad necesitaba de estas mujeres como consecuencia de una estricta moral sexual que impedía a sus miembros resolver las tensiones generadas por la abstención de los deseos y el miedo a pecar. Las prostitutas eran a la vez producto y vergüenza de su propia sociedad, la cual las relegaba a un estado de marginalidad. Durante la consolidación de las ciudades se dieron nuevas dificultades para establecer los límites entre ambos mundos. Con una mezcla de paternalismo e intereses, la prostitución vivió uno de los momentos más álgidos en las ciudades hispánicas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94649</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94649/files/TAZ-TFG-2020-2444.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Mujeres públicas: la necesidad del pecado en la Baja Edad Media.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Public Women: the Necessity of Sin in the Late Middle Ages.</dc:title>
</oai_dc:dc>
