<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lacalzada de Mateo, María José</dc:contributor>
    <dc:creator>Cerqueira Leiva, Alicia</dc:creator>
    <dc:creator>Sánchez López, Álvaro</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La situación de sinhogarismo refleja el grado más extremo de exclusión social. Su problemática multifactorial, dinámica y compleja, es trabajada por diferentes entidades, tanto públicas como privadas, en casi todos sus ámbitos. Sin embargo, la intervención en el ocio y tiempo libre sigue siendo la más olvidada. Este proyecto plantea la creación de un recurso estable y participativo de ocio para personas sin hogar en la ciudad de Zaragoza, trabajando en red con otros recursos para lograr una integración social activa. Además, pretende estimular la participación ciudadana a través del voluntariado, y fomentar el acceso de las personas sin hogar a la vida pública, contribuyendo así a la eliminación de barreras sociales. Por ultimo, el proyecto busca potenciar la configuración del ocio como espacio de intervención en personas sin hogar.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85936</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85936/files/TAZ-TFG-2018-4653.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85936/files/TAZ-TFG-2018-4653_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>"Cantando bajo la lluvia": Proyecto participativo de ocio y tiempo libre para personas sin hogar de Zaragoza.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">"Cantando bajo la Lluvia": Participatory project of leisure time for the homeless of Zaragoza.</dc:title>
</oai_dc:dc>
