<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Pérez, Guillermo</dc:contributor>
    <dc:creator>Pinedo Estalayo, Miriam Judith</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La leche materna es el alimento ideal para el neonato hasta los 6 meses de vida. Su composición hace de la leche materna la nutrición necesaria y el tratamiento conveniente de niños nacidos prematuros y neonatos enfermos, protegiéndoles de complicaciones y favoreciendo su correcto desarrollo. Cuando la leche de la propia madre no esta disponible, será la leche donada la más adecuada para aquellos neonatos, siendo el banco de leche la institución encargada de recibir, procesar y distribuir la misma. Objetivo: Planificar un programa de formación para la captación de donantes de leche materna, dirigido a profesionales de enfermería pediátrica, pediatras y matronas de Atención Primaria en el Sector II, Zaragoza del Servicio Aragonés de Salud. Metodología: Para la recogida de información se ha realizado una búsqueda bibliográfica en bases de datos tales como Pubmed, BVS, Cuiden, ScienceDirect, y diferentes páginas web. A fin de orientar correctamente el programa y ampliar los conocimientos sobre el tema, se ha contactado con personas vinculadas a la donación de leche y bancos de leche. Conclusiones: La supervivencia y aumento de calidad de vida de prematuros y neonatos enfermos es primordial entre los objetivos sanitarios. Por ese motivo, la formación de profesionales permite la promoción de la donación entre las madres, favoreciendo también una captación propicia, que aumente la conciencia solidaria de la donación, y conocimiento de la existencia de un banco de leche. Esto a su vez conlleva a la propagación de dicha información hacia las madres prediciendo un mayor número de beneficiarios. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88979</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88979/files/TAZ-TFG-2019-659.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Leche materna</dc:subject>
    <dc:subject>Leche humana</dc:subject>
    <dc:subject>Lactancia materna</dc:subject>
    <dc:subject>Selección de donante</dc:subject>
    <dc:subject>Recién nacido prematuro</dc:subject>
    <dc:subject>Banco de leche</dc:subject>
    <dc:subject>Donación de leche</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de formación:  promoción de la donación de leche materna</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Training program: Promotion of breast milk donation</dc:title>
</oai_dc:dc>
