<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Laborda, Julio</dc:contributor>
    <dc:creator>Ruiz-Socolado Parra, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Ante la Cuarta Revolución Industrial como un mal escenario para el empleo y la distribución de la renta, se plantean propuestas como la de introducir una Renta Básica Universal. Entre las alternativas de financiación, la imposición sobre los robots, pese a su protagonismo, se encuentra aún poco tratada en la literatura. Este trabajo busca responder sobre las propiedades económicas del impuesto. Precisamente, es plausible señalar la incapacidad de la vía del capital para recaudar los recursos necesarios y, con ello, la necesidad de buscar alternativas más eficientes a la imposición sobre los robots. La solución pasaría por los impuestos indirectos que, sin embargo, socavarían el papel redistributivo del sector público.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76621</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Economía Aplicada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76621/files/TAZ-TFG-2018-3514_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76621/files/TAZ-TFG-2018-3514.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Las Propiedades Económicas de un Impuesto sobre los Robots. Un Estudio a partir de los Principios de la Imposición.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Economic Properties of a Tax on Robots. A Study based on the Principles of Taxation.</dc:title>
</oai_dc:dc>
