<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>León Puy, Juan Francisco</dc:contributor>
    <dc:creator>Galán Díaz, Rita María</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La fractura de Colles se define como una fractura transversal transmetafisaria del radio, inmediatamente por encima de la muñeca(3cm.) El mecanismo de acción es por caída sobre la muñeca en flexión dorsal y con ligera desviación radial. El paciente acude a la clínica con una fractura de Colles ya consolidada tras 2 intervenciones quirúrgicas y pasados 3 meses desde el traumatismo. Objetivos: A la hora de pensar, desarrollar y aplicar el tratamiento, el objetivo se plantea con la intención de observar los resultados obtenidos tras la aplicación de las técnicas de  Terapia Manual Ortopédica en este caso con un periodo propuesto de 30 días. Resultados: Reducción de la rigidez articular, gran mejora tanto de la calidad como de la cantidad de movimiento y disminución de la sensación dolorosa. Conclusiones: El tratamiento con Terapia Manual Ortopédica puede ser utilizado para la recuperación funcional y la disminución del dolor en la fractura de Colles.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7491</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7491/files/TAZ-TFG-2012-300.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Caso clínico fractura de Colles</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
