<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Samaniego Díaz de Corcuera, María Esther</dc:contributor>
    <dc:creator>Utrillas Ibarzo, María Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: En niños con trastorno por déficit de atención e hiperactividad, el uso terapéutico de psicoestimulantes genera rechazo tanto en pacientes como en padres debido a los efectos secundarios y a la creencia del efecto adictivo. Todo ello, limita la adherencia terapéutica. Objetivos: Potenciar intervenciones de enfermería relacionadas con la adherencia dirigidas a pacientes en edad infantil con dicho trastorno, fomentando también la atención y cuidado integral de ellos. Metodología: Tras una amplia búsqueda bibliográfica se realizó un plan de cuidados de una niña diagnosticada con este trastorno en tratamiento con metilfenidato. Se ha requerido también la participación familiar. Conclusiones: Aportar conocimientos, detectar, controlar efectos adversos y mejorar el bienestar del paciente por intervención de enfermería, pueden fomentar la adherencia terapéutica. Esto indica que la colaboración de enfermería puede ser de ayuda para el tratamiento de niños con dicho trastorno.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89046</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89046/files/TAZ-TFG-2019-556.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Trastorno por déficit de atención e hiperactividad</dc:subject>
    <dc:subject>Tratamiento</dc:subject>
    <dc:subject>Multimodal</dc:subject>
    <dc:subject>Farmacológico</dc:subject>
    <dc:subject>Metilfenidato</dc:subject>
    <dc:subject>Efectos adversos</dc:subject>
    <dc:subject>Adherencia</dc:subject>
    <dc:subject>Enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Monitorización</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de cuidados de enfermería relacionado con adherencia terapéutica en el déficit de atención e hiperactividad en edad infantil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Nursing care plan related to therapeutic adherence in attention deficit hyperactivity in childhood</dc:title>
</oai_dc:dc>
