<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Pascual, Enrique</dc:contributor>
    <dc:creator>Zhang,JingTing</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Hoy en día, hay cada día más estudiantes universitarios chinos que utilizan WeChat. Sin duda, WeChat facilita la comunicación social de los estudiantes universitarios chinos. Sin embargo, todo tiene dos caras. El presente trabajo principalmente utiliza la encuesta. A través de analizar el estado, las funciones y las características de WeChat podemos conocer la influencia de WeChat en la comunicación social de los estudiantes universitarios chinos. Los resultados muestran que WeChat ya se ha convertido en el medio principal de la comunicación social dentro de los estudiantes universitarios chinos, y además WeChat no solo tiene influencias positivas en las comunicaciones dentro de este grupo de estudiantes, sino también tiene influencias negativas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78475</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Didáctica y Organización Escolar</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78475/files/TAZ-TFM-2017-425.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Aprendizaje a lo largo de la vida en contextos multiculturales</dc:subject>
    <dc:title>La Influencia de WeChat en la comunicación social de los estudiantes universitarios chinos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The influence of WeChat on the social communication of Chinese college students</dc:title>
</oai_dc:dc>
