<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Moral Barrigüete, Cristina del</dc:contributor>
    <dc:creator>López Cortés, Natalia</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo de Fin de Máster, Modalidad A, se presenta como una memoria de todas las competencias y conocimientos adquiridos a lo largo de este curso académico 2015-2016. En él, expongo una revisión crítica de todas las asignaturas cursadas así como dos de los proyectos que he llevado a cabo: la unidad didáctica y el proyecto de innovación. Sobre ellos se ofrece también una reflexión crítica y una justificación teórica sobre la relación existente entre ambos, que viene dada a partir de dos ideas principales: la temática de la sintaxis como punto clave para promover una reflexión gramatical y metalingüística en el alumnado, y la necesidad de la aplicación de metodologías innovadoras para el tratamiento de todos estos asuntos gramaticales. De aquí deriva también el título seleccionado para el proyecto, ya que en este trabajo propongo dos maneras innovadoras de estudiar la sintaxis y lo gramatical: una que parte de la metodología cooperativa y que queda reflejada en mi unidad didáctica y otra que da cuenta de un nuevo acercamiento a la teoría sintáctica y a la comprensión de la naturaleza semántica del verbo, que recojo en el proyecto de innovación.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58718</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de la Lengua y la Literatura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58718/files/TAZ-TFM-2016-419.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Dos aproximaciones innovadoras a la sintaxis: el aprendizaje cooperativo y la semántica como punto de partida para el análisis</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Two innovative approaches to syntax: cooperative learning and semantics as a basis for the analysis</dc:title>
</oai_dc:dc>
