<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rivares Monaj, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Lorca Santiago, Juan</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La Liga Genuine es una iniciativa que fue presentada en el año 2017. Consiste en un campeonato de fútbol exclusivo para personas con discapacidad intelectual. &lt;br /&gt;El objetivo de este proyecto es averiguar si este deporte adaptado cumplirá con la expectativa de llegar a una mayor inclusión social, que pueda favorecer una mejor calidad de vida en todas las personas relacionadas con este proyecto. Para ello me basaré inicialmente en las distintas opiniones que tienen tanto los familiares como los participantes sobre dicha Liga.&lt;br /&gt;La metodología usada han sido cuestionarios semi-estructurados, tanto con preguntas cerradas como abiertas, los cuales han sido completados de manera individual en las sedes donde se han disputado los partidos. &lt;br /&gt;Una vez logrados los resultados, se realiza una hipotética propuesta que podría conducir a una mejor inclusión social de este colectivo, siendo este uno de los elementos clave en los que todavía queda mucho por hacer. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88044</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88044/files/TAZ-TFG-2019-2617.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>La Liga Genuine: ¿Una iniciativa de inclusión social?</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">La Liga Genuine: An initiative of social inclusion?</dc:title>
</oai_dc:dc>
