<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Muro Baquero, Carmen Magdalena</dc:contributor>
    <dc:creator>Celiméndiz Ferrández, Irene</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el concepto síndrome metabólico designa a un conjunto de factores de riesgo cardiovascular con una alta prevalencia en el paciente esquizofrénico. Entre esos factores se encuentran la hiperglucemia, niveles bajos de colesterol-HDL, hipertrigliceridemia, hipertensión y obesidad abdominal. Existen varios factores predisponentes como son los genes, el uso de fármacos antipsicóticos y el estilo de vida. Para prevenir este síndrome destacan las intervenciones sobre el estilo de vida mediante dieta y actividad física como el ejercicio aeróbico o el yoga. Objetivo principal: desarrollar un programa de educación nutricional y deporte para prevenir el síndrome metabólico en el paciente esquizofrénico dirigido a los pacientes y su red de apoyo. Metodología: se realizó una revisión bibliográfica de la esquizofrenia y el síndrome metabólico en diferentes bases de datos entre los años 2010 y 2017 además de en guías de práctica clínica y páginas web oficiales. Se realizó una valoración enfermera según los patrones de M. Gordon y se seleccionaron los diagnósticos más frecuentes empleando la taxonomía NANDA. Con toda esta información se desarrolló el programa de educación para la salud. Conclusiones: este trabajo resalta la necesidad de recursos alternativos, como el programa planteado, que permitan reducir la prevalencia del síndrome metabólico. Para ello, se resalta la importancia de enfermería de atención primaria y la necesidad de una colaboración conjunta con salud mental. En el hipotético caso de que el programa se realizara, cabría esperar una mejora del estado físico de los pacientes y un aumento del registro de los factores cardiovasculares.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90413</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90413/files/TAZ-TFG-2017-583_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90413/files/TAZ-TFG-2017-583.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud para la prevención del síndrome metabólico en el paciente esquizofrénico</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Program to Prevent Metabolic Syndrome in Schizophrenic Patients</dc:title>
</oai_dc:dc>
