<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Ramón, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Carruez Torralba, Pablo</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El embalse de Biscarrués ha sido un asunto controvertido desde sus inicios. Se trata de un proyecto largamente demandado por los regantes de la zona de Monegros, que se verían beneficiados por su construcción, pero a la vez existe una gran oposición entre los habitantes de la zona en la que se proyecta. Al tratarse de una obra de grandes dimensiones, con un impacto importante sobre el medio ambiente, el desarrollo del proyecto se ve condicionado por diversa legislación, a la que debe adaptarse. El trabajo pretende realizar una aproximación a este proyecto a través de cuatro perspectivas que se corresponden con legislación aplicable al mismo: aguas, medio ambiente, ordenación del territorio y urbanismo. Los aspectos en los que se incide especialmente son el carácter de interés general de la obra, además de las consecuencias que ello conlleva para una obra pública, y el incumplimiento de los objetivos ambientales impuestos por la Directiva Marco del Agua para las masas de agua afectadas, en relación con lo dispuesto por las sentencias de la Audiencia Nacional a este respecto. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90166</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Público; Área de Derecho Administrativo</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90166/files/TAZ-TFG-2019-2780.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>El embalse de Biscarrués: aproximación a través de la legislación sectorial aplicable</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Biscarrués reservoir: approach through the applicable sectoral legislation</dc:title>
</oai_dc:dc>
