<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Díes Álvarez, María Eugenía</dc:contributor>
    <dc:creator>Bestué Marín, Arturo</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Poner en marcha un proyecto didáctico en un centro educativo, como puede ser un huerto, conlleva un arduo trabajo de formación, planificación y construcción. En el presente documento se intentan plasmar, de la forma más real posible, todos estos apartados así como la posibilidad de un futuro proyecto de continuación de la propuesta en cursos sucesivos.    Se ha trabajado el huerto ecológico desde un punto de vista global, primando en todo momento la iniciativa e intereses de los alumnos, así como la experimentación con el medio que les rodea. Además de todo esto, se ha buscado también que el proyecto contribuyera a establecer un nexo de unión familia-escuela de una forma lúdica y dinámica. Finalmente, lo que se persigue con todo esto, es inculcar en los niños hábitos positivos y saludables tanto hacia ellos como hacia el medio ambiente a través de rutinas de trabajo y de experimentación fuera del aula, lo que deriva en ventajas para su desarrollo personal. Y de una forma más global, que todo el ámbito educativo, padres y docentes inclusive, disfruten con el aprendizaje compartiendo experiencias juntos, que les lleven a estrechar los lazos existentes entre la familia y el centro educativo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48484</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48484/files/TAZ-TFG-2016-165.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Maestro Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>El Huerto Ecológico en Educación Infantil paso a paso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
