<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gómez Poyato, Mª José</dc:contributor>
    <dc:creator>Carrasco Bretos, Ana</dc:creator>
    <dc:creator>Ferrer Peiró, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo recoge la evolución del Trabajo Social y las Tecnologías de la Información y la Comunicación. Así como, el análisis de las diferentes perspectivas obtenidas a través de las entrevistas y encuestas realizadas a profesionales de Cruz Roja zaragoza sobre el uso de las TIC en su entorno laboral y la posibilidad de incorporar la aplicación de WhatsApp como herramienta de intervención mediante un Manual de Buenas Prácticas que sirva como guía de las actuaciones a realizar con los usuario, voluntarios y otros trabajadores.  Esta investigación finaliza con la propuesta de dicho Manual y la conveniencia de llevarlo a cabo.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85745</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Trabajo Social y Servicios Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85745/files/TAZ-TFG-2019-1402.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Trabajo Social y las Tecnologías de la Información y la Comunicación (TIC): WhatsApp como herramienta de intervención en Cruz Roja Zaragoza.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Social Work and Technology of Information and Communication (TIC): WhatsApp as a tool for intervention in Cruz Roja Zaragoza.</dc:title>
</oai_dc:dc>
