<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bielsa Callau, Jorge</dc:contributor>
    <dc:creator>Domper Huertas, Clara</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La recesión en la que se sumieron, en mayor o menor medida, los países de la Zona Euro en el año 2008, ha generado importantes cambios en el modo en el que se realiza la política monetaria. En este trabajo describimos en detalle cuáles han sido esos cambios en el caso particular del BCE. Es por esto que, tras el estallido de la crisis, fue necesaria la creatividad monetaria, ya que debido a la ruptura de los canales de transmisión, la economía no reaccionaba a los impulsos monetarios tradicionales. Por otra parte, lejos de experimentar los mismos shocks, los países de la Zona Euro se han visto afectados de distinta manera ante la crisis. Por ello analizamos, a partir de una regla de Taylor, cómo las políticas monetarias necesarias difieren entre países de la Unión Monetaria, por lo que una política única no puede ser óptima para todos. Por último, ejemplificamos ese hecho con datos macroeconómicos de España y Alemania.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77897</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77897/files/TAZ-TFG-2018-2034.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77897/files/TAZ-TFG-2018-2034_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Crisis económica: Medidas de política monetaria del BCE y sus efectos en la economía real.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Economic crisis: ECB monetary policy measures and its effects on the real economy.</dc:title>
</oai_dc:dc>
