<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Agudo Valiente, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>García Martín, Fernando Javier</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo Fin de Grado (TFG) se desarrolla dentro del departamento de Dirección y Organización de empresas de la Universidad de Zaragoza, con el objetivo de promover la eficiencia energética. El proyecto se ha podido llevar a cabo gracias a la colaboración entre el Ayuntamiento de Zaragoza, a través de Agenda Local 21, la confederación de Empresarios de Zaragoza (CEOE) y universidad de Zaragoza. En este marco se desarrolla auditoría energética, tal y como marca la norma UNE 216501:2009, a todas las organizaciones, centros, empresas, que deseen participar. El objetivo de estas auditorias consiste en la determinación de los principales focos de consumo de las instalaciones, iluminación, maquinaria, y calefacción entre otros.  Una vez determinados estos puntos de consumo se proponen soluciones que reduzcan las emisiones de, reduzcan el consumo energético y que mejoren la eficiencia de la instalación. Este trabajo se desarrolló en las instalaciones de “Ismael Sánchez Ebanista S.L.” donde se efectuó la auditoria energética y en dos institutos de Zaragoza, Luis Buñuel y Miguel de Molinos, en estas visitas, se realizaron presentaciones dedicadas a alumnos de 2º y 3º de la ESO dedicadas a presentar los tipos de energías renovables, su generación y su peso dentro de la red energética actual con el objetivo de concienciar a través de ellos a sus padres de la importancia de implementar hábitos de vida más respetuosos con el medio ambiente. Para la realización de la auditoría energética en las instalaciones de “Ismael Sánchez Ebanista S.L.” se procedió a la toma de datos de campo sobre los equipos instalados, maquinaria e iluminación entre otros. Con esta información se procedió a la realización de varias simulaciones con diversos programas, DIALux, CHEQ 4, etc. Con los resultados obtenidos de estas simulaciones se determinaron tres propuestas favorables para la reducción del consumo de energía, de emisiones de    y aumento de la eficiencia de la instalación.  Estas propuestas consistían en, el cambio de luminarias por luminarias led (ahorro de 16763 € entre el uso y mantenimiento de las luminarias, una reducción de la potencia instalada del 18% al 5% y una reducción de 6707.05 KG de   al año), la instalación de placas solares para uso de ACS (ahorro de 156.47€ al año y una disminución de emisiones de   en 483 KG al año) y por último la Instalación de placas solares híbridas para uso de calefacción y electricidad, (ahorro de 6475 € al año, una reducción de 54194 KW anual y una reducción de emisiones de 16290 KG de   al año) Se analizaron los resultados de estas tres opciones, junto a la inversión inicial, tasa de retorno, etc. Estos datos se presentaron al dueño de la empresa, para su estudio y posible implementación en su nave.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78603</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78603/files/TAZ-TFG-2018-4562.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78603/files/TAZ-TFG-2018-4562_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Tecnologías Industriales</dc:subject>
    <dc:title>Disminución de los gastos generales en una empresa fabricante de muebles de Zaragoza</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Decrease in overheads in a furniture manufacturing company in Zaragoza</dc:title>
</oai_dc:dc>
