<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Domínguez Oliván, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Mateo Vivanco, Ainhoa</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Objetivo: Reunir los principales conocimientos de los últimos cinco años sobre los ajustes posturales anticipatorios (APAs) para su difusión y puesta en práctica en la fisioterapia. Material y métodos: Se realizó una búsqueda bibliográfica de ensayos clínicos controlados y aleatorizados en Pubmed, PEDro, Sport Discuss y Science Direct con las palabras clave “APAs”, “Physical Therapy” y “Parkinson” combinadas con los operadores booleanos AND y NOT. Se seleccionaron estudios publicados desde 2014 hasta la fecha. Para evaluar la calidad metodológica de los mismos se emplearon las escalas PEDro y Jadad. Resultados: Tras reunir 151 artículos y aplicar los criterios de inclusión y exclusión, finalmente se analizaron 5 de ellos. Dichos artículos se clasificaron en tres grupos según la patología que presentaban los sujetos: traumatológica, neurológica o sin patología. Conclusiones: Esta revisión sistemática concluyó que los ajustes posturales anticipatorios se preparan de forma inespecífica a nivel subcortical antes del movimiento. La corteza prefrontal es la encargada de inhibirlos hasta el momento adecuado para su liberación. El deterioro de estos ajustes provoca una disminución del desplazamiento del centro de presiones y del valor electromiográfico de los músculos partícipes en el movimiento. Se determina que una sesión de 30-60 minutos resulta eficaz para provocar cambios en dichos ajustes. Por otra parte, el dolor lumbar crónico implica un deterioro de los ajustes posturales anticipatorios, siendo un entrenamiento motor basado en el trabajo del equilibrio y repeticiones de ejercicios, junto con la estimulación magnética transcraneal la opción más eficaz para su tratamiento. La recurrencia de dicho dolor lumbar se puede deber a la persistencia de los APAs deteriorados tras el tratamiento.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88949</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88949/files/TAZ-TFG-2019-710.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Conocimientos actuales de los ajustes posturales anticipatorios para la práctica clínica de fisioterapia. Revisión sistemática</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Existing knowledge on anticipatory postural adjustments into physiotherapy clinical practice. A systematic review</dc:title>
</oai_dc:dc>
