<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ortega Rodríguez, Carmelo</dc:contributor>
    <dc:creator>Campins Schönhöfer, Julia</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La Tuberculosis es actualmente una de las principales causas de mortalidad humana a nivel mundial. No podemos olvidar que afecta tanto a los animales como a las personas y que se puede transmitir entre ambos, es por tanto una zoonosis para la cual en España existen programas de erradicación y control en el ganado bovino que no terminan de ser efectivos. Uno de los motivos que parece estar detrás de esta situación es la intervención de los ungulados silvestres como reservorios de la infección. En este trabajo se ha recogido información de aquellas poblaciones de vida silvestre tratando de valorar el papel que juegan en el mantenimiento de la Tuberculosis humana y bovina en las distintas regiones de España. Los resultados obtenidos ponen de manifiesto que la Tuberculosis humana se ha estancado e incluso en algunas zonas parece haber sufrido un ligero repunte. Los principales factores de riesgo identificados son aquellos relativos a la abundancia de animales silvestres: la distribución de animales en cotos de caza mayor y las sueltas de animales silvestres en los mismos. &lt;br /&gt;Finalmente se ha elaborado un modelo preliminar para evaluar de forma orientativa el riesgo que supone la presencia de fauna silvestre para la salud pública en una determinada zona. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94640</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94640/files/TAZ-TFG-2020-2461.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Reemergencia de la Tuberculosis Humana en España: ¿Es la fauna silvestre un elemento de riesgo?</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Re-emergence of Human Tuberculosis in Spain: Do wild animals represent a risk factor?</dc:title>
</oai_dc:dc>
