<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Casarejos, Nieves</dc:contributor>
    <dc:creator>Núñez Laborda, Paula</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente estudio tiene por objetivo analizar y comparar el contenido de los códigos éticos o de conducta de las empresas españolas cotizadas del subsector de alimentación y bebidas, con la finalidad de conocer su contenido, los valores o principios en los que se amparan,  las normas o pautas de comportamiento que recomiendan y las relaciones que mantienen con los grupos de interés.  Las empresas cotizadas que forman el subsector de la alimentación y bebidas son: Barón de Ley, Bodegas Bilbaínas, Bodegas Riojanas, Borges, Coca Cola, Deoleo, Ebro Foods, Natra, Naturhouse, Pescanova, Telepizza y Viscofan.  De todas ellas se ha podido disponer de su código ético a excepción de Barón de Ley, Deoleo y Telepizza. Una vez analizados sus códigos éticos de forma individualizada, se realiza una comparativa, con el fin de determinar los aspectos que resultan comunes entre ellos. Además, se realiza un análisis de prensa en el que se recogen varias noticias de las diferentes empresas sometidas a estudio, para así poder comprobar si dichas empresas cumplen o no con lo establecido en sus códigos éticos o de conducta.  Todos los códigos de las empresas analizadas tienen gran respeto por los derechos de las personas. Sin embargo, el análisis de prensa demuestra que varias de ellas lo incumplen.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78696</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78696/files/TAZ-TFG-2018-188.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>Un análisis comparado de los códigos éticos de las empresas españolas cotizadas del subsector  de alimentación y bebidas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">A comparative analysis of the ethical codes of listed Spanish companies in the food and beverage sector</dc:title>
</oai_dc:dc>
