<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lanuza Giménez, Fco. Javier</dc:contributor>
    <dc:contributor>Fanlo Villacampa, Ana Julia</dc:contributor>
    <dc:creator>Lara Diestre, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>En el deporte uno de los objetivos más deseados es alcanzar el máximo resultado posible empleando para ello ayudas ergogénicas, legales o ilegales, que proporcionen una capacidad competitiva mayor a la que se lograría por medio de los entrenamientos convencionales. El dopaje sanguíneo constituye una de estas ayudas prohibidas por el Comité Olímpico Internacional, en la que incrementando la capacidad de transporte de la sangre se consigue mejorar la resistencia característica de algunos deportes. De este transporte es responsable la molécula de hemoglobina contenida en los hematíes, por lo que el objetivo de las transfusiones de sangre o el empleo de eritropoyetina será crear una eritrocitemia de manera artificial. La novedad está en los transportadores artificiales de oxígeno que actúan paralelamente a la hemoglobina, transportando grandes cantidades de oxígeno a los tejidos. A esta práctica se asocian riesgos descritos en las investigaciones que pueden ser desconocidas por el propio deportista o incluso eclipsadas por el deseo de alcanzar el éxito.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70493</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Farmacología y Fisiología; Área de Farmacología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/70493/files/TAZ-TFG-2017-942.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Medicina</dc:subject>
    <dc:title>Dopaje sanguíneo:Efectos ergogénicos y adversos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Blood doping: Ergogenic and adverse effects</dc:title>
</oai_dc:dc>
