<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Satústegui Dordá, Pedro José</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Allueva, Irene</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Hoy en día la forma de gestionar el conocimiento dentro del proceso de transformación social se relaciona de forma íntima con la denominada revolución digital, desarrollándose una interacción constante y bidireccional entre la tecnología y la sociedad. La denominada eSalud recoge la aplicación de las tecnologías de la información y la comunicación (TIC) en el ámbito de la salud. El presente paradigma socio-sanitario no parece indiferente para la enfermería, que comienza a utilizar herramientas 2.0 como medio de interacción profesional para su divulgación y visibilidad científica. Actualmente, las redes sociales (RRSS), blogs, páginas Web, aplicaciones móviles (Apps), etc., son los espacios de interacción en primer plano y con mayor repercusión que forman parte de la denominada Web social.   Objetivos: Analizar la utilización de las TIC como recurso de salud por los enfermeros del Hospital General de la Defensa y el alumnado de enfermería de la Universidad de Zaragoza durante el año 2018. Metodología: se llevó a cabo un estudio descriptivo observacional de carácter contrastivo entre los titulados y los alumnos estudiando el consumo y la producción de contenidos de salud en el ámbito de la enfermería.  Resultados: ambos grupos a estudio, titulados (n=73) y alumnos (n=155), utilizaron las TIC para aspectos relacionados con su trabajo o estudios. Se observó que el consumo de contenidos se realizaba mayoritariamente a través de las redes sociales, sólo por detrás de las páginas web y mediante el uso del teléfono móvil. Las diferencias fueron  significativas en la difusión y producción de contenidos, siendo los titulados hombres los que más contenidos de elaboración propia compartían. Aunque la difusión fue baja en ambos casos, solo un 7,10% de los alumnos y 32,9% de los titulados compartían contenidos de salud en Internet.  Conclusiones: la Enfermería como ciencia adquiere un corpus de conocimiento propio y específico que debe transmitir. La utilización de las TIC como recurso de salud brinda un amplio abanico de posibilidades fomentando los cuidados de valor y calidad mediante el uso de todos los recursos disponibles. El consumo de contenidos digitales es un hecho en la población estudiada, sin embargo son muy pocos los alumnos y los profesionales que comienzan a difundir y producir contenidos de salud. Palabras clave: “enfermería”, “esalud”, “msalud”, “red social”, “aplicaciones móviles”, “blog”, “comunicación en salud”, “telemedicina”, “alfabetización en salud”, “empoderamiento”, “sociedad red” e “innovación en cuidados”.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78383</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78383/files/TAZ-TFM-2018-1460.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Iniciación a la Investigación en Ciencias de la Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>La utilización de las TIC como recurso de salud por profesionales y estudiantes de enfermería</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The use of ICT as a resource of health by professionals and nursing students</dc:title>
</oai_dc:dc>
