<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Escudero Alías, Maite</dc:contributor>
    <dc:creator>Adán Hernández, Elsa</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este trabajo es analizar el maltrato que los niños recibían en los asilos para pobres característicos del siglo XIX, tal y como se refleja en la obra de Charles Dickens Oliver Twist. La New Poor Law de 1834 cumple con la función de marco para esta disertación, y más concretamente, la filosofía Utilitarista de Jeremy Bentham ferozmente criticada por Dickens. El trabajo se centra en el detallado análisis del Panóptico penitenciario que Bentham diseñó y en cómo esta forma arquitectónica se puede ver reflejada en el gobierno del asilo para pobres en el que Oliver Twist vivió durante su niñez. Igualmente, se realiza un comentario sobre el Panóptico según Foucault y su visión del poder y el castigo. Especial atención se presta a los métodos disciplinarios asociados al Panóptico según se reflejan en Oliver Twist, subrayando cuatro aspectos en los que la aplicación de las principales premisas del Panóptico se ven claramente transferidas desde la prisión hasta las normas del asilo. De forma concluyente, Dickens critica de manera clara el Utilitarismo y la implementación de la New Poor Law de 1834 a través de los infortunios de Oliver y la manera de sobrevivir en su prisión particular: el asilo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31964</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Inglesa y Alemana; Área de Filología Inglesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/31964/files/TAZ-TFG-2015-1695.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios Ingleses</dc:subject>
    <dc:title>Jeremy Bentham's Panopticon and the Workhouse in Charles Dickens's Oliver Twist</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
