<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Casterad Seral, Jaime</dc:contributor>
    <dc:creator>Bécares Blanco, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de este estudio es comprobar si la aplicación de un programa de entrenamiento de fuerza en seco produce mejoras en el rendimiento dentro del agua. Catorce nadadores de nivel regional participaron en el estudio, formado por ocho chicos y seis chicas que se repartieron en dos grupos, experimental (n=7) y control (n=7). El grupo experimental añadió un programa de entrenamiento de fuerza en seco de dos sesiones semanales a sus habituales cinco sesiones de agua por semana, mientras que el grupo control solo asistía a las sesiones de agua. Para evaluar la evolución obtenida en ese programa se realizó una prueba de evaluación al principio y una al final del estudio, siendo la batería de pruebas el salto Counter Movement Jump (CMJ), medición con encoder de fuerza y potencia para los ejercicios de press banca y sentadilla y finalmente para las pruebas de agua toma de tiempos de la salida, el viraje y al termino de los 50 metros para el estilo crol. En este estudio, no se han producido mejoras significativas para ningún grupo de género femenino, ni diferencias significativas entre ellos. Por otro lado, en el género masculino hay diferencias significativas para las variables de CMJ, press banca potencia al 50%, tiempo de viraje y tiempo de 50 metros, produciéndose una mejora significativa para las dos primeras variables en el grupo experimental. La principal conclusión ha sido que el programa de entrenamiento no ha servido para que los nadadores mejores su rendimiento dentro del agua, aunque si se ha experimentado una mejora del rendimiento fuera del agua en el tren inferior para el género masculino.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77567</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77567/files/TAZ-TFG-2018-3406.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de los efectos de un programa de entrenamiento en seco a nadadores</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of the effects of a dry training program on swimmers</dc:title>
</oai_dc:dc>
