<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bolea Bailo, Rosa María</dc:contributor>
    <dc:contributor>Sevilla Romero, Eloisa</dc:contributor>
    <dc:contributor>Sevilla Romeo, Eloisa</dc:contributor>
    <dc:creator>Vilardell Octavio, Laia</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Escherichia coli es un microorganismo comensal que forma parte de la microbiota intestinal normal de animales y personas. Existen cepas patógenas que causan enfermedades importantes en la especie porcina, sobre todo en lechones, y están producidas generalmente por cepas de E.coli enterotoxigénicas (ETEC). La aparición de resistencias a determinados antibióticos ha llevado a desarrollar medidas alternativas para el control de estas poblaciones, como son los prebióticos, probióticos y ácidos orgánicos. Los objetivos del presente trabajo son valorar el efecto que tiene la administración de aditivos alimentarios, como butirato sódico (DICOSAN®) y un β-galactomanano oligosacárido (Salmosan®), en el recuento de la población total de E.coli en heces procedentes de cerdos y determinar la presencia de factores de virulencia relacionados con el patotipo enterotoxigénico, principalmente fimbrias F4 y enterotoxinas STa, STb y LT.  Para ello se administró DICOSAN® a un grupo de cerdos de cebo y se realizaron muestreos de heces en los días 30, 60 y 90 de cebo, y en el sacrificio. Por otro lado, se administró Salmosan® a un grupo de cerdas, realizándose muestreos de heces durante las fases de preparto, parto y destete. El recuento de la población total de E.coli se llevó a cabo en todas las muestras mediante la técnica de las diluciones, utilizando el agar cromogénico Tergitol-7. La presencia de factores de virulencia se determinó en las muestras procedentes de cerdos de cebo mediante la técnica de reacción en cadena de la polimerasa (Multiplex PCR).  Tras realizar el análisis de los datos obtenidos mediante las pruebas t de Student y de Fisher, se observa que los productos utilizados no son efectivos para reducir la carga de E.coli, ni para disminuir la presencia de factores de virulencia asociados a las cepas enterotoxigénicas en los cerdos de cebo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64078</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Sanidad Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64078/files/TAZ-TFG-2017-3236.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Efectos de tratamientos antimicrobianos en aditivos alimentarios sobre el recuento de colonias de Escherichia coli procedentes de heces de cerdos y estudio de sus factores de virulencia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Effects of antimicrobial treatments in food additives on the counting of Escherichia coli colonies from swine feces and the study of its virulence factors</dc:title>
</oai_dc:dc>
