<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Luengo Gascón, Elvira</dc:contributor>
    <dc:creator>Marcuello Giner, Jaime</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo, enmarcado en la línea A de los Trabajos de Fin de Máster en las especialidad de Lengua Castellana y Literatura, recoge la reflexión y valoración de los conocimientos adquiridos durante el desarrollo del curso. Asimismo, se recoge la síntesis de la planificación y desarrollo de los dos proyectos llevados a cabo: la Unidad Didáctica "Entrevista con la picaresca" y el Proyecto de Innovación "La figura del pícaro en el siglo XXI: la actualización del personaje", ambos centrados en la enseñanza de la literatura picaresca en la Educación Secundaria Obligatoria.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63706</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de la Lengua y la Literatura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63706/files/TAZ-TFM-2017-495.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>La actividad docente y la formación lingüística y literaria: la entrevista y la picaresca en la ESO</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Teaching activity and linguistic and literary training: the interview and the picaresque in ESO</dc:title>
</oai_dc:dc>
