<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ágreda Pino, Ana María</dc:contributor>
    <dc:contributor>Naya Franco, Caarolina</dc:contributor>
    <dc:creator>Fabo del Caso, Maria</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Aunque la Guerra Civil (1936 – 1939) haya sido el hito fundamental para el desarrollo posterior de la historia de nuestro país en el siglo XX, la mayoría de las investigaciones actuales han centrado nuestra atención en los movimientos políticos y las estrategias militares. Sin embargo, el presente trabajo pretende ser una aproximación al ambiente cultural y artístico vivido, sin los cuales no podemos entender el significado global de la lucha. El régimen de Franco (1939 – 1975) recurrió a la propaganda como instrumento para el control y el adoctrinamiento ideológico de la población. Las revistas femeninas subrayaron las diferencias entre los sexos, mostrando una imagen estereotipada de la mujer, la cual solo podía realizarse a través de su papel de madre y esposa. La sumisión femenina y la dependencia al varón eran los nuevos valores.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76191</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76191/files/TAZ-TFM-2018-1004.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Estudios Avanzados en Historia del Arte</dc:subject>
    <dc:title>Cayó el telón, se hizo la oscuridad: la nueva imagen femenina en la revista Y, para la mujer (1938 – 1945).</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">the curtain went down, the darkness appeared: the new female image in the Y, para la mujer magazine (1938 -1945).</dc:title>
</oai_dc:dc>
