<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rapún López, Marta</dc:contributor>
    <dc:creator>Sarasa Usieto, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>En el presente  Trabajo de Fin de Grado se ha realizado un análisis del Aprendizaje Cooperativo en el aula y en el área de Educación física. En primer lugar se desarrolla el marco teórico y posteriormente, la propuesta de unidad didáctica basada en el aprendizaje cooperativo. &lt;br /&gt;En el marco teórico se profundiza  sobre los modelos pedagógicos, centrándose en el aprendizaje cooperativo en la escuela. Se desarrolla la evolución temporal que ha llevado a cabo dicha  metodología a lo largo de la historia, analizando su significado, los diferentes enfoques y sus ventajas y desventajas en la puesta en práctica de este modelo. Se ha profundizado en la aplicación de dicho modelo en el área de Educación Física. 	&lt;br /&gt;Posteriormente se desarrolla una propuesta de Unidad Didáctica en el área de Educación Física, que consiste en una serie de habilidades con combas con el objetivo de formar un montaje grupal, esta Unidad Didáctica va dirigida a los alumnos de 6º de Educación Primaria.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88767</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88767/files/TAZ-TFG-2020-173.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>El Aprendizaje Cooperativo en el aula y en la Educación Física. Propuesta de una Unidad Didáctica.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Cooperative Learning in the classroom and in Physical Education. Proposal of a Teaching Unit.</dc:title>
</oai_dc:dc>
