<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vilas Buendía, Luis Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Ferrero Gil, Silvia</dc:creator>
    <dc:creator>Arias Mayoral, Penélope</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo de Fin de Grado intenta acercarse a lo que puede aportar el trabajo social en relación a las expectativas de futuro de los usuarios del Centro de Inserción Social Rafael Salillas de Huesca, con el propósito y objetivo de conocer sobre aquellos aspectos sociales, familiares y personales, entre otros, que resultan más representativos y que afectan, en mayor medida, en la toma de decisiones de los usuarios. Para ello, se hará uso de diferentes métodos de investigación como encuestas y entrevistas, tanto a profesionales como a usuarios del propio centro, con la intención de recabar la información más específica posible en relación al objeto de estudio propuesto inicialmente, sirviéndonos de teoría y legislación relacionada con el ámbito de actuación.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85666</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Sociología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85666/files/TAZ-TFG-2019-1621.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>Expectativas de vida de los usuarios del Centro de Inserción Social (CIS) Rafael Salillas de Huesca en base a la experiencia vivida en su proceso.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">User's life expectations from Rafael Salillas's Social Integration Centre (CIS) of Huesca based on their own lived experience during their process.</dc:title>
</oai_dc:dc>
