<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lucas Alba, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Gil Torres, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>Esta investigación tiene como objetivo principal analizar, mediante el Cuestionario de Rechazo de Ideas Irracionales y el Cuestionario de Asertividad (cf. Davis, McKay y Eshelman, 1985), la relación entre autocontrol emocional con el rechazo de ideas irracionales y el comportamiento asertivo en una muestra con 40 participantes (13 de los cuales pertenecieron a la muestra cínica, procedentes de la Sociedad Cooperativa 2. a. Vía. y 27 al grupo control). Partiendo de la praxis clínica previa, una de las hipótesis establecidas en esta investigación es que el grupo control obtuviera una idea más moderada que la muestra clínica en cuanto a la aparición de ideas irracionales y la otra es que el grupo control puntuase más alto respecto a comportamiento asertivo que la muestra clínica. Los análisis realizados confirman en lo fundamental la adecuación de estas hipótesis.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12378</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Básica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/12378/files/TAZ-TFG-2013-856.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>trastorno mental grave</dc:subject>
    <dc:subject>trastorno esquizofrénico</dc:subject>
    <dc:subject>asertividad</dc:subject>
    <dc:subject>autocontrol emocional</dc:subject>
    <dc:subject>ideas irracionales</dc:subject>
    <dc:subject>muestra clínica</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Psicología</dc:subject>
    <dc:title>Comportamiento asertivo y rechazo de ideas irracionales como aspectos del autocontrol emocional en pacientes con Trastorno Esquizofrénico.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
