<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Erdozain Azpilicueta, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:contributor>Eíto Mateo, Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Ballesta Alcega, Alicia Mª </dc:creator>
    <dc:creator>Martín Lahoz, Claudia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Dentro de un contexto rural que se ha visto afectado por problemáticas sociodemográficas,  como la despoblación o el sobre-envejecimiento de su población entre otras, se plantea un proyecto de desarrollo de las zonas rurales, en concreto de la zona de Alberite de San Juan. Desde la perspectiva del Trabajo Social Comunitario. Como objetivo se persigue el empoderamiento de las mujeres rurales a través del manejo y formación en el ámbito de las nuevas tecnologías. Para ello ha sido necesaria una investigación acerca de los principales fenómenos que caracterizan el entorno rural, tales como la situación socio-demográfica, el envejecimiento de las zonas rurales o la masculinización de la vida rural, así como el papel que desempeña la mujer dentro de este entorno, y las iniciativas que se pueden impulsar desde áreas como el Trabajo Social para potenciar y desarrollar su figura dentro del ámbito rural.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86036</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Historia e Instituciones Económicas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86036/files/TAZ-TFG-2018-1877.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Trabajo Social</dc:subject>
    <dc:title>El empoderamiento de la mujer rural a través de las nuevas tecnologías:Diseño del Proyecto "EmpoderaciON"</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The empowerment of rural women through new technologies: Design of the project "EmpoderaciON"</dc:title>
</oai_dc:dc>
