<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tobajas Asensio, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Bernad Bordas, María Salud</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción. La muerte súbita en el deporte es aquella que se produce de manera inesperada durante la práctica deportiva o una hora tras finalizarla, por causa natural, en una persona con aparentemente buen estado de salud. A consecuencia de la gran transcendencia social y emocional que produce este tipo de sucesos imprevistos, se valoró la necesidad de establecer un programa de salud en el entorno de las ciencias de la actividad física y del deporte, que fomentase su prevención mediante el conocimiento de los mecanismos y el desarrollo de la MS, la formación en reanimación cardiopulmonar básica (RCP) y el manejo de desfibriladores externos automáticos (DEA). Objetivo general: Elaborar un programa de educación sanitaria para la prevención la muerte súbita en el ámbito de las ciencias de la actividad física y del deporte. Método: Para el diseño del programa se realizó una búsqueda bibliográfica por diferentes bases de datos, libros y páginas web. Posteriormente, se describió unos objetivos específicos, para cuya consecución se realizaron tres sesiones que precisaron diversos recursos humanos y materiales. El programa fue evaluado de manera cuantitativa y cualitativa, a través de encuestas, cuestionarios e indicadores de salud. También se elaboró un Diagrama de Gantt que representase la organización del programa.  Conclusiones: La enfermería asumirá un nuevo liderazgo, en el ámbito de las Ciencias de la Actividad Física y del Deporte, aumentando la seguridad de los participantes del programa en el desempeño de sus futuras labores. La educación impartida irá destinada a reducir el riesgo de MS, mediante la comprensión de su sintomatología y factores de riesgo relacionados, y evitar posibles complicaciones como el fallecimiento, aplicando técnicas de soporte vital básico de manera temprana.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88959</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88959/files/TAZ-TFG-2019-684.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación sanitaria para la prevención de la muerte súbita en el ámbito de las Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health education program for sudden death prevention in the field of Physical Activity and Sport Sciences</dc:title>
</oai_dc:dc>
