<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bonastre Ráfales, Cristina</dc:contributor>
    <dc:contributor>de Torre Martínez, Amaya</dc:contributor>
    <dc:creator>Rodríguez Zapater, Álvaro</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>A pesar de la calidad analgésica que proporcionan, la tendencia actual es reducir el uso de opioides en los protocolos anestésicos para intentar disminuir sus efectos secundarios. El objetivo de este estudio fue valorar el efecto de la administración preoperatoria de meloxicam o paracetamol sobre el dolor intraoperatorio y posoperatorio, así como en la reducción del uso de opioides en esterilizaciones caninas. Fueron incluidas 9 perras ASA I-II que iban a ser sometidas a una esterilización electiva. Todas fueron premedicadas con metadona y dexmedetomidina intramuscular y distribuidas aleatoriamente en tres grupos en función del fármaco a administrar tras la premedicación: P (paracetamol), M (meloxicam) y B (suero salino fisiológico, grupo Control). La inducción se llevó a cabo con propofol a dosis-efecto, se intubaron y se conectaron a la máquina anestésica. El mantenimiento anestésico se realizó con isoflurano en aire y oxígeno al 50%. Durante la cirugía se valoró el dolor intraoperatorio mediante monitorización de los parámetros fisiológicos (frecuencia cardíaca, presión arterial y frecuencia respiratoria), registrándose las necesidades de analgesia de rescate intraoperatoria y la calidad del despertar anestésico. En el posoperatorio se continuó con el mismo analgésico en cada grupo (tramadol en el grupo control). El dolor posoperatorio fue valorado mediante la escala de Glasgow modificada en tres momentos (inmediatamente tras la recuperación, 4 y 8 horas tras la premedicación). No se observaron diferencias significativas entre grupos en cuanto a necesidades de propofol en inducción (p=0,560), isoflurano en mantenimiento (p=0,385), analgesia de rescate intraoperatoria (p=0,526) ni calidad del despertar (p=0,526). En todas las evaluaciones de dolor posoperatorias los tres grupos se mantuvieron por debajo del nivel de intervención analgésica según la escala de Glasgow. El uso de paracetamol o meloxicam en perras sometidas a esterilización puede disminuir o evitar el uso de analgésicos opioides en el posoperatorio inmediato.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78496</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78496/files/TAZ-TFG-2019-205.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Comparación del efecto de paracetamol y meloxicam en la valoración del dolor perioperatorio y en la reducción del uso de opioides en perras sometidas a esterilización electiva</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Comparision of the effect of paracetamol and meloxicam in the assessment of perioperative pain and in the reduction of opioids in bitches undergoing elective sterilization</dc:title>
</oai_dc:dc>
