<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Orejudo Hernández, Santos y Fernández Turrado, María Teresa</dc:contributor>
    <dc:creator>Fernández Urdániz, Lorena</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Máster muestra un estudio en el que se han examinado las diferencias individuales en el aprendizaje del español como lengua extranjera de 338 alumnos en un contexto de Lycée en Saint-Étienne, una ciudad del este de Francia, con alumnos de entre 16 y 20 años de un nivel A2.2-B1.1. de español.  Este trabajo tiene como principal objetivo relacionar los niveles de motivación y ansiedad lingüísticos con una serie de factores inherentes a las personas. A partir de una revisión bibliográfica de estudios previos y un proceso de observación dentro del contexto del estudio, analizaremos la motivación y ansiedad gracias a una traducción al francés de la escala FLCAS de ansiedad y a la escala de motivación empleada por Jarie (2016), haciendo uso de la metodología selectiva ex post facto.  Los análisis estadísticos muestran que no todos los factores estudiados se relacionan en términos de motivación y ansiedad lingüísticas, siendo el género, el origen y la profesora encargada del área aspectos a tener en cuenta en el proceso de adquisición del español como lengua extranjera.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77369</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77369/files/TAZ-TFM-2018-709.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Aprendizaje a lo largo de la vida en contextos multiculturales</dc:subject>
    <dc:title>La motivación y ansiedad lingüísticas del español como lengua extranjera en alumnos de lycée en Francia</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Motivation and language anxiety of spanish as a foreign language in students of lycée in France</dc:title>
</oai_dc:dc>
