<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ortiz Lázaro, Cristina</dc:contributor>
    <dc:creator>Boumda, Beatrice Carole</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>En este estudio se examina el sesgo de exceso de confianza en gestores de fondos de inversión de re,nta variable nacional de España entre diciembre de 1999 y junio de 2014. Empleando una base de datos libre del sesgo de supervivencia y del sesgo look-ahead, y usando el índice trimestral de rotación de los fondos como proxy, no hemos hallado sólidas evidencias de exceso de confianza en dichos gestores. Efectivamente, no se ha hallado un impacto estadísticamente significativo de la rentabilidad pasada sobre el índice de rotación. No obstante, cuando se divide la rentabilidad en quintiles, se encuentra evidencia de aumento del índice de rotación después de una rentabilidad baja. Se conjetura que este resultado puede estar debido a un fenómeno de cambio de nivel de riesgo conocido como risk-shifting behavior. This study examines overconfidence among managers of Spanish equity mutual funds between December 1999 and June 2014. Using quarterly turnover ratio as a proxy for overconfidence and a database free of both the survivorship bias and the look-ahead bias, we do not find strong evidence of overconfidence among mutual fund managers. Indeed, the impact of performance on subsequent turnover ratio is not statistically significant. However, when separating performance in quintiles, we find strong evidence of increase in turnover ratio subsequent to poor performance. We conjecture that this phenomenon could be related to a possible risk-shifting behavior.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32507</dc:identifier>
    <dc:language>eng</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/32507/files/TAZ-TFM-2015-848.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Contabilidad y Finanzas</dc:subject>
    <dc:title>Assessing Overconfidence Among Professional Investors</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
</oai_dc:dc>
