<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Conejero Colás, Enrique</dc:contributor>
    <dc:creator>Tornero Bueno, Andrea</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La depresión es considerada en la actualidad un problema de salud pública,  siendo en la tercera edad el trastorno afectivo más frecuente y que incluso  aumenta su prevalencia entre los ancianos institucionalizados.   El  envejecimiento,  implica  cambios  a  nivel  físico,  psicológico  y  también social: las limitaciones físicas, la presencia de enfermedades, la muerte de algún familiar o amigo, la reducción del número de actividades son algunos ejemplos.  Todos  estos  cambios  se  hacen  evidentes  en  la  mayoría  de  las  personas  ancianas  y  pueden  explicar,  en  ocasiones,  la  alta  frecuencia  de depresión  en  la  senectud.  Dicha  enfermedad  repercute  de  forma  notoria sobre  la  calidad  de  vida  del  anciano,  viéndose  afectadas  de  forma  muy amplia  sus  Actividades  de  la  Vida  Diaria  y  sus  Actividades  de  Ocio  principalmente.  Sin embargo, en el ámbito geriátrico es muy frecuente centrar la labor de la  terapia ocupacional en torno a enfermedades reumáticas como la artrosis o  enfermedades  neurológicas  como  las  demencias,  pasando  por  alto  la  importancia de la depresión como motivo de discapacidad.  Por  ello,  el  presente  trabajo  se  centrará  en  presentar  un  plan  de  intervención de terapia ocupacional, cuyo objetivo principal será mejorar la  calidad  de  vida  de  ancianos  institucionalizados  con  depresión  a  través  de actividades ocio y tiempo libre que resulten motivantes y significativas para  ellos.  La  intervención  se  llevará  a  cabo  siguiendo  el  Proceso  de  Terapia  Ocupacional y basada en el Modelo de Ocupación Humana.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89104</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89104/files/TAZ-TFG-2018-1245.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención desde terapia ocupacional dirigido a la mejora  de la calidad de vida en ancianos institucionalizados con depresión</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Occupational Therapy Intervention Plan Aimed at Improving the Quality of Life in Institutionalized Elderly People Suffering from Depression</dc:title>
</oai_dc:dc>
