<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Merino Orozco, Abel</dc:contributor>
    <dc:creator>Garvi Vela, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente estudio tiene por objetivo realizar un acercamiento a una medida extraordinaria establecida por el Gobierno de Aragón, el Programa para la Promoción y la Permanencia en el Sistema Educativo. Se pretende mostrar la realidad de un escenario cuyos protagonistas son alumnos y profesores. Para ello se hará un breve recorrido histórico de la orientación en España, y los modelos de orientación que mueven la misma. A continuación, se describirán algunos factores que pueden ser causantes de la inclusión de los alumnos en este programa y la repercusión que tiene en ellos pertenecer al mismo, haciendo especial hincapié en el rendimiento académico, la motivación y la autoestima para, posteriormente, reflejar el marco legislativo que encuadra la situación. A continuación, se presentará una investigación cualitativa en la que, a través de la observación participante y la entrevista semiestructurada realizada a cuatro profesores que dan clase en el programa, se ha recogido información acerca de los núcleos de interés escogidos. De los resultados emergen tres categorías: las creencias del profesorado, que consideran el programa con un momento de transición y desvelan pocas expectativas de futuro del alumnado; el escenario que enmarca la situación del programa, en la que se descubre la importancia del clima familiar favorable y la necesidad de la labor de acompañamiento al alumno por parte del profesorado; y, por último, las acciones referidas a medidas de intervención educativa, categoría que desprende la necesidad de una metodología más orientada a la práctica que incorpore el uso de TIC como herramienta motivacional y el uso del refuerzo positivo como estrategia para aumentar autoestima y motivación del alumnado.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77333</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Métodos de Investigación y Diagnóstico en Educ.</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77333/files/TAZ-TFM-2018-1110_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77333/files/TAZ-TFM-2018-1110.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Medidas paliativas con estudiantes en riesgo de abandono académico: el PPPSE</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Palliative measures with students at risk of academic dropping out: the PPPSE</dc:title>
</oai_dc:dc>
