<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Altarribas Bolsa, Elena José</dc:contributor>
    <dc:creator>Vicente Calvo, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>En la sociedad actual encontramos un número relevante de pacientes en situación terminal. Los cuidados paliativos se desarrollaron como el modelo idóneo para abordar esta situación, siendo su objetivo principal proporcionar una buena calidad de vida, atendiendo no sólo las necesidades físicas sino también las psicosociales. A pesar de ello podemos observar como el personal de enfermería presenta dificultades a la hora de proporcionar apoyo psicoemocional. Objetivo: Mejorar el manejo de los cuidados psicosociales ofertados por los profesionales de enfermería al paciente terminal, proporcionando habilidades de la comunicación y elaborando una escala visual para facilitar la identificación de las distintas etapas de adaptación al proceso final de la vida. Metodología: El diseño de este estudio está basado en el Ciclo de Mejora Continua o PDCA, siendo el ámbito de estudio Atención Primaria y Atención Especializada y los sujetos de estudio los pacientes terminales. Conclusiones: Se ha elaborado una sesión con el nombre “Manejo del paciente terminal: cuidados psicosociales” en la que desarrollamos la comunicación terapéutica con el paciente terminal, las diferentes fases adaptativas que atraviesa el enfermo moribundo y cómo intervenir en cada una de ellas. Además se hace entrega de una tabla y una escala visual como material de apoyo. De esta forma mejorará la capacidad de los profesionales de enfermería para comunicarse, informar, afrontar el sufrimiento psicoemocional y cumplir las expectativas de los pacientes moribundos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/10829</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/10829/files/TAZ-TFG-2013-290.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>cuidados psicosociales</dc:subject>
    <dc:subject>enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>paciente terminal</dc:subject>
    <dc:subject>comunicación terapéutica</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Mejora de los cuidados psicosociales al paciente terminal</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
