<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Peñarrubia Lozano, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>García Marco, Raquel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objetivo principal de este estudio es comprobar la influencia que pueden tener las actividades físico-deportivas extraescolares en el rendimiento académico del alumnado de Educación Primaria. La motivación del mismo se fundamenta en la creencia generalizada que existe entre la disminución del rendimiento académico en favor del tiempo dedicado a la realización de actividades físico-deportivas. Han participado cuarenta y tres alumnos y alumnas de tercer curso de Educación Primaria del colegio María Auxiliadora, de la ciudad de Zaragoza. Para la recogida de datos se ha adaptado el cuestionario C-PAFYD (Arribas, Izaskun, Gil de Montes y González, 2013). Como elementos centrales del estudio aparecen la práctica de actividad físico-deportiva, la motivación y cuestiones referidas al abandono deportivo. El rendimiento académico se ha definido en base a las calificaciones obtenidas durante los dos primeros trimestres del curso académico 2018/19. Se han encontrado ciertas diferencias significativas en alguna de las variables contempladas (por ejemplo, rendimiento académico y género). Sin embargo, los resultados atienden a alguna asignatura en concreto y en uno de los dos trimestres estudiados. Por tanto, se puede concluir que, en este contexto, no existe una relación directa entre la práctica deportiva extraescolar y el rendimiento académico del alumnado.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88079</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88079/files/TAZ-TFG-2019-2272.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Influencia de la práctica deportiva en el rendimiento académico del alumnado de educación primaria en el Colegio María Auxiliadora de Zaragoza: estudio de caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Influence of sports practice on academic performance of the primary education students at María Auxiliadora School from Zaragoza: case study</dc:title>
</oai_dc:dc>
