<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Esteban Lorente, Juan Francisco</dc:contributor>
    <dc:creator>Calvo Ruata, José Ignacio</dc:creator>
    <dc:date>1998</dc:date>
    <dc:description>El objetivo fundamental de la tesis doctoral presentada es la revalorización tan necesaria de la figura del pintor cartujo fray Manuel Bayeu (1740-ca. 1809), cuñado de Goya y hermano de Francisco y Ramón Bayeu, fundada en el mejor conocimiento y comprensión de su biografía, de su estilo y del catálogo de su obra, teniendo siempre como telón de fondo el contexto en el que vivió. Dicho trabajo se organiza en los siguientes partes: - Una introducción. Incluye como apartado esencial un estado de la cuestión que informa de las aportaciones historiográficas existentes sobre la vida y la obra de fray Manuel Bayeu, incidiendo especialmente en las publicaciones más significativas. -Un perfil biográfico de fray Manuel Bayeu, donde se aportan numerosos datos inéditos, consideraciones y reflexiones acerca de la personalidad humana y artística de Manuel Bayeu. En esta parte se tratan sus años de juventud pasados en Zaragoza, su vida como hermano lego desde su ingreso en el año 1760 como probante de donado en la Cartuja de las Fuentes, su litigio con varios artistas que le acusaron de haber aceptado encargos para particulares sin cotizar al fisco, su personalidad en muy diversas facetas (salud, carácter, relaciones familiares y de amistad, percepción de los acontecimientos contemporáneos, etc.), sus trabajos en la construcción y decoración pictórica del nuevo ábside de la Catedral de Jaca, su viaje, hasta ahora desconocido, que hizo por tierras catalanas (Cartuja de Scala Dei y Barcelona), su amistad con la familia Ric y diversos hechos a ello ligados, su estancia en Mallorca, cuando fue llamado para pintar la recién construida iglesia de la Cartuja de Jesús Nazareno de Valldemosa, y los últimos años de su vida. - Un estudio global sobre el arte de fray Manuel Bayeu. En esta parte se analiza el influjo que en él ejerció Francisco Bayeu, así como sus deudas con otros artistas, las particularidades específica</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56344</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia del Arte</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/56344/files/TESIS-2016-169.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>historia del arte</dc:subject>
    <dc:subject>iconografía</dc:subject>
    <dc:title>Vida y obra del pintor fray Manuel Bayeu</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
