<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López Pisón, Javier</dc:contributor>
    <dc:contributor>Samper Villagrasa, Maria Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Monge Galindo, Lorena</dc:creator>
    <dc:date>2011</dc:date>
    <dc:description>Estudio descriptivo retrospectivo de la actividad asistencial neuropediátrica en el Hospital Infantil Universitario Miguel Servet de Zaragoza durante los últimos 20 años; principalmente desde una perspectiva diagnóstica, sin entrar en aspectos terapéuticos.  Se estudiaron datos epidemiológicos, motivos de consulta, diagnósticos y exámenes complementarios del total de 20 años (desde mayo 1990, momento en que se pone en marcha la Unidad de Neuropediatría, hasta marzo 2010), con un total de 12.726 pacientes valorados. Además, se revisaron estos mismos datos centrándonos en pacientes cuya primera visita se efectuó en los últimos cinco años (2005-2010), para compararlos con los obtenidos del estudio desarrollado de 1990 a 1995 por López Pisón et al, que abarca los cinco primeros años de nuestra consulta de Neuropediatría. De esta forma, se intenta ver la tendencia que se ha seguido a lo largo del tiempo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6959</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Pediatría, Radiología y Medicina Física</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/6959/files/TUZ_0269_monge_evolucion.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/6959/files/TESIS-2012-011.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>pediatría</dc:subject>
    <dc:subject>neurología</dc:subject>
    <dc:title>Evolución de la demanda asistencial neuropediátrica en un hospital de referencia a lo largo de 20 años</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
