<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bustamante, Juan Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Granado Santos, Ainhoa</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo tiene como objetivo conocer los elementos conceptuales, metodológicos y técnicos de la metacognición y la Robótica Educativa en las aulas de Educación Infantil.  Ambas disciplinas permiten la creación de ambientes de aprendizaje en los que, considerando los aspectos afectivo-motivacionales, se contribuye al desarrollo de habilidades del pensamiento, facilitando la toma de consciencia del propio conocimiento. Numerosos estudios respaldan la importancia de trabajar los componentes metacognitivos y la Robótica Educativa desde edades tempranas. Por esta razón, se presenta un programa dirigido a niños de 5 y 6 años, en el que se han diseñado diez sesiones en las que se trabajan los componentes de planificación ,supervisión y evaluación, teniendo en cuenta las variables del conocimiento metacognitivo, y todo ello a través del robot programable Bee bot. En el análisis crítico se destaca que a través del proceso se promueve el potencial metacognitivo de los niños/as y se plantea la necesidad de crear un sistema de evaluación para aplicaciones futuras. Finalmente, se establece el hecho de poder trabajar las competencias que la sociedad exige a la educación, buscando conferir mejor calidad y eficacia al sistema educativo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58855</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58855/files/TAZ-TFG-2016-4856.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Trabajo de las capacidades metacognitivas en niños de 3º de educación infantil por medio de la robótica educativa</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Addressing of metacognitive capacities in children of 3th grade of preschool through educational robotics</dc:title>
</oai_dc:dc>
