<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sáenz Royo, Eva</dc:contributor>
    <dc:creator>Gotor Santos, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el presente Trabajo de Fin de Grado se va a revisar, mediante un pormenorizado análisis, todos los requisitos concretos que pone de manifiesto la doctrina jurisprudencial para que pueda establecerse que ha habido una vulneración o no del derecho al honor, a la intimidad personal y familiar y a la propia imagen, recogidos tanto en la Constitución Española (CE), como en la Ley Orgánica 1/1882, de 5 de Mayo, de protección civil del derecho al honor, a la intimidad personal y familiar y a la propia imagen (LOPDH), a través del estudio de las Sentencias de la Audiencia Provincial y el Tribunal Supremo, respectivamente, 921/2016, de 5 de abril de 2016, la cual resuelve el recurso de Apelación (Número del recurso - 921/2016) y 476/2018, de 20 de julio de 2018, la cual resuelve el recurso de Casación (Número del recurso - 2355/2017). Ambas sentencias son el resultado del Juicio Ordinario Número 555/2015 del Juzgado de Primera Instancia núm. 48 de Madrid.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90186</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Público; Área de Derecho Constitucional</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90186/files/TAZ-TFG-2019-2719.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de las Sentencias de la Audiencia Provincial 921/2016, de 5 de abril, y del Tribunal Supremo, 476/2018, de 20 de julio: el derecho al honor, a la intimidad personal y familiar y a la propia imagen, a través del uso de las redes sociales</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the Judgments of the Provincial Court 921/2016, of April 5, and of the Supreme Court, 476/2018, of July 20: the right to honor, to personal and family privacy and to one's own image, through the use of social networks</dc:title>
</oai_dc:dc>
