<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Orús Sanclemente, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Gumiel Barrado, Laura</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Debido a la creciente importancia del uso de la tecnología en todos los ámbitos del consumo y de los cambios que esto supone en el proceso de compra, el presente trabajo tiene como objetivo conocer el comportamiento del consumidor de actividades deportivas y la influencia que tiene en este la inclusión de las nuevas tecnologías en esta práctica. Más concretamente, se analiza el comportamiento de los usuarios de aplicaciones de fitness, las motivaciones o desmotivaciones que tienen para usar o no las aplicaciones y su perfil sociodemográfico. Tras la realización de una encuesta, los resultados muestran que las motivaciones que llevan a usar este tipo de aplicaciones pueden ser utilitarias, hedónicas o sociales, mientras que los motivos que llevan a no utilizarlas pueden estar relacionadas con el diseño de la aplicación o con frenos utilitarios y hedónicos. El trabajo finaliza con la presentación de las conclusiones, limitaciones y futura líneas de investigación.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65126</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65126/files/TAZ-TFG-2017-2559.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>El comportamiento del consumidor multicanal aplicado al sector de las aplicaciones móviles de fitness.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The multichannel consumer behaviour: An application to the context of fitness mobile applications</dc:title>
</oai_dc:dc>
