<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ortiz Lázaro, Cristina</dc:contributor>
    <dc:creator>Serrat Claver, David</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La victoria del Brexit en el referéndum celebrado el 23 de Junio tuvo enormes consecuencias para los países de la Unión Europea. Al día siguiente se produjo un viernes negro en los mercados de todo el mundo. El FTSE100 cayó más del 3%, y la libra esterlina se desplomó a precios de 1985. En una jornada tan gris, y con los convulsos meses que se vivieron posteriormente en Reino Unido, cabe esperar que los fondos con inversiones en el país sufrieran las consecuencias. Este trabajo trata de comprender cómo los fondos de inversión responden ante un acontecimiento tan trascendental. Para ello se ha analizado la cartera de 83 fondos españoles clasificados por su vocación inversora como renta variable internacional. El periodo temporal estudiado ha sido desde enero de 2015 hasta junio de 2017. De esta forma se ha podido observar cuál ha sido la evolución del peso en cartera de las inversiones en Reino Unido. Además se ha analizado si los fondos siguieron apostando por los títulos británicos, o si por el contrario prefirieron redistribuir su capital invirtiéndolo en otros mercados. También se ha podido vislumbrar cuál era la situación y el nivel de confianza de los gestores un año después del Brexit.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77716</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas; Área de Economía Financiera y Contabilidad</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77716/files/TAZ-TFG-2018-2507.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>El impacto del Brexit en los fondos de inversión españoles</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Brexit`s impact on spanish mutual funds</dc:title>
</oai_dc:dc>
