<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sebastián López, María</dc:contributor>
    <dc:creator>Seral Martínez, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el presente Trabajo Fin de Máster se realiza una revisión bibliográfica en la que se estudia el concepto de desarrollo sostenible y su aplicación en la educación geográfica. Se analizan diferentes formas de abordar el concepto de desarrollo sostenible en el aula y se elaboran una serie de propuestas y experiencias referentes a la innovación educativa en el ámbito de la Geografía y basadas en metodologías activas, destacando las relacionadas con la inclusión de las TIC y las TIG, con el fin de observar sus ventajas, inconvenientes y principales dificultades a la hora de su puesta en práctica en los centros escolares.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86641</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86641/files/TAZ-TFM-2019-990.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Educación Geográfica para el desarrollo sostenible: El aprendizaje del desarrollo humano en el aula</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Geographic Education for sustainable development: The learning of human development in the classroom</dc:title>
</oai_dc:dc>
