<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Barrio Aranda, Luis del</dc:contributor>
    <dc:creator>Marco Salvador, Ana Paula</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La importancia del inglés en la actualidad hace necesario su estudio en el aula. Una manera dinámica y motivadora para aprenderlo y enseñarlo son las canciones. Como consecuencia de una entrevista a maestros en Educación Primaria, somos conscientes de las posibilidades de aprovechamiento de esta herramienta didáctica. La revisión teórica nos ha permitido estudiar las características, los beneficios y las aplicaciones de la canción en el aprendizaje del inglés como lengua extranjera y ha motivado nuestro objetivo para diseñar una propuesta didáctica. A falta de poder desarrollarla, cuya evaluación nos permitiría completar el análisis de la aportación de la canción al desarrollo de las competencias lingüísticas clave, la conclusión de nuestro estudio nos permite pensar que la canción constituye un recurso didáctico accesible y de gran utilidad para aprender las competencias lingüísticas de un idioma permitiendo una asimilación de éste más óptima, rápida y eficaz que con los recursos convencionales.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88076</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Musical</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88076/files/TAZ-TFG-2019-2297.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>La canción como herramienta didáctica en el proceso enseñanza-aprendizaje de un idioma extranjero (inglés)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The song as a didactic tool in the teaching-learning process of a foreign language (english)</dc:title>
</oai_dc:dc>
