<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Muñoz Jiménez, Arsenio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Liesa Carrera, Carlos Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Val Alcubierre, Víctor</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Se ha realizado la correlación y el estudio de la ciclicidad de los perfiles de Munilla (996 m) y Navalsaz (1371 m) levantados en los depósitos sinrift del Grupo Enciso (Cretácico inferior) de la Cuenca de Cameros. Los resultados del análisis espectral de series de tiempo basadas en la susceptibilidad magnética muestran la presencia de ciclos sedimentarios periódicos que superan la banda de confianza del 95%. En base a las relaciones entre estos máximos y su comparación con las relaciones entre las principales frecuencias de los ciclos de Milankovitch, los ciclos sedimentarios de 129 y 118,6 m se correlacionan con el de excentricidad larga (405 ka), el de 43,6 y 38,5 m con el ciclo de excentricidad corta (moda 125 ka), el de 14,3 y 11,8-10,6 m con el ciclo de oblicuidad (37,2 ka) y el de 7-6 y 5 m con las dos modas del ciclo de precesión (22,4-18,2 ka) para los perfiles de Navalsaz y Munilla, respectivamente. A partir de este análisis espectral se ha construido una escala de tiempo astrocronológica flotante que ha permitido calcular un intervalo temporal mínimo para las series estudiadas de 4,5 Ma (perfil de Navalsaz) y 3,25 Ma (perfil de Munilla). Las variaciones en el espesor de los ciclos sedimentarios y en el índice ponderado de profundidad junto con las estructuras de deformación reconocidas han permitido discriminar los efectos de la señal tectónica (más importante en la parte central y final de la serie), de los de la señal climática, que se hace patente a lo largo de toda el Grupo Enciso.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86534</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Tierra</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86534/files/TAZ-TFM-2019-1486.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster en Geología: Técnicas y aplicaciones</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de la ciclicidad y de las relaciones tectónica/ sedimentación en el grupo Enciso (Cuenca de Cameros)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of cyclicity and tectonic/sedimentation relationships in the Enciso group (Cameros Basin)</dc:title>
</oai_dc:dc>
