<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tirado Robles, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Embark Boual-la, Fadua</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La libre circulación de sentencias se ha convertido en la quinta libertad de la Unión Europea a fin de establecer un espacio de libertad, seguridad y justicia sin fronteras interiores. Este trabajo estudia el sistema de reconocimiento y ejecución de resoluciones en el Reglamento 1215/2012 relativo a la competencia judicial, el reconocimiento y la ejecución de resoluciones judiciales en materia civil y mercantil, mejor conocido como RBI bis, aplicable desde el 10 de enero de 2012. Para ello, se han estudiado los antecedentes del Reglamento, el ámbito de aplicación, los distintos procedimientos para el reconocimiento y la ejecución, las causas de denegación, los efectos de ambas instituciones y los posibles recursos disponibles. Por último se hace una breve referencia sobre los posibles desarrollos futuros encaminados a la creación de una armonización de normas de conflicto o un código básico de Derecho Procesal Europeo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77619</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Público; Área de Der. Internacional Público y RR. Internacionales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77619/files/TAZ-TFG-2018-2845.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>Reconocimiento y ejecución de resoluciones extranjeras en el Reglamento de Bruselas I bis</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Recognition and enforcement of foreign resolutions in the brussels I bis Regulation</dc:title>
</oai_dc:dc>
