<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Campos Bandrés, Iris</dc:contributor>
    <dc:contributor>Tabernero Sala, Rosa</dc:contributor>
    <dc:creator>Largo Joven, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>En nuestros días, las aulas de Educación Infantil cuentan con una realidad que destaca por la multiculturalidad que encontramos en ellas y que hace que el trabajo orientado a la inclusión sea especialmente necesario y relevante. Por lo tanto, resulta oportuno desarrollar estrategias para que los niños superen las barreras culturales y se relacionen al mismo tiempo que disfrutan del proceso de aprendizaje. Para ello, la literatura desempeña un papel de gran relevancia si se seleccionan obras que favorezcan el trabajo de la relación entre culturas, resultando el libro-álbum un género con gran potencial. Partiendo de estos referentes, mediante nuestra investigación, pretendemos conocer en qué medida las sesiones de lectura basadas en una serie de obras seleccionadas favorecen la aproximación de los niños hacia la literatura a través del libro-álbum, el desarrollo de la oralidad y el diálogo multicultural, aspectos que se dan de manera conjunta en estos espacios compartidos de lectura. Los resultados de nuestro trabajo, de naturaleza cualitativa, muestran que gracias al trabajo oral vinculado a la lectura de un corpus basado en el libro-álbum puede favorecer que los niños compartan sus experiencias llegando a producirse la inclusión como resultado de la interacción entre diversas culturas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58170</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de la Lengua y la Literatura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58170/files/TAZ-TFG-2016-3659_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/58170/files/TAZ-TFG-2016-3659.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Maestro Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>El libro-álbum como género para fomentar la inclusión en las aulas</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The graphic novel as genre to develop the inclusión in the classroom</dc:title>
</oai_dc:dc>
