<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Arenas Llopis, Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Moreno Vega, Eva</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La dicotomía mente/cuerpo que instaura Descartes ha conseguido ser superada para poder proporcionar una explicación de la conciencia que encaje con nuestra visión científica del mundo. El problema es que no se ha desechado la tradición cartesiana por completo ya que existe un cierto materialismo cartesiano al que Daniel Dennett y otros autores se refieren como "el problema del Teatro Cartesiano". Pensamos que en nuestra mente hay un espacio central en el que todo se une y en el que todo lo que llega es aquello de lo que somos conciencites. Dennett se encarga de demostrar la inviabilidad de que haya un punto central en nuestro cerebro y lo hace con diversos experimentos, algunos de ellos recogidos en el presente trabajo; como es el caso del fenómeno phi de los colores. Dennett propone así su modelo de Versiones Múltiples, más tarde conocido como modelo de la Fama o Popularidad Cerebral. Su modelo de Versiones Múltiples se sustenta en la siguiente idea: “en cualquier intervalo de tiempo hay múltiples versiones de fragmentos narrativos en varios estadios de revisión, en varios puntos del cerebro”. Ese locus central del Teatro Cartesiano queda sustituido por un locus ilusorio: el Yo como abstracción que da unión a la información que tiene sobre nosotros el cerebro. Lo inetresante de la propuesta de Dennett no es que haga una teoría acabada o que logre explicar el gran misterio de la conciencia como parecía prometer en su libro de 1995 'La conciencia explicada'. Sino que abre la puerta para poder hacerlo al romper con los conceptos tradicionales que nos bloqueaban en el intento de explicar la conciencia.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88793</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filosofía; Área de Filosofía</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88793/files/TAZ-TFG-2020-095.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filosofía</dc:subject>
    <dc:title>Desmontar el Teatro Cartesiano. Una presentación del Modelo de Versiones Múltiples de la conciencia de Daniel Dennett.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Deconstructing the Cartesian Theatre. Introducing Daniel Dennett's Multiple Drafts Model of conscioussnes.</dc:title>
</oai_dc:dc>
