<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sumelzo Jordán, María</dc:contributor>
    <dc:creator>Marco Dieste, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La etapa de Educación Infantil es significativa para el desarrollo del menor y aun sabiendo que no es una etapa obligatoria, es donde se introduce el aprendizaje de la lectoescritura. Gracias a la observación de algunas dificultades a la hora de diferenciar fonemas, sonidos y la caligrafía de las letras en el aula de 2º curso de Educación Infantil del colegio concertado Santa Ana de Huesca, me dispongo a crear un programa de intervención para prevenir las dificultades del lenguaje, en concreto la fonética, mediante la realización de 10 actividades de estimulación del lenguaje. Con ayuda este programa, espero que el alumnado haga una diferenciación clara de los fonemas tanto de forma oral como escrita. Para ello, se utiliza la metodología de un centro de interés, con la temática de los animales en peligro de extinción, teniendo en cuenta que no todos los niños poseen la misma capacidad a la hora de aprender e interiorizar conceptos, respetando siempre el ritmo evolutivo de cada uno.  Teniendo como referencia la observación sistemática de las actividades, se ha podido hacer una evaluación en base a unos ítems planteados previamente y poder así, intervenir en un futuro de manera más específica con algún alumno.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85751</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85751/files/TAZ-TFG-2019-1388.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Programa de intervención: Estimulación del lenguaje en el segundo ciclo de Educación Infantil a partir de un centro de interés “Los animales en peligro de extinción”</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Intervention programme: estimulation of the language in the second stage of preschool education from a centre of interest: “endangered animals”</dc:title>
</oai_dc:dc>
