<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Nicolau Ibarra, José Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Per Salcedo, Ivan</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El 22 de julio de 2009, se originó un incendio forestal que afectó a las comarcas turolenses del Maestrazgo, Cuencas mineras, y Andorra Sierra de Arcos, calcinando a su paso una superficie de 7300 ha. Este estudio se centra en estudiar la regeneración natural de Pinus sylvestris así como su establecimiento, atendiendo a la afección del tipo de fuego sufrido, (fuego de copa, fuego de suelo o mínima afección), así como el efecto de los factores bióticos y abióticos, en la finca de La Mezquitilla, situada en el T.M. de Cañizar del Olivar (Teruel). Para estudiar la regeneración se muestrearon 48 parcelas de 5 x 5m, mientras que para el establecimiento fueron 49 las parcelas muestreadas, sobre un área de estudio de 72,51 ha. Los resultados indican que la finca de la Mezquitilla presenta una regeneración de 1133 pies por ha, de los que un 56% consigue establecerse sobreviviendo más de cuatro años. En relación a la influencia de la intensidad del incendio, se aprecia una mayor tasa de regeneración (etapa inicial) en las zonas de fuego de copa (FC) y fuego de suelo (FS) que en la zona mínimamente quemada (NQ), aunque las diferencias no son significativas estadísticamente. En la siguiente fase de establecimiento hay más individuos en la zona de fuego de copas (FC), después en la zona mínimamente quemada (NQ) y por último en la de fuego de suelo (FS), aunque de nuevo las diferencias nos son estadísticamente significativas. La regeneración y desarrollo de Pinus sylvestris, resulta más efectiva en las formas de relieve importadoras (cóncavas), así como en las exposiciones a umbría. No se ha encontrado ninguna relación que ponga de manifiesto que la cobertura de herbáceas y de matorral afecten de manera directa a la regeneración y el establecimiento del pino.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85925</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Ecología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85925/files/TAZ-TFG-2018-4747.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias Ambientales</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de la regeneración natural de Pinus Sylvestris L. tras el incendio Aliaga-Ejulve (2009), en la finca de La Mezquitilla, en el T.M. de Cañizar del Olivar, Teruel.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Study of natural regeneration of Pinus sylvestris L. after fire Aliaga-Ejulve (2009), on the estate of La Mezquitilla, at the T.M. of Cañizar del Olivar, Teruel.</dc:title>
</oai_dc:dc>
