<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Garrido Martínez, Elisabet</dc:contributor>
    <dc:creator>Paternoy Gregorio, Yaiza</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Se trata de un trabajo cuyo objetivo es la elaboración de un plan de negocio para determinar la viabilidad de abrir un camping ubicado en la localidad zaragozana de Belchite. El primer paso será el estudio de la viabilidad estratégica, donde a través de un análisis del mercado se determinará el público objetivo y los principales competidores. Posteriormente, mediante un estudio de la viabilidad comercial, se llevará a cabo un plan de Marketing para determinar las características del servicio ofertado, así como su precio y las decisiones a tomar con respecto a su promoción y distribución. Así mismo, se realizará un plan operativo y políticas sobre la gestión del personal. Por último, se llevará a cabo un análisis económico-financiero con el objetivo de analizar la rentabilidad y los ratios de la empresa durante los primeros 5 años de funcionamiento. El documento concluye ofreciendo las ideas principales sobre las viabilidades estratégicas, comerciales, técnicas, legales y financieras de la idea de negocio analizada.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85889</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85889/files/TAZ-TFG-2019-243.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>Camping La Zueca: Plan de negocio de un camping en Belchite</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Camping La Zueca: Business plan of a camping in Belchite</dc:title>
</oai_dc:dc>
