<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Andrés Miguel Cosialls Ubach</dc:contributor>
    <dc:creator>Llamas Conde, Paulino</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La siguiente obra expone, como idea principal, la polémica entre algunas de las instituciones y organismos locales y autonómicos de Cataluña con las unidades militares destinadas en el Acuartelamiento Militar de “El Bruch”, en Barcelona, y surgida a raíz de un comunicado que el Consorcio del Parque Natural de la Sierra de Collserola, a través de su Asamblea, elevó a la Inspección General del Ejército, en la Ciudad Condal, mostrando el rechazo a la presencia del Ejército en este Espacio Protegido. El tema del Trabajo fin de Grado hace alusión a, probablemente, la Institución más representativa del Estado español, como es su Ejército, y las competencias de sus unidades para ejercer su derecho a instruir a sus soldados y formarlos en los exteriores de los cuarteles. Además, el lugar y momento elegidos para llevar a cabo el proyecto de investigación jurídica no podía haber sido más controvertido, habida cuenta de la situación político-social vivida, y aún presente, en la que se ha desarrollado.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90271</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90271/files/TAZ-TFG-2017-4114.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Consideraciones Jurídicas de un Programa de Instrucción y Adiestramiento Específico para las Unidades de Montaña en un Parque Natural.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Legal Considerations of a Specific Training Program for Mountain Units in a Natural Park.</dc:title>
</oai_dc:dc>
