<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Soler Nages, José Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Hernando Aliaga, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo comprende un análisis personal del proceso formativo experimentado a lo largo del Máster de formación del profesorado de educación secundaria, cursando la especialidad de Orientación Educativa. Para la realización del proyecto se han escogido dos trabajos. Por un lado, he escogido el plan de actuación de un Departamento de Orientación y, por otro lado, la memoria del Prácticum. La relación entre ambos trabajos muestra las claves de la programación didáctica del Departamento de Orientación, para conseguir una mejora en la convivencia. El trabajo se centra en exponer las ventajas de los programas de mediación, cibermediación, tutoría entre iguales y finalmente hace una revisión de algunas buenas prácticas nacionales e internacionales.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69188</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Educación; Área de Didáctica y Organización Escolar</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69188/files/TAZ-TFM-2017-904_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/69188/files/TAZ-TFM-2017-904.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>La mediación educativa para la mejora de la convivencia: El Departamento de Orientación como elemento de apoyo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Educational mediation for the school life's improvement: Counselling Department as supporting element</dc:title>
</oai_dc:dc>
