<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pelegrín Campo, Julián</dc:contributor>
    <dc:creator>Sarvisé Mata, Judith</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La publicidad ejerce gran influencia en la sociedad actual y este efecto es todavía más notorio en el caso de los niños/as. En este documento se plantea un estudio del consumo infantil de productos asociados a películas y series animadas que incluirá el análisis de varios conocidos establecimientos comerciales seguido de un cuestionario dirigido a los consumidores de esos productos. Posteriormente se propondrá un enfoque docente sobre cómo aprovechar en términos didácticos los resultados de la encuesta en relación con aquellas producciones de mayor éxito entre el público infantil, con la finalidad de formular propuestas en el aula que se enfocarán en dos líneas fundamentales: la educación en valores y la educación para el consumo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64739</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de las Ciencias Sociales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64739/files/TAZ-TFG-2017-4967.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>El cine y las series de animación en Educación Infantil: influencia de la publicidad y uso didáctico en el aula</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Films and TV Series in Kindergarten: the Influence of Advertising and their use in the Classroom</dc:title>
</oai_dc:dc>
