<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Macho Vargas, Azucena</dc:contributor>
    <dc:creator>Benito Lasobras, Rubén</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Pendant les années soixante du vingtième siècle s´est produite une étonnante transformation sociale, aussi bien en France que dans différents pays européens. Après la destruction à tous les niveaux entraînée par la deuxième guerre mondiale, une nouvelle vague de naissances s´est produite pendant les quinze années ultérieures à la fin du conflit armé. Ce phénomène se traduit par un impact démographique éblouissant dans les années soixante, décennie où tous ces babyboomers sont en différentes âges de jeunesse. Cette mémoire de fin de licence porte sur cette nouvelle génération française et son influence. Après une contextualisation historique, économique, politique et sociale, on se plonge sur les différents traits distinctifs ainsi que culturels de ce nouveau groupe social tels que la musique, la mode vestimentaire ou les médias. Enfin, une approche du poids des jeunes dans les champs de la politique et l´éducation est menée à terme, d´autant que son arrivée choqua le système éducatif et ébranla les institutions, gouvernants et mœurs dites traditionnels. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94770</dc:identifier>
    <dc:language>fre</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Francesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94770/files/TAZ-TFG-2020-1359.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Lenguas Modernas</dc:subject>
    <dc:title>La naissance d´un nouveau groupe social dans la France des années soixante : les jeunes.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The birth of a new social group in the France of the sixties: young people.</dc:title>
</oai_dc:dc>
