<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Condor  López,  Vicente</dc:contributor>
    <dc:contributor>Sierra Rodríguez, Lidia</dc:contributor>
    <dc:creator>Rivera Cameo, Miguel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo se procede a exponer las diferentes tareas y &lt;br /&gt;procedimientos llevados a cabo durante la realización de mis prácticas en la firma de &lt;br /&gt;auditoría VAL AUDITORES ASOCIADOS S.L.P. durante el curso académico del Máster &lt;br /&gt;Universitario de Auditoría 2018-2019.&lt;br /&gt;Para el comienzo del trabajo vamos a realizar una breve explicación sobre todas &lt;br /&gt;las fases que presenta una auditoria de cuentas de una empresa para posteriormente &lt;br /&gt;poder comprender de una mejor forma los diferentes apartados explicados y tratados &lt;br /&gt;durante las prácticas, a saber, circularización de proveedores y clientes, existencias, &lt;br /&gt;personal,  gastos de explotación, compras y ventas y hechos posteriores. &lt;br /&gt;El trabajo que nos ocupa finalizará con una conclusión sobre la experiencia &lt;br /&gt;adquirida y la formación recibida. El trabajo se apoyará en anexos, en los cuales se &lt;br /&gt;incluirán los diferentes papeles de trabajo de las diversas áreas tratadas. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86585</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86585/files/TAZ-TFM-2019-1165.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Auditoría</dc:subject>
    <dc:title>Los procesos de la auditoria y trabajo realizado durante las prácticas.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The audit processes performed during work experiences.</dc:title>
</oai_dc:dc>
