<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lasso Olayo, Laura Sabina</dc:contributor>
    <dc:creator>Benito Díaz, Alicia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El maltrato a las personas mayores es un problema social y sanitario, que ha estado en silencio mucho tiempo. Afortunadamente, en la actualidad, es cuando está adquiriendo más visibilidad mediática. Los cambios en la estructura social, en el contexto familiar, en las actitudes y en los valores de nuestra sociedad actual han menoscabado el estatus de los ancianos. Estas circunstancias han hecho que aumente la vulnerabilidad de los mayores frente a las instituciones y frente a sus cuidadores, ámbitos donde generalmente se circunscriben los malos tratos. Factores individuales, relacionales, comunitarios y socioculturales pueden incrementar la posibilidad de sufrir malos tratos. Objetivo: Diseñar un plan de cuidados de enfermería para la prevención del maltrato por parte de los cuidadores principales hacia las personas mayores en atención primaria. Metodología: Se ha diseñado un plan de cuidados de enfermería a partir de una búsqueda de información en diferentes bases de datos, libros y páginas web. La valoración se establece por las 14 necesidades de Virginia Henderson. Los diagnósticos más habituales son de taxonomía NANDA, los objetivos, de clasificación NOC y las intervenciones de clasificación NIC. Conclusiones: El problema del maltrato al anciano debe ser afrontado de manera interdisciplinar. Los profesionales sanitarios, especialmente la enfermería, tienen una perspectiva óptima para la prevención, detección y atención de los malos tratos a los mayores. El presente plan de cuidados es una herramienta idónea dentro de la etapa de prevención.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88986</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88986/files/TAZ-TFG-2019-647.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>El silencio cómplice en el maltrato al anciano. Plan de atención de enfermería hacia el anciano en riesgo de maltrato y su cuidador principal</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The complicit silence in elder abuse. Nursing care plan for the elder at risk of abuse and his primary caregiver</dc:title>
</oai_dc:dc>
