<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Medrano Adán, Luis Ángel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Saldaña Montero de Espinosa, Ángel Roberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Fuertes Bonet, Alfonso Ramón</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El vehículo de combate de infantería Pizarro Fase II se encuentra entre los mejores vehículos mecanizados de transporte de tropas, pero está limitado por la no capacidad de defensa contra unidades acorazadas. Esto, a pesar de ser vehículos capaces de moverse en cualquier tipo de terreno, reduce su capacidad operativa en ciertas operaciones. El objetivo de este trabajo es analizar la incorporación de un sistema de armas contracarro sobre los VCI Pizarro. Se han realizado entrevistas y encuestas que permiten concluir que es muy importante la incorporación del sistema C/C, se han identificado las posibles alternativas y las características que debería tener dicho sistema de armas. Por último, con ayuda del método de decisión multicriterio AHP se ha identificado al Spike LR como el sistema contracarro óptimo para el Pizarro Fase II.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89054</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89054/files/TAZ-TFG-2018-4074.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>Análisis y estudio de la implementación de los VCI Pizarro Fase II con la incorporación de un sistema contracarro.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis and study of implementation at the VCI Pizarro Phase II with the incorporation of an anti-tank system.</dc:title>
</oai_dc:dc>
