<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Giménez Salillas, Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Carazo Martín, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>Objetivo: El objetivo de este trabajo es la descripción de la evaluación neurológica y de los resultados funcionales de un paciente con mielopatía cervical tras el tratamiento fisioterápico, después de haberse sometido a una descompresión quirúrgica. Metodología: Se valoró a un paciente operado de una estenosis del canal medular a nivel cervical durante un periodo de cinco meses. Se han estudiado las manifestaciones clínicas tras la operación, la intervención fisioterápica, las complicaciones durante el tratamiento y los resultados funcionales. Resultados y conclusiones: Tras el tratamiento fisioterápico el paciente ha mejorado su balance muscular, el equilibrio y la coordinación. Se objetiva que la marcha es más funcional y ha mejorado su FIM motor. Este paciente con mielopatía cervical presenta una mejoría funcional apreciable tras el tratamiento fisioterápico, lo cual lo hace un poco más independiente.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7378</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/7378/files/TAZ-TFG-2012-203.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>mielopatía</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Evaluación de la efectividad del tratamiento fisioterápico en un paciente con mielopatía cervical</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
