<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sesé Oliván, Francisco Javier</dc:contributor>
    <dc:creator>Larriba Vicente, Fernando</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Cada vez es más frecuente, en materia de precios, la aparición de nuevas estrategias que consigan maximizar los beneficios del proceso y que hagan más cómoda cualquier transacción. En este trabajo se analizará la estrategia de precios Pay What You Want y si realmente es factible o no su aplicación. Para ello, planteamos una serie de objetivos específicos que ayudarán a profundizar en el estudio y se dará respuesta a preguntas como: ¿para qué tipo de clientes es más adecuada su utilización?, ¿en qué clase de productos?, ¿qué ventajas e inconvenientes aporta la práctica? o ¿en qué mercados, situaciones y contextos es más beneficio su uso? Se investigan a su vez los factores internos de los consumidores que hacen posible este método y las posibles estrategias mediante las cuales se pueden presentar estos precios, aportando ejemplos y situaciones reales de su utilización. De este modo, se exponen una serie de conclusiones, recomendaciones y limitaciones que aportarán más luz en todo este mecanismo y que servirán como ayuda para cualquier empresa o vendedor que desee llevarlos a cabo en su negocio. Aspecto por otro lado necesario debido a la gran ambigüedad que opera en la red en torno a esta estrategia.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77699</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados; Área de Comercialización e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77699/files/TAZ-TFG-2018-2535.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>Nuevas estrategias de precios: Un estudio del “Pay What You Want”</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">New pricing strategies: A study of Pay-What-You-Want</dc:title>
</oai_dc:dc>
