<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Izquierdo Enguita, María</dc:contributor>
    <dc:contributor>Alonso Ezpeleta, Luis Óscar</dc:contributor>
    <dc:creator>Menéndez Mosquera, Manuel Ignacio</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>El tratamiento odontológico Integral de pacientes adultos se centra en resolver todos los problemas del complejo bucodental  estableciendo un equilibrio entre salud, función y estética. En este trabajo de fin de grado se presenta una revisión bibliográfica de dos casos clínicos de pacientes adultos que requieren un tratamiento completo para poder solucionar todas sus patologías bucodentales y atender a todas las demandas del paciente. Los tratamientos llevados a cabo (en el servicio de prácticas clínicas de la Facultad de Ciencias de la Salud y del Deporte) integran componentes de diferentes disciplinas. En el primero de los casos, se deberían realizar tratamientos de tipo preventivo, periodontal, conservador, endodóntico, protésico, e implantológico, y en el segundo, tratamientos de tipo preventivo, periodontal, conservador, protésico, implantológico, y quirúrgico. En ambos casos clínicos se presentarán diferentes opciones de tratamiento en función de las distintas necesidades del paciente, haciendo siempre un estudio detallado que nos permita seleccionar la opción de tratamiento más adecuada de entre todas las opciones posibles.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47499</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia; Área de Estomatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47499/files/TAZ-TFG-2015-2747_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47499/files/TAZ-TFG-2015-2747.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Odontología</dc:subject>
    <dc:title>Tratamiento Odontológico Integral en pacientes adultos: A propósito de dos casos.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
