<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vela Jiménez, María José</dc:contributor>
    <dc:creator>Gamarra Peco, Alejandro</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo pretende analizar las distintas prácticas de flexibilidad de los recursos humanos en uno de los sectores que más cambios ha sufrido en las últimas décadas, el sector inmobiliario. Estudiaremos las distintas prácticas que llevan a cabo los empleados de las inmobiliarias y los deseos acerca de aquellas prácticas que les facilitaría la conciliación laboral, familiar y personal. Con este trabajo de fin de grado profundizaremos en una de las más novedosas prácticas de flexibilidad laboral como es el teletrabajo. Analizaremos el grado de uso que se hace del teletrabajo, así como el interés suscitado por los trabajadores de las inmobiliarias por su implantación. Adicionalmente, conoceremos las principales ventajas e inconvenientes que encuentran los trabajadores del sector inmobiliario en Zaragoza al teletrabajo. Por último llevaremos a cabo un estudio acerca del fenómeno de la sobrecualificación en el sector inmobiliario, basándonos en el nivel de estudios de nuestros trabajadores y en el nivel de estudios solicitados para su puesto.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85599</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85599/files/TAZ-TFG-2019-1775.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>Prácticas flexibles de recursos humanos y teletrabajo en el sector de venta y alquiler de inmuebles</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Flexible practices of human resources and teleworking in the sector of sale and rental of real estate</dc:title>
</oai_dc:dc>
