<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Jose María Falcó</dc:contributor>
    <dc:creator>Portolés Bargalló, Silvia</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Propuesta de ABP innovadora enfocada a investigar sobre turismo en España, realizando análisis de datos encontrados en internet y posteriormente centrándose en una comunidad autónoma en la que se desarrollará un recorrido por grupo. Será un proyecto interdisciplinar de manera que se fomente el inglés a la vez que se descubre la geografía y el patrimonio que España puede ofrecer a gente que no lo conoce. Es una labor que puede interesar a los alumnos y a la vez que descubren la importancia económica y cultural del turismo, pueden aprender a analizar qué tipo de turismo tenemos mayoritariamente, si es sostenible y  si conviene el que esté tan focalizado en algunas zonas, así como buscar alternativas para fomentar el que se distribuya beneficiando a otras zonas del país.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77393</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Informática e Ingeniería de Sistemas; Área de Lenguajes y Sistemas Informáticos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77393/files/TAZ-TFM-2018-533_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77393/files/TAZ-TFM-2018-533.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Abp: planifica un viaje por España</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Pbl: plan a round-Spain trip</dc:title>
</oai_dc:dc>
