<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bartolomé Moreno, Cruz</dc:contributor>
    <dc:contributor>Melús Palazón, María Elena</dc:contributor>
    <dc:creator>Gastón Faci, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Se ha estudiado la prevalecia de sobrepeso y obesidad en la población infantil de 0 a 14 años, utilizando el IMC como método diagnóstico, en toda la población de esa edad que tenía registrado el peso y la talla en la historia de OMI-AP, el mismo día.&lt;br /&gt;Con los datos de prevalencia de cada zona de salud, se ha realizado una cartografía temática en la que se visualiza las diferencias que hay.&lt;br /&gt;Por último se ha analizado si algunas patologías tiene diferencias en la prevalencia de sobrepeso y obesidad, encontrando que el asma y el hipotiroidismo tienen mayor sobrecarga ponderal que la población que no tiene patologías con diferencias estadísticamente significativas. La diabetes, el déficit de atención y la hiperacividad tienen menor  sobrecarga ponderal que la población sin estas patologías con diferencias estadísticamente significativas. Y el hipotiroidismo congénito, ansiedad, depresión, alteración de la conducta del niño y del adolescente, separación y disputas de los padres no tienen diferencias significativas en la sobrecarga ponderal&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65581</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/65581/files/TESIS-2018-008.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>pediatría</dc:subject>
    <dc:title>Estudio de los determinantes de salud de la obesidad infantil en Aragón</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
