<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marco, Javier</dc:contributor>
    <dc:contributor>Herrero, Juan</dc:contributor>
    <dc:creator>Berges Olmos, Patricia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El ciervo y el corzo son dos especies de distribución principalmente europea que tienen una gran importancia por tratarse de especies cinegéticas y por los impactos que generan en la agricultura y en los accidentes de tráfico. Por este motivo es vital realizar estimas y seguimientos poblacionales de ambos. En este estudio se determina su abundancia en el entorno del municipio de Agüero, Aragón, mediante el método de conteo de grupos fecales, basado en la revisión y limpieza periódica de una serie de parcelas (n=47) distribuidas en el territorio, en el periodo 2008-2019. Además, se analiza la evolución del cupo de caza del ciervo en la región de las Altas Cinco Villas para comprobar si existe alguna relación con la población en el área de estudio de las parcelas. Los resultados obtenidos indican una abundancias absolutas medias de 2,22 ciervos km-2 y 0,8 corzos km-2 corzos y no muestran una tendencia clara de ambas a aumentar o disminuir. De igual modo, aunque los cupos presentan una tendencia a aumentar con el tiempo, no se ha observado influencia sobre las poblaciones de estos cérvidos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87211</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Ecología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87211/files/TAZ-TFG-2019-4855.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87211/files/TAZ-TFG-2019-4855_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias Ambientales</dc:subject>
    <dc:title>Estima poblacional y evolución de ciervo y corzo en Agüero, Prepirineo aragonés 2008-19</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Population estimate and evolution of red deer and roe deer in Agüero, Aragonese Prepyrenees 2008-19</dc:title>
</oai_dc:dc>
