<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Chocarro Escanero, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Rillo Calvo, Eva María</dc:creator>
    <dc:date>2014</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el uso de reservorios venosos subcutáneos (RVS) está cada vez más extendido y asociado al aumento progresivo de pacientes que requieren tratamientos intravenosos prolongados. Gracias a estos accesos venosos centrales se ha incrementado la calidad de vida del paciente evitando continuas punciones venosas y llevando a cabo una terapia intravenosa más eficaz. El personal de enfermería es el encargado de hacer un uso correcto de este dispositivo y de intentar evitar la aparición de complicaciones relacionadas con su manejo. Objetivos: describir el grado de conocimiento y de manejo del protocolo de RVS disponible en el Hospital Obispo Polanco por parte del personal de enfermería intentando describir las causas de cumplimiento o incumplimiento del protocolo y además establecer una comparación entre Hospital de San José y Residencia Geriátrica Javalambre pertenecientes al sector de Teruel. Metodología: en estos centros del área de Teruel se realizó un cuestionario sobre aspectos pertenecientes al protocolo que indica las pautas a seguir en el manejo de RVS. Resultados: la participación fue de un 63,22% de un total de 155 cuestionarios entregados al personal de enfermería de los diferentes centros sometidos a estudio. Un total de 76,5% declaró conocer el protocolo de RVS, poniéndolo en práctica el 66,3%.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14289</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/14289/files/TAZ-TFG-2014-491.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>reservorio venoso subcutáneo</dc:subject>
    <dc:subject>reservorios</dc:subject>
    <dc:subject>enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Protocolo de reservorio venoso subcutáneo en el área sanitaria de Teruel: cumplimiento por parte del personal de enfermería</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
