<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ezpeleta Aguilar, Fermín</dc:contributor>
    <dc:creator>Jiménez Pérez, Nerez</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo Fin de Máster muestra el proyecto de innovación que se llevó a la práctica en un centro educativo. Dicho proyecto es una muestra de implantación de algunas autoras aragonesas en los contenidos de la Educación Secundaria. Pese a que se contempla en la legislación educativa vigente, este hecho no se cumple y que se ha podido comprobar en la realización de las prácticas. Previamente, se ha remarcado unas cuestiones previas relevante para el desarrollo del proyecto, para después realizar un recorrido por la historia literaria aragonesa, centrándonos en las autoras, en un intento de hacer valer su posición dentro del patrimonio y cómo es posible llevarlo a la práctica para la visibilización de las autoras en la literatura aragonesa.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86791</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de la Lengua y la Literatura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86791/files/TAZ-TFM-2019-437.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Literatura se escribe en femenino: fomento de las autoras aragonesas en el aula</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Literatura is written in femenine: promotion of aragonese female authors in the classroom</dc:title>
</oai_dc:dc>
