<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pelegrín Martínez de Pisón, Begoña </dc:contributor>
    <dc:contributor>Ferreruela Garcés, Sandra</dc:contributor>
    <dc:creator>Mallor Urmeneta, Tania.</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En este proyecto voy a elaborar un plan de empresa para la creación de una nueva sociedad, en concreto un centro de lavado manual de coches, en la localidad zaragozana de Quinto. La idea surge ante la inexistencia de competencia en dicha localidad, así como en municipios cercanos. Además, supone añadir unos servicios complementarios a los que ofrece la empresa Talleres Urmeneta, instalada en dicha localidad desde hace más de 50 años.   Antes de centrarme en los aspectos financieros y económicos, es necesario realizar un estudio tanto de los entornos que le afectan como del mercado, para obtener de esta forma una visión, lo más ajustada y realista posible, del número de clientes y de la previsión de ventas del negocio.	 Una vez conocidos y desarrollados todos estos datos procederé a  analizar si el proyecto es viable o no, y cómo afectaría a los resultados el cambio en una variable para lo cual utilizaremos el análisis de sensibilidad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77831</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77831/files/TAZ-TFG-2018-2221.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Plan de empresa: Urmeneta Car Wash, S.L.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Business plan: Urmeneta Car Wash, S.L.</dc:title>
</oai_dc:dc>
