<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez de Aguirre Aldaz, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Huarte Segura, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo aborda el giro jurisprudencial que ha sufrido la interpretación del artículo 852.3 Cc, relativo a la desheredación de descendientes por maltrato de obra o injurias graves de palabra, a raíz de las STS 3 de junio de 2014 y 30 de enero de 2015.  Ambas sentencias introducen una interpretación extensiva de la citada causa de desheredación, permitiendo en consecuencia entender que el maltrato psicológico está incluido en el artículo 852.3 Cc. A su vez, el presente trabajo trata de esclarecer que se entiende por maltrato psicológico y más concretamente por abandono familiar.  Finalmente, tras una breve exposición de los problemas prácticos que conlleva esta nueva interpretación, se hace mención al caso de Cataluña y la reforma del Código Civil Catalán de 2008, la cual incluye el maltrato psicológico como causa de desheredación.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75300</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Privado; Área de Derecho Civil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75300/files/TAZ-TFG-2018-1153.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>El maltrato psicológico de hijos a padres como causa de desheredación en el Código Civil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Psychological abuse of parents by their children as ground for disinheritance in the Spanish Civil Code</dc:title>
</oai_dc:dc>
