<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lucha López, Ana Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Pascual Rupérez, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la epilepsia es un trastorno que consiste en la alteración de la actividad eléctrica normal del cerebro, lo que provoca convulsiones o comportamientos y sensaciones inusuales, y, a veces, pérdida de conciencia. Es una enfermedad crónica y no transmisible. Puede tener graves consecuencias, como generar discapacidad o incluso muerte prematura si el paciente no la controla adecuadamente. Por ello una correcta labor de educación por parte del personal de enfermería puede resultar clave en el mantenimiento de su salud y la mejora del pronóstico de su enfermedad.&lt;br /&gt;Objetivo: realizar un programa de educación al paciente epiléptico y a su red de apoyo para mejorar el abordaje de la enfermedad.&lt;br /&gt;Metodología: se ha realizado una búsqueda bibliográfica en bases de datos científicas para elaborar un programa de educación relacionado con la epilepsia.&lt;br /&gt;Conclusión: un programa de educación llevado a cabo por enfermeras puede mejorar el estado de salud y el pronóstico de la enfermedad de los pacientes epilépticos. &lt;br /&gt;Palabras clave: “Epilepsia” “Educación” “Enfermería” “Tratamiento” “Dieta” “Ejercicio” “Sueño” “Red de apoyo”.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94841</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94841/files/TAZ-TFG-2020-475.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Epilepsia</dc:subject>
    <dc:subject>Educación</dc:subject>
    <dc:subject>Enfermería </dc:subject>
    <dc:subject>Tratamiento </dc:subject>
    <dc:subject>Dieta</dc:subject>
    <dc:subject>Ejercicio</dc:subject>
    <dc:subject>Sueño</dc:subject>
    <dc:subject>Red de apoyo</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación al paciente epiléptico y a su red de apoyo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Education program for the epileptic patient and its support network</dc:title>
</oai_dc:dc>
