<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Vázquez Bringas, Francisco José</dc:contributor>
    <dc:contributor>Fuente Franco, Sara</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez Rodríguez, Helena Corina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La toracoscopia es una técnica quirúrgica mínimamente invasiva que en équidos ha sido descrita con fines exploratorios y/o quirúrgicos, pero que no es tan ampliamente utilizada como otras técnicas (como la laparoscopia) y sobre la que existen pocos artículos científicos.  El objetivo de este trabajo es revisar la evidencia científica disponible sobre toracoscopia en équidos y estudiar el uso de esta técnica en el Hospital Veterinario de la Universidad de Zaragoza (HVUZ), comparándolo y discutiéndolo con lo descrito en la bibliografía. Para ello se llevó a cabo una revisión sistemática de toda la literatura científica disponible acerca de la toracoscopia equina. Por otro lado, se analizaron los historiales clínicos del HVUZ comprendidos entre el año 2008 y 2018, se seleccionaron aquellos que cumplían con el criterio de inclusión elegido (haber sido sometidos a toracoscopia) y se recopiló la información relativa a las indicaciones, metodología empleada y complicaciones. Como resultado de la revisión bibliográfica sistemática, se obtuvieron 22 artículos, que reportan un total de 211 toracoscopias realizadas a 133 équidos. Las indicaciones más frecuentemente descritas son la biopsia pulmonar y de linfonodos y la toracoscopia exploratoria; la metodología toracoscópica es muy similar entre autores, siendo el hecho más destacable que el 94,3% de las toracoscopias se realizaron en estación. El índice de complicaciones fue bajo, siendo las más comunes el neumotórax residual sin signos clínicos y el enfisema subcutáneo, ambas complicaciones consideradas leves. En cuanto al estudio retrospectivo de los casos del HVUZ, seis caballos fueron sometidos a toracoscopia con indicaciones, metodología y complicaciones muy acordes con la bibliografía revisada. La bibliografía existente y los resultados del retrospectivo del HVUZ muestran que, aunque la toracoscopia no es un procedimiento común en clínica equina, es sin embargo una técnica segura y muy útil en determinados casos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85703</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Patología Animal; Área de Medicina y Cirugía Animal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85703/files/TAZ-TFG-2019-1529.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Veterinaria</dc:subject>
    <dc:title>Toracoscopia en équidos: revisión sistemática y estudio retrospectivo de los casos del HVUZ</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Thoracoscopy in equines: systematic review and retrospective study of the HVUZ cases</dc:title>
</oai_dc:dc>
