<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Enríquez Domínguez, José Antonio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Fernandez-Vizarra Bailey, Erika</dc:contributor>
    <dc:creator>Lapuente Brun, Esther</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>Proponemos que la cadena respiratoria (CR) de mamíferos se organiza en módulos formados por elementos individuales o asociados entre sí, lo que determina la existencia de diferentes rutas para el flujo de electrones. Esta composición de la cadena respiratoria de mamíferos es acorde al recientemente modelo de plasticidad propuesto para la misma, según el cual, la organización del sistema se podría modular atendiendo a  las necesidades fisiológicas o la demanda bioenergética de las células. Además hemos identificado  por primera vez una proteína (Cox7a2l) que actúa como factor de ensamblaje de supercomplejos, esencial en la interacción entre CIII y CIV.  En un último apartado, pretendemos abordar el estudio de la CR desde una aproximación de optogenética, a través de la expresion de la Bacteriorrodopsina  en la membrana interna mitocondrial.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9565</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Bioquímica y Biología Molecular y Celular</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/9565/files/TESIS-2012-089.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>mitocondria</dc:subject>
    <dc:subject>supercomplejos</dc:subject>
    <dc:subject>factor de ensamblaje</dc:subject>
    <dc:subject>modelo de plasticidad</dc:subject>
    <dc:subject>bacteriorrodopsina</dc:subject>
    <dc:subject>mamíferos</dc:subject>
    <dc:subject>mitochondrion</dc:subject>
    <dc:subject>supercomplexes assembly factor</dc:subject>
    <dc:subject>plasticity model</dc:subject>
    <dc:subject>bacteriorhodopsin</dc:subject>
    <dc:subject>mammals</dc:subject>
    <dc:title>Organización modular de la cadena respitatoria de mamíferos y optogenética mitocondrial</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
