<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Saldaña Sagredo, Alfredo</dc:contributor>
    <dc:creator>Peña Sanz, Carolina</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La violencia y el sexo son dos de los temas fundamentales a la hora de hablar de literatura o de cine. En el presente trabajo trataremos de explicar cómo una novela llega a convertirse en una película o, en nuestro caso, una serie, y por lo que tiene que pasar para ello; además, haremos una comparativa de Juego de Tronos, la primera novela de la saga Canción de hielo y fuego de George R. R. Martin, con la primera temporada de la serie de televisión de la cadena HBO, Juego de tronos, creada por David Benioff y D. B. Weiss. Veremos el tema de la violencia y el sexo, con su pertinente comparación entre la novela y la serie. PALABRAS CLAVE: violencia, sexo, Juego de tronos, Canción de hielo y fuego, George R. R. Martin, HBO, David Benioff, D. B. Weiss.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76666</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76666/files/TAZ-TFG-2018-3377.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filología Hispánica</dc:subject>
    <dc:title>Sexo y violencia en Juego de Tronos, primera novela de la saga Canción de hielo y fuego de George R. R. Martin: comparativa entre el libro y la serie.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Sex and violence in Game of Thrones, first novel in the Song of ice and fire saga by George R. R. Martin: comparative between the book and the series.</dc:title>
</oai_dc:dc>
