<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Laborda Soriano, Ana Alejandra</dc:contributor>
    <dc:creator>Ochoa de Eribe Diez, Aintzane</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo es el resultado de un plan de intervención de terapia ocupacional en una institución oncológica ubicada en San Sebastián. A través del programa aprendizaje-servicio (ApS) se propone la evaluación, aplicación del plan de intervención y re-evaluación del mismo, para poder comprobar si han existido variaciones tras su aplicación desde el inicio de la intervención. La terapia ocupacional ofrece un tratamiento no farmacológico, ayudando al paciente, a que este consiga ser más independiente y autónomo en las diferentes actividades, que pueden estar mermadas por los fármacos utilizados en el tratamiento de esta patología. Además, el terapeuta desde su punto de vista, aplica diferentes técnicas con el fin de que el paciente sea consciente de la mejoría de su situación en las diferentes ocupaciones. Puesto que es un tema que a nivel personal he visualizado, me gustaría investigar más a fondo sobre el mismo y aportar un punto de vista diferente a favor del tratamiento no farmacológico de esta enfermedad, ya que, es una parte muy importante en la recuperación de los pacientes oncológicos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90329</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90329/files/TAZ-TFG-2017-765.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención desde terapia ocupacional en el "Zentro Onkologikoa" de San Sebastián</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Intervention Plan from Occupational Therapy in "Zentro Onkologikoa" in San Sebastian</dc:title>
</oai_dc:dc>
