<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bernués Vázquez, Luis</dc:contributor>
    <dc:contributor>Fernández Doctor, Asunción</dc:contributor>
    <dc:creator>Cambra Aliaga, Alba</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La investigación presentada realiza el análisis de la profesionalización de la Terapia Ocupacional en España en el periodo abarcado entre 1961 y 2007. Tomando como punto de partida la sociología de las profesiones se utiliza el modelo clásico de Eliot Freidson para el análisis de la profesión médica norteamericana contemporánea. Para alcanzar los objetivos de la investigación se consultaron tanto fuentes escritas como fuentes orales.&lt;br /&gt;Los resultados se estructuran como sigue: &lt;br /&gt;La primera parte muestra el análisis de los factores contextuales que incidieron en el inicio formal de la profesión en España.  A continuación, se estudia el desarrollo educativo de la Terapia Ocupacional, analizando la evolución de la formación hasta el reconocimiento universitario y su influencia en la institucionalización de la profesión. En tercer lugar se describe la evolución de la organización profesional y los retos y estrategias del colectivo en el proceso de profesionalización. En cuarto lugar se analiza el ejercicio profesional en los ámbitos principales de práctica y las actividades de producción y difusión científica. Por último, se recoge la descripción de todo el proceso desde la experiencia vivida a partir de las fuentes orales.&lt;br /&gt;Como conclusión general, esta investigación ha demostrado que si bien la atención a las necesidades de la población en un momento dado justificó el inicio de la profesión, fueron los condicionantes políticos, los conflictos de intereses y el poder de la Medicina los factores que determinaron la evolución de la profesionalización ya que sostuvieron el mantenimiento de una situación atípica dentro de las profesiones sanitarias en nuestro país que comenzó a cambiar treinta años después, a partir del reconocimiento universitario de la Terapia Ocupacional. &lt;br /&gt;Esta investigación aporta claves para la comprensión de dicho proceso y el análisis del momento actual. Además contribuye a perfilar las perspectivas de futuro de la profesión hacia su consolidación definitiva en nuestro contexto. Por otra parte, abre nuevos interrogantes para la investigación histórica que esperamos sean abordados en el futuro profundizando así el conocimiento propio de la Terapia Ocupacional desde nuestra realidad. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95432</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95432/files/TESIS-2020-151.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>historia de la ciencia</dc:subject>
    <dc:title>El proceso de profesionalización de la Terapia Ocupacional en España (1961-2007)</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
