<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Matute LLorente, Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Domingo del Val, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La obesidad se ha convertido en una grave pandemia en la población infantil, en parte causada por un estilo de vida cada vez más sedentario. Un problema creciente, que obliga a idear estrategias para que los niños incrementen sus niveles de actividad física. Una de ellas son los videojuegos activos que podrían ayudar en la lucha contra la obesidad infantil. El propósito de este trabajo, es evaluar la efectividad de una intervención con Exergames (videojuegos activos y ejercicio físico), en la composición corporal de niños con sobrepeso y obesidad.&lt;br /&gt;Métodos: Inicialmente, se asignaron de forma aleatoria 31 niños/as con sobrepeso/obesidad en un grupo intervención con videojuegos activos (Exergames) y un grupo control. El grupo intervención realizó un programa de 3 sesiones semanales de 1 hora de Exergames (Bkool®, Alfombrilla de Baile Richer-R®, Xbox360®Kinect® y NintendoWii®), durante 24 semanas. A los sujetos del grupo control se les animó a mantener los niveles de actividad física habituales. Las variables principales de interés fueron obtenidas mediante absorciometría dual de rayos X.&lt;br /&gt;Resultados: No existieron diferencias significativas entre grupos para las variables descriptivas (edad, peso, altura, Z-Score de altura, estadío de Tanner y percentil Indice de Masa Corporal) ni al principio ni al final de la intervención. El grupo intervención redujo significativamente su porcentaje de grasa corporal (%GC) (-3,88%, p=0.001), Índice de Masa Grasa (IMG) (-4,04%, p=0.016) e IMG Z-Score (-12,13%, p=0.001). Tanto el grupo control como el grupo intervención aumentaron significativamente su contenido mineral óseo , densidad mineral ósea  y masa libre de grasa  con porcentajes de cambio similares entre grupos (p&lt;0.005). El índice de masa libre de grasa  aumentó significativamente en el grupo intervención (2,25%, p=0.025). &lt;br /&gt;Conclusiones: La intervención con Exergames produjo una reducción de las variables relacionadas con la masa grasa. Los cambios observados en la masa ósea y la masa libre de grasa en ambos grupos fueron probablemente debidos al propio crecimiento. Los Exergames parecen ser una posible herramienta para combatir la obesidad infantil pero todavía se requiere más investigación.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87914</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Educación Física y Deportiva</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87914/files/TAZ-TFG-2019-4906.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte</dc:subject>
    <dc:title>Efectos de una intervención de ejercicio físico con videojuegos activos en la composición corporal de niños con sobrepeso y obesidad</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Effects of a physical exercise intervention with active videogames, on the body composition of overweight and obese children</dc:title>
</oai_dc:dc>
