<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ruidíaz Peña, Mercedes</dc:contributor>
    <dc:creator>Fernández González de la Riva, Maria Luisa.</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción/justificación: La disfonía espasmódica (DE) es una enfermedad rara que se caracteriza por movimientos espasmódicos de las cuerdas vocales. Se trata de un trastorno de difícil diagnóstico y cuyo tratamiento sólo mejora temporalmente los síntomas. Constituye un proceso complicado en el que se producen repercusiones sobre todo a nivel psicológico y social. En consecuencia, la función de enfermería plantea un papel decisivo en la mejora del afrontamiento, la estabilización emocional y la readaptación con el entorno. El presente Trabajo de Fin de Grado consta de un Plan de Cuidados Enfermero a una paciente recientemente diagnosticada de disfonía espasmódica de larga evolución.&lt;br /&gt;Objetivos: Determinar un Plan de Cuidados orientado a proporcionar ayuda y apoyo psicosocial a un paciente de DE, a través del diseño e implantación de un Proceso de Atención de Enfermería, en el área de Atención Primaria.&lt;br /&gt;Metodología: Trabajo basado en una revisión bibliográfica en distintas fuentes de información como bases de datos, asociaciones, uso de escalas de valoración, todo ello realizado mediante la metodología científica enfermera. Se realiza un Plan de Cuidados comenzando con una valoración integral siguiendo los Patrones Funcionales de salud de Marjory Gordon, para posteriormente nombrar los diagnósticos enfermeros, objetivos e intervenciones con la taxonomía enfermera NANDA, NOC, NIC.&lt;br /&gt;Conclusión:. Tras la realización de las actividades programadas, se podrá conseguir los objetivos planteados en nuestro plan de cuidados, centrándose estos en la formación al paciente y su entorno, el apoyo psicosocial, el afrontamiento de la enfermedad con el fin de recuperar el bienestar del paciente.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89179</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89179/files/TAZ-TFG-2018-650.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Disfonía</dc:subject>
    <dc:subject>Distonía laríngea</dc:subject>
    <dc:subject>Plan de cuidados enfermero</dc:subject>
    <dc:subject>Cuidados de enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Cuidados de enfermería al paciente con disfonía espasmódica o distonía laríngea</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Nursing care for the patient with spasmodic dysphony or dystonia laringea</dc:title>
</oai_dc:dc>
