<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>DR. DON SERGIO PÉREZ GAVIRO</dc:contributor>
    <dc:creator>JOSÉ CARLOS PÉREZ GONZÁLEZ</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El Carro de combate(CC.) Leopardo 2E, es el principal vehículo de las unidades acorazadas del ejército español. Este vehículo, cuyo precio ronda los 11 millones de euros, requiere de una gran preparación por parte de las tripulaciones para que estas saquen el máximo provecho de sus capacidades. La tripulación de un CC. se compone de un jefe de vehículo (Oficial o Suboficial), un conductor, un tirador y un cargador, provenientes de Tropa. Mediante ejercicios de tiro, de simulación y actividades de Instrucción y Adiestramiento, estas tripulaciones pueden ir adquiriendo niveles que certifiquen su experiencia operando el carro de combate. Además, los niveles de preparación se adquieren tanto de forma individual como conjunta sin que estos tengan por qué ser los mismos, es decir, el nivel de la tripulación puede ser básico, pero individualmente un tirador puede estar certificado como tirador avanzado. En la actualidad, existen dos sistemas diferentes de adiestramiento de tripulaciones de CC., uno proveniente de MADOC (Mando de Adiestramiento y Doctrina) y otro creado por FUTER (Fuerza Terrestre). Mediante un estudio del sistema actual de certificación de niveles de las tripulaciones de los CC. Leopardo 2E y su posterior evaluación, se propondrán modificaciones del mismo que mejoren las características del propio sistema mediante dos caminos: solucionando las carencias más relevantes que este pueda mostrar, como la duplicidad que presenta el sistema y proponiendo otras adicionales para mejorar la eficiencia a la hora de certificar al personal.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90273</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90273/files/TAZ-TFG-2017-4108.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería de Organización Industrial</dc:subject>
    <dc:title>ESTUDIO, EVALUACIÓN Y PROPUESTA DE MEJORA DEL SISTEMA DE CERTIFICACIÓN DE NIVELES DE TRIPULACIÓN EN SIMULACIÓN Y CAMPO DE TIRO DEL CC. LEOPARDO 2E</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">STUDY, EVALUATION AND IMPROVEMEVENT PROPOSAL OF THE CREW LEVEL CERTIFICATION SYSTEM IN SIMULATION AND LEOPARDO 2E SHOOTING RANGE</dc:title>
</oai_dc:dc>
