<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Martínez, Yolanda</dc:contributor>
    <dc:creator>Lasanta Santolaya, Raúl</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Desde mediados del siglo XX, el valle del Leza (La Rioja), al igual que la mayoría de las montañas españolas, está experimentando un profundo e intenso proceso de matorralización del territorio. Esto implica, entre otras cosas, un aumento del riesgo de incendio como del coste de alimentación del ganado ante la falta de prados naturales. Para disminuir este problema y como apoyo a la ganadería extensiva, el Gobierno de La Rioja puso en marcha en 1986 un Plan de desbroces subvencionado. El objetivo de este trabajo es evaluar, mediante un análisis descriptivo y un análisis coste-beneficio, la aplicación de dicho plan en el valle del Leza. Los resultados obtenidos en el trabajo ponen de relieve que la gestión activa introducida por el Plan de desbroces conlleva un ahorro en la compra de pienso externo y en los costes por incendios. Además, también mejora los usos y cubiertas de las zonas donde se aplica y promueve la actividad ganadera en los municipios afectados. Por tanto, el análisis puede servir para evaluar la gestión en zonas montañosas similares a las del área de estudio.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85905</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico; Área de Fundamentos del Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85905/files/TAZ-TFG-2019-215.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Estudio económico del Plan de Desbroces del Gobierno de La Rioja en el Valle del Leza (La Rioja)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Economic study of the Clearing shrub Plan of the Government of La Rioja in the Leza Valley (La Rioja)</dc:title>
</oai_dc:dc>
