<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez Cuñado, Ana Isabel</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia Lázaro, Ana</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En la mayoría de embarazos el óvulo fecundado es transportado a través de las Trompas de Falopio e implantado en la cavidad uterina. En ocasiones aparecen factores que impiden o dificultan la migración normal del cigoto, implantándose y desarrollándose así fuera del útero, da lugar a un embarazo ectópico. Aproximadamente 1 de cada 50 embarazos son ectópicos. La probabilidad aumenta conforme avanza la edad de la paciente, siendo mayor en nulíparas entre 25-34 años. El curso de la patología es variable, puede permanecer asintomática o puede constituir una emergencia quirúrgica. Es la principal causa de muerte materna en el primer trimestre, responsable del 10-15% del total. Actualmente gracias al uso de métodos diagnósticos y terapéuticos sensibles y específicos se llevan a cabo técnicas mínimamente invasivas, permiten la conservación de las estructuras anatómicas y con ello, la función reproductora de la mujer. Se trata de una situación atípica en la que es imprescindible una asistencia psicológica de máxima calidad para superar emocionalmente el duelo gestacional que supone.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89239</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89239/files/TAZ-TFG-2018-543.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud dirigido a mujeres que afrontan el duelo gestacional a causa de un embarazo ectópico</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Program aimed at women facing the gestational duel because of ectopic pregnancy</dc:title>
</oai_dc:dc>
