<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Segura Anaya, Ana</dc:contributor>
    <dc:contributor>Marta Lazo, Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Traver Martínez, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>La radio deportiva reúne todos los días a millones de oyentes que esperan la información de los equipos que les apasionan. Precisamente, por la gran influencia en la población, hemos querido analizar el discurso, la estructura y el lenguaje que se utiliza en las retransmisiones deportivas más seguidas y en los noticiarios deportivos de referencia. Además, sobre estos últimos, todavía no existe ningún estudio que los catalogue y establezca conclusiones sobre los contenidos que abordan y de qué manera tratan la actualidad deportiva de cada jornada. Sports radio gathers together every day  millions of listeners who expect information on teams that they follow passionately. For this reason, the great influence on the population, our aim is to analyze discourse, the structure and the language used on leading  sports broadcasts and in reference sports bulletins. In addition, not any study has been carried out yet to catalogue sports bulletins and reach conclusions on content and how they deal with everyday current sports news.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32442</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/32442/files/TAZ-TFG-2015-1159.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Periodismo</dc:subject>
    <dc:title>Análisis comparativo del discurso en retransmisiones y programas informativos de deportes en la radio española. Estudio comparativo en Cadena SER y COPE.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
