<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pelegrín Campo, Julián</dc:contributor>
    <dc:creator>Almajano Esteras, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo Fin de Grado se centra en el aprendizaje de las Ciencias Sociales en el aula de Educación Infantil, considerándolas muy importantes para el desarrollo global del niño. Partiendo de la idea de que la enseñanza de las Ciencias Sociales es posible en edades tempranas siempre que los aprendizajes y los métodos sean adecuados.   Además se incluye una propuesta viable para trabajar en el aula del Primer y Segundo Ciclo de Educación Infantil una iniciación a nociones propias de las Ciencias Sociales, posibilitando su enseñanza a lo largo de toda esta etapa educativa. Se trata de un Proyecto educativo que a través del juego convierte a los niños en los propios protagonistas del proceso de aprendizaje de la Edad Media, enriqueciendo al alumnado de conceptos como tiempo, diferentes puntos de vista y valores humanos y, creando las bases de un pensamiento histórico y social, el cual se ira reforzando en etapas educativas posteriores.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77540</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77540/files/TAZ-TFG-2018-4810.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Érase una vez... un castillo medieval en el aula de Educación Infantil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Once upon a time... a medieval castle in the Early Childhood classroom</dc:title>
</oai_dc:dc>
