<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Marín Pina, María Carmen</dc:contributor>
    <dc:creator>Casas Pérez, Victoria</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo tiene por objetivo estudiar el motivo del disfraz de varón en dos comedias del siglo XVII, ambas compuestas por la dramaturga Ana Caro (1590-1646). Parte del estudio de la vida y obra de la autora Ana Caro. La incógnita que rodea sus orígenes es todavía mayor que la que rodea su producción literaria, de la cual se conservan relaciones, poesía circunstancial y teatro, género en el que se centra el trabajo. Junto a la figura de Ana Caro, se investiga la relación de la mujer con el teatro áureo como espectadora, actriz y autora.  En cuanto al motivo del disfraz de varón, a mediados del siglo XVI es cuando aparece en el panorama teatral, pero sus orígenes se remontan a la literatura latina con el mito de las amazonas y se desarrolla con la figura de la dama guerrera caballeresca, precedente inmediato de la disfrazada de varón. El trabajo se centra en el análisis de la comedia Valor, agravio y mujer, en la cual el disfraz de varón recae sobre el personaje de Leonor, quien pasa a ser Leonardo. En segundo lugar, en la comedia El conde Partinuplés, inspirada en el relato en el relato caballeresco breve francés del mismo título y en cuya trama la autora introduce diversas modificaciones; en este caso el análisis del motivo del disfraz de varón recae en tres personajes: Rosaura, el conde Partinuplés y Lisbella.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75164</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Española</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75164/files/TAZ-TFG-2018-1700.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filología Hispánica</dc:subject>
    <dc:title>El disfraz de varón en las comedias de Ana Caro (1590-1646)</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The motif of male disguise in comedies of Ana Caro (1590-1646)</dc:title>
</oai_dc:dc>
