<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>De la Rica Escuín, María Luisa</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez de Ciriza Galarza, Irene</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El paciente con enfermedad oncológica avanzada es un enfermo plurisintomático, con clínica muy variable y de gran vulnerabilidad. Entre las manifestaciones de esta patología se encuentran el dolor, la ansiedad y el insomnio, las cuales se retroalimentan entre sí y empeoran otros síntomas. Para su tratamiento se emplean diferentes fármacos, a los que a menudo se asocian psicoterapias como Mindfulness. Esta terapia se basa en la atención plena en el momento presente, con aceptación y evitando posibles juicios. Actualmente, ya ha mostrado eficacia -además de en diversas enfermedades- en el control de estos tres síntomas tan comunes en el paciente oncológico.  Objetivo: Diseñar un programa de salud dirigido a pacientes con enfermedad oncológica avanzada y pronóstico de vida limitado ingresados en el Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza que les forme en la utilización del mindfulness para la autogestión de sus síntomas al alta.   Metodología: Consiste en una revisión bibliográfica, en diferentes bases de datos, libros y metabuscadores, de literatura relacionada con pacientes oncológicos y mindfulness.  Conclusión: La formación en técnicas de mindfulness por parte del profesional de enfermería aumentaría la capacidad de estos pacientes de manejar el dolor, la ansiedad y el insomnio y, en consecuencia, mejoraría su calidad de vida.  &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88961</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88961/files/TAZ-TFG-2019-682.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Cáncer</dc:subject>
    <dc:subject>Paciente oncológico avanzado</dc:subject>
    <dc:subject>Mindfulness</dc:subject>
    <dc:subject>Dolor</dc:subject>
    <dc:subject>Ansiedad</dc:subject>
    <dc:subject>Insomnio</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de salud orientado a pacientes oncológicos avanzados para la autogestión de sus síntomas mediante mindfulness.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Program focused on advanced cancer patients to achieve self-management of their symptoms by using Mindfulness.</dc:title>
</oai_dc:dc>
