<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lucha López, Pedro Clemente</dc:contributor>
    <dc:creator>Jiménez Calvo, Miguel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo de Fin de Grado recoge una propuesta didáctica, diseñada para ser realizada con alumnos de los últimos cursos de Primaria. La idea que guía la propuesta es actualizar un mapa antiguo de los árboles y arbustos del Parque Miguel Servet de Huesca. Sin embargo, también se incluyen orientaciones para que la secuencia pueda ser llevada a cabo en otros parques de la ciudad de Huesca o de otras ciudades. Todas las actividades, aquí recogidas, fueron implementadas durante el curso 2017/2018 con alumnos de 5º de primaria del Colegio El Parque de Huesca, lo que confiere a la propuesta un valor añadido. Esta propuesta se fundamenta en la metodología del aprendizaje basado en proyectos, mediante la interrelación de diferentes áreas curriculares. Estas áreas curriculares son, principalmente, Ciencias Naturales y Matemáticas, así como Ciencias Sociales y Lengua Castellana. La implementación de esta propuesta se divide en una secuencia de 21 sesiones, en las cuales se realizan salidas al parque y trabajo de aula. A lo largo de estas sesiones, se ponen en marcha, por parte de los alumnos, una serie de actividades de investigación práctica (observaciones, recogidas de datos, reconocimientos de especies, conteos de árboles, cálculos de escala, cálculos de áreas, etc.) en las que los aprendizajes generados en cada sesión son necesarios para avanzar a la siguiente. Al final, el resultado obtenido es la actualización botánica del mapa del Parque Miguel Servet.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77964</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77964/files/TAZ-TFG-2018-1654.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77964/files/TAZ-TFG-2018-1654_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>¿Actualizamos el plano del Parque Miguel Servet de Huesca? Recursos y justificación del proyecto de aprendizaje</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Do we update the map of Miguel Servet Park of Huesca? Resources and justification of the project of learning</dc:title>
</oai_dc:dc>
