<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Colás Gracia, Jorge</dc:contributor>
    <dc:creator>Tricas Castillo, Rubén</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo recoge un extenso análisis del diseño y el desarrollo fundamentado de la propuesta didáctica de innovación y evaluación docente llevada a cabo con un grupo de alumnos de tercer módulo de Educacion Secundaria Para Adultos (ESPA) de Ciencias Naturales, la cual se ha empleado para impartir los contenidos de la Unidad Didáctica de “Alimentación y nutrición humanas”. A través de una argumentación y justificación teórica que la avala, esta propuesta de diseñó con la intención de mejorar la situación de un grupo muy desmotivado y caracterizado por los malos resultados académicos. En ella se incluyen aspectos relacionados con el contexto del grupo y del Centro, el propósito perseguido con la aplicación de dicha propuesta y las herramientas y metodologías innovadoras llevadas a cabo para tratar de conseguirlo. El trabajo finaliza exponiendo una evaluación de los logros alcanzados y la propuesta de una opción válida de mejora de cara al trabajo futuro con este u otros grupos similares. Asimismo, el trabajo comienza haciendo alusión al diseño y desarrollo de dos actividades aprendidas en el Máster y trasladadas a mi intervención docente durante el Practicum con dos grupos de cuarto módulo de ESPA de Ciencias Naturales.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86682</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86682/files/TAZ-TFM-2019-708.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Introducción a la gamificación y el aprendizaje activo en el aula de Ciencias Naturales para adultos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Introduction to gamification and active learning in the classroom of Natural Sciences for adults</dc:title>
</oai_dc:dc>
