<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Estebanez de Miguel, Elena</dc:contributor>
    <dc:creator>Caudevilla Polo, Santos</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las pruebas del examen físico permiten predecir, aunque de forma no concluyente, el efecto de un bloqueo cigapofisario de la rama medial en la intervención de pacientes con dolor lumbar crónico de origen cigapofisario. Esto podría deberse a su falta de precisión para la evaluación. Los procedimientos fisioterápicos de valoración manual específicos, prueba de provocación y alivio y prueba de Slump, tienen una mayor precisión que las pruebas del examen físico generales. Sin embargo, no existe evidencia de la capacidad que tienen para predecir el efecto a largo plazo de un bloqueo cigapofisario terapéutico de la rama medial en pacientes con dolor lumbar crónico de origen cigapofisario.&lt;br /&gt;El objetivo del estudio es analizar la capacidad predictora de la prueba de provocación y alivio de los segmentos lumbares y de la prueba de Slump del efecto a largo plazo en la disminución del dolor, de un bloqueo cigapofisario terapéutico de la rama medial en pacientes con dolor lumbar crónico de origen cigapofisario.&lt;br /&gt;Se realizó un estudio observacional prospectivo de cohortes con 78 sujetos, para la elaboración de modelos de predicción de la respuesta a largo plazo de un bloqueo cigapofisario terapéutico de la rama medial controlado con fluoroscopia, mediante datos demográficos, de la anamnesis y del examen físico, registrados antes, inmediatamente después y al mes de la intervención.&lt;br /&gt;La prueba de provocación y alivio, junto con los factores: número de segmentos vertebrales lumbares dolorosos a la palpación, la palpación dolorosa del segmento D12-L1, el consumo de opioides potentes, la reducción &gt;50% en el alivio del dolor a la hora del bloqueo, la intensidad y el alivio del dolor del paciente al mes del bloqueo y el IDO al mes del bloqueo, permitieron establecer modelos de pronóstico del efecto a largo plazo de la intervención.&lt;br /&gt;La prueba de provocación y alivio en extensión en el segmento L4-L5 y la prueba de Slump permitieron predecir el fracaso de la intervención a largo plazo e incrementaron la capacidad predictora de los modelos de pronóstico conocidos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76884</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76884/files/TESIS-2019-020.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>fisioterapia</dc:subject>
    <dc:subject>anestesiologia</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de la capacidad predictora de la prueba de provocación y alivio y la prueba de Slump sobre el efecto a largo plazo de un bloqueo cigapofisiario terapéutico de la rama medial en pacientes con dolor lumbar crónico de origen cigapofisario</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
