<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ferreras Amez, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Arribas Entrala, Belén</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción. La bacteriemia (BAC) conforma un síndrome clínico complejo, que se define por la presencia de bacterias en sangre, secundario o concomitante a la presencia de una infección. En los últimos años se ha detectado un notable incremento en la población general, pasando de 80 a 190 episodios por cada 100.000 habitantes entre los años 1979 y 2008, lo que se traduce en un importante problema para la salud pública. Por otro lado, está descrita la influencia que ejerce el clima, dependiente de la estacionalidad, sobre la incidencia de determinadas infecciones bacterianas.&lt;br /&gt;El objetivo principal de este estudio fue valorar la variabilidad de la estacionalidad en los episodios de BAC en&lt;br /&gt;nuestro medio. El objetivo secundario fue describir las características clínicas y etiológicas de las BAC, así como&lt;br /&gt;los factores que influyeron en un peor pronóstico.&lt;br /&gt;Método.  Estudio de cohortes retrospectivo realizado en el servicio de urgencias (SU) de un hospital general universitario de 235 camas que atiende 78.000 urgencias/año, y que se llevó a cabo desde el 1 de enero de 2017 hasta 31 de diciembre de 2018. Las estaciones del año fueron definidas según criterios del Instituto Nacional de Meteorología. Se consideró una extracción para hemocultivo a la sangre extraída de una única venopunción, independientemente de los frascos en los que fuera inoculada. Los hemocultivos se realizaron en concordancia con los protocolos de la Sociedad Española de Enfermedades Infecciosas y Microbiología Clínica (SEIMC): dos pares por paciente (uno para aerobios y otro para anaerobios y tres si se sospecha de endocarditis), estériles, consecutivos, de lugares diferentes de venopunción (generalmente uno de cada brazo).&lt;br /&gt;Así, se incluyeron las BAC significativas de los hemocultivos extraídos en el SU de los pacientes mayores de&lt;br /&gt;18 años. Se consideraron episodios de BAC significativas a las registradas así en el SIL atendiendo a las guías&lt;br /&gt;clínicas de la SEIMC Se analizó la incidencia, etiología, rentabilidad y pronóstico, así como las variaciones en función de las estaciones del año.&lt;br /&gt;El análisis estadístico se realizó con el programa IBM SPSS versión 23.0, se describieron los resultados con la&lt;br /&gt;media y desviación estándar (DE) para las variables cuantitativas y con porcentajes para las variables cualitativas. Para el análisis bivariante se utilizaron los tests de la ji cuadrado entre variables cualitativas y la t de&lt;br /&gt;Student o la U de Mann-Whitney para las cuantitativas, según criterios de normalidad. Finalmente se realizó un&lt;br /&gt;análisis multivariante mediante la regresión de Cox para ajustar por diversas variables de los pacientes y su relación con la presencia de efecto adverso. Las covariables se seleccionaron en función del análisis bivariante&lt;br /&gt;previo.&lt;br /&gt;Resultados. Se realizaron 4.384 solicitudes de hemocultivos, que representó una tasa de solicitud del 4,1%. La rentabilidad diagnóstica fue del 12,2%. La incidencia de bacteriemia fue de 490 episodios por cada 100.000 atenciones.&lt;br /&gt;En invierno, respecto a la media del resto de estaciones, resultaron significativos el incremento en la solicitud de hemocultivos (4,6% frente a 3,8%, p &lt; 0,001), el descenso de la rentabilidad diagnóstica (10,2% frente a 13%,&lt;br /&gt;p = 0,01), el incremento en la tasa de contaminación (4,9 % frente a 3,8%, p = 0,02), una menor frecuencia de aislamientos de Escherichia coli (36,4% frente a 46,9%, p = 0,03) y mayor de Streptococcus pneumoniae (14,5% frente a 5,9%, p = 0,001).&lt;br /&gt;Conclusiones. Se identificó una variabilidad significativa en cuanto al perfil microbiológico que afecta a las BAC&lt;br /&gt;por E. coli (disminución de casos) y a S. pneumoniae (aumento de casos) para la estación invernal, durante el periodo de estudio y a nivel local. Asimismo, se identificó en esta estación un aumento en la solicitud de hemocultivos con una disminución en la rentabilidad y unas cifras más elevadas de contaminantes en su extracción.&lt;br /&gt;Palabras clave: Bacteriemia. Septicemia. Mortalidad. Sepsis. Servicio de Urgencias. Hemocultivos&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89549</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89549/files/TESIS-2020-089.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>enfermedades infecciosas</dc:subject>
    <dc:subject>microbiología clínica</dc:subject>
    <dc:subject>mortalidad</dc:subject>
    <dc:subject>epidemiología</dc:subject>
    <dc:title>Estacionalidad de las bacteriemias en urgencias</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
