<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Tobajas Asensio, Enrique</dc:contributor>
    <dc:creator>Susín Blasco, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el síndrome de abstinencia neonatal (SAN) es un conjunto de síntomas que desarrolla el recién nacido tras la retirada de drogas que causan adicción. Ha sufrido un aumento significativo en las últimas décadas, destacando el consumo de cannabis, opiáceos e hipnosedantes en mujeres jóvenes y solteras. Se está convirtiendo en un problema de salud pública, debido a su alta morbilidad maternofetal y a su gran coste sanitario.  Objetivos: diseñar un plan de cuidados estandarizado para el profesional de enfermería responsable de los recién nacidos con síndrome de abstinencia,  y conseguir la prevención de las complicaciones asociadas a este síndrome a partir de las intervenciones y los cuidados establecidos en este plan de cuidados.  Metodología: se realiza una revisión bibliográfica a partir de los artículos encontrados en diferentes bases de datos, que pertenezcan al rango temporal 2009-2019. El plan de cuidados se ha realizado valorando las 14 Necesidades de Virginia Henderson y empleando la taxonomía NANDA, NIC, NOC para su elaboración.  Desarrollo: se realiza una valoración periódica del paciente cuando ingresa en la Unidad de Cuidados Intensivos utilizando el Test de Finnegan y se procede a determinar los diagnósticos, los objetivos y las intervenciones que pertenecen a cada una de las 14 Necesidades de Virginia Henderson.  Conclusiones: la instauración de un plan de cuidados estandarizado es de real importancia tanto para evitar las complicaciones que el SAN puede ocasionar, como para facilitar el trabajo a los profesionales de enfermería.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88983</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88983/files/TAZ-TFG-2019-652.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de cuidados estandarizado en pacientes con síndrome de abstinencia neonatal</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Standardized care plan for patients with Neonatal Abstinence Syndrome</dc:title>
</oai_dc:dc>
