<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gadea Rivas, María Dolores</dc:contributor>
    <dc:creator>Palos Ibáñez, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>La Guerra Civil española tuvo lugar en el periodo de 17 de julio de 1936 hasta 1 de abril de 1939. La guerra tuvo múltiples facetas como la lucha de clases, enfrentamiento de nacionalismos opuestos, disputas de religión, lucha entre la dictadura militar y la democracia republicana y entre fascismo y comunismo. Todo ello supuso un gran coste para España, no solo a nivel económico sino también a nivel de equipo de capital, humano, estructural, así como otros aspectos más generales. Un suceso trágico que impactó tanto en el país que dejó una herencia que perdura en su geografía, sociedad y economía. En este trabajo se realiza un recorrido histórico-analítico del gobierno republicano previo al conflicto, el inicio de la revolución y la falta de preparación por las partes intervinientes, así como  las consecuencias económicas posteriores a la guerra. Se realiza un análisis sobre la importancia de ayudas y financiación extranjera, estrategias y  políticas que permitieron obtener ventajas en el conflicto. En definitiva, una descripción económica desde la perspectiva nacionalista y republicana que describe las características y decisiones necesarias que tuvieron que tomar para afrontar la Guerra Civil.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32610</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/32610/files/TAZ-TFG-2015-3427.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>La economía en España durante la guerra civil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
