<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gil Chueca, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Gracia Guijarro, Ainoa</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Una de las competencias de la Orden CIN/730/2009 13 para habilitar en la profesión del Dietista-Nutricionista es conocer la estructura de los servicios de alimentación y unidades de alimentación y nutrición hospitalaria, identificando y desarrollando las funciones del Dietista-Nutricionista dentro del equipo multidisciplinar. En la Unidad de Prevención Cardiovascular y Rehabilitación Cardiaca del Hospital Nuestra Sra. de Gracia de Zaragoza, se pretende con este trabajo elaborar un protocolo de actuación que ayude a implementar el conocimiento y análisis crítico de las diferentes metodologías y recursos de los cuales se dispone, para mejorar su Cartera de Servicios en dicho sentido. Esto sentará las bases para la futura puesta en marcha de una consulta de nutrición y dietética adaptada a este tipo de pacientes, permitiendo que todo dietista o estudiante en formación que se incorpore a dicha Unidad lleve a cabo sus funciones y  desempeñe su trabajo acorde al perfil de competencias del Dietista-Nutricionista.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62718</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62718/files/TAZ-TFG-2017-1640.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Nutrición Humana y Dietética</dc:subject>
    <dc:title>Pautas para la puesta en marcha de una consulta de dietética y nutrición en una unidad de prevención cardiovascular y rehabilitación cardiaca.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Guidelines for the implementation of a diet and nutrition consultation in a Cardiovascular Prevention and Cardiac Rehabilitation Unit.</dc:title>
</oai_dc:dc>
