<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ceamanos Llorens, Roberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Escribano Bernal, Francisco</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo se parte del concepto de “segunda guerra de los treinta años” para referirse a la conflictividad general en Europa entre 1914 y 1945. Fueron unos años de auge de ideologías totalitarias, guerras civiles y reconfiguración de fronteras y pueblos, en los que fueron sucediéndose los periodos de tensión, distensión y confrontación, tanto en el interior de los países como en las relaciones internacionales.&lt;br /&gt;El objeto central de análisis será la evolución del mensaje que transmitían las novelas publicadas en la Francia de entreguerras. Se pretende así conocer la percepción de la población sobre la conflictividad internacional, no por el discurso oficial de los políticos, la legislación o las medidas de política exterior, sino desde un punto de vista cultural. Para ello se basa en la bibliografía de referencia y el estudio de las novelas publicadas, así como los artículos periodísticos y los debates intelectuales que se desarrollaron en torno a ellas. Se intenta determinar si los franceses creían estar viviendo un latente conflicto ideológico o bélico de larga duración. También se pretende establecer cómo se fue plasmando en esas publicaciones el sentimiento pacifista en una parte de la sociedad, en contraposición a los deseos de algunos grupos políticos y sociales de reforzar el papel de su país en el contexto internacional. &lt;br /&gt;Se comienza por una introducción general sobre las circunstancias sociopolíticas y culturales de Francia en el periodo de entreguerras, así como del concepto de “guerra de treinta años”. Posteriormente se explica la metodología, herramientas y fuentes empleadas, dando paso al obligado análisis del estado de la cuestión. En el quinto capítulo se profundiza en los acontecimientos vividos en Francia y la forma en que se materializaron en la cultura. &lt;br /&gt;Con todo ello se llega al capítulo central de la tesis, el sexto, titulado “Novela, guerra y paz”, donde se analiza el tema central de 487 libros publicados en Francia, principalmente entre 1919 y 1939, así como la forma de expresarlo. Debe quedar claro que en ningún momento se ha pretendido hacer un estudio filológico o de calidad literaria, por lo que las escasas referencias estilísticas son las imprescindibles para apoyar la argumentación sobre la temática y el mensaje político transmitido. Se comienza por el estudio básicamente cuantitativo de los títulos galardonados con alguno de los principales premios literarios. Posteriormente se pasa a la descripción de tres bloques temáticos especialmente relacionados con la violencia: la Gran Guerra, las evoluciones y la Guerra Civil Española. El último apartado es el dedicado al fenómeno de las novelas-río, muy importantes en todo el periodo, cuyo estudio global viene a cerrar el círculo iniciado por los premios. Puede observarse que no hay ningún epígrafe dedicado específicamente a la evolución de la novela “no violenta”. Ello es así porque se han incluido sus principales títulos en los apartados de la Primera Guerra Mundial, como un contrapunto a la gran producción editorial relacionada con ésta. &lt;br /&gt;Palabras clave: Segunda guerra de los treinta años, guerra civil europea, periodo entreguerras, Francia, historia cultural, novela, pacifismo, conflictividad&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88184</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88184/files/TESIS-2020-044.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>historia contemporanea del area europea</dc:subject>
    <dc:title>Pacifismo y conflictividad en la novela francesa de entreguerras (1919-1939)</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
