<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gilaberte Calzada, Fermina Yolanda</dc:contributor>
    <dc:contributor>Puzo Foncillas, José </dc:contributor>
    <dc:creator>González Tarancón, Ricardo</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>La Dermatitis Atópica (DA) es la enfermedad inflamatoria crónica más prevalente en la población pediátrica. Existen condicionantes genéticos que pueden presentarse como factores de riesgo independientes para el desarrollo de DA.&lt;br /&gt;La presencia de mutaciones de pérdida de función del gen FLG han sido identificadas como el principal factor genético predisponente para el desarrollo de DA. No existen estudios que evalúen la asociación de mutaciones en FLG en población pediátrica española con DA. Tampoco existen muchos trabajos que estudien la asociación entre la DA y polimorfismos de genes relacionados con el metabolismo de la vitamina D, como VDR y CYP24A1. Dada la relación entre la DA y síndrome metabólico, se plantea estudiar la asociación de estos genes con el perfil lipídico y metabolismo de la vitamina D.&lt;br /&gt;Se ha realizado un estudio observacional, prospectivo de casos y controles, en niños de 0-14 años y fenotipo europeo-Mediterráneo. Se definen dos grupos; como casos niños con diagnóstico de DA y como controles no afectos. En todos ellos se realiza un estudio bioquímico y molecular en el que se analizan las mutaciones más prevalentes en FLG (R501X, 2282del4 y R2447X) y determinados polimorfismos de los genes VDR y CYP24A1. &lt;br /&gt;Como resultados más destacados del estudio se obtiene que la frecuencia de las mutaciones más prevalentes en el gen FLG en población pediátrica española afecta de DA es del 12,6%, una cifra superior a la de otras poblaciones sur y centro europeas. Estas mutaciones suponen un factor de riesgo genético para el desarrollo de DA ya que aumenta la probabilidad de padecerla en 6,81 veces, siendo R501X la mutación más prevalente en población pediátrica española y el único factor de riesgo genético que ha demostrado asociación, ya que las mutaciones R2447X y 2282del4, tienen escaso o nulo protagonismo como factores genéticos predisponentes de DA en la población española.&lt;br /&gt;En el estudio de los polimorfismos de los genes VDR y CYP24A1 los resultados son variantes, ya que mientras el polimorfismo rs2238136 incrementa el riesgo de DA, el polimorfismo rs2239182 y el haplotipo GCC (rs2239185-G, rs1540339-C, rs2238136-C) se presentan como factores protectores. &lt;br /&gt;Se ha demostrado asociación entre algunos polimorfismos y los parámetros bioquímicos medidos. Para la vitamina D existe asociación positiva con rs2239182 y rs2238136 y negativa con rs2239185-GA y rs2248359-TT. Los polimorfismos rs2239185-AA, rs2239182-CC y rs1540339-CC, se asocian con mayores concentraciones séricas de colesterol total, y rs2296241-AA y rs2248359-TT con mayores niveles de colesterol HDL.&lt;br /&gt;Este estudio permite ampliar el conocimiento sobre el ambiente genético tan complejo que rodea a la DA, y supone una primera aproximación, en este sentido, en la población española. Por otro lado, el diseño experimental y resultados que aquí se muestran, sirven de base para estudios de similares características que puedan realizarse sobre diferentes grupos étnicos, y que permitan abordar, con mayor profundidad, el ambiente genético de la DA.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94490</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94490/files/TESIS-2020-133.pdf</dc:relation>
    <dc:subject>sector de la salud</dc:subject>
    <dc:subject>ciencias de la vida</dc:subject>
    <dc:subject>genetica molecular</dc:subject>
    <dc:title>ESTUDIO DE MUTACIONES EN EL GEN DE LA FILAGRINA (FLG) Y POLIMORFISMOS EN EL GEN DEL RECEPTOR DE LA VITAMINA D (VDR) Y SU RELACIÓN CON LA DERMATITIS ATÓPICA</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
