<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cabello Matud, María Cristina</dc:contributor>
    <dc:contributor>Delgado Orusco, Eduardo</dc:contributor>
    <dc:creator>Pérez de Zafra Vargas, María Jesús</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>70 AÑOS DE LA CONSTRUCCIÓN DE TORRES DE SAN LAMBERTO: ORIGEN Y ACTUALIDAD Con la intención de analizar este conjunto arquitectónico de interés en profundidad y la evolución que ha sufrido con el paso de los años, este Trabajo Fin de Grado estudia desde la escala urbana, al detalle de las tipologías de vivienda, el proyecto construido por los arquitectos Luis Laorga Gutiérrez y José López Zanón. Así pues, se analizarán las influencias tanto nacionales como internacionales en la España del momento plasmadas en este conjunto urbano de usuarios americanos con el fin de entender el contexto en el que queda encuadrada esta obra en la España de los años cincuenta. Así como la evolución y adaptación sufrida con el paso de los años a la actualidad de dicha urbanización.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76673</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Construcciones Arquitectónicas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76673/files/TAZ-TFG-2018-3365_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76673/files/TAZ-TFG-2018-3365.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>Viviendas para militares americanos en Zaragoza de Luis Laorga Gutiérrez y José López Zanón</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">American military housing in Zaragoza by Luis Laorga Gutiérrez and José López Zanón</dc:title>
</oai_dc:dc>
