<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Trullén, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Banzo Arche, Natalia</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El traumatismo craneoencefálico (TCE) es la lesión física o deterioro funcional del contenido craneal, secundario a un intercambio brusco de energía mecánica. Es una afectación cerebral muy frecuente actualmente debida, en su gran mayoría, a accidentes de tráfico o golpes bruscos. La lesión axonal difusa es una complicación grave tras un TCE. El traumatismo provoca el desplazamiento del encéfalo por un mecanismo de aceleración y deceleración brusco, lesionando e interrumpiendo la comunicación intra e interneuronal. Esto conlleva la afectación de la sustancia blanca del cerebro. Como consecuencia del movimiento brusco, el nivel de consciencia del paciente desciende de forma inmediata. El 90% de personas que han sufrido esta lesión no recuperan la consciencia, permanecen en estado vegetativo o fallecen. Sin embargo, si la lesión es leve, el paciente es capaz de recuperar la consciencia aunque lo más probable es que el cerebro haya sufrido daños irreversibles. Es importante que los pacientes que hayan sufrido este tipo de daños cerebrales comiencen la rehabilitación lo antes posible y lo hagan supervisados y apoyados por un equipo multidisciplinar. Desde la terapia ocupacional lo que se intenta evitar que las secuelas sigan empeorando y conseguir el mayor grado de autonomía e independencia posible del paciente.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90283</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90283/files/TAZ-TFG-2017-3098.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Consecuencias y posterior rehabilitación en un paciente con lesión axonal difusa debido a un traumatismo craneoencefálico severo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Consequences and Subsequent Rehabilitation in a Patient with Diffuse Axonal Injury Due to Severe Traumatic Brain Injury</dc:title>
</oai_dc:dc>
