<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gimeno Lanuza, David Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Hoces López, María</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El artículo ofrece una revisión teórica e histórica de la pedagogía hospitalaria y la creación de aulas hospitalarias, las cuales han ido evolucionando desde su creación hasta nuestros días. De esta forma se pretende resaltar la labor de los profesionales de este ámbito, cuyo objetivo se basa en favorecer el desarrollo integral de los niños/as y adolescentes en situación de enfermedad y/u hospitalización a través de la continuidad de su educación. Con todo ello, se intenta mejorar la calidad de vida y el bienestar de tales personas, y evitar el fracaso escolar como consecuencia de la situación que están viviendo. Asimismo también se plasman diferentes metodologías de trabajo utilizadas en las aulas hospitalarias, poniendo el acento en un aspecto común de todos ellos: la educación emocional. Finalmente, se muestra una realidad cercana sobre este ámbito de la educación, el aula hospitalaria del Hospital Infantil Miguel Servet, la cual trabaja con la asociación Aspanoa, plasmando sus características y las importantes funciones que cumple en la salud y la educación de estas personas. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88012</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Psicología y Sociología; Área de Psicología Evolutiva y de la Educación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88012/files/TAZ-TFG-2019-3628.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Revisión de la situación de las aulas hospitalarias. Modelos de intervención y educación emocional</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Review of the situation of hospital classrooms. Intervention models and emotional education</dc:title>
</oai_dc:dc>
