<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Urquizu Samper, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:creator>Lanau Rincón, Nerea</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo Fin de Grado, consiste en la realización de un plan de comunicación para uno de los hoteles perteneciente a la cadena Palafox Hoteles de Zaragoza, el hotel Reina Petronila.  El objetivo principal, es la elaboración de un plan real y efectivo que pueda servir de utilidad a la empresa tratando de optimizar las estrategias de imagen y comunicación, creando, manteniendo y mejorando la relación con los particulares y las empresas. El trabajo se divide en dos partes, la primera más analítica donde se muestra datos relevantes de la empresa, del mercado y del sector hotelero, así como la investigación del posicionamiento y las acciones de comunicación de los principales competidores. La segunda más creativa, plantea tres objetivos y tres públicos objetivos, y establece para cada una de éstas combinaciones las estrategias y el mix de comunicación, detallando las acciones a desarrollar, suplaning, y el presupuesto total.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32594</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección de Márketing e Investigación de Mercados; Área de Comercialización e Investigación de Mercados</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/32594/files/TAZ-TFG-2015-3457.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/32594/files/TAZ-TFG-2015-3457_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Marketing e Investigación de Mercados</dc:subject>
    <dc:title>Plan de comunicación: Hotel Reina Petronila</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
