<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez de Aguirre y Aldaz, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Salas Murillo, Sofía de</dc:creator>
    <dc:date>1998</dc:date>
    <dc:description>Con los escasos datos que proporciona el Derecho positivo vigente hasta 1998, las aportaciones de Doctrina y Jurisprudencia, y la observación del tratamiento que recibe esta figura en Derecho comparado, se puede realizar un estudio de los elementos que configuran el concepto de asociación en el Derecho español, desde una perspectiva que a su vez atienda a la esencia del fenómeno jurídico de la asociación, y a las líneas propuestas por la doctrina y el propio Legislador de lege ferenda. Ello permitirá deslindar la asociación de figuras afines que aparecen en nuestro sistema y acercarse a muchas cuestiones suscitadas por su regulación jurídica, que en la mayoría de los casos, carecen de respuesta legal adecuada. Por otra parte, la vida se ha ido adelantando a la norma (en este caso a la reforma de la norma) y ha ido marcando un camino que a buen seguro, el Legislador hará suyo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/1889</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Privado</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/1889/files/TUZ_0011_salas_01.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>derecho de asociación</dc:subject>
    <dc:subject>sector no lucrativo</dc:subject>
    <dc:subject>Asociaciones sin ánimo de lucro</dc:subject>
    <dc:title>Los elementos configuradores del concepto de asociación en Derecho español</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
