<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Hernández Sainz, Esther</dc:contributor>
    <dc:creator>Martínez Alcázar, Álvaro</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El asesor de voto es una figura novedosa, la cual nace de la necesidad que tienen los inversores institucionales de recibir un asesoramiento en relación con el ejercicio del derecho de voto en las juntas generales de las sociedades cotizadas en cuyo capital participan. Esto se debe a que los inversores institucionales, poseen un gran volumen de valores que tienen en sus carteras y no pueden analizar de forma detallada todos los puntos del orden del día de las sociedades cotizadas. En la actualidad, con la Directiva (UE) 2017/828 del Parlamento Europeo y del Consejo de 17 de mayo de 2017, se hace referencia por primera vez a los asesores de voto, en su Preámbulo y en el Capítulo 1 ter que lleva por título «Transparencia de los inversores institucionales, los gestores de activos y los asesores de voto». La finalidad de la Directiva es impulsar la participación de los inversores institucionales en el funcionamiento de las sociedades donde participan. Y en particular con los asesores de voto, se les impone la obligación de explicar el código de conducta al cual se someten en el ejercicio de su actividad, y la obligación de publicar anualmente la información que establece la Directiva.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64896</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho de la Empresa; Área de Derecho Mercantil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64896/files/TAZ-TFG-2017-3879.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Derecho</dc:subject>
    <dc:title>Los asesores de voto (Proxy Advisor) y su deber de transparencia.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Proxy advisor and their disclosure duties.</dc:title>
</oai_dc:dc>
