<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Esteban Navarro, Miguel Ángel</dc:contributor>
    <dc:creator>Novoa Huaman, María Clara</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Los archivos históricos nacionales son instituciones que se encargan de conservar, custodiar, organizar y difundir el patrimonio cultural de un país. La función de difusión busca poner a disposición de todos los ciudadanos el patrimonio y los servicios que el archivo ofrece. El objetivo de este trabajo es analizar y comparar cómo los archivos históricos nacionales latinoamericanos usan internet para cumplir la función de difusión cultural. Método: tras una identificación de las actividades culturales de los archivos mediante un estudio bibliográfico, se describe y analiza la estructura, los servicios y las actividades culturales expuestas en las sedes web y el perfil en las redes sociales en las que están presentes los archivos nacionales de los veinte países latinoamericanos, tomando como caso de estudio el mes de abril de 2020. Resultados: Los resultados muestran como los archivos, en general, muestran la misma información en sus sedes web, a diferencia de los servicios y actividades culturales que son muy diferentes de un archivo a otro; en cuanto a las redes sociales destacan Argentina, Brasil y México como los que más interacción muestran, a diferencia de países como Bolivia, Ecuador, Guatemala, Panamá, Uruguay y Venezuela. Conclusiones: Se concluye que, aunque hay algunos países que todavía no tienen página web ni perfil en redes sociales, cada vez son más los archivos históricos nacionales latinoamericanos que hacen uso de Internet para la difusión cultural.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94756</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Documentación e Historia de la Ciencia; Área de Biblioteconomía y Documentación</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94756/files/TAZ-TFG-2020-1520.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Información y Documentación</dc:subject>
    <dc:title>La difusión cultural de los archivos histórico nacionales de Latinoamérica en Internet.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The cultural diffusion of the national historical archives of Latin America on the Internet.</dc:title>
</oai_dc:dc>
