<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Peiró Martín, Ignacio</dc:contributor>
    <dc:creator>Rodríguez Barat, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo pretende realizar un análisis de la conformación de las estructuras propagandísticas del bando sublevado desde el inicio de la Guerra Civil, prestando especial atención a los movimientos en estas estructuras derivados de la unificación de FET y de las JONS, a la actuación de la diplomacia franquista con los objetivos de obtención de ayuda y reconocimiento internacional y a la actuación de la Falange Exterior tanto en Portugal como en Argentina, siendo tan solo unos ejemplos. Además, y como consecuencia de este análisis, se prestará especial atención a las figuras de Ramon Serrano Suñer, Dionisio Ridruejo y Antonio Tovar, como protagonistas en las instituciones propagandísticas del momento estudiado. Por último, se dedicará una parte a la actuación de los historiadores en esa labor propagandística, representados en la figura de Jesús Pabón y Suárez de Urbina, analizando tanto su vida como su labor historiográfica y política.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64857</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Moderna y Contemporánea</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64857/files/TAZ-TFG-2017-4203.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>Propaganda franquista en la Guerra Civil. Notas sobre la participación de los historiadores</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Francoist propaganda in the Civil War. Notes on the participation of historians</dc:title>
</oai_dc:dc>
