<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Artero Muñoz, Juan Pablo</dc:contributor>
    <dc:creator>Alcaine Galligo, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El presente trabajo realiza un recorrido histórico sobre la prensa conservadora española en el siglo XX, que está representada por distintas cabeceras entre las que figuran El Debate, La Correspondencia de España, El Siglo Futuro o La Época. A través de una revisión de literatura se muestran los diarios conservadores representativos de cada etapa. Además de estas publicaciones, se hace especial hincapié en el caso del diario ABC, del que se seleccionan quince artículos editoriales para analizar su postura ante diferentes acontecimientos del siglo XX español. Finalmente, se concluye que la postura editorial del diario se mantiene estable con independencia de los distintos períodos históricos y que ésta se estructura en torno a la defensa de tres principios básicos: la monarquía, el orden y la religión.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78517</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Lingüística General e Hispánica; Área de Periodismo</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78517/files/TAZ-TFG-2019-140_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78517/files/TAZ-TFG-2019-140.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Periodismo</dc:subject>
    <dc:title>Prensa conservadora en la España del siglo XX: la línea editorial del diario ABC</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Conservative press in the spanish twentieth century: editorial line of the ABC journal</dc:title>
</oai_dc:dc>
