<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Simón Fernández, Blanca</dc:contributor>
    <dc:creator>Castel Baila, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La demografía está cambiando a nivel mundial, pero en España estos cambios se presentan de forma más intensa, lo que amenaza la sostenibilidad del sistema público de pensiones. Dicha transformación ha obligado a las autoridades a realizar reformas en el sistema de pensiones con el fin de mitigar los efectos futuros en la financiación del sistema. El presente trabajo analiza la situación demográfica de España, Francia y Suecia, así como sus respectivas reformas, con el objetivo de tener una visión más global de cuál es la situación en algunos países del entorno europeo. Además, se analiza la equidad, desde el punto de vista contributivo, inter-generacional e intra-generacional. Seguidamente, se estudia la eficiencia de dichos sistemas, atendiendo a los distintos niveles de gasto, e influencia sobre el riesgo de pobreza. Finalmente, se proponen algunas reformas para revertir la situación.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62566</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/62566/files/TAZ-TFG-2017-2494.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Sostenibilidad del sistema de pensiones en España desde la perspectiva de la equidad y la eficiencia en un marco comparado con Francia y Suecia.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Sustainability of the pension system in Spain from the perspective of equity and efficiency in a compared framework to France and Sweden.</dc:title>
</oai_dc:dc>
