<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Fernández Rodrigo, María Teresa</dc:contributor>
    <dc:creator>Zamora Zapater, Julia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La diabetes mellitus tipo 1 es una patología bastante compleja de abordar tras el debut , pues exige un riguroso control en el tratamiento y genera gran impacto psicológico en el paciente y su entorno. Debido a que afecta principalmente a la población infantil, en cada colegio debería estar implantada la figura de la enfermera escolar para proporcionar asistencia sanitaria y cuidados sobre diabetes, y con ello, aumentar la seguridad y confianza de las familias y profesores. Objetivo general: Desarrollar un programa de educación para la salud al niño tras el debut diabético en el entorno escolar. Metodología: Un programa de salud estructurado en 7 sesiones teórico-prácticas con técnicas metodológicas innovadoras a través del uso de tablets y aplicaciones como “FreestyleLibreLink” o “Diabetes a la carta”, así como recursos online de la página web de Federación Española de Diabetes. Conclusión: Con la presencia de la enfermera escolar todos  los alumnos independientemente de su situación de salud  tendrían acceso a una asistencia sanitaria de calidad en el ámbito escolar. Además, se podrían realizar programas de educación para la salud dirigidos a toda la comunidad educativa.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89013</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89013/files/TAZ-TFG-2019-609.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud. La enfermera escolar y el cuidado del niño/a con diabetes mellitus tipo 1.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health education program. School nurse and the care of the child with type 1 diabetes mellitus</dc:title>
</oai_dc:dc>
