<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Garrido Martínez, Elisabet</dc:contributor>
    <dc:creator>Moro Sangüesa, Paulina</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo consiste en el análisis del fenómeno emprendedor en Aragón, centrándose en el colectivo de edad de los jóvenes de entre 18 y 24 años de esta Comunidad. Gracias a la información aportada por el GEM España y Aragón 2016 se ha tratado de contextualizar el tema del emprendimiento joven, en primer lugar en España, para más adelante hacerlo en Aragón y destacar sus propias características. Además se hablará del gran problema que tiene España en cuanto al desempleo juvenil, pero en el que Aragón guarda unas particularidades diferentes al tratarse de una de las comunidades con menos tasa de paro del país. Ante esto se expondrá la falta de cultura emprendedora existente, lo cual lleva a los jóvenes a decantarse por otro tipo de empleos no relacionados con el emprendimiento. Por ello finalmente se comentarán los principales mecanismos oficiales que los jóvenes emprendedores pueden encontrar en Aragón.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85611</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85611/files/TAZ-TFG-2019-1734.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Administración y Dirección de Empresas</dc:subject>
    <dc:title>Análisis del fenómeno emprendedor en Aragón: El emprendimiento juvenil</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the entrepreneurial phenomenon in Aragón: Youth entrepreneurship</dc:title>
</oai_dc:dc>
