<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Soria Navarro, Joaquín</dc:contributor>
    <dc:contributor>Palazón Saura, Patricia</dc:contributor>
    <dc:creator>Ortega Ortega,Belén</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>La asistencia sanitaria en urgencias es cada vez mas compleja tanto por las técnicas diagnosticas y terapéuticas, la necesidad de tomar decisiones rápidas, como por las relaciones interdisciplinares.  Es por ello que en los últimos años se  trabaja de forma exhaustiva en la seguridad clínica como dimensión de la calidad. A medida que aumenta la percepción de los profesionales de la salud de la problemática existente, se promueve la realización de nuevas líneas de mejora que ayuden a solventar los problemas detectados. En este sentido , es imprescindible seguir trabajando activamente para promocionar cultura de seguridad clínica en cualquier servicio hospitalario tanto a través de actividades de difusión y divulgación como mediante una buena formación de los profesionales en este ámbito. El objetivo principal que se busca a través de la realización de este trabajo de investigación es dar a conocer la importancia tanto de crear cultura de seguridad como de conocer los problemas de seguridad más frecuentes en cada proceso.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47903</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía Patológica, Medicina Legal y Forense y Toxicología; Área de Anatomía Patológica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47903/files/TAZ-TFG-2015-1016.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Medicina</dc:subject>
    <dc:title>Creando cultura de seguridad clínica en un servicio de urgencias: implantación de un sistema de notificación de incidentes y eventos adversos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
