<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lasierra Esteban, José Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Gimeno Serrano, Pilar</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El trabajo examina los distintos métodos de acceso al empleo para los graduados en Relaciones Laborales y Recursos Humanos, haciendo hincapié en las técnicas informales de acceso al empleo. Estudia la percepción que tienen los futuros egresados del grado sobre la utilidad de los métodos de acceso al empleo y los pone en relación con su utilidad real. El trabajo también analiza la inversión que han realizado los estudiantes en capital social para facilitar su inclusión en el mercado laboral durante el periodo universitario. Demostrando la importancia de las técnicas informales de acceso al empleo y la necesidad de fomentar la inversión en redes sociales de los estudiantes de grado.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85004</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Estructura e Historia Económicas y Economía Pública; Área de Economía Aplicada</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85004/files/TAZ-TFG-2019-3456.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos</dc:subject>
    <dc:title>Inserción laboral de los egresados en Relaciones Laborales y Recursos Humanos. Especial atención a las técnicas informales de acceso al empleo.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Labour insertion of the graduate students on Human Resources. Special attention on informal employment access techniques.</dc:title>
</oai_dc:dc>
