<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>López de la Fuente, María José</dc:contributor>
    <dc:creator>Muñoz Rubio, Lucía</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>La dislexia es un trastorno específico del aprendizaje que ha intentado ser descrito y clasificado por multitud de autores desde finales del siglo XIX, sin embargo, se siguen encontrando limitaciones en su abordaje.  Por otro lado, los escolares en los que se manifiesta, presentan grandes limitaciones en su desempeño educativo, lo que sugiere la necesidad de diseñar una intervención eficaz. El objetivo de este programa es prevenir el fracaso escolar al que predispone la dislexia evolutiva, en niños de 6 a 9 años, mediante una intervención realizada desde terapia ocupacional en el marco escolar, con el que se abordarán los déficits asociados al trastorno.  Para llevarlo a cabo se ha seleccionado el Modelo de Ocupación Humana y el marco de trabajo de la AOTA. Además, se utilizan una serie de herramientas estandarizadas para realizar una valoración de los niños que permite distribuirlos y determinar su inclusión al programa: perfil de intereses pediátrico, balance psicomotor de Picq y Vayer, test de dominancia lateral de Harris y test de integración visomotora. En el desarrollo se expone el modo de implementar la intervención, así como la evaluación de los resultados esperados, siendo estos la mejora de la participación y del desempeño ocupacional en el entorno educativo. En conclusión, la dislexia es un concepto complejo sujeto a muchas controversias, con el cual se debe llevar a cabo una intervención integral.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90496</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90496/files/TAZ-TFG-2016-1406.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Terapia Ocupacional</dc:subject>
    <dc:title>Programa de intervención desde terapia ocupacional para la dislexia en educación primaria</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Intervention Program from Occupational Therapy for Dyslexia in Primary Education</dc:title>
</oai_dc:dc>
