<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Colomer Simón, Armando</dc:contributor>
    <dc:creator>Viñuales Chueca, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el trastorno bipolar es una enfermedad crónica, incapacitante y estigmatizante que se caracteriza por presentar episodios maniacos, hipomaniacos, depresivos y/o mixtos. Afecta a los enfermos y colateralmente a familiares allegados. El tratamiento farmacológico es indispensable, pero técnicas como la psicoeducación se han convertido en un pilar fundamental en el manejo de la enfermedad y simultáneamente en la disminución del riesgo de recaídas. Objetivos: realizar una revisión sobre el trastorno bipolar y el impacto que produce en la vida social, laboral y familiar del principal afectado así como de las personas más allegadas y diseñar un programa psicoeducativo dirigido a pacientes y familiares. Metodología: se realizó una revisión bibliográfica acerca del trastorno bipolar y de cómo este influye en la vida de enfermos y familias. Por otro lado se elaboró un programa de psicoeducación para pacientes y familiares cuya finalidad será mejorar la calidad de vida de ambos a largo plazo. Conclusiones: la psicoeducación es una herramienta que poseen los profesionales de enfermería para implicar a pacientes y familiares en su enfermedad, complementando y facilitando el tratamiento farmacológico que dispensado de forma adecuada ofrece al paciente llevar una vida casi plena y disminuir la posible sobrecarga del cuidador principal.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94909</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94909/files/TAZ-TFG-2016-601.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa psicoeducativo para pacientes diagnosticados de trastorno bipolar y familiares</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Psychoeducational Program for Patients Diagnosed with Bipolar Disorder and Family</dc:title>
</oai_dc:dc>
