<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Bueno Gracia, Elena</dc:contributor>
    <dc:creator>Rubio Arnedo, Daniel</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción. El osteosarcoma es el tumor óseo de mayor incidencia pediátrica, se caracteriza por el dolor agudo, pérdida de rango de movimiento, alteraciones nerviosas, disminución de la coordinación y pérdida de equilibrio. También se sufre pérdida de masa y fuerza muscular debido al propio proceso y al inmovilismo. Se genera una situación de no deambulación y de falta de autonomía e independencia. Objetivos. Descripción de un caso de una paciente pediátrica afectada por osteosarcoma distal de fémur, presentando los resultados obtenidos por la aplicación de un tratamiento fisioterápico, para disminuir el dolor, mejorar el rango articular de la rodilla y aumentar la autonomía de la paciente en su vida diaria. Metodología. Se aplica un diseño AB longitudinal prospectivo. El sujeto de estudio es una paciente pediátrica de 12 años de edad, diagnosticada de osteosarcoma distal de fémur, operada y con tratamiento de quimioterapia. Se realiza una valoración fisioterápica inicial, en la que se muestra: dolor y limitación del rango de movimiento en la articulación femorotibial,  hiperalgesia en la zona plantar del pie derecho, inestabilidad en equilibrio estático y dinámico, desajustes en la coordinación, dificultades en la marcha independiente y cansancio precoz en actividad. Sobre estas variables se aplica un tratamiento fisioterápico de 10 sesiones durante 2 meses. Resultados. Mejoría en el rango articular de la rodilla, en la marcha, y  mayor autonomía. Conclusiones. El tratamiento fisioterápico es efectivo, ya que todas las variables cuantificadas han registrado mejoría. La evolución y pronóstico son favorables.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89128</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89128/files/TAZ-TFG-2018-928.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Abordaje fisioterápico en una paciente pediátrica con osteosarcoma distal de fémur: a propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapeutic Approach in a Pediatric Patient With Distal Osteosarcoma of the Femur: On the Basis of a Case</dc:title>
</oai_dc:dc>
