<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Carciu, Oana Maria</dc:contributor>
    <dc:creator>Alcaine Castillo, Sara</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Las competencias clave incluidas en la Ley Orgánica 8/2013, de 9 de diciembre, para la mejora de la calidad educativa son una combinación de habilidades prácticas, conocimientos, motivación, valores éticos, actitudes, emociones y otros componentes sociales y de comportamiento que se movilizan conjuntamente para lograr una acción eficaz presentes en cualquier etapa escolar e importantes ya que combinan diferentes habilidades, actitudes y conocimientos. El siguiente trabajo consiste en realizar una propuesta didáctica de tres actividades distintas en relación a tres observaciones previas de actividades desarrolladas en el aula de infantil en el contexto irlandés. Para diseñar la propuesta se ha tomado como punto de partida estas observaciones en el aula, una metodología cualitativa característica de las técnicas de investigación para recabar datos en educación. Asimismo, utilizando el enfoque del aprendizaje por tareas se han propuesto actividades relacionadas con distintas competencias o áreas del conocimiento en línea con los estándares de la Ley Orgánica 8/2013, de 9 de diciembre, para la mejora de la calidad educativa . Las pequeñas actividades propuestas en este trabajo se centran en trabajar las competencias clave: la competencia matemática y competencias básicas en ciencia y tecnologías, la competencia transversal sentido de la iniciativa y espíritu emprendedor, la competencia en comunicación lingüística y la competencia transversal aprender a aprender.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76478</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76478/files/TAZ-TFG-2018-3915.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Las competencias clave en educación infantil: propuesta de actividades como resultado de tres sesiones de observación</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Key competences in infant education: proposal of activities as a result of three observation sessions</dc:title>
</oai_dc:dc>
