<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Remón Martín, Laura</dc:contributor>
    <dc:contributor>Marcellán Vidosa, Mª Concepción</dc:contributor>
    <dc:creator>Bilba, Andreea</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La miopía es un defecto refractivo que afecta al 27% de la población mundial. Su incidencia aumenta de una forma acelerada convirtiéndose  en un problema de salud pública, con un impacto económico y social. Estudios recientes han observado una relación directa del desarrollo de la miopía con un crecimiento de la longitud axial del globo ocular debido a que en miopes la refracción se hipermetropiza hacia la periferia y puede dar lugar al crecimiento del globo ocular como mecanismo para conseguir nitidez en esta. El objetivo principal de este trabajo es evaluar la calidad visual subjetiva con dos tipos de lentes de contacto Dual-Focus para el control de la miopía a un total de 10 pacientes. Se valoró la agudeza visual en condiciones fotópicas, escotópicas y con un contraste del 30%. También se midió la estereopsis y se realizó una halometría. Por último, los pacientes contestaron a un cuestionario de calidad y confort tras el porte de  las mismas. Los resultados obtenidos son que la Lente A presenta mayor calidad visual que la Lente B. En lo que respecta a la agudeza visual, ambas lentes proporcionan unos buenos resultados. La agudeza visual con bajo contraste disminuye levemente con la lente B. La estereopsis es peor con la Lente B y esta, a su vez produce más halos de visión nocturna.  Por último, los pacientes presentan dificultad  para enfocar al pasar de visión lejana a visión próxima los primeros días de uso con la Lente A, síntoma que con la lente B no sucede. Y además, el porte de la Lente A es más confortable que el de la Lente B.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/87505</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Física Aplicada; Área de Optica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87505/files/TAZ-TFG-2019-1995.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/87505/files/TAZ-TFG-2019-1995_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Óptica y Optometría</dc:subject>
    <dc:title>Calidad óptica con diferentes tipos de lentes de contacto para el control de la miopía</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Optical quality with different types of contact lenses for the control of myopia</dc:title>
</oai_dc:dc>
