<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rodrigo Estevan María Luz</dc:contributor>
    <dc:creator>Echarri Alonso, Alberto</dc:creator>
    <dc:date>2015</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo pretende analizar, comprender y explicar las políticas antisemitas en la Península Ibérica desarrolladas desde el período visigodo hasta la plenitud medieval. Tras realizar un recorrido histórico por las políticas antisemitas iniciadas en los Concilios de Toledo y reforzadas en el IV Concilio de Letrán de 1215, hemos focalizado la atención en el caso del reino de Navarra durante el siglo XIII. En este contexto específico, la minoría judía continúa siendo un asunto de "Estado" que se convierte en numerosas ocasiones en motivo de pugna de las autoridades civiles y eclesiásticas en un siglo de anomalía política en Navarra. Estudiar las medidas tomadas respecto al colectivo judío a lo largo de este siglo permite entender mejor las relaciones de poder que confluyen en el territorio navarro y la importancia que la monarquía da a un colectivo que se integra en el aparato institucional y económico del reino.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47246</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Historia Medieval, Ciencias y Técnicas Historiográficas y Estudios Árabes e Islámicos; Área de Historia Medieval</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47246/files/TAZ-TFG-2015-4207.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/47246/files/TAZ-TFG-2015-4207_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Historia</dc:subject>
    <dc:title>La cuestión judía en la Edad Media (siglos V-XIII). Navarra y las políticas judías en el cambio dinástico del siglo XIII.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
</oai_dc:dc>
