<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Sáez Pérez, Luis Antonio</dc:contributor>
    <dc:creator>Morales Gutiérrez, Diego</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>En este Trabajo de Fin de Grado se ofrece un análisis sobre el sector vitivinícola español pero más concretamente de la Denominación de Origen Calificada Rioja. Para ello se ha realizado un diagnóstico a través del tiempo y nos hemos centrado en los problemas que se han ido sucediendo y las políticas correspondientes que se han llevado a cabo para superarlos. Se puede comprobar como el mercado del vino ha sufrido una transformación por el lugar de la oferta y de la demanda. De la misma forma lo han hecho tanto las políticas regulatorias como los organismos que las gestionan para un correcto funcionamiento de lo que consumidores y productores demandan. Con esto se quiere demostrar la importancia de las actuaciones de los agentes que no se encuentran directamente vinculados con el mercado con su labor de control y gestión. Además de comprobar la fuerza que éstas ejercen en el mercado y de cómo pueden corregir fallos de mercado generando a su vez nuevas externalidades.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77908</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Agricultura y Economía Agraria</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77908/files/TAZ-TFG-2018-2000.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Situación del Rioja:importancia de las políticas regulatorias.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Situation of Rioja:importance of regulatory policies.</dc:title>
</oai_dc:dc>
