<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Belloso Alcay, Ana Víctoria</dc:contributor>
    <dc:creator>Campayo López, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción. El suelo pélvico femenino está formado por un conjunto de músculos, ligamentos y fascias del periné, los cuales controlan la continencia y soporte de los órganos pélvicos. El deterioro de dicho sistema produce su disfunción, generando la incontinencia urinaria, la cual, se define como la pérdida involuntaria de orina objetivamente demostrable. Durante el embarazo se producen diferentes contextos que generan la disfunción de la musculatura del suelo pélvico, además de un aumento en la presión del aparato urinario generando la aparición de incontinencia urinaria. Desde la consulta de enfermería se trabaja la prevención de manera individualizada, abordando la modificación en los hábitos de vida, la reeducación vesical y las técnicas de fortalecimiento del suelo pélvico como son: los ejercicios de Kegel, los hipopresivos y el uso de bolas chinas y/o conos vaginales. - Objetivo. El objetivo principal de este trabajo es realizar un programa de educación para la salud dirigido a la mujer embarazada o que quiera estarlo en los próximos meses, con el fin de enseñar los conceptos básicos de la incontinencia urinaria para prevenirla durante el proceso de gestación. - Metodología. Para ello se realiza una búsqueda bibliográfica en diferentes bases de datos científicas y en protocolos utilizados en centros de salud de Zaragoza y Albacete. - Conclusiones. La incontinencia urinaria es un trastorno frecuente en la mujer embarazada que provoca una disminución significativa de su calidad de vida. Desde la consulta de enfermería se abordan los conceptos básicos sobre cómo prevenir su aparición en el periodo de gestación.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90370</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90370/files/TAZ-TFG-2017-651_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90370/files/TAZ-TFG-2017-651.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Incontinencia urinaria</dc:subject>
    <dc:subject>Prevención</dc:subject>
    <dc:subject>Fortalecimiento suelo pélvico</dc:subject>
    <dc:subject>Embarazo</dc:subject>
    <dc:subject>Educación sanitaria y enfermería</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para salud sobre la prevención de la incontinencia urinaria en la mujer embarazada</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Education Programme on the Prevention of Urinary Incontinence in Pregnant Women</dc:title>
</oai_dc:dc>
