<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Martínez de Aguirre Aldaz, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Manso Cano, Eva</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Investigación sobre la cautela socini en el ordenamiento jurídico español, más concretamente sobre su aplicación y características. Mediante dicha cláusula, de gran aplicación actual, se permite distender los límites impuestos por el Código Civil para el testador sobre la parte destinada a sus herederos forzosos en la ordenación de su sucesión y se configura como una alternativa a la intangibilidad cualitativa de la legítima. Concretamente, la figura analizada se configura como una cautela de opción compensatoria que permite al legitimario optar entre recibir la legítima libre de cualquier gravamen o aceptarla gravada a cambio de una mayor atribución testamentaria. La reciente doctrina jurisprudencial la declara válida y establece su alcance e incluso, amplía su ámbito de actuación.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90235</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Derecho Privado; Área de Derecho Civil</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90235/files/TAZ-TFG-2019-1046.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Programa conjunto en ADE/DERECHO (Grados)</dc:subject>
    <dc:title>La cautela socini en el Código Civil y la reciente jurisprudencia del Tribunal Supremo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The socini clause in the Civil Code and recent jurisprudence of the Supreme Court</dc:title>
</oai_dc:dc>
