<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lizalde Gil, Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Marco del Monte, Miguel</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado tiene como objetivo comprobar si los patios inclusivos mejoran la convivencia escolar en un centro de atención preferente a alumnado con discapacidad motora. Para averiguarlo se han planteado cuatro cuestionarios, dos para el alumnado y otros dos para el profesorado que tendrán que completarlo antes y después de la propuesta de patios inclusivos que se ha diseñado. Además, se realizará un análisis descriptivo de la situación inicial y final del centro educativo. También se compararán los resultados obtenidos en los cuestionarios desde los puntos de vista de los participantes pudiendo observar si tienen la misma opinión sobre la situación escolar.  Estos resultados se relacionarán con otros estudios anteriores para terminar concluyendo, principalmente, que este tipo de patios fomentan la inclusión del alumnado con discapacidad y reducen la conflictividad en los centros educativos.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95218</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95218/files/TAZ-TFG-2020-2875.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Los patios inclusivos: una medida para mejorar la convivencia escolar en un colegio de atención preferente a alumnado con discapacidad motora</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Inclusive playgrounds: a measure to improve school climate in a preferential service’s school for motor disabled</dc:title>
</oai_dc:dc>
