<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cerrada Lamuela, Elena</dc:contributor>
    <dc:creator>Lahoz Sánchez, María</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El desarrollo de nuevas investigaciones contra el cáncer es primordial en la actualidad. Tras el descubrimiento de la actividad anticancerígena del cisplatino, ha sido de gran interés la síntesis de nuevos complejos de coordinación y organometálicos como agentes anticancerígenos.  Este trabajo tiene por objetivo el diseño de agentes anticancerígenos basados en oro(I) empleando como ligandos, moléculas derivadas de chalconas. Las chalconas son precursores de los flavonoides que presentan una variedad de propiedades biológicas, entre las que destaca la actividad anticancerígena. Para completar la esfera de coordinación del centro metálico se han empleado ligandos del tipo fosfina y carbeno, tales como PTA (1,3,5-triaza-7-fosfaadamantano), trifenilfosfina y 1,3-bis(2,6-di-i-propilfenil)imidazol-2-ilideno), con el objetivo de modificar el carácter lipófilo del complejo resultante y conseguir establecer un balance entre lipofilicidad e hidrofilicidad para favorecer su distribución y su entrada a las células. La elección, tanto del metal de transición como de los ligandos, es fundamental para diseñar un fármaco eficaz respecto a su difusión a través del organismo y su actividad antitumoral. Se llevó a cabo una serie ensayos físico–químicos y biológicos sobre los nuevos complejos, basados en el estudio del coeficiente de reparto octanol-agua, así como medidas de estabilidad tras su incubación a 37°C durante 24 horas en condiciones fisiológicas, permitiendo conocer si el carácter lipofílico se encontraba en el rango permitido para su administración y si conservaba su estructura tras 24 horas sin descomposición aparente. Los ensayos biológicos se basaron en el ensayo MTT, test de Ames, además del marcaje y visualización de los núcleos de las células. De esta forma se estudió la capacidad anticancerígena de los complejos coordinados con PTA, así como su ausencia de capacidad mutagénica. Tras resultados obtenidos, se concluye que los complejos sintetizados muestran tener un potencial adecuado para su estudio en profundidad como fármacos contra el cáncer.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76765</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Inorgánica; Área de Química Inorgánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76765/files/TAZ-TFG-2018-3171.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76765/files/TAZ-TFG-2018-3171_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Química</dc:subject>
    <dc:title>Diseño de potenciales agentes anticancerigenos</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Design of potential anticancer agents</dc:title>
</oai_dc:dc>
