<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Dr. Alejandro Serrablo Requejo</dc:contributor>
    <dc:contributor>Dr. Antonio Rezusta López</dc:contributor>
    <dc:creator>Laviano Martínez, Estefanía</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción&lt;br /&gt;La deficiencia de vitamina D, según la evidencia existente, está asociada a una mayor susceptibilidad a padecer infecciones nosocomiales. El objetivo de este estudio es examinar la asociación entre la concentración sérica de vitamina D y las infecciones nosocomiales en pacientes de cirugía hepatobiliopancreática.&lt;br /&gt;Material y métodos&lt;br /&gt;Se realizó un estudio prospectivo analítico observacional de pacientes sucesivos intervenidos tanto de forma urgente como programada en la Unidad de Cirugía Hepatobiliar de un hospital de tercer nivel en Aragón, desde febrero de 2018 hasta marzo de 2019. Las concentraciones de vitamina D se midieron al ingreso y todas las infecciones nosocomiales se documentaron tanto durante la hospitalización como durante el seguimiento en consultas externas.&lt;br /&gt;Resultados&lt;br /&gt;La media de 25-hidroxivitamina D en la población a estudio (n=301) fue de 38,56 nmol/l, correspondiendo estos valores a deficiencia. Los pacientes con mayores concentraciones de vitamina D asociaron un menor riesgo de padecer infecciones nosocomiales (p=0,014), sobre todo en el caso de la infección de sitio quirúrgico (p=0,026).&lt;br /&gt;El riesgo de padecer infecciones nosocomiales descendía un 34% por cada incremento en 26,2 nmol/l de la concentración sérica de vitamina D.&lt;br /&gt;Discusión&lt;br /&gt;La concentración sérica de vitamina D constituye un factor de riesgo modificable que podría prevenir las infecciones nosocomiales en pacientes de Cirugía Hepatobiliar.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94461</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94461/files/TESIS-2020-121.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es</dc:rights>
    <dc:subject>cirugia abdominal</dc:subject>
    <dc:subject>vitaminas</dc:subject>
    <dc:subject>microbiologia clinica</dc:subject>
    <dc:subject>enfermedades infecciosas</dc:subject>
    <dc:title>Asociación de la Concentración sérica de la vitamina D con las infecciones nosocomiales en pacientes de Cirugía Hepatobiliopancreática</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
