<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ormad Melero, María Peña</dc:contributor>
    <dc:creator>Durán Lalaguna, Concha</dc:creator>
    <dc:date>2008</dc:date>
    <dc:description>La Directiva 2000/60, conocida como Directiva Marco del Agua (DMA) obliga a todos los Estados Miembros a que sus aguas se encuentren en "Buen Estado" antes de 2015. La definición de Buen Estado se recoge en la Directiva como el peor estado establecido entre el Estado Ecológico y el Estado Químico. El Estado Ecológico es una expresión de la calidad de la estructura y el funcionamiento de los ecosistemas acuáticos asociados a las aguas superficiales, que se clasifica con arreglo al anexo V de dicha Directiva que establece el uso de cinco tipos de Indicadores Biológicos para definir el Estado Ecológico: fitoplancton, fitobentos, macroinvertebrados, peces y macrófitos.Para todos los indicadores descritos en el Anexo V de la DMA, se utilizará la composición taxonómica y la abundancia media como parámetros de calidad y para peces, además, la estructura y clase de edad. Para simplificar esta metodología, una opción es el uso de índices bióticos, como un indicador combinado de la composición, abundancia, y tolerancia a las diferentes perturbaciones. Existen índices desarrollados en todos los grupos taxonómicos, que podrían aplicarse a nuestros ríos. Los índices de calidad del agua que utilizan indicadores biológicos, se fundamentan en una puntuación que se da a cada especie en relación,a las diferentes clases de calidad química del agua. El valor indicador de cada familia, género o especie vegetal o animal, se obtiene a partir de la información de las bases de datos existentes. Esta información se categoriza para cada familia o género o especie , obteniéndose un factor de sensibilidad a la polución , que se modula con un valor indicador del taxón con respecto a su amplitud ecológica. De los índices existentes en la actualidad -más de un centenar en aguas dulces-, más de tres tercios usan macroinvertebrados bentónicos. La razón es la mayor facilidad de muestreo e identificación de unos grupos frente a otros. En algunos países, como Francia por ejemplo, también tiene mucha tradición el uso de diatomeas bentónicas para la determinación de la calidad de las aguas. El presente estudio de investigación se centra en tratar de definir una nueva metodología que sirva para establecer el estado ecológico de las aguas de la cuenca del Ebro utilizando diatomeas bentónicas, así como comparar el resultado de la aplicación de esta nueva metodología con la utilizada de manera tradicional. Para ello se ha hecho una profunda revisión bibliográfica de índices que sirvan para evaluar el estado ecológico de las aguas a través de diatomeas y se,han seleccionado aquellos que resulten más representativos de la cuenca del Ebro. Se han seleccionado estaciones de muestreo sobre las que se han analizado diatomeas y se han aplicado los diferentes índices y se ha diagnosticado la calidad biológica de la cuenca del Ebro, teniendo en cuenta la tipología del lugar. Se ha hecho una comparación del diagnóstico global de la cuenca del Ebro relativo a la calidad de las aguas, utilizando los indicadores biológicos frente a los parámetros físico-químicos convencionales, concretamente el diagnóstico de prepotables. A continuación, se ha hecho una primera aproximación a la determinación del Estado de las aguas de la cuenca del Ebro. Y finalmente una identificación de las masas de agua que en función de los resultados obtenidos en este trabajo, estarán en riesgo de no cumplir con el objetivo de 2015 de alcanzar un Buen estado. Tras el trabajo, se ha comprobado que las diatomeas bentónicas son buenos indicadores de la calidad biológica de los ríos de la cuenca, y que los índices europeos existentes de calidad biológica del agua mediante diatomeas son aplicables a toda la red hidrográfica del Ebro.Si bien los tres índices de diatomeas utilizados presentan correlaciones, el índice IPS parece dar los resultados más coherentes. En global, se puede decir que la diagnosis físico química arroja mejores resultados que la diagnosis biológica, aunque los resultados son muy parecidos. Es decir, que en cierto modo, el Estado Ecológico es más exigente que el Estado Químico. Entre un 53% y un 65% de las estaciones muestreadas en la cuenca, cumpliría con el objetivo de Buen estado entre los tres años muestreados. La metodología utilizada para la determinación del estado, con salvedades, se presenta como una buena herramienta para el diagnóstico del estado de las cuencas hidrográficas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/10008</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Química y Tecnologías del Medio Ambiente</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/10008/files/TESIS-2013-014.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ingeniería química</dc:subject>
    <dc:subject>tecnología química</dc:subject>
    <dc:subject>cuenca del ebro</dc:subject>
    <dc:subject>directiva marco del agua</dc:subject>
    <dc:subject>calidad del agua</dc:subject>
    <dc:title>Investigación del estado de las masas de agua superficiales de la cuenca del Ebro utilizando indicadores biológicos y físico químicos</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
