<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Muela Ezquerra, Julián</dc:contributor>
    <dc:creator>Cebollada García, Álvaro</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La bataille de Caresme et de Charnage et La pelea que tuvo don Carnal con la Cuaresma¸ la première du XIIIe siècle et française et la deuxième du XIVe siècle et espagnole, appartiennent au sous-genre des « batailles » qui se situe à son tour dans le genre de l’épopée allégorique. D’un côté, on analyse cette « allégorie » d’un point de vue alimentaire. On observe comment  à partir de la nourriture le monde se coupe en deux parties irréconciliables dans les deux œuvres littéraires, mais avec des particularités qui supposent l’apparition de différences profondes entre l’œuvre espagnole et l’œuvre française. D’un autre côté, on découvre ce que les deux œuvres ont d’« épique ». On se sert de l’étude de Jean Rychner pour constater comment les vestiges des chansons de geste restent présents dans les deux œuvres, étant donné que celles-ci se servent des ressources qu’employait ce genre antérieur (qu’elles parodient en même temps). Cependant, l’emploi asymétrique des formules du genre épique sérieux origine des différences remarquables entre la Bataille et la Pelea.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85175</dc:identifier>
    <dc:language>fre</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Francesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85175/files/TAZ-TFG-2019-3062.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Lenguas Modernas</dc:subject>
    <dc:title>L’Épopée Allégorique : le Combat de Carnaval et de Carême dans la Littérature Médiévale en Espagne et en France.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Allegorical Epic : the Battle between Carnival and Lent in Spanish and French Medieval Literature.</dc:title>
</oai_dc:dc>
