<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>García Bordejé, Enrique</dc:contributor>
    <dc:contributor>Blesa Moreno, María Jesús</dc:contributor>
    <dc:creator>Graus Almenar, Javier</dc:creator>
    <dc:date>2013</dc:date>
    <dc:description>El presente proyecto pretende estudiar los efectos que produce el uso de catalizadores en la deshidrogenación oxidativa de propano.   En particular se busca probar la actividad catalítica de las nanofibras de carbono frente al uso de catalizadores basados en metales de transición sobre esta reacción como parte del proyecto internacional FREECATS del cual es socio el Consejo Superior de Investigaciones Científicas (CSIC). Los catalizadores utilizados en los experimentos han sido sintetizados por el grupo de trabajo bajo la dirección del Dr. Enrique García Bordejé en el Instituto de Carboquímica. Tras  el análisis de las concentraciones de los gases de salida de las reacciones proporcionads por el cromatógrafo de gases, se ha calculado: •	la selectividad a propeno •	la conversión del propano  •	el rendimiento de la reacción A la vista de los resultados obtenidos se puede concluir que aunque las nanofibras de carbono por si solas presentan interesantes propiedades catalíticas, es necesario seguir estudiando la forma de mejorar las mismas.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/10080</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Química Orgánica; Área de Química Orgánica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/10080/files/TAZ-PFC-2013-038.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>nanofibras de carbono</dc:subject>
    <dc:subject>cnf</dc:subject>
    <dc:subject>deshidrogenación de propano</dc:subject>
    <dc:subject>catalizador estructurado</dc:subject>
    <dc:subject>óxido de vanadio</dc:subject>
    <dc:subject>Ingeniero Técnico Industrial (Esp. Química Industrial)</dc:subject>
    <dc:title>Materiales estructurados a diferentes niveles como catalizadores para la deshidrogenación de propano</dc:title>
    <dc:type>TAZ-PFC</dc:type>
</oai_dc:dc>
