<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Muro Baquero, Carmen Magdalena</dc:contributor>
    <dc:creator>Marqués Moneo, Ignacio</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: el diagnóstico inicial de demencia en el paciente puede llevar a un conjunto de emociones por parte del mismo como ansiedad, negación y aislamiento social. Su transformación en objeto de cuidados y la de su entorno en cuidadores principales va a requerir de la enfermera de atención primaria un procedimiento estandarizado para abordar este impacto en la vida del paciente. Objetivo: elaborar un plan de cuidados estandarizado para paciente con demencia inicial ajustado a las necesidades del mismo y de sus cuidadores con el fin de poder mantener un estilo de vida de calidad. Metodología: se realizó una búsqueda bibliográfica de los cuidados en los pacientes con demencia en bases de datos y algunas páginas oficiales. Con la información obtenida y mediante la aplicación del proceso enfermero con base en el modelo de Virginia Henderson, se elaboró un plan de cuidados estandarizado con taxonomía NANDA que reflejan las intervenciones a seguir por la enfermera que interactúe con un paciente diagnosticado con demencia y su cuidador. Conclusiones: se encontró evidencia del impacto que supone el diagnóstico inicial de demencia, especialmente en pacientes que no sean conscientes del deterioro cognitivo que sufren. El plan de cuidados estandarizado será útil en la educación sobre la demencia del paciente y su cuidador, previniendo así actitudes perjudiciales y la sobrecarga en el cuidador, pudiendo afrontar el envejecimiento como algo natural y llevar el control de su patología.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90297</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90297/files/TAZ-TFG-2017-1951.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Demencia</dc:subject>
    <dc:subject>Cuidados</dc:subject>
    <dc:subject>Leve</dc:subject>
    <dc:subject>Moderada</dc:subject>
    <dc:subject>Terapia</dc:subject>
    <dc:subject>Cuidador</dc:subject>
    <dc:subject>Prevalencia</dc:subject>
    <dc:subject>Screening</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Plan de cuidados de enfermería para pacientes con demencia en fase inicial</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Nursing Care Plan for Patients with Initial Dementia</dc:title>
</oai_dc:dc>
