<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>del Olmo Campillo, Gemma</dc:contributor>
    <dc:creator>Rivero Merino, Cristina</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>La mística del Libre Espíritu es una doctrina que defiende la posibilidad de un encuentro con Dios sin necesidad de intermediarios, mediante el ascetismo, el rechazo de lo material y una rica vida espiritual alejados del resto de la sociedad. La mística beguina Margarita Porete como su principal referente, refleja en su obra, El Espejo de las almas simples, el camino a seguir para alcanzar el estado de máxima unión con la divinidad. A partir de esta obra, por la que fue condenada, surgirá un movimiento de represión y persecución de los místicos del Libre Espíritu, no solo en las altas esferas sociales, sino también en el pueblo, debido al gran trabajo de difamación realizado por la Iglesia. Sin embargo, y pese a la represión, durante siglos, hasta su completa desaparición en el siglo XV, este movimiento fue en una amenaza constante y poderosa hacia el orden existente.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76711</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filosofía; Área de Filosofía</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76711/files/TAZ-TFG-2018-3279.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Filosofía</dc:subject>
    <dc:title>Mística del Libre Espíritu y desafío al orden existente</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Free Spirit Mystic and the challenge to the current order</dc:title>
</oai_dc:dc>
