<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Barcenilla Visús, Sara</dc:contributor>
    <dc:creator>Gabasa Escudero, Carmen</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>En este trabajo se aborda el estudio del comportamiento comercial de los países sudamericanos emergentes. Concretamente, estudiaremos los diferentes perfiles comerciales de Argentina, Brasil, Chile, Colombia y Perú en un periodo de 30 años, de 1987 a 2017.  Con ese objetivo se analiza la evolución de los flujos comerciales corrientes y constantes de 1987-2017, así como la tasa de apertura. La competitividad de las naciones consideradas se analiza a través de la cuota comercial mundial y la cuota comercial diferenciada por sectores. y la especialización interindustrial mediante el cálculo de índices de ventaja comparativa. El estudio se completa con el  análisis de  la participación de los países en las Cadenas Globales de Valor de 2005 a 2015.   Los resultados muestran el proceso de inserción de las economías sudamericanas en el comercio mundial vivido durante las últimas décadas, especialmente desde 2002 y el mantenimiento de un patrón de competitividad y especialización propio de países en desarrollo muy centrado en productos primarios.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85525</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85525/files/TAZ-TFG-2019-1979.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Sudamérica en el comercio mundial: la apertura de los emergentes en el periodo 1987-2017</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">South América International Trade Flows: The Oppennes of Emerging Countries in 1987-2017</dc:title>
</oai_dc:dc>
