<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Esteban Álvarez, Dolores María</dc:contributor>
    <dc:contributor>Hernández García, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Sanz Martínez, Rocío</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objetivo principal de este trabajo es estudiar el impacto de la crisis económica de 2008 sobre la eficiencia técnica de las empresas españolas pertenecientes al sector de fabricación de tejidos textiles. En la primera parte, tras describir su contexto histórico mundial, se aportan los principales datos económicos de la industria textil española: su localización geográfica, las empresas más destacadas y los factores que influyen sobre los hábitos de consumo. Posteriormente, con información extraída de la base de datos SABI y utilizando el modelo Translog de frontera estocástica, hemos obtenido los índices de eficiencia de las empresas del sector para los años 2006, 2011 y 2017. Obtenemos así una panorámica sobre el sector, analizando las siguientes cuestiones: i) el grado de eficiencia de las empresas en las distintas Comunidades Autónomas, con especial referencia a las de Aragón, ii) cómo el tamaño de las empresas afecta a su grado de eficiencia, y iii) cuáles han sido los efectos de la crisis. Los resultados obtenidos reflejan el fuerte impacto negativo de la crisis sobre el sector, traduciéndose en una disminución en el número de empleados, de empresas, y en una caída en los niveles de eficiencia.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85870</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Análisis Económico</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85870/files/TAZ-TFG-2019-298_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85870/files/TAZ-TFG-2019-298.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Economía</dc:subject>
    <dc:title>Eficiencia de la industria textil española y crisis económica.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Efficiency of the Spanish textile industry and economic crisis.</dc:title>
</oai_dc:dc>
