<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Castán Mateo, Sergio</dc:contributor>
    <dc:contributor>Savirón Cornudella, Ricardo Mariano</dc:contributor>
    <dc:creator>González Ballano, Isabel</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>El aumento ponderal en la gestante ha sido y sigue siendo un tema importante y que preocupa tanto a la mujer como al obstetra a lo largo del embarazo.&lt;br /&gt;Las recomendaciones acerca del aumento ponderal en la mujer embarazada se han ido modificando desde comienzos del siglo XX, cambiando a lo largo de los años. Así, inicialmente se daban recomendaciones absolutas de aumento de peso durante la gestación, sin tener en cuenta las características de la mujer. &lt;br /&gt;A partir de 1990, se comenzaron a dar recomendaciones individualizadas en dependencia del índice de masa corporal pregestacional de la mujer, teniendo en cuenta los cambios en los hábitos de consumo y alimentación, así como la epidemia de obesidad cada vez más preocupante, lo cual también influye en las recomendaciones que debemos dar a las mujeres embarazadas.&lt;br /&gt;Se planteó realizar en estudio con objetivo principal analizar la influencia en los resultados maternos y perinatales del aumento ponderal en la gestante de acuerdo a las recomendaciones del Instituto de Medicina de Estados Unidos de 2009.&lt;br /&gt;Como objetivos secundarios se plantearon:&lt;br /&gt;o	Determinar la prevalencia de gestantes con aumento ponderal excesivo o inadecuado según las recomendaciones del IOM de 2009&lt;br /&gt;o	Analizar las características epidemiológicas de las gestantes a estudio&lt;br /&gt;o	Establecer la distribución de la ganancia ponderal gestacional absoluta y trimestral entre las categorías de IMC pregestacional&lt;br /&gt;o	Objetivar la relación entre el IMC pregestacional y los resultados maternos y perinatales&lt;br /&gt;o	Estudiar la relación entre el aumento ponderal trimestral y total y los resultados maternos y perinatales&lt;br /&gt;Se realizó un estudio observacional, descriptivo, analítico y retrospectivo. Se seleccionó una cohorte de 427 gestantes cuyo parto actual fue asistido en el Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza, desde diciembre 2014 hasta febrero 2015, ambos inclusive.&lt;br /&gt;El presente análisis incluye a todas las mujeres con una gestación única de al menos 37 semanas y un correcto control gestacional con recogida en cartilla de embarazo del aumento ponderal. Para efectuar esta investigación se excluyeron las gestaciones múltiples, la presentación no cefálica y los partos pretérmino. &lt;br /&gt;Se realizó una revisión retrospectiva de las historias clínicas de todas las gestantes incluidas en el estudio, recogiendo información demográfica, de la historia clínica y obstétrica, y datos del periodo intraparto, con la finalidad de descubrir factores de riesgo obstétrico, así como estudiar la finalización del embarazo y las posibles complicaciones postparto. &lt;br /&gt;También se analizaron los resultados neonatales, incluyendo el peso al nacimiento, la puntuación en el test de Apgar en el primer y quinto minuto, el pH arterial de cordón umbilical y la necesidad de reanimación, así como de ingreso en UCI neonatal.&lt;br /&gt;En todas las gestantes se obtuvo la talla y el peso en la primera visita de embarazo. Esos datos fueron usados para el cálculo del índice de masa corporal (IMC), calculado como peso (kg) / altura (m)2. &lt;br /&gt;Según el IMC se clasificaron en cuatro grupos: peso inferior al normal (&lt; 18,5 kg/m2), peso normal (18,5 – 24,9 kg/m2), sobrepeso (25 – 29,9 kg/m2) y obesidad (&gt; 30 kg/m2).&lt;br /&gt;El aumento ponderal durante la gestación se obtuvo de la diferencia entre el peso al final de la gestación y el peso al inicio de la misma. Así, se clasificó a las gestantes en tres grupos según su IMC al inicio del embarazo y el aumento ponderal de acuerdo a las recomendaciones del Instituto de Medicina de Estados Unidos (IOM): ganancia ponderal menor, acorde o mayor a las recomendaciones del IOM. &lt;br /&gt;Tras el análisis estadístico y de resultados se obtuvieron las siguientes conclusiones relevantes:&lt;br /&gt;1.	La prevalencia de sobrepeso en la muestra de este trabajo es un 24,82% y de obesidad un 9,60% de las gestantes durante su embarazo. Del total de gestantes, un 63,23% no se ajustaron a las recomendaciones de aumento ponderal del Instituto de Medicina de Estados Unidos. &lt;br /&gt;2.	El 54% de las mujeres con bajo índice de masa corporal pregestacional tuvieron una ganancia ponderal inferior a las recomendaciones del Instituto de Medicina de Estados Unidos. Sin embargo, el 46,23% de las embarazadas con sobrepeso y el 43,90% de las obesas ganaron peso por encima de lo recomendado.&lt;br /&gt;3.	La evolución de la ganancia ponderal gestacional y de sus gradientes trimestrales fue ascendente. Se produjo un mayor incremento de peso promedio del primer al segundo trimestre (4,23 kg) que del segundo al tercero (1 kg) de forma global y en todas las categorías de índice de masa corporal pregestacional. Con esto, el patrón de ganancia de peso de la muestra de este trabajo describe una curva sigmoidea.&lt;br /&gt;4.	Se observó que conforme aumenta el índice de masa corporal disminuye la ganancia ponderal gestacional, tanto global como por trimestres.&lt;br /&gt;5.	Tras el análisis multivariante, únicamente se objetivó una asociación significativa (p=0,005) entre el incremento ponderal gestacional por encima de lo recomendado por el Instituto de Medicina de Estados Unidos y el riesgo de finalizar el parto por cesárea (OR 3,20; IC 95%: 1,41-7,25).&lt;br /&gt;6.	En cuanto a los parámetros neonatales no se encontró asociación significativa al comparar los grupos de incremento ponderal según el Instituto de Medicina de Estados Unidos.&lt;br /&gt;7.	Respecto al incremento de peso trimestral y la ganancia ponderal gestacional global se asocia a una reducción del riesgo de diabetes gestacional, siendo significativa esta asociación únicamente en el tercer trimestre (OR 0,32; IC 95%: 0,18-0,58) y en el aumento de peso total (OR 0,35; IC 95%: 0,21-0,59).&lt;br /&gt;8.	El incremento de peso en el segundo trimestre parece reducir el riesgo de feto pequeño para la edad gestacional en un 40% de forma significativa (OR 0,60; IC 95%: 0,37-0,98).&lt;br /&gt;9.	El incremento de peso en el tercer trimestre se asoció con el doble de riesgo de desarrollar enfermedad hipertensiva del embarazo (OR 2,00; IC 95%: 1,01-3,97).&lt;br /&gt;10.	Con un área bajo la curva de 0,832, el modelo que incluye las variables de índice de masa corporal pregestacional y trimestral, junto con el aumento ponderal trimestral y global, tiene una elevada capacidad predictiva para el riesgo de preeclampsia, que se incrementa al doble a mayor índice de masa corporal pregestacional (OR 2,34; IC 95%: 1,34-4,11). También a mayor índice de masa corporal pregestacional se encontró un incremento de casi dos veces del riesgo de diabetes gestacional (OR 1,64; IC 95%: 1,15-2,33) con un área bajo la curva de 0,719.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:description>&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63071</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/63071/files/TESIS-2017-090.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ginecología</dc:subject>
    <dc:subject>ciencias médicas</dc:subject>
    <dc:title>Aumento ponderal materno en la gestación y su influencia en los resultados perinatales</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
