<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Granada López, José Manuel</dc:contributor>
    <dc:creator>Butiuc, Corina</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Las ideas erróneas y los prejuicios hacia la enfermedad mental son algo que todavía persiste a día de hoy en nuestra sociedad y, por lo tanto, en los profesionales sanitarios como parte de ella. Este estigma afecta a la relación terapéutica enfermero-paciente repercutiendo en la calidad de los cuidados, llevando además a un retraso en la búsqueda de ayuda y de atención sanitaria por parte de los pacientes, retrasando así la instauración del tratamiento y disminuyendo la adherencia a este.&lt;br /&gt;Objetivo: Integrar en el hospital un programa de educación anti-estigma, dirigido a las enfermeras de un Servicio de Urgencias.&lt;br /&gt;Metodología: Se realizó una revisión de la evidencia científica, en las diferentes bases de datos: Cuiden, Pubmed, Science Direct, Alcorze, Scielo y Dialnet. Además, se consultaron varias guías y protocolos de la Organización Mundial de la Salud y posteriormente se planteó un Plan de Intervención de Enfermería dirigido a las enfermeras del HUMS.&lt;br /&gt;Conclusión: Las enfermeras, como parte del sistema de salud, pero también de la sociedad presentan también actitudes estigmatizadoras hacia la&lt;br /&gt;enfermedad mental, percibiendo a estos pacientes como impredecibles, violentos e incurables, además de sentir incomodidad, temor y rechazo cuando deben tratarlos. Por todo ello, los esfuerzos deben ir dirigidos a disminuir este estigma presente en los profesionales, para así, poder asegurar una atención integral y efectiva de todos los pacientes del SNS.&lt;br /&gt;Palabras Clave: Estigma; salud mental; enfermería; trastorno mental.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90089</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90089/files/TAZ-TFG-2020-422.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>La estigmatización de la enfermedad mental: Una visión enfermera</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Stigmatization of Mental Illness: A Nursing Vision</dc:title>
</oai_dc:dc>
