<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Meade Huerta, Patricia</dc:contributor>
    <dc:creator>Rodríguez Castanedo, Estefanía</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El método “Baby Led Weaning” crece en popularidad y se opone al método tradicional de alimentación. Se basa en la introducción de alimentos sólidos tras la lactancia materna exclusiva, motivando al bebé a tomar los alimentos para favorecer la experimentación y la estimulación del reflejo masticatorio. Se sostiene que la edad recomendada para la introducción de sólidos según la OMS coincide con el inicio de la madurez del niño de tomar y masticar alimentos. Aunque un gran número de investigaciones contraatacan apuntando que el niño no posee madurez suficiente para obtener los nutrientes necesarios y la introducción de sólidos más allá de los 10 meses podría causar dificultades en la alimentación, los defensores de BLW indican que la alimentación a través de cuchara es una adaptación inadecuada e innecesaria. Ante las dudas surgidas en este ámbito, es esencial describir ventajas e inconvenientes de esta práctica y compararla con la alimentación tradicional.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/77559</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Bioquímica y Biología Molecular y Celular; Área de Bioquímica y Biología Molecular</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/77559/files/TAZ-TFG-2018-4748.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Nutrición Humana y Dietética</dc:subject>
    <dc:title>Baby-Led Weaning: ¿Es un método adecuado de alimentación infantil?</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Baby-Led Weaning: Is it an appropriate infant feeding method?</dc:title>
</oai_dc:dc>
