<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Dean Álvarez-Castellanos, Alejandro</dc:contributor>
    <dc:creator>Montaner Gállego, María</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La realización de proyectos sobre estructuras existentes aumenta tras el movimiento moderno en el momento en que se vuelve a tomar la historia como referente arquitectónico. Este tipo de intervenciones necesita una aproximación distinta al proyecto por las limitaciones que puede imponer la construcción original. Los arquitectos suizos Herzog &amp; de Meuron comienzan su carrera arquitectónica con una serie de intervenciones sobre lo construido que buscan la actualización de la obra arquitectónica para darle sentido dentro de la ciudad contemporánea, introduciendo temáticas propias de su arquitectura. Este tema aparecerá en diversas ocasiones a lo largo de su obra, mostrando una evolución en la manera que tienen los arquitectos de enfrentarse a este tipo de proyectos. El tratamiento que reciben los huecos en la alteración del genius loci de las obras evoluciona a lo largo de la carrera de Herzog &amp; de Meuron, siendo un factor que influye en el resto del proyecto en gran medida. Este trabajo se articula en torno a las estrategias empleadas por los arquitectos suizos a la hora de afrontar el tratamiento de los huecos y en su clasificación en diferentes categorías en función del grado de intervención sobre la construcción preexistente. Para ello, se seleccionan diez de los proyectos de esta naturaleza en los que la alteración de las aperturas es más representativa. Por medio del estudio de las diferentes estrategias partiendo de los detalles constructivos que hacen posible su materialización y los efectos perceptivos que generan, se busca hacerlas propias entendiendo los condicionantes que llevan a su aplicación.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64168</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Unidad Predepartamental de Arquitectura; Área de Construcciones Arquitectónicas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64168/files/TAZ-TFG-2017-2913.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Estudios en Arquitectura</dc:subject>
    <dc:title>El hueco en la obra de Herzog &amp; de Meuron: proyectos de intervención sobre lo construido</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The gap in Herzog &amp; de Meuron's works: intervention projects in existing buildings.</dc:title>
</oai_dc:dc>
