<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Montañés Espinosa, Antonio Joaquín</dc:contributor>
    <dc:creator>Lión García, Álvaro</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo de Fin de Grado se divide en tres bloques. En el primero se explica en detalle la estructura y el funcionamiento de los mercados eléctricos de España y de Italia, comparando las cifras de las principales compañías que producen y comercializan electricidad y comparando también las principales cifras de los dos Operadores del Sistema, REE en España y Terna S.p.A. en Italia. Se explica el método de cálculo del kWh para cada uno de los mercados y cómo se tiene controlada a diario esta variación del precio. En el segundo bloque se explican las facturas de la luz de ambos países, entrando en detalle en los tipos de pagos e impuestos con los que pagamos el transporte y la distribución de la luz. Se hace un análisis del precio que se paga por estas partidas y su comparación con el precio que se paga por el consumo realizado. Por último, se presenta un tercer bloque en el que se pone sobre la mesa la situación de las energías renovables, el uso que ambos países le están dando a las mismas y el contexto europeo en el que nos encontramos, se explican los objetivos que la Unión Europea puso para 2020 y la mirada al futuro con los objetivos previstos para 2030 para intentar convivir con el cambio climático de la manera menos perjudicial posible. En este último bloque se expone un tema de actualidad a nivel europeo, el uso de dos horarios durante el año y su posible desaparición en 2021, se pone en duda que sea una medida adecuada de ahorro de energía y se explican las posibles soluciones, tanto para España como para Italia, de cara a su posible abolición a nivel europeo.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85484</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Eléctrica; Área de Ingeniería Eléctrica</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85484/files/TAZ-TFG-2019-2067.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ingeniería Eléctrica</dc:subject>
    <dc:title>Estudio comparativo del mercado eléctrico español y del mercado eléctrico italiano</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Comparative study of the Spanish electricity market and the Italian electricity market</dc:title>
</oai_dc:dc>
