<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Goñi Garín, Jesús Gregorio</dc:contributor>
    <dc:creator>Pons Viña, Gemma</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El presente Trabajo Fin de Grado se centra en la atención psicopedagógica que reciben los niños oncológicos en las aulas hospitalarias. Para ello, se parte de la elaboración de un marco teórico, en el que se recoge información sobre el cáncer infantil (grupo de enfermedades que representan la segunda causa de muerte en niños), y las aulas hospitalarias, indagando en la necesidad de dar respuesta a los aspectos emocionales, sociales y educativos desde las mismas, pues queda demostrado que tanto la hospitalización, como el diagnóstico y tratamiento del cáncer, produce en el paciente pediátrico una serie de efectos negativos, y desde el aula hospitalaria, se puede contribuir a una mejor calidad de vida del niño oncológico.   Tras esta revisión teórica y basándonos en la imposibilidad de afrontar el cáncer desde una perspectiva únicamente médica, se desarrolla una propuesta de intervención para un aula hospitalaria, cuyos principales destinatarios son los niños oncológicos de Educación Infantil que asisten a la misma. Para comprobar si con esta propuesta de intervención se puede mejorar la calidad de vida de los alumnos y, con ello, lograr un progreso en el tratamiento oncológico, se exponen los resultados esperados, fundamentados en otros estudios e investigaciones; para finalmente, razonar con la descripción de una serie de conclusiones surgidas tras la realización del presente trabajo.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/76819</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76819/files/TAZ-TFG-2018-3001_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/76819/files/TAZ-TFG-2018-3001.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Infantil</dc:subject>
    <dc:title>Como maestros/as de un aula hospitalaria, ¿podemos ayudar en la mejora del tratamiento de niños oncológicos?</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">As hospital classrooms’ teachers, could we help oncology children to improve in their treatment?</dc:title>
</oai_dc:dc>
