<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Franco Sierra, María Ángeles</dc:contributor>
    <dc:creator>Borobia Tabuenca, Sandra</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la hemiartroplastia de hombro es una técnica quirúrgica que se utiliza para la reconstrucción del húmero en casos de fractura proximal con dificultad de consolidación y alto riesgo de necrosis. Lleva consigo un periodo de inmovilización el cual supone una disminución de la movilidad de la articulación del hombro, con pérdida de fuerza muscular, que afecta a la funcionalidad del hombro. Es necesario aplicar un plan de tratamiento de fisioterapia para mejorar las consecuencias producidas tras la fractura y la posterior intervención quirúrgica. Objetivos: El objetivo de este estudio es diseñar, aplicar y analizar un plan de intervención en fisioterapia para un paciente intervenido de una hemiartroplastia de hombro tras un traumatismo de alta energía. Metodología: Este estudio es un caso clínico en el que se describen los efectos que tiene un plan de intervención fisioterápico. El plan de intervención tiene una duración de 14 semanas, en las que se realiza de forma diaria una sesión de tratamiento, de aproximadamente 1 hora y 30 minutos; al paciente se le valora en tres ocasiones. Las diferentes modalidades de tratamiento que se utilizan en el plan de intervención son: hidroterapia, fangoterapia, crioterapia, electroterapia, terapia manual y ejercicio terapéutico. Resultados: Aumentan los valores del rango de movimiento, de la fuerza muscular y se produce ligera mejoría la funcionalidad del hombro. Se observa notable mejoría del dolor, del estado de la cicatriz y se reduce la tensión muscular. Conclusiones: El plan de intervención fisioterápico mejora el dolor, el rango de movimiento, la fuerza muscular y el estado de la cicatriz.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/89150</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/89150/files/TAZ-TFG-2018-770.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Hemiartroplastia de hombro</dc:subject>
    <dc:subject>Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:subject>Funcionalidad</dc:subject>
    <dc:subject>Hidroterapia</dc:subject>
    <dc:subject>Ejercicio terapéutico</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Plan de intervención de fisioterapia en hemiartroplastia de hombro: a propósito de un caso</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Physiotherapy intervention plan in shoulder hemiarthoplasty: a case report</dc:title>
</oai_dc:dc>
