<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Mirallas Ferrer, May</dc:contributor>
    <dc:creator>MARCO LOPEZ, PATRICIA</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Desde tiempo atrás existe en las aulas un doble problema comunicativo, por un lado, la poca importancia que se le da a la expresión oral, y, por otro lado, el poco uso que se hace en la escuela de la escritura creativa frente a la académica. Pese a que estos problemas se han intentado paliar a lo largo de los años con estudios sobre el tema siguen siendo una traba para llegar a una buena comunicación en las aulas actualmente.  El presente TFG pretende comprobar si es posible mejorar este doble problema con la ayuda de los métodos de creación literaria presentes en la obra Gramática de la Fantasía del maestro y pedagogo Gianni Rodari. Para comprobarlo, estos métodos van a servir de guía para que los 25 alumnos de 4º de Educación Primaria del Colegio Minte de Monzón, puedan mejorar tanto su expresión oral como su escritura creativa a través de la imaginación y la fantasía durante el desarrollo de la Unidad Didáctica: Jugando con la Fantástica.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85574</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Lenguas y de las Ciencias Humanas y Sociales; Área de Didáctica de la Lengua y la Literatura</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85574/files/TAZ-TFG-2019-1857.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>Jugando con la fantástica: expresión oral y escritura creativa con Gianni Rodari</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Playing with the fantastic: oral expression and creative writting with Gianni Rodari</dc:title>
</oai_dc:dc>
