<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ortiz Domingo, José</dc:contributor>
    <dc:creator>Ruiz González, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>L’éducation est actuellement un des sujets de discussion des plus fréquents partout dans le monde. Elle est, décidemment, la base de toute société selon plusieurs penseurs. C’est pourquoi nous avons consacré notre TFG à rédiger une étude comparative des deux systèmes à première vue similaires, mais qui, en réalité, présente une diversité énorme. C’est les cas de la France et l’Espagne. En effet, ce travail est l’objet d’une analyse minutieuse de plusieurs facteurs qui ont une certaine incidence sur la constitution des deux systèmes éducatifs. Ainsi, les conjonctures politiques, financières, sociales et religieuses font partie de ces éléments avec une emprise remarquable.  Les valeurs de la République (liberté, égalité, fraternité et laïcité) octroient à l’Hexagone un caractère particulier qui a des conséquences importantes dans le domaine de l’éducation. La France cherche à offrir une éducation similaire à ces citoyens, ce qui se réalise à l’aide d’un processus centralisateur qui caractérise également le système français. Contrairement à cela, le cas de l’Espagne montre une diversité entre les régions qui implique un processus de décentralisation afin d’adapter l’enjeu éducatif aux besoins particuliers de chaque « Comunidad Autónoma ». En outre, l’Espagne est enracinée sur la religion catholique, ce qui a pour conséquence l’existence de nombreux établissements scolaires privés ou « privado-concertados ».  De même, l’importance accordée aux langues est un sujet que nous traitons dans notre travail, étant donné le rôle majeur qu’elles jouent dans le panorama actuel et sa prolifération dans le monde de l’éducation.  Ces traits caractéristiques constituent, avec d’autres facteurs, le point de départ de notre étude, dans lequel nous tentons de mettre en lumière les aspects les plus pertinents de chaque système éducatif.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/75075</dc:identifier>
    <dc:language>fre</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Francesa; Área de Filología Francesa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75075/files/TAZ-TFG-2018-2627.pdf</dc:relation>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/75075/files/TAZ-TFG-2018-2627_ANE.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Lenguas Modernas</dc:subject>
    <dc:title>Étude comparative des systèmes éducatifs  en France et en Espagne</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">A Comparative Study of the Educational System between France and Spain</dc:title>
</oai_dc:dc>
