<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Azkue Beteta, Juan Luis</dc:contributor>
    <dc:contributor>Hidalgo García, César</dc:contributor>
    <dc:creator>Vinacua Aínsa, Jaime</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: &lt;br /&gt;Se explica que se ha producido un incremento de la práctica deportiva en España en los últimos años y consecuentemente de las lesiones músculo-esqueléticas. Surge por tanto la necesidad de evaluar condiciones fisiológicas de los deportistas mediante exámenes de triaje. &lt;br /&gt;Objetivos: &lt;br /&gt;Relacionar los resultados del test de Thomas Modificado con los resultados de la movilidad fisiológica de los músculos implicados en este test. &lt;br /&gt;Metodología: &lt;br /&gt;Se explica cómo se realizó el procedimiento de medición en los jugadores de un equipo de fútbol profesional, en los que se midió diferentes ángulos de movimiento a través del goniómetro y un aplicación de smartphone. Se establecieron unos criterios para cualificar a los sujetos como positivos o negativos para los resultados de los diferentes test. Se obtuvieron una serie de resultados mediante el análisis estadístico de las diferentes variables. &lt;br /&gt;Resultados: &lt;br /&gt;Se expone una mala correlación entre los resultados de los diferentes test, excepto en el caso del Tensor de la Fascia Lata con la rotación externa de la tibia en el test de Thomas Modificado.&lt;br /&gt;Discusión: &lt;br /&gt;Se analiza como esta baja correlación de los resultados entre los diferentes test puede deberse al procedimiento, al instrumento de medición, a los criterios clínicos establecidos y al bajo número de la muestra.&lt;br /&gt;Conclusión:&lt;br /&gt;Se explican los resultados obtenidos entre la relación de los diferentes test así como que no existen diferencias en los resultados del test de Thomas Modificado entre los miembros inferiores. También, se expone que los músculos más acortados del equipo parecen ser los Tensores de la Fascia Lata. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90039</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Fisioterapia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90039/files/TAZ-TFG-2020-631.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Fisioterapia</dc:subject>
    <dc:title>Relación del Test de Thomas Modificado con la movilidad fisiológica de los músculos flexores de cadera en un equipo de fútbol profesional: estudio observacional</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Relationship of the Modified Thomas Test with the physiological mobility of the hip flexor muscles in a professional football team: observational study</dc:title>
</oai_dc:dc>
