<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Valdeón Vélez, Aitor</dc:contributor>
    <dc:creator>Valencia Álamo, Leopoldo.</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>El objetivo principal de este trabajo consiste en contribuir a la gestión del medio natural en la Comunidad Autónoma Valenciana ante la potencial presencia de una especie animal no contemplada hasta el momento: el tritón jaspeado (Triturus marmoratus). El interés que tiene la especie se debe a la existencia de una población aislada justo en la provincia de al lado, Tarragona. Se han llevado a cabo diferentes metodologías estadísticas y geográficas como los SIG, la teledetección y los modelos de nicho ecológico utilizando el algoritmo de máxima entropía (Maxent), a la hora de predecir la distribución de la especie y crear mapas de distribución.  Para la construcción de estos modelos predictivos se necesitan dos fuentes de información: datos de presencia de la especie (población de Tarragona) y variables ambientales. En las modelizaciones las variables no deben estar correlacionadas y poseer la mayor heterogeneidad. En este caso, a la hora de evaluar el modelo, se ha obtenido un valor del estadístico AUC muy elevado de 0,920. Ello demuestra la eficacia del modelo. Asimismo, los resultados indican que hay una continuidad espacial entre las poblaciones de Tarragona y la provincia de Castellón. Mediante la gestión del hábitat podría aparecer en el futuro la especie en Castellón y formar parte del abanico de biodiversidad a gestionar por la Comunidad Autónoma Valenciana. &lt;br /&gt;Palabras clave: Modelización, tritón jaspeado, Castellón, Tarragona, Maxent.&lt;br /&gt;ABSTRACT: The main objective of this work is to contribute to the management of the natural environment in the Valencian Autonomous Community in the face of the potential presence of an animal species not contemplated so far: the marbled newt (Triturus marmoratus). The interest of the species is due to the existence of an isolated population right in the province next door, Tarragona.Different statistical and geographical methodologies such as GIS, remote sensing and ecological niche models have been carried out using the maximum entropy algorithm (Maxent), when predicting the distribution of the species and creating distribution maps. Two sources of information are needed for the construction of these predictive models: presence data of the species (population of Tarragona) and environmental variables. In modelling, the variables should not be correlated and have the greatest heterogeneity. In this case, when evaluating the model, a very high AUC statistical value of 0.920 was obtained. which demonstrates the effectiveness of the model. Likewise, the results indicate that there is a spatial continuity between the towns of Tarragona and the province of Castellón. Through habitat management, the species could appear in Castellón in the future and become part of the biodiversity range to be managed by the Valencian Autonomous Community. Keywords: Modelling, marbled newt, Castellón, Tarragona, Maxent.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/84804</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Geografía y Ordenación del Territorio</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/84804/files/TAZ-TFM-2019-880.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Ordenación Territorial y Medioambiental</dc:subject>
    <dc:title>Aplicación de los métodos de modelización a la conservación de especies: Plan de conservación del tritón jaspeado (Triturus marmoratus) en la provincia de Castellón.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Application of modelling methods to the conservation of species: Marbled newt (Triturus marmoratus) conservation plan in the province of Castellón.</dc:title>
</oai_dc:dc>
