<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ros Mendoza, Luis</dc:contributor>
    <dc:contributor>Escolar Castellón, Juan de Dios</dc:contributor>
    <dc:creator>Antolín Horno, Elvira</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>Dentro del crecimiento craneofacial, la base del cráneo ha acaparado especial atención por ser la estructura más compleja del esqueleto, que protege y soporta el cerebro además de proveer una plataforma para el crecimiento facial. Al encontrarse estructuralmente relacionada con el neurocráneo y con la cara, hace que su correcto desarrollo sea crítico para el consiguiente desarrollo normal de la bóveda craneal y del rostro. Por todo ello y con el fin de comparar las modificaciones estructurales y dimensionales craneofaciales relacionadas con la edad, hemos propuesto la siguiente pregunta de investigación: ¿existe relación entre la edad gestacional y el desarrollo cefálico? Tras el estudio tomodensitométrico del desarrollo craneal de  32 fetos de entre  13 y 32 semanas de edad gestacional, hemos llegado a la siguiente conclusión: El desarrollo cefálico de la base craneal y el tercio superior del viscerocráneo se relacionó con la edad gestacional principalmente durante las 13,56 semanas y 19,77 semanas. Estas partes del cráneo así mismo se relacionan entre sí durante este periodo de vida fetal.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9704</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Anatomía e Histología Humanas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/9704/files/TESIS-2012-124.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>anatomía</dc:subject>
    <dc:subject>desarrollo humano</dc:subject>
    <dc:title>Estudio tomodensitométrico del desarrollo craneal</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
