<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gil Lacruz, Ana Isabel</dc:contributor>
    <dc:contributor>Gil Lacruz, Marta</dc:contributor>
    <dc:creator>Gasca Tizné, Gema</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>El objetivo de las políticas mundiales es poder brindar a la población un envejecimiento saludable. Los adultos mayores físicamente activos disfrutan de una mejor calidad de vida y un mejor estado de salud. Los programas de entrenamiento aeróbico basados en el baile social han demostrado ser una actividad placentera con beneficios físicos y psicológicos que ayudan a los más mayores a sentirse vinculados socialmente  y mantener su reserva funcional. El objetivo del presente estudio es describir cómo una actividad organizada en centros para mayores, como es el baile en línea, favorece el bienestar en la tercera edad. Para tal efecto se llevó a cabo un estudio observacional de tipo descriptivo transversal y de carácter prospectivo mediante cuestionario autoadministrado con preguntas recogidas en la Encuesta Nacional de Salud que se compararon con los microdatos de 2017 para el mismo rango de edad en Aragón. El estudio se completó con la administración del cuestionario de calidad de vida  WHOQOL-BREF. Respecto a los resultados, los participantes de baile en línea son en su mayoría mujeres (80%). En general reportan estar satisfechos con todas las dimensiones de la calidad de vida. Más del 70 % de los alumnos de baile en línea cumplen o superan las recomendaciones de actividad física de la OMS. De estos, el 80% reportan una calidad de vida y satisfacción con su salud muy buena. Los enfermos crónicos que bailan afirman practicar actividad física intensa (71%) en la misma proporción que los bailarines sanos (72%).   Podemos concluir que los bailarines son más activos y sufren menos problemas de salud crónicos que la población general. Además, el baile en línea genera entre sus participantes buenas percepciones sobre su salud y calidad de vida en todas sus dimensiones.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/78437</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Dirección y Organización de Empresas; Área de Organización de Empresas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/78437/files/TAZ-TFM-2018-727.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Gerontología Social</dc:subject>
    <dc:title>Beneficios del baile en línea como forma de envejecimiento saludable</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Benefits of line dancing for a healthy ageing</dc:title>
</oai_dc:dc>
