<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González de la Cuesta, Delia María</dc:contributor>
    <dc:creator>del Pozo Muñoz, Beatriz</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>RESUMEN Introducción: el 50% de las depresiones posparto comienzan en el embarazo. Es por esto que varios autores prefieren hablar del término depresión perinatal, englobando en él los cuadros depresivos menores y mayores que aparecen durante el embarazo y el primer año de vida del bebé. Se trata de un importante problema de salud, ya que sus consecuencias abarcan desde problemas cognitivos y  de comportamiento en el niño hasta trastornos en el vínculo materno-filial, y como tal que requiere una adecuada intervención. Aprender a identificar los factores de riesgo y realizar un correcto cribado de la salud mental en el periodo perinatal, son unas buenas bases que permiten la detección precoz de la depresión perinatal, minimizando así sus complicaciones.  Objetivo: mejorar los conocimientos de las matronas a través de un programa de salud que les muestre la importancia de una buena valoración de la salud mental en el periodo perinatal y de la detección precoz de trastornos depresivos en esta etapa para disminuir sus complicaciones.  Metodología: se realizó una actualización del tema a través de la búsqueda bibliográfica de información en varias bases de datos y se amplió con la lectura de documentos publicados por algunos organismos oficiales. A partir de esta se realizó un programa de salud para la detección precoz de la depresión perinatal.  Conclusiones: instruir a las matronas y proporcionarles herramientas para una identificación precoz de la depresión perinatal minimiza las complicaciones que esta pueda ocasionar. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90367</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90367/files/TAZ-TFG-2017-655.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud: detección precoz de la depresión perinatal</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health Program: Early Detection of Perinatal Depression</dc:title>
</oai_dc:dc>
