<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Murillo Pardo, Berta</dc:contributor>
    <dc:creator>Romé Cestero, Juan</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>La Agenda 2030 es una referencia para el futuro mundial; recoge en sus páginas temas de vital importancia, sobre los que muchas escuelas todavía no han puesto su atención. Sin embargo, desde la educación, se puede ejercer un papel protagonista ante la situación crítica que abordan los diecisiete Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS), objeto y fin de las diferentes agendas 2030; tanto que haríamos bien en situarlos como el eje motor de nuestra práctica docente.  En este proyecto, se ha pretendido ver cómo el C.R.A. Bajo Gállego trata en sus documentos todos los aspectos relacionados con los ODS, con el fin de conocer el estado de la cuestión y reflexionar acerca de los resultados obtenidos. Todo esto, se ha llevado a cabo a través de un análisis documental y una entrevista a maestros y maestras del centro, para después, elaborar una serie propuestas y actuaciones que refuercen todo el trabajo que esta escuela ya hace por la Agenda 2030. Los resultados han sido muy positivos, siendo el Plan de Innovación Impulso un instrumento de gran validez y riqueza para la construcción de una cultura de centro basada en la sostenibilidad. Dentro de este documento destaca el importante papel que se otorga a las familias y a la comunidad educativa, así como la relevancia que el entorno y la salud tienen dentro de esta escuela. Asimismo, para seguir avanzando hacia el horizonte 2030, se han propuesto una serie de actuaciones y una guía didáctica para que el C.R.A. Bajo Gállego disponga de nuevas estrategias para alcanzar sus metas.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88003</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal; Área de Didáctica de la Expresión Corporal</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88003/files/TAZ-TFG-2019-3695.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Magisterio en Educación Primaria</dc:subject>
    <dc:title>“La Agenda 2030: una cultura de centro en el C.R.A. Bajo Gállego”</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">“The 2030 Agenda: the culture of an educational centre in C.R.A. Bajo Gállego”</dc:title>
</oai_dc:dc>
