<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>De la Rica Escuín, María Luisa</dc:contributor>
    <dc:creator>Almerge Viñuales, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>Introducción: El cáncer es la principal causa de morbi-mortalidad en el mundo y alrededor de 6 millones de personas, que sufren de esta enfermedad, requieren cuidados paliativos (CP). Sin embargo, la cobertura de estos cuidados es todavía muy deficiente.  Los CP prestan atención, tanto a la familia como al paciente, con el objetivo de mejorar la calidad de vida  y cubrir las necesidades del paciente terminal hasta su muerte. Los cuidadores principales realizan la mayoría de los cuidados al paciente oncológico terminal y suelen ser familiares allegados, mayoritariamente mujeres. Estos cuidadores ejercen funciones desconocidas para ellos y la información sobre este tipo de cuidados es escasa, por lo que puede influir de manera negativa en la calidad de vida del paciente terminal. Por ello, enfermería juega un papel muy importante en la educación y la formación de estos cuidadores principales para garantizar la prestación de unos cuidados paliativos de calidad.&lt;br /&gt;Objetivo principal: Elaborar un programa de educación para la salud dirigido a cuidadores principales de pacientes oncológicos en situación terminal, que proporcione conocimientos y estrategias para el cuidado de estos pacientes, garantizado así calidad de vida hasta la muerte.&lt;br /&gt;Metodología: Se ha buscado en diferentes bases de datos científicas y seleccionado varios artículos publicados entre 2015-2020, utilizando palabras claves y el operador booleano “AND”. Además, se ha consultado distintas páginas webs y libros que resultaron de especial interés para el desarrollo de este trabajo.&lt;br /&gt;Conclusiones: La intervención enfermera en cuidados paliativos resulta imprescindible. Por un lado, garantiza una educación y la adquisición de habilidades y conocimientos en cuidados paliativos por parte de los cuidadores principales de pacientes oncológicos terminales, y por otro lado, asegura una buena calidad y asistencia a estos enfermos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/94833</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/94833/files/TAZ-TFG-2020-495.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Cuidados paliativos</dc:subject>
    <dc:subject>Familia</dc:subject>
    <dc:subject>Cuidador principal</dc:subject>
    <dc:subject>Cáncer</dc:subject>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Programa de educación para la salud dirigido a cuidadores principales de pacientes oncológicos en situación terminal</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Health education program for primary caregivers of terminally ill cancer patients</dc:title>
</oai_dc:dc>
