<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Nuño Morer, Felipe</dc:contributor>
    <dc:creator>Calleja Bonet, Jesica</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: En los últimos años el tratamiento anticoagulante oral ha avanzado, ya que durante muchos años el tratamiento de elección han sido los antagonistas de la vitamina K, como es el caso del Acenocumarol, pero en la última década se han desarrollado alternativas, los conocidos como anticoagulantes de acción directa (ACOD).    Objetivo: Desarrollar la evidencia científica sobre la actuación enfermera frente al paciente anticoagulado con ACOD, para así mejorar la adherencia terapéutica y evitar complicaciones.  Metodología: Se realizó una revisión bibliográfica estructurada en diferentes bases de datos, así como una lectura de literatura especializada proveniente de libros de texto y revistas científicas.  Desarrollo: Se plantean una serie  de objetivos  priorizando que el paciente conozca el proceso de su enfermedad, el tratamiento y la importancia de un buen cumplimiento del mismo, estableciéndose los cuidados más indicados para mejorar la adherencia al tratamiento. La complicación potencial de sangrado se establece como principal problema de colaboración  y se plantean intervenciones orientadas a que el paciente y familia conozcan los principales signos y síntomas de hemorragia y las acciones apropiadas en el caso que se produzcan.  Conclusiones: Los ACOD presentan un gran número de ventajas frente a la anticoagulación clásica, pero para que el paciente las desarrolle es fundamental el papel de enfermería para una correcta educación sanitaria lo que conlleva una buena adherencia al tratamiento evitando así posibles complicaciones.   Palabras clave:  Nuevos anticoagulantes orales, adherencia terapéutica, complicaciones, cuidados de enfermería, práctica clínica.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85819</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85819/files/TAZ-TFG-2019-515.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>"Educación sanitaria en pacientes en tratamiento con anticoagulantes orales de acción directa (ACOD).Revisión bibliográfica".</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">"Health education in patients under treatment with oral direct-acting anticoagulants (ACOD). Bibliographic review".</dc:title>
</oai_dc:dc>
