<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rodríguez Casals, Carlos</dc:contributor>
    <dc:creator>Sarsa Sarsa, Virginia</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este Trabajo Fin de Máster, Aprendizaje a lo largo de la vida, recoge las vivencias de una alumna del Máster Universitario en Profesorado, que cuenta con una dilatada experiencia laboral. Relata sus primeras experiencias como docente en los Practicum I, II y III que le han servido para integrar los distintos saberes (saber, saber hacer y saber ser y estar), coordinando la parte teórica del Máster con la parte práctica en un entorno real de trabajo. Ha tenido que pensar y actuar para afrontar situaciones concretas propias del ámbito educativo: integrándose en un centro educativo, desenvolviéndose en un aula, analizando la documentación, conociendo a los alumnos para adaptar las metodologías, actividades y materiales a sus necesidades, haciendo propuestas de innovación, sin olvidarse de la evaluación de la práctica docente. Esas experiencias serán su apoyo para adaptarse a los cambios y retos que el futuro pueda depararle. Demuestra que su mayor fortaleza es el gran cúmulo de conocimientos y experiencias adquiridos, así como su estabilidad emocional, sabiendo lo que quiere conseguir y cómo lograrlo: con constancia y esfuerzo. Es al final de este recorrido, cuando reflexiona y analiza sobre todo lo aprendido, experimentado y compartido durante su propio proceso de enseñanza-aprendizaje y es consciente de que tendrá que continuar aprendiendo, porque la educación es un aprendizaje permanente que se desarrolla a lo largo de toda la vida.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86809</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Didáctica de las Ciencias Experimentales; Área de Didáctica de las Ciencias Experimentales</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86809/files/TAZ-TFM-2019-392.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:subject>
    <dc:title>Aprendizaje a lo largo de la vida</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Lifelong learning</dc:title>
</oai_dc:dc>
