<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Alfonso Abecia, José</dc:contributor>
    <dc:creator>Sosa Misuraca, Cecilia</dc:creator>
    <dc:date>2007</dc:date>
    <dc:description>En esta tesis se presentan los resultados derivados de la investigación de los efectos de la subnutrición sobre la expresión génica de los oviductos y el endometrio durante el ciclo sexual o la gestación temprana en ovejas adultas. A partir de los antecedentes evidenciando que las ovejas subnutridas presentan menores tasas de gestación y retraso en el desarrollo de sus embriones, y que presentan menores concentraciones de progesterona en el endometrio, la hipótesis de partida de los trabajos de esta tesis fue que el menor contenido de progesterona endometrial en la fase luteal temprana (día 5) podía deberse a un menor contenido endometrial de receptores de progesterona (PR) ya que los receptores concentran las hormonas en los tejidos diana. En el Artículo I se estudió la expresión endometrial de los PR y de los receptores de estrógenos (ERa) (por inmunohistoquímica) en ovejas subnutridas a la mitad de sus requerimientos diarios para mantenimiento y se encontró que éstas presentaban una menor expresión de PR el día 5 pero no el día 10 del ciclo sexual, confirmando la hipótesis previa. Se sugirió que la menor expresión de PR podía deberse a la acción de hormonas metabólicas actuando como mediadoras entre el estado metabólico y la reproducción. En el Artículo II, se analizó integralmente la expresión de PR y ER (localización celular, expresión de transcriptos y capacidad de unión) y se estudiaron las concentraciones plasmáticas de varios metabolitos y hormonas metabólicas (insulina, IGF-I, leptina) para relacionarlos con las determinaciones de los receptores. En este estudio se encontró una capacidad de unión de PR y ER reducida el día 5 del ciclo en las ovejas subnutridas, sin observarse cambios en la expresión de los transcriptos, sugiriendo que la menor expresión de los receptores probablemente se debía a causas post-trascripcionales. No se observaron diferencias el día 14 del ciclo, que es un momento clave ya que alrededor de ese día se decide el destino del cuerpo lúteo. La subnutrición aumentó las concentraciones de ácidos grasos no esterificados, y disminuyó las concentraciones de insulina, IGF-I y leptina. Esta disminución de IGF-I y leptina podría ser una posible explicación para la menor expresión de los receptores esteroideos, ya que se ha descrito que estas hormonas son capaces de activarlos independientemente del ligando. El Artículo III confirmó la hipótesis de que la subnutrición afecta la expresión génica del tracto reproductivo, ya que se encontró una menor concentración de transcriptos de ERa el día 5, y de PR los días 5 y 14, en los oviductos ipsilaterales al cuerpo lúteo. Junto con los resultados de los artículos anteriores, estos resultados 8 reafirmaron el concepto de que la subnutrición altera el ambiente materno para un posible embrión, y podrían explicar, al menos parcialmente, el retraso en el desarrollo embrionario observado en las ovejas subnutridas. Por otro lado, las ovejas subnutridas presentaban el mismo número de embriones los días 8 y 9 de gestación y no presentaban menores tasas de gestación sino hasta los días 14 y 15. Para demostrar la hipótesis de que la subnutrición podría afectar alguno de los mecanismos endometriales implicados en el reconocimiento materno de la gestación el día 14, se estudió el efecto de la subnutrición sobre la expresión endometrial de PR, ERa, de los receptores de oxitocina y de interferón tau, y de la ciclooxigenasa-2 en ovejas gestantes. En el Artículo IV no se confirmó esta hipótesis ya que no se observó un efecto marcado de la subnutrición sobre los mecanismos de reconocimiento materno de la gestación en ovejas gestantes. Los resultados surgidos de la presente tesis, sugieren que una expresión génica alterada en el tracto reproductivo de ovejas subnutridas el día 5 podría ser la causa del retraso en el desarrollo embrionario que se ha observado en ovejas subnutridas con anterioridad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/3262</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Producción Animal y Ciencia de los Alimentos</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/3262/files/TESIS-2009-058.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Subnutrición</dc:subject>
    <dc:subject>reproducción</dc:subject>
    <dc:subject>endometrio</dc:subject>
    <dc:subject>gestación</dc:subject>
    <dc:subject>expresión génica</dc:subject>
    <dc:subject>ovejas</dc:subject>
    <dc:title>La subnutrición y el ambiente materno durante el ciclo sexual y la gestación temprana en ovinos.</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
