<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Cristóbal Bescós, Angel</dc:contributor>
    <dc:creator>Sierra Barreras, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2012</dc:date>
    <dc:description>Estudio comparativo entre dos modelos de implante de lente tórica intrasacular para la corrección del astigmatismo de forma concomitante a la cirugía de la catarata. Los modelos de lente empleados difieren principalmente en el diseño de sus hápticos, los mismos son los encargados de estabilizar la lente en el saco e impedir su rotación una vez implantadas. Se han evaluado los resultados de la disminución del astigmatismo refractivo para ambas lentes mediante el método de análisis vectorial ¿power vector¿ descrito por Thibos (comprobando que el método no presenta diferencias si introducimos la notación del astigmatismo corneal en valor positivo o negativo. Se ha observado su estabilidad en los resultados y su similitud en la agudeza visual final obtenida. También se ha medido mediante control fotográfico  y medición con programa de imagen informatizado la rotación que las lentes presentaban dentro de la cápsula del cristalino dentro de los primeros seis meses. RESULTADOS: Los grupos comparados no presentan diferencias significativas en cuanto a edad y longitud axial. Los valores medios del vector poder m, j0 y j45 prequirúrgicos son similares en ambos grupos y presentan un descenso que tiende a 0 en el postoperatorio. Los valores medios del vector poder postquirúgicos m, j0 y j45 no muestran diferencias estadísticamente significativas entre ambos grupos. Existe un claro descenso en el blurried global entre el preoperatorio y el postoperatorio, demostrando así la eficacia de las lentes tóricas en el control del astigmatismo final. Observamos una diferencia de 0,16u. a favor de las  Rayer T-571 en los valores postoperatorios. (La falta de rango dióptrico superior dentro de las lentes Alcon SN60TT es la que origina la diferencia, aunque no sea estadísticamente significativa, ni clínicamente relevante observada en conjunto.) La rotación al mes es 0,57 grados mayor en el grupo de Rayner sin diferencias estadísticamente significativas. La rotación media es de 3,18 ± 3,65 grados en las lentes de Rayner y de 2,61 ± 2,42 en las de Alcon.  La rotación a los seis meses es de 3,15 ± 3,64 grados en Rayner y 2,68 ± 2,57 en las Alcon, con menor rotación (0,48 grados) en el grupo de Alcon p=0,55. No hay diferencias casi en ningún valor entre la rotación a 1 y 6 meses. Los valores de rotación media por lo tanto son casi superponibles. En nuestro estudio no hemos realizado ningún explante o rotación reposicionando la lente postquirúrgicamente. De forma peroperatoria, en un caso, no se realizó un implante con lente Rayner  por la ruptura de un háptico en el plegado-inserción de la misma, practicándose su extracción.  Comparando los niveles de agudeza visual con corrección final entre ambos grupos no observamos diferencias.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9722</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Cirugía, Ginecología y Obstetricia</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/9722/files/TESIS-2012-128.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>cirugía ocular</dc:subject>
    <dc:subject>oftalmología</dc:subject>
    <dc:subject>bioóptica</dc:subject>
    <dc:subject>prótesis</dc:subject>
    <dc:title>Implante de lentes tóricas en la cirugía de la catarata</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
