<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Ceamanos Llorens, Roberto</dc:contributor>
    <dc:creator>Mateo Pardo, Andrés</dc:creator>
    <dc:date>2020</dc:date>
    <dc:description>En el presente trabajo se va a exponer un estudio comparativo de dos agentes de actuación que a priori podrían parecer muy diferentes entre sí, pero que no obstante, supusieron dos aparatos de los cuales se valió el Estado español para ejercer su control efectivo sobre las tierras norteafricanas que le concedieron en el Tratado de Fez de enero del año 1912, tras la celebración de la Conferencia de Algeciras seis años antes, en 1906. &lt;br /&gt;El Tratado de Fez concedía a Francia el Protectorado de Marruecos, pero un posterior acuerdo en noviembre del mismo obligaba a Francia a ceder ante las presiones de Reino Unido, concediendo a España una pequeña franja en la zona norte del Protectorado en calidad de “subarrendataria”. Con este hábil movimiento diplomático, Reino Unido conseguía impedir que una potencia de primer orden como Francia se asentara al otro lado del Estrecho de Gibraltar, y a la vez condenaba a la decadente y esclerótica España a embarcarse hacia una nueva “aventura imperial” tras haber perdido sus últimas colonias ultramarinas en el 1898. El estado español por motivos de prestigio (y también intereses económicos privados) se verá abocado a una intermitente y sangrienta guerra frente a las cabilas de rebeldes rifeños para ejercer el control efectivo sobre su zona de influencia del Protectorado que durará cerca de veinte años.&lt;br /&gt;Este trabajo aborda la citada temática a partir de dos cuestiones  relevantes y menos exploradas, centradas en el objetivo de pacificar y controlar el Protectorado: la labor desempeñada por la Iglesia católica a partir del estudio de la actuación de los franciscanos, tanto españoles como franceses; y la visión transmitida por la prensa sobre los conflictos armados en la zona, que contribuyó en ocasiones a sumar a la población española a la causa y en otras a movilizarla en contra de la acción del gobierno.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/95138</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/95138/files/TAZ-TFM-2020-263.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Historia Contemporánea</dc:subject>
    <dc:title>Los Protectorados español y francés en Marruecos (1909-1927). Iglesia y opinión pública.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">The Spanish and French Protectorates in Morocco (1909-1927). Church and public opinion.</dc:title>
</oai_dc:dc>
