<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Lázaro Elorri, María Jesús</dc:contributor>
    <dc:contributor>Moliner Álvarez, Rafael</dc:contributor>
    <dc:creator>Sebastián del Río, David</dc:creator>
    <dc:date>2011</dc:date>
    <dc:description>Las nanofibras de carbono (CNF) son un tipo de material sintético de carbono nanoestructurado, de naturaleza similar al grafito, con ventajosas propiedades para diversos campos de aplicación como la catálisis o los materiales compuestos. El trabajo presentado en esta tesis aborda el estudio de la influencia de las condiciones de síntesis y de los tratamientos químicos de funcionalización y activación sobre la morfología de los nanofilamentos, su estructura cristalina, grado de ordenamiento, porosidad, química superficial y conductividad electrónica. El estudio se centra posteriormente en el uso de las CNF como soporte de electrocatalizadores para pilas de combustible, que son dispositivos que convierten eficientemente la energía química de un combustible directamente en energía eléctrica. El uso de las nanofibras como soporte electrocatalítico resulta ventajoso en varios aspectos, mejorando la difusión de reactivos y productos, contribuyendo al aumento de la conductividad electrónica, incrementando la interacción metal-soporte y siendo determinante en su durabilidad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6796</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ingeniería Química y Tecnologías del Medio Ambiente</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/6796/files/TESIS-2011-072.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>carbono</dc:subject>
    <dc:subject>catálisis</dc:subject>
    <dc:subject>electroquímica</dc:subject>
    <dc:title>Estructura y propiedades de las nanofibras de carbono</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
