<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Gros Bañeres, Belén</dc:contributor>
    <dc:contributor>Artigas Martín, José María</dc:contributor>
    <dc:creator>Ortigosa Agustín, Óscar</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>El dolor lumbar es uno de los motivos de consulta que con más frecuencia se atiende en los Servicios de Urgencia Hospitalaria (SUH), además del origen mecánico del mismo, el cólico renal (CR) es una de las principales causas que lo puede producir. La litiasis renal es una enfermedad que se caracteriza por la aparición de cálculos en el aparato urinario superior (parénquima renal, cálices, pelvis o uréter). La forma de presentación clínica más frecuente es la crisis renoureteral aguda o cólico renal (CR) En las últimas décadas, la incidencia de la enfermedad ha ido en aumento en los países  desarrollados donde ha alcanzado cifras de prevalencia que oscilan entre el 4 y el 20%, aunque estas cifras varían mucho en función de factores como la zona geográfica, el clima o la alimentación .La incidencia de la urolitiasis en España es de 0,73%, lo que supone unos 325.000 nuevos casos al año El CR es una patología que, inicialmente, presenta un buen pronóstico ya que se resuelve sin secuelas en la mayor parte de los casos con la expulsión espontánea del cálculo dentro de las dos primeras semanas. Cuando su presentación clínica es típica y existe hematuria, el valor predictivo positivo de la exploración clínica es elevado, viéndose además corroborada la hipótesis por la respuesta al tratamiento analgésico. Las herramientas diagnósticas disponibles en el ámbito de la imagen en Urgencias son: radiografía de abdomen (RA), ecografía y tomografía computarizada (TC),aunque el diagnóstico clínico del CR es relativamente sencillo y las pruebas de imagen no van a cambiar las decisiones terapéuticas no existe unanimidad en cúal es la prueba de imagen a realizar en la atención del CR típico. Una gran mayoría de las actuales guías y recomendaciones clínicas indican realizar de forma inmediata TCSC en todos los pacientes que acuden a urgencias con CR, incluso cuando la presentación sea típica.Ante esta situacion pocos autores han estudiado sobre el manejo clinico del mismo y la necesidad de prueba de imagen en urgencias. HIPÓTESIS DE TRABAJO El manejo clínico del CR en Urgencias es seguro y no requiere de estudios de imagen, al menos en su fase inicial, siempre que exista buena respuesta terapéutica y ausencia de signos de complicación. Por otra parte en los casos que exista indicación de imagen la eficacia y seguridad del manejo mediante estudio ecográfico o TAC son similares OBJETIVOS PRIMARIOS 1.	Comprobar la seguridad del manejo clínico del dolor lumbar agudo sospechoso de CR típico 2.	Evaluar el rendimiento diagnóstico de la ecografía y la TC en el manejo del CR típico en Urgencias 3.	Estimar las diferencias de dosis de radiación para cada una de las opciones OBJETIVOS SECUNDARIOS 1. Número de ingresos hospitalarios 2. Hallazgos incidentales en las pruebas de imagen 3. Reacciones adversas derivadas de la realización de pruebas de imagen DISEÑO Estudio prospectivo aleatorizado de varias alternativas diagnósticas a aplicar en pacientes que acuden al Servicio de Urgencias del HUMS con sospecha de CR típico. Alternativas: -	Manejo clínico del paciente -	Prueba de imagen solicitada radiografía de abdomen simple más ecografía abdominal -	Prueba de imagen solicitada TCSC  CONCLUSIONES: 1-	El manejo clínico del dolor lumbar agudo sugestivo de cólico renal, es seguro y no presenta complicaciones en los cuadros típicos: a.	Disminuye el tiempo de estancia en el servicio de urgencias b.	Disminuye el número de interconsultas al especialista c.	Disminuye el número de derivaciones a especialista de área d.	Disminuye el número de readmisiones en las primeras 72 horas e.	En los casos de readmisión no presenta diferencias respecto a los pacientes con manejo con estudio radiológico precoz f.	Disminuye la radiación acumulada global del paciente 2-	El manejo de ecografía junto con radiografía de abdomen no evidencia inferioridad respecto a la realización de TAC, siendo una buena opción como primera prueba de imagen en pacientes con cólico renal típico. 3-	La radiación acumulada en el proceso de diagnóstico, control sintomático y seguimiento del cólico renal es mayor en los pacientes en los que se realiza TAC como primera imagen en urgencias</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/46986</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/46986/files/TESIS-2016-005.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>ciencias médicas</dc:subject>
    <dc:subject>nefrología</dc:subject>
    <dc:title>Alternativas diagnósticas en el manejo urgente del cólico renal</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
