<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Urcola Pardo, Fernando</dc:contributor>
    <dc:creator>Lorente Riverola, Juan</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: las crisis asmáticas constituyen una de las principales causas de atención sanitaria urgente en la edad pediátrica. Para que su tratamiento sea efectivo es imprescindible que la técnica inhalatoria sea adecuada. Debido a dificultad de la técnica para los niños, la responsabilidad de que la inhalación sea efectiva recae en los profesionales sanitarios, por lo que es fundamental su formación en el manejo de los dispositivos inhalatorios. Objetivos: el objetivo principal es desarrollar un programa de educación para la salud sobre el manejo de los dispositivos presurizados con cámara espaciadora, dirigido al personal sanitario del servicio de urgencias pediátricas del Hospital Infantil de Zaragoza. Metodología: se ha realizado una revisión bibliográfica en bases de datos, páginas web y revistas científicas y se ha diseñado un programa de educación dirigido a profesionales sanitarios. Desarrollo: el programa se llevará a cabo durante los meses de febrero y marzo y constará de cuatro sesiones. Con él se pretende proporcionar una base teórico-práctica para el tratamiento de las crisis asmáticas en el servicio de urgencias pediátricas y corregir los errores en el manejo de los dispositivos con cámara espaciadora. Conclusiones: un programa de educación como el que se ha diseñado permitirá reducir las inhalaciones inefectivas producidas por una técnica inhalatoria inadecuada, solucionar más rápidamente las crisis asmáticas no severas y aumentar la confianza del personal en el uso de dispositivos con cámara espaciadora. &lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/90485</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/90485/files/TAZ-TFG-2016-1754.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Manejo de cámaras espaciadoras ante crisis asmáticas en el servicio de urgencias pediátricas: un programa educativo</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Manage of Spacer Devices in Acute Asthma Exacerbations in a Pediatric Emergency Service: An Education Program</dc:title>
</oai_dc:dc>
