<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Pérez Collazos, Ernesto</dc:contributor>
    <dc:contributor>Tirado Blázquez, Luis</dc:contributor>
    <dc:creator>Medrano Pérez, Marta</dc:creator>
    <dc:date>2018</dc:date>
    <dc:description>Los humedales son hábitats relevantes con una alta biodiversidad que proveen de distintos servicios ecosistémicos al ser humano. Los inventarios permiten conocer dicha diversidad, y recopilar información básica e imprescindible que permite gestionar el medio y realizar otros estudios más complejos. Este trabajo es el resultado de 8 años de inventarios (2010-2017) de aves en la Laguna del Cañizar (Teruel). Se han encontrado 126 especies de aves (39 familias), de las cuales 17 son invernantes, 94 reproductoras y 99 sedentarias o residentes. La laguna alberga 7 especies incluidas en el Catálogo Español de Especies Amenazadas y 15 incluidas en el Catálogo Aragonés. El inventario de invernantes ha presentado niveles bajos de riqueza, diversidad y equitatividad frente al inventario de reproductoras, pero ha detectado un mayor número de individuos. Los resultados sugieren que el factor determinante para la presencia o ausencia de las aves es la lámina de agua en conjunto con otros factores bióticos como la disponibilidad de alimento y refugio, además de la acción del ser humano, entre otros. Los resultados de este TFG constituyen un conocimiento indispensable y básico para el seguimiento de las especies y poblaciones presentes en la laguna. Además, pone en valor la importancia de esta laguna, cuya conservación se ve amenazada en la actualidad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/86099</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias Agrarias y del Medio Natural; Área de Ecología</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/86099/files/TAZ-TFG-2018-746.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Ciencias Ambientales</dc:subject>
    <dc:title>Inventario y diversidad ornitológica de la laguna del Cañizar (Teruel). 2010-2017.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Ornithological diversity and inventory of the Cañizar Lagoon (Teruel). 2010-2017.</dc:title>
</oai_dc:dc>
