<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Desir Valen, Gloria</dc:contributor>
    <dc:creator>Martín Marcos, Sheila</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>La Ría del Nervión ha presentado desde hace siglos un elevado índice de asentamiento humano lo cual ha condicionado tanto su evolución como la alteración de la dinámica natural de la ría. Se trata de una Ría altamente antropizada que en la mayor parte de su trazado está regularizada mediante un cauce artificial. La Ría del Nervión está controlada en su tramo bajo, a partir del Barrio de la Peña, por la dinámica de las mareas. La morfología y extensión del sistema marino de la Ría de Bilbao han sido constantemente alteradas por la erosión y la deposición de sedimentos relacionados  cambios del nivel del mar y que en la actualidad están más afectados por las infraestructuras de origen urbano, industrial y portuario que se han operado sobre este medio. La climatología del área se caracteriza por presentar una importante pluviosidad, 1190 mm de precipitación media anual, que ocasiones llega a provocar inundaciones, especialmente cuando los episodios de precipitación coinciden con fases de marea alta. Esto implica una elevada complejidad en el diseño de la zonificación del riesgo. Por ello, el objetivo planteado en este trabajo es el análisis y evaluación de los riesgos naturales, especialmente por inundación, en esta área partiendo de un análisis  geomorfológico en el que se identifiquen por un lado los procesos activos y por otro las afecciones a la dinámica natural de la Ría que implican los cambios antrópicos introducidos.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64104</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Ciencias de la Tierra; Área de Geodinámica Externa</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64104/files/TAZ-TFG-2017-3172.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Geología</dc:subject>
    <dc:title>Análisis geomorfológico y riesgos geológicos asociados a los cambios antrópicos en la Ría del Nervión</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Geomorphological analysis and risk evaluation associated to anthropic changes in the Nervion estuary</dc:title>
</oai_dc:dc>
