<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Murillo Ornat, Silvia</dc:contributor>
    <dc:creator>Botaya Pueyo, Concepción</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Este trabajo indaga en las características y funcionalidad de los textos médicos de información para pacientes para poder llevar a cabo la traducción de uno de ellos. Para dicha traducción se presentan dos propuestas igualmente válidas, una de ellas adoptando una postura más fiel al texto original, mientras que la otra opta por ser más libre y desapegarse de él en favor de lograr una mayor naturalidad del discurso. Finalmente, estas dos traducciones son contrastadas y analizadas para comentar los problemas y dificultades de traducción más comunes y las estrategias que han sido más utilizadas para solventarlos.Palabras clave: traducción biomédica, información para pacientes, obesidad, sobrepeso, dieta, salud, estrategias de traducción, problemas de traducción. This essay looks into the characteristics and functionality of fact sheets for patients in order to translate one example of them. For this translation, two different and valid proposals are presented. One of them adopting an approach more faithful or close to the original text, while the other is more detached in order to be perceived as more natural by Spanish speakers. Finally, these two proposals are contrasted and analysed to comment on the more common translation problems and difficulties, and the strategies used to solve them.&lt;br /&gt;Keywords: biomedical translation, fact sheet for patients, obesity, overweight, health, translation strategies, translation problems.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/88677</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Filología Inglesa y Alemana</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/88677/files/TAZ-TFM-2019-1228.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Traducción de Textos Especializados</dc:subject>
    <dc:title>Traducción de "Obesity and Overweight", un texto de información para pacientes.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Translation of "Obesity and Overweight", a fact sheet for patients.</dc:title>
</oai_dc:dc>
