<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Montoro Huguet, Miguel A.</dc:contributor>
    <dc:contributor>Mejía Escolano, David</dc:contributor>
    <dc:creator>Zambrana Campos, Vanesa</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Introducción: la colecistitis aguda es la complicación más frecuente de la colelitiasis. La edad es un factor de riesgo para padecerla, sin embargo, todavía existen controversias en cuanto al tratamiento más adecuado para los pacientes ancianos. El objetivo de este estudio es analizar los factores que influyen en la morbimortalidad de los pacientes mayores de 80 años en función de si se optó por tratamiento quirúrgico o tratamiento médico. Material y métodos: se incluyeron todos los pacientes con edad igual o superior a 80 años, diagnosticados de colecistitis aguda en el Hospital General San Jorge de Huesca durante el periodo 2013-2016. Para el análisis estadístico se agrupó a los pacientes en tratamiento quirúrgico y tratamiento conservador de inicio, comparando comorbilidad, factores de riesgo relacionados con la cirugía, complicaciones postoperatorias y estancia hospitalaria. Resultados: se obtuvo una muestra de 91 pacientes, de los cuales, 31 pacientes se trataron quirúrgicamente de inicio y 60 pacientes de forma conservadora. De estos últimos, 22 pacientes acabaron requiriendo cirugía durante el ingreso. No se observaron diferencias estadísticamente significativas en cuanto a comorbilidades o en cuanto a la cirugía, sin embargo sí que se observó un incremento en la estancia hospitalaria de los pacientes tratados inicialmente con tratamiento conservador, sin aumentar la morbimortalidad. Conclusiones: la edad no supone un factor de riesgo independiente para la elección del tratamiento más adecuado del paciente. La cirugía, y concretamente la colecistectomía laparoscópica, es un tratamiento válido para este grupo de edad.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64667</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Medicina, Psiquiatría y Dermatología; Área de Medicina</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64667/files/TAZ-TFM-2017-656.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Máster Universitario en Iniciación a la Investigación en Medicina</dc:subject>
    <dc:title>Manejo conservador versus colecistectomía para la colecistitis aguda en el paciente anciano: nuestra experiencia.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFM</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Non operative management versus cholecystectomy for acute cholecystitis in elderly patients: our experience.</dc:title>
</oai_dc:dc>
