<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>González Pascual, Julián</dc:contributor>
    <dc:creator>Hernández Hernández, Ainhoa</dc:creator>
    <dc:date>2017</dc:date>
    <dc:description>Con este trabajo se pretende realizar un análisis financiero del cuadro de flujos de efectivo del sector de la construcción en los años pos crisis. Se ha elegido este sector porque consideramos que es el que más ha sufrido con la crisis y queríamos comprobar la evolución que ha experimentado desde el 2008 hasta la actualidad. Para poder hacer este análisis hemos recopilado los datos del sector de la construcción y de las empresas más importantes y representativas de dicho sector.  Para llevar a cabo este análisis vamos a observar y estudiar una serie de elementos importantes que nos ayudarán a comprender la evolución del sector. Estos elementos son: Recursos generados por las operaciones (RGO), Tesorería generada por las operaciones (TGO), Política financiera a corto plazo (PFC) y Política financiera a largo plazo (PFL).  Los elementos citados anteriormente los vamos a evaluar en función de la evolución del sector y de cada empresa individualmente, de forma conjunta comparando la evolución de cada empresa con el sector y realizando un resumen de la gestión financiera. Este último consistirá en analizar los datos en dos fases, primero mediante la comparación de la situación final del periodo respecto a la inicial y segundo mediante valores medios.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64909</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Contabilidad y Finanzas</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/64909/files/TAZ-TFG-2017-3833.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Finanzas y Contabilidad</dc:subject>
    <dc:title>Análisis de la información del cuadro de flujos de tesorería: Sector de la construcción</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Analysis of the information of the table of cash flows:  Construction sector</dc:title>
</oai_dc:dc>
