<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Orduna Navas, María</dc:contributor>
    <dc:creator>Berdejo Hernández, Jorge</dc:creator>
    <dc:date>2019</dc:date>
    <dc:description>Introducción: Los cuidados paliativos en pediatría son aquellos que abordan el cuidado de forma integral en el niño terminal con el fin de mejorar su calidad de vida todo lo posible. El diagnóstico de cáncer es un evento inesperado, y posiblemente traumático, para el niño. Se vivencia un gran cambio en muchos aspectos de su vida, alterando la cotidianeidad y los proyectos vitales. El niño pone en marcha el desarrollo de múltiples estrategias de afrontamiento, tanto positivas como negativas, para hacer frente a la situación y adaptarse a su enfermedad. Objetivos: El objetivo de éste trabajo es realizar una revisión bibliográfica para analizar los diversos estudios de investigación sobre las diferentes estrategias de afrontamiento posibles en el paciente pediátrico con cáncer sometido a cuidados paliativos. Metodología: Se ha realizado búsqueda bibliografía en las siguientes bases de datos: Dialnet, Medline, Cuiden Plus, Redalyc, Pubmed, Zaguan, Cochrane y Scielo. La búsqueda se ha basado en un intervalo cronológico que comprende los últimos 6 años. Desarrollo: Existen diversas técnicas a la hora de abordar la situación del afrontamiento ante cuidados paliativos por parte del niño. Estas técnicas pueden ser tanto farmacológicas como no farmacológicas. Las técnicas no farmacológicas se basan en aspectos psicosociales como la empatía, autoestima, sentido del humor, o creatividad. Discusión: Un factor clave puede ser la necesidad de intervenir en el componente psicológico para potenciar la aparición de comportamientos positivos como el optimismo o la resiliencia; o también puede ser de gran utilidad buscar redes de apoyo para favorecer el bienestar psicológico, no solo del niño, sino también del entorno que le rodea. Todo esto teniendo en cuenta la edad del niño, dependiendo de la cual tenderá a comportarse de una forma u otra. Palabras clave (Descritas en los DeCS): Cáncer, pediátrico, estrategia, afrontamiento, niño, terminal.&lt;br /&gt;</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/85824</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Fisiatría y Enfermería; Área de Enfermería</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/85824/files/TAZ-TFG-2019-509.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>Graduado en Enfermería</dc:subject>
    <dc:title>Estrategias de afrontamiento en el paciente pediátrico con cáncer sometido a cuidados paliativos en enfermería: revisión bibliográfica.</dc:title>
    <dc:type>TAZ-TFG</dc:type>
    <dc:title xml:lang="en">Confrontation strategies in the paediatric patient suffering from cancer subjected himself to palliative cares in nursing: bibliographical review.</dc:title>
</oai_dc:dc>
