<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/">
    <dc:contributor>Rite Gracia, Segundo</dc:contributor>
    <dc:contributor>Samper Villagrasa, María Pilar</dc:contributor>
    <dc:contributor>García Íñiguez, Juan Pablo</dc:contributor>
    <dc:creator>Ruiz de la Cuesta Martín, Carmen</dc:creator>
    <dc:date>2016</dc:date>
    <dc:description>Introducción: La displasia broncopulmonar (DBP) es la secuela respiratoria más prevalente en los recién nacidos prematuros. Este diagnóstico se ha convertido en el resultado más utilizado para evaluar la respuesta a las distintas intervenciones terapéuticas cuyo objetivo es mejorar la evolución respiratoria de esta población. Sin embargo en la actualidad existen dudas de si es el mejor método para dicha evaluación y si es un adecuado predictor de la función pulmonar en la infancia. Objetivo: Analizar la función pulmonar a la edad de 4 - 6 años en niños con peso al nacimiento menor de 1500 gramos y/o nacidos antes de las 32 semanas de edad gestacional, determinando la idoneidad de la espirometría forzada en esta población pre-escolar y si la actual definición de DBP y su graduación son un predictor adecuado. Material y método: Se recogió una cohorte retrospectiva de niños con antecedente de haber nacido con menos de 1500 gramos y/o 32 semanas de edad gestacional y que en el momento de la evaluación tuvieran entre 4 y 6 años de edad. La muestra a estudio definitiva incluyó 132 casos. Se analizaron los factores de riesgo de desarrollo de DBP en la muestra mediante un modelo de regresión logística, la evolución respiratoria durante los primeros 4-6 años de vida, los parámetros de función pulmonar mediante espirometría forzada incentiva y su relación con las variables antenatales y de evolución neonatal. Los parámetros de función pulmonar fueron incluidos mediante el Z-score / percentil obtenido a partir de las ecuaciones de la "Global Lung Initiative 2012". Finalmente se realizó un análisis multivariante mediante regresión lineal múltiple para determinar los factores de riesgo independientes de alteración de la función pulmonar en la muestra a estudio. Resultados: La edad gestacional, el antecedente de un conducto arterioso hemodinámicamente significativo y los episodios de sepsis tardía fueron factores de riesgo independiente de desarrollo de DBP. Todos los parámetros de función pulmonar analizados a la edad de 4 - 6 años estaban significativamente alterados en la población a estudio en relación a la población de referencia. Sin embargo al estratificar en relación al diagnóstico de DBP se comprobó que aquellos niños con antecedente de DBP moderada - grave presentaban el patrón obstructivo más grave y eran los únicos que presentaban patrón restrictivo. Los niños con antecedente de DBP leve no presentaban afectación restrictiva pero si un mayor grado de afectación obstructiva que los niños con antecedente de prematuridad sin DBP. El análisis multivariante confirmó que el diagnóstico de DBP moderada - grave fue el mejor predictor de disfunción respiratoria a la edad de 4 - 6 años y el único que generó compromiso restrictivo (mayor alteración de la FVC). Además dicho análisis demostró que la administración antenatal de esteroides no provoca ningún beneficio en términos de función pulmonar a los 4 - 6 años de edad e incluso es factor de riesgo independiente de desarrollo de patrón obstructivo (mayor alteración del FEV0.75 y FEF25-75). Conclusiones: La prematuridad independiente del diagnóstico de DBP es factor de riesgo de presentar patrón obstructivo en edad pre-escolar; sin embargo la presencia del antecedente de DBP moderada - grave es el mayor predictor de disfunción pulmonar, provocando un patrón obstructivo más grave y siendo el único parámetro que se asocia a la presencia de un componente restrictivo en la función pulmonar.</dc:description>
    <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48153</dc:identifier>
    <dc:language>spa</dc:language>
    <dc:publisher>Universidad de Zaragoza; Departamento de Pediatría, Radiología y Medicina Física</dc:publisher>
    <dc:relation>http://zaguan.unizar.es/record/48153/files/TESIS-2016-089.pdf</dc:relation>
    <dc:rights>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</dc:rights>
    <dc:subject>pediatría</dc:subject>
    <dc:subject>enfermedades pulmonares</dc:subject>
    <dc:title>Función pulmonar en recién nacidos prematuros menores de 1500 gramos de peso al nacimiento y/o 32 semanas de gestación a los 4-6 años de edad</dc:title>
    <dc:type>TESIS</dc:type>
</oai_dc:dc>
